<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 사설칼럼</title>
    <link>https://rss.donga.com/editorials.xml</link>
    <description>동아일보 - 사설칼럼</description>
    <lastBuildDate>2022-07-30T00:04:40.857Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>나를 멈추게 하는 것들[나민애의 시가 깃든 삶]〈358〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730154/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114730153.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보도블록 틈에 핀 씀바귀꽃 한 포기가 나를 멈추게 한다어쩌다 서울 하늘을 선회하는 제비 한두 마리가 나를 멈추게 한다육교 아래 봄볕에 탄 까만 얼굴로 도라지를 다듬는 할머니의 옆모습이 나를 멈추게 한다굽은 허리로 실업자 아들을 배웅하다 돌아서는 어머니의 뒷모습은 나를 멈추게 한다나는 언제나 나를 멈추게 한 힘으로 다시 걷는다―반칠환(1964∼ )</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]야호, 쉬는 날이다∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730136/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730136/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114730134.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일주일 내내 과일 파느라 힘들었습니다. 아침 일찍 나와 야근도 했습니다. 드디어 쉬는 날, 신나서 절로 재주넘기가 되네요.   ―경기 고양시 덕양구 행신동에서최한규 기자 hankchoi@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김선미]별 헤다 잠들고 싶다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730126/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/30/114731396.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“어디에 가면 쏟아지는 별을 볼 수 있을까요.”   올해 초 페이스북에 이런 질문을 남겼다. 별 보기가 꿈이라고 하자 친구들이 성심껏 ‘별 성지’들을 추천했다. 하지만 어디든 자동차 불빛이 몰리면 허사라고 했다. 최근 제임스웹 우주 망원경이 보여준 135억 년 전 별들의 사진을 보다가 다시 그 꿈이 꿈틀댔다. “제 꿈은요”라고 말하자, 어느 천문 전문가가 경북 영양반딧불이천문대를 알려줬다. “남한에서 가장 어두운 곳이라 별 보기 좋을 겁니다. 다만 달 없는 그믐, 산신령 감읍하사 맑은 날 주셔야….”   그믐이 며칠 남았고, 구름도 예정돼 있었지만 직장인은 주말을 노릴 수밖에 없다. 단, 기대가 크면 실망도 큰 법. ‘진짜로 별을 본다면 그건 기적’이라고 마음먹었다.   서울에서부터 200km 넘게 달려간 천문대는 국제밤하늘협회(IDA)가 아시아 최초로 ‘국제밤하늘보호공원’으로 지정한 영양반딧불이생태공원에 있었다. 빛 공해가 없어 온통 칠흑이었다. 그런데 진짜로 기적이 일어났다. 구름이 잠시 걷히더니 맨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문제는 경제’, 기로에 선 민심[오늘과 내일/길진균]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730116/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114730115.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘바보야, 문제는 경제야!(It’s the economy, stupid!)’   30년 전 미국 대통령 선거 때 등장했던 슬로건이 최근 정치권에서 자주 거론된다. 1992년 미국 대선, 걸프전 승리에 안주했던 조지 부시 대통령은 경제위기론을 앞세운 빌 클린턴 후보에게 패배하며 재선에 실패했다. 3월 대선 승리와 6월 지방선거 완승을 이끌어낸 윤석열 대통령도 경제 위기 속에선 민심이 흔들릴 수밖에 없다는 진단이 뒤따른다.   틀린 얘기가 아니다. 사방에서 먹고살기 힘들다는 아우성이 넘쳐난다. 6월 소비자물가 상승률은 6%를 기록했다. 전기요금 억제, 유류세 할인 등 그동안 억눌러온 물가 정책을 고려할 때 앞으로 더 오를 일만 남았다. 여기에 경기 침체 우려에도 금융위기 때처럼 돈을 풀어 대처하기도 어렵다. 인플레이션을 막기 위해 오히려 금리를 계속 올려야 할 판이다. 우리 경제가 미증유의 복합 위기에 직면했다는 분석에 민심은 요동치고 있다.   윤 대통령은 경제 위기 수습책을 제시하면서 비상경제정부 체제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아시론/정인교]경제 복합위기, 수출 동력마저 잃어선 안 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730102/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730102/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114730101.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;격변의 시대다. 수십 년에 걸쳐 일어날 수 있는 일들이 지난 2, 3년 사이에 일어났다. 1990년대 중반 이후 세계경제는 규칙에 기반한 국제통상질서 속에서 안정적인 성장과 낮은 인플레이션, 무역자유화, 국제적 분업화 등 선순환 구조로 경제적 번영을 누릴 수 있었다.   하지만 이제는 정반대 양상이 벌어지고 있다. 저성장과 고인플레이션의 동시 발생을 의미하는 스태그플레이션, 보호무역주의의 전 세계 확산, 미중 간 경제분리(디커플링)와 패권경쟁, 러시아의 우크라이나 침공 등이 그것이다. 러시아의 우크라이나 침공이 장기화하면서 세계은행(WB)과 경제협력개발기구(OECD)는 금년도 세계경제의 성장률 전망치를 각각 1.2%포인트와 1.5%포인트나 낮췄다.   글로벌 인플레이션은 내년에 완화될 것으로 예상된다. 하지만 우크라이나 전쟁이 끝나지 않으면 공급 측면의 교란으로 인한 인플레이션 압력은 그대로 유지될 수 있다. 러시아 침공은 공급망을 왜곡시키고 투자 및 무역 등에 대한 경제심리를 악화시켰다. 세계적인 금리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부정선거 의혹의 결말[횡설수설/송평인]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730088/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114730087.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박근혜 대통령이 더불어민주당(당시 통합민주당) 문재인 후보를 누르고 당선된 2012년 대선 직후 민주당 지지자들 사이에 부정선거 의혹이 강하게 제기됐다. 의혹을 키운 것은 팟캐스트 ‘나는 꼼수다’(나꼼수)였다. 2020년 총선에서 국민의힘(당시 미래통합당)이 대패한 뒤 부정선거 의혹을 확산시킨 것은 가로세로연구소 공병호TV 등 보수 유튜브들이다. ▷의혹의 중심에는 인천 연수을에 출마했다가 떨어진 민경욱 국민의힘 후보가 있다. 대법원은 그제 민 후보가 제기한 선거 무효 소송을 기각했다. 대법원은 “수많은 사람의 감시하에서 원고의 주장과 같은 부정한 행위를 하기 위해서는 고도의 전산기술과 해킹 능력뿐만 아니라 대규모 조직과 이를 뒷받침할 수 있는 막대한 재원이 필요할 것이나 원고 측은 부정선거를 실행한 주체가 누구인지조차 증명하지 못했다”고 이유를 밝혔다. 부정선거를 실행한 주체가 중앙선관위인지 아니면 제3자인지, 제3자라면 어떤 세력인지 증명하지 못했다는 것이다. ▷민 후보 측은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]2시간 넘게 험한 말 쏟아낸 美中 정상… 韓 ‘안보 불안’ 대비하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730081/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730081/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114729543.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 그제 열린 2시간 17분간의 전화 회담에서 대만 문제를 놓고 충돌했다. 시 주석은 “외부세력의 간섭에 반대한다”며 “불장난하면 스스로 불에 타죽게 될 것”이라고 경고했다. 바이든 대통령은 “대만해협의 현 상태를 일방적으로 바꾸거나 평화, 안정을 해치는 시도에 강력히 반대한다”고 재차 강조했다. 두 정상은 러시아와 경제, 인권 문제를 놓고도 날 선 신경전을 벌였다.   두 정상의 통화는 미국 권력서열 3위인 낸시 펠로시 하원의장의 8월 대만 방문 추진을 놓고 미중 간 군사적 긴장감이 고조되는 시점에 이뤄졌다. 중국은 그가 방문을 강행할 경우 “반드시 대응하겠다”며 대만 인근에서 무력시위를 이어가고 있다. 푸젠성의 공군기지에는 전투기와 무인폭격기를 집결시켰다. 이에 맞서 미국도 항공모함 전단을 대만해역 인근으로 급파한 상태다. 충돌 가능성이 높아지는데도 두 정상이 거친 위협과 경고만 주고받은 결과가 됐다.   대만해협에서의 군사적 갈등은 한반도에도 강 건너 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]尹 ‘신뢰의 위기’… 이젠 정말 변해야 한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730075/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령의 국정수행에 대한 긍정 평가가 30% 선 아래로 추락했다는 여론조사 결과가 어제 나왔다. 한국갤럽의 조사 결과 윤 대통령이 직무수행을 ‘잘하고 있다’는 응답이 28%, ‘잘못하고 있다’는 응답이 62%로 각각 집계됐다. 국정 지지율 40% 선이 무너진 지 한 달도 안 돼 30% 선마저 무너진 것이다.   윤 대통령 취임 이후 불과 80일 만에 국정 지지도가 20%대로 추락한 것은 심각한 민심의 경고음이 아닐 수 없다. 이미 각종 인사의 ‘지인 챙기기’ 논란과 김건희 여사 관련 잡음, 윤핵관 등 여권 내 권력 갈등으로 중도층이 대거 이탈한 가운데, 그래도 기대를 갖고 관망하던 지지층마저 끝내 등을 돌리기 시작했다는 의미로 풀이되기 때문이다. 민심이 실망을 넘어 국정 운영이 개선될 것이라는 믿음을 잃어가는 상황인 것이다.   새로이 민심의 이반을 가속화한 원인은 최근 벌어진 경찰국 신설을 둘러싼 논란, 윤 대통령과 권성동 국민의힘 당 대표 권한대행이 주고받은 ‘내부 총질’ 문자 노출 사태일 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]美 520억 달러 반도체법 처리, 우리 기업엔 혜택이자 족쇄</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730067/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114730067/1</guid>
      <pubDate>2022-07-30T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 의회가 반도체 산업 육성, 기술 경쟁력 강화를 위한 ‘반도체 및 과학법’을 28일 통과시켰다. 2800억 달러 규모의 법안 가운데 반도체 관련이 520억 달러(약 67조5000억 원)로 미국에 반도체 공장을 짓는 한국, 대만 기업들도 혜택을 받게 된다.   이 법은 반도체를 최초로 개발했고 원천기술, 설계, 장비에 앞서 있으면서도 생산은 한국, 대만, 중국에 의존하는 미국이 반도체 주도권을 되찾고 중국을 배제하려는 의도가 담겨 있다. 향후 미국 정부는 반도체 시설 지원에 390억 달러, 반도체 연구·인력 개발에 110억 달러, 국방 관련 반도체칩에 20억 달러를 지출한다.   특히 미국에 반도체 공장을 짓는 기업에 투자액의 25%를 세금에서 공제해준다. 신규 반도체 시설 투자기업은 최대 30억 달러(약 3조9000억 원)의 보조금도 받는다. 한국이 입법을 추진 중인 반도체 특별법이 대기업 시설투자의 8∼12%를 세액공제해주는 걸 고려하면 훨씬 유리한 조건이다. 텍사스주에 반도체 파운드리 공장을 짓는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모든 것을 잃은 자의 승리… ‘안티고네’의 반전[조대호 신화의 땅에서 만난 그리스 사상]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114714370/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220729/114714370/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114714360.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《누구도 법의 구속을 벗어나기 어렵다. 소크라테스는 국법이 암묵적 약속이기 때문에 자신에게 불리한 경우라도 수용해야 한다고 말했다. 하지만 국법의 판결에 따라 기꺼이 독배를 마신 철학자도 법이 모든 것 위에 있다고는 말하지 않았다. 한 나라의 법이 어떻게 인간의 권리와 의무를 모두 담아낼 수 있을까? 하물며 그렇게 불완전한 법이 눈먼 권력자의 손에 들어간다면 그 결정을 따르는 것이 옳은가? 그래서 국법과 국법 너머의 갈등은 언제 어디서나 존재한다. 소포클레스의 ‘안티고네’는 그런 갈등의 파국을 보여주는 비극이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명인의 간장 맛 햄버거 탄생[바람개비/이윤화]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714342/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714342/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114714341.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;구운 고기 패티, 여러 채소, 빵이 골고루 들어간 햄버거가 왜 그렇게 건강에 안 좋은 천덕꾸러기 취급을 받곤 하는 걸까? 지금까지 많은 햄버거는 강한 맛의 달고 짠 소스는 물론 감자튀김, 콜라를 곁들여 당분과 나트륨 섭취가 과한 음식으로 취급됐다. 얼마 전 모 기업의 햄버거에 ‘기순도’ 식품명인의 전통 간장과 장아찌가 들어갔다. 은은한 간장 맛과 아삭아삭 씹히는 장아찌가 별미다. 이런 햄버거만 있다면 건강한 간편식의 선두가 될 것 같다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 인류를 위한 문화유산인 항로[김인현의 바다와 배, 그리고 별]〈64〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714336/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114703699.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람들이 흔히 묻는 질문이 바다에도 길이 있냐는 것이다. 크게 보면 항로라는 길이 있다. 두 지점을 연결하는 가장 짧은 길을 다녀야 경제적이다. 그래서 선박은 싱가포르, 부산을 거치면서 일본의 본토와 홋카이도 사이에 있는 쓰가루해협을 지나 알류샨열도를 따라 북쪽으로 올라갔다가 알래스카를 따라 미국 서안으로 내려온다. 대권항로이다. 이와 같이 바다에는 선박이 다니는 길이 있다. 그런데 이 길은 4차로 도로처럼 차선이 나 있는 것이 아니다. 그냥 넉넉한 바닷길이다. 그 어딘가를 항해하면 된다. 해도상에 출발지와 도착지를 연결하는 선을 그어서 그 위를 선박이 항해하게 된다. 그 선을 코스라인이라고 한다. 고교 1학년 때 신문에 그리스의 선박왕 오나시스 이야기가 나왔다. 그는 무언가 배에서 일하는 모습이었다. 배가 다닐 길인 코스라인을 생성하는 작업이었다. 잣대를 가지고 연필로 항로를 선정하는 그의 모습. 너무 멋있어 보였다. 나는 해양대에 가서 선장이 될 꿈을 가지게 되었다. 항해사가 되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본의 밥도둑 ‘멘타이코’가 된 한국의 명란젓[이즈미 지하루 한국 블로그]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714330/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114705276.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 2년 만에 일본 고향을 가기 위해 후쿠오카(福岡)국제공항에 내렸다. 그리고 곧바로 ‘하카타의 음식과 문화 박물관’을 찾았다. 그곳은 일본에서 ‘멘타이코(明太子)’의 상품화에 앞장서 온 기업 ‘후쿠야’가 ‘멘타이코’에 관한 지식과 매력을 소개하는 아담한 박물관이다.   ‘멘타이코’란 명태(明太)의 알(子)을 뜻하는데, 그것을 소금에 절인 후 고춧가루 등을 넣은 양념으로 맛을 가미한 일본식 명란젓을 말한다. 약간 고추의 매운맛이 나서 ‘가라시멘타이코(辛子明太子)’라고 불리기도 한다.  한국의 가족이 젓갈을 좋아해서 나는 두세 달에 한 번, 서울 중부건어물시장에서 젓갈을 사곤 한다. 낙지젓, 조개젓, 오징어젓…. 그중 하나가 명란젓이다. 명란젓은 한국에서 여러 젓갈 중 하나에 불과하지만 일본에서는 독립된 존재감을 과시하며 후쿠오카의 특산품으로 자리 잡고 있다. 나는 그 까닭을 알고 싶었다. 박물관에 도착해 먼저 ‘멘타이차즈케(明太茶漬け) 정식’을 먹었다. 그리고 후쿠오카에서 정보기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건축가가 지은 집[공간의 재발견/정성갑]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714322/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714322/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114696152.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“집의 환대가 가장 먼저 시작되는 곳이 주차장이잖아요. 그러니 그곳을 이왕이면 밝고 기분 좋게 만들면 좋지요. 작은 사각 연못도 만들고 수국도 심은 이유입니다. 욕실은 인간의 모든 감각이 살아나는 곳이에요. 옷을 다 벗으면 발바닥으로 전해지는 촉감부터가 달라지기 때문에 미끄럼을 방지하면서도 발끝에 기분 좋게 와 닿는 소재를 씁니다. 나무 하나도 신경 써서 골랐어요. 제가 선호하는 나무는 줄기가 여러 개인 다관형으로 특정한 형태가 도드라지지 않는 거예요. ‘주장하지 않는’ 나무라야 공간에 자연스럽게 스며들거든요.” 정재헌 건축가가 본인이 설계한 집을 보여주며 들려준 이야기들이다. 이런 비하인드 스토리를 듣고 있으면 내가 다 황홀해진다. 이런 분과 집을 지은 건축주는 얼마나 좋을까? 하는 생각도 절로 든다. 집 자체가 세심하게 조율되고 정성껏 구현된 비스포크 프로젝트의 결과물이 되는 셈이니 두고두고 흐뭇할 것 같다. 집의 형태에서도 다양성이 담보되면 좋겠다는 생각에서 ‘건축가의 집’이란</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호기로운 출정[이준식의 한시 한 수]〈171〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714316/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114711753.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;막걸리 갓 익을 즈음 산으로 돌아오니, 가을이라 기장 먹은 닭 오동통 살이 올랐네.시동(侍童) 불러 닭 삶고 술 마시는데, 아이들은 희희낙락 내 옷자락에 매달린다.스스로 위안 얻으려 목청껏 노래하고 술에 취해, 더덩실 춤을 추며 낙조와 빛을 겨룬다.천자께 내 뜻을 펼치는 게 분명 늦긴 했지만, 채찍 휘갈기며 말을 몰아 먼 길 나서리.회계 땅 주매신(朱買臣)의 어리석은 아내는 남편을 업신여겨 떠나버렸다지. 나 또한 집을 떠나 장안으로 들어갈 참.하늘 향해 크게 웃으며 대문을 나서노니, 나 같은 사람이 어찌 초야에만 묻혀 있으랴. (白酒新熟山中歸, 黃鷄啄黍秋正肥. 呼童烹鷄酌白酒, 兒女嬉笑牽人衣. 高歌取醉欲自慰, 起舞落日爭光輝. 遊說萬乘苦不早, 著鞭跨馬涉遠道. 會稽愚婦輕買臣, 余亦辭家西入秦. 仰天大笑出門去, 我輩豈是蓬蒿人.)―‘남릉에서 아이들과 작별하고 수도로 들어가다(남릉별아동입경·南陵別兒童入京)’ 이백(李白·701∼762)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]수제 유모차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714310/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714310/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114698467.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종이박스로 만든 수제 유모차. 바퀴가 없으니 엄마는 힘들겠지만 아이는 신납니다. 엄마 사랑해요. ―라오스 비엔티안에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차 시대, ‘빠른 추격자’ 한국 차의 약진 [김도형 기자의 일편車심]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714305/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714305/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114714302.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 차 업계에서는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 트위터 댓글 하나가 꽤 관심을 모았다. 올 1분기(1∼3월) 미국 전기차 시장 점유율에 대한 게시물에 그가 “현대차가 꽤 잘하고 있다(Hyundai is doing pretty well)”는 댓글을 달았다. 75.8%의 점유율을 기록한 테슬라에 이어 현대차그룹이 9.0%로 2위에 오른 결과였다. 전기차 선도자인 테슬라와의 비교는 힘들지만 폭스바겐(4.6%), 포드(4.5%)에는 크게 앞섰다. 머스크의 속뜻까지 알 길은 없다. 그렇지만 전기차 전환기에 한국 차 산업을 대표하는 현대차가 상당히 선전하고 있다는 것은 분명해 보인다. 지난해부터 전기차 전용 플랫폼(E-GMP)을 기반으로 출시되고 있는 현대차와 기아의 전기차 모델은 미국과 유럽 같은 주요 친환경차 시장에서 호평받고 있다. 테슬라처럼 선구적인 이미지의 브랜드는 아니지만 안정된 성능과 긴 주행거리, 합리적인 가격이 다른 브랜드보다 돋보인다는 것이다. 현대차는 친환경차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율방역에 혼란스러운 의료계 [이진한 의학전문기자의 메디컬 리포트]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714293/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714293/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114700108.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“우리 병원에 입원한 환자 2명이 코로나에 걸렸어요. 그냥 음압병실이 아닌 1인실에 입원을 시켰는데 정부 지침이 없다 보니 참 난감하네요.”(중소병원 원장), “4차 백신을 맞아야 되는지, 아니면 새로운 백신이 곧 나온다는데 기다려야 하는지 모르겠네요.”(기자의 지인인 의사)   요즘 의료계 사람들을 만나면 자주 받는 질문들이다. 최근 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)의 변이인 BA.5와 BA.2.75(켄타우로스)가 점차 확산되면서 불안해하는 의료인들이 많다.    최근 병원은 병원대로, 개인은 개인대로 각자 알아서 자율적으로 방역을 해야 되는 상황이 됐다. 그러다 보니 현장에서는 혼란이 많다. 요즘엔 병원 입구에서 예전처럼 발열검사를 통해 고열이 있는 환자나 보호자들을 통제하지 않는다. 주민등록번호나 휴대전화 번호 등을 수집해 동선을 추적하지도 않는다.    집에서 자가진단키트로 검사한 결과 양성이 나왔지만 병원이나 보건소에서 추가로 신속항원검사(RAT)를 받지 않는 사람도 늘고 있다. 자신이 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강제 북송’으로 다시 논란 된 대통령의 통치행위 [광화문에서/황형준]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714287/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714287/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114714284.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1974년 박정희 정부 시절 내려진 긴급조치 1호에 대해 대법원은 2010년 “고도의 정치성을 띤 국가행위에 대해 이른바 ‘통치행위’라며 법원 스스로 사법심사권의 행사를 억제해 그 심사 대상에서 제외하는 영역이 있을 수 있다”면서도 “통치행위라 해도 헌법과 법률에 근거해야 하고 그에 위반되면 안 된다”고 밝혔다. 대통령의 통치행위라고 해도 헌법과 법률에 위배되면 무효라고 판단한 것이다. 대법원과 달리 헌법재판소는 2004년 이라크 파병에 대한 위헌 소송에선 “대통령과 국회가 헌법과 법률이 정한 절차에 따라 결정한 것이므로 헌재가 사법적 기준만으로 심판하는 건 자제돼야 한다”며 “대통령과 국회의 판단은 궁극적으로 선거를 통해 평가와 심판을 받으면 된다”고 각하했다. 한 보수 성향 변호사단체가 탈북 어민 강제 북송 사건과 관련해 문재인 전 대통령을 직권남용, 살인죄 등 혐의로 고발하면서 문 전 대통령도 퇴임 두 달 만에 수사선상에 올랐다. 문 전 대통령이 대북관계 개선 등을 고려해 탈북</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘러시안 윈터’가 온다 [특파원칼럼/조은아]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714282/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714282/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114714281.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 프랑스 파리에서 타고 가던 지하철이 갑자기 콩코르드역에서 멈췄다. 순간 모든 객차 불이 꺼지자 승객들은 당황하며 웅성거렸다. 정전인가, 테러라도 터졌나, 불안해하던 찰나 ‘차량을 갈아타라’는 안내방송이 나왔다. 앞서 가던 차량에서 연기가 나 점검이 필요하다는 설명이었다. 주변 사람들은 “정전이 되려나 보다”라며 서둘러 전철을 벗어났다. 비슷한 때 들른 파리 한 레스토랑에서도 저녁 영업이 시작되기 직전 전기가 나가 버렸다. 식당 사장은 “미안하지만 오늘 음식을 할 수 없다”며 문을 닫았다. 폭염에 크고 작은 전기 사고가 잇따르자 프랑스인도 에너지의 중요성을 체감하고 있다. 이 와중에 러시아 국영 에너지기업 가스프롬은 11일부터 열흘간 독일을 통해 유럽 국가들로 흐르는 가스를 전체 용량의 40%로 줄이더니, 27일부턴 추가로 20%까지 감축했다. 우크라이나를 침공한 러시아가 서방의 제재를 당하자 가스를 틀어쥐고 역공한 셈이다. 이 때문에 유럽에서는 올겨울 ‘러시안 윈터’가 온다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누가 대한민국의 주인인가[김형석 칼럼]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714279/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114714277.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나는 3·1운동과 더불어 태어났다. 동아일보 창간과 같은 해였다. 수많은 교육기관도 그즈음에 탄생됐다. 연희, 이화, 숭실, 고려대학도 그랬다. 그때부터 대한민국의 뿌리가 내리기 시작했다.    내가 열네 살에 중학생이 되었을 때, 부친이 남겨준 말씀이다. “네가 지금부터 긴 인생을 살아가겠는데, 항상 가정 걱정만 하면 네가 가정만큼밖에 자라지 못한다. 친구들과 좋은 직장에서 열심히 일하면 그 직장의 주인이 되고, 그만큼 사회의 지도자가 된다. 그러나 언제나 민족과 국가를 걱정하는 사람은 민족 국가의 지도자가 되는 법이다”라는 교훈이다. 지금도 나는 부친의 가르침이 그 시대의 요청이었고 나라 사랑의 마음이라고 믿는다. 세대는 바뀌고 세월은 흘렀으나 그 정신이 민주국가의 길이다. 진실과 자유를 사랑하는 사람에게는 진리이기도 하다.    그런데 그 길과 과정이 너무 험하고 힘들었다. MB 정부 초기 ‘광우병 파동’ 때에도 그랬다. 몇 주동세력의 음모에 빠져 그렇게 많은 국민이 우롱당할 줄은 몰랐다. 미국에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국민제안 톱10’ 논란 [횡설수설/우경임]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714272/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114714269.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘가요 톱10도 아니고….’ 국민의 소리를 적극적으로 정책에 반영하겠다며 대통령실이 공개한 국민제안 톱10. 그런데 열흘간 투표가 끝나기도 전에 국민투표를 당장 중단하라는 시위가 벌어지고 있다. 국민제안 톱10은 대통령실이 지난달 신설한 소통 창구인 국민제안에 올라온 약 1만2000건의 청원 중에 10개를 추려 온라인 국민투표에 부친 것이다. 현재 ‘대형마트 의무 휴업 폐지’가 가장 많은 ‘좋아요’를 받고 있다. 이어 ‘9900원 K-교통패스 도입’ ‘휴대전화 모바일 데이터 잔량 이월 허용’ 등의 순서다.   ▷문제는 국민제안 톱10이 이른바 숙의 과정을 거치지 않은 인기투표라는 데 있다. ‘최저임금 차등적용’ 배너를 예로 들면, ‘현재 일률적으로 적용되는 최저임금을 지역·업종별로 차등 적용’, 달랑 이 한 줄의 설명과 함께 ‘본 제안이 마음에 드시면 하단의 ‘좋아요’를 눌러 주세요’라고 되어 있다. 최저임금이 얼마인지, 지역과 업종은 어떻게 분류되는지 같은 기본적인 판단의 근거는 제공되지 않는다. 물론</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]한미 금리 역전… 고통 따라도 우선 물가·환율부터 잡아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714264/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714264/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114712749.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 0.75%포인트의 큰 폭으로 올리는 ‘자이언트스텝’을 두 달 연속 단행해 한미 기준금리 역전이 현실화했다. 미국 기준금리는 2.25∼2.50%로 높아져 2.25%인 한국을 넘어섰다. 이 상태가 지속되면 원-달러 환율 상승(원화 가치는 하락)이 심화돼 달러로 사오는 원유, 원자재 값이 더 오르고, 자본시장에서 외국 자본이 빠져나갈 가능성도 커진다. 한미 금리 역전은 2년 반 만의 일이다. 한국을 비롯해 기축통화를 갖지 않은 나라와 신흥국들은 자본 유출을 막기 위해 통상 미국보다 높은 금리를 유지한다. 지난달 소비자물가가 9%대로 치솟은 미국은 경기침체 우려에도 일단 물가부터 잡기 위해 빠른 속도로 금리를 높이고 있다. 제롬 파월 연준 의장은 “9월 회의에서도 큰 폭의 금리 인상이 적절할 수 있다”며 추가 금리 인상 의지를 내비쳤다. 공은 이제 한국은행으로 넘어왔다. 지난달 사상 처음 0.5%포인트 ‘빅스텝’을 밟았는데도 미국보다 기준금리가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]김정은 “尹정권 전멸” 말폭탄… ‘동맹의 힘’ 의연히 보여주라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714258/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714258/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/29/114714849.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김정은 북한 국무위원장이 6·25 정전협정 체결 69주년인 그제 이른바 ‘전승절’ 기념행사에서 윤석열 정부를 향해 “위험한 시도는 즉시 강력한 힘에 의해 응징될 것이며 윤석열 정권과 그 군대는 전멸될 것”이라고 위협했다. 김정은은 “더 이상 윤석열과 그 군사깡패들의 추태와 객기를 봐줄 수 없다”고 윤 대통령의 실명을 들어 거친 말폭탄을 쏟아냈다. 나아가 미국을 향해서도 “그 어떤 군사적 충돌에도 대처할 철저한 준비가 돼 있다”고 경고했다. 김정은이 직접 윤 대통령을 거명해 협박과 비방에 나선 것은 대북 강경기조를 내세운 윤석열 정부에 맞서 본격적인 기세 싸움을 벌이겠다는 선언으로 풀이된다. 북한은 이미 대선 전부터 장거리미사일을 발사하고 핵실험을 위협하는 한편 선전매체를 내세워 새 정부를 향해 ‘역도’ 같은 막말을 퍼부어 왔다. 남측 정부가 바뀔 때마다 늘 그랬듯 이번에도 북한은 남북관계를 강대강 대결 국면으로 끌고 가면서 향후 정세의 주도권을 쥐겠다는 심산인 것이다. 남측 새 정부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]정부 출범 80일, 방역·연금 사령탑 언제까지 비워 두나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114714250/1</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114658715.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 정부의 보건복지부 장관 공석 기간이 어제로 64일이 되면서 2000년 인사청문회 도입 이후 최장 기록을 세웠다. 정호영 김승희 장관 후보자가 ‘아빠 찬스’ 의혹과 정치자금법 위반 혐의로 사퇴함에 따라 전임 정부의 권덕철 장관이 5월 25일 퇴임한 후 빈자리가 지금껏 채워지지 않고 있다. 윤 정부 출범일로부터 따지면 80일째 복지부 장관 후보자조차 못 찾고 있는 셈이다. 대통령실 관계자는 “장관의 공백기를 최소한으로 줄이는 것도 중요하지만 국민 눈높이에 맞는 후보를 찾아야 한다. 이 두 가지를 염두에 두고 인선 작업을 하고 있다”고 했다. 복지부 장관 후보자가 부실 검증 논란 속에 잇달아 낙마하는 초유의 사태를 겪은 만큼 검증의 부담이 클 것이다. 윤 대통령이 다음 주부터 휴가를 떠난다고 하니 후보자 지명은 다음 달로 미뤄질 가능성이 높다. 복지 수장 공석의 장기화로 인한 부작용은 이미 현실화하고 있다. 올 가을이나 겨울로 예상했던 코로나19 재유행이 앞당겨 닥쳤지만 정부는 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]운수 좋은 날</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692928/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692928/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692927.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장마에 이은 폭염에 먹이 구하기 어려웠습니다. 오늘은 참 운수 좋은 날입니다. ―서울 종로구에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속임수에 빠진 청년[이은화의 미술시간]〈225〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692920/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692920/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692919.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;술, 도박, 여자! 남자를 유혹하고 파멸에 이르게 할 수 있는 3종 세트다. 이 세 가지 유혹을 이겨내지 못해 추락한 남자가 어디 한둘일까. 고대 신화나 성경뿐 아니라 현대의 일상 속에서도 그런 남자 이야기는 흔히 접할 수 있다. 17세기 프랑스 화가 조르주 드 라투르는 한 부유한 청년이 유혹의 덫에 걸려든 장면을 그림으로 남겼다.   라투르는 루이 13세가 작품을 구입할 정도로 생전에 큰 인기를 누린 화가였다. 신앙심을 고취시키는 경건한 분위기의 종교화로 명성을 얻었지만 도덕적 교훈을 주는 장르화에도 능했다. 이 그림은 속임수가 난무하는 세상의 일면을 날카로우면서도 위트 있게 풍자한 장르화다.   화면 속에는 탁자에 둘러앉아 카드 도박을 하는 세 사람이 등장한다. 화려하고 고급스럽게 차려입은 오른쪽 청년은 손에 쥔 카드만 쳐다보고 있다. 가슴이 반쯤 드러나는 드레스를 입은 가운데 여성은 매춘부다. 술시중을 하는 하녀는 청년의 카드 패 정보를 그녀에게 슬쩍 건네고 있다. 왼쪽에 앉은 사기꾼은 승패를 결정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파리의 ‘명품’ 수제 버거들… 고기는 ‘레어’로[정기범의 본 아페티]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692912/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692912/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692908.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라에 명품 버거집이 속속 오픈한다는 소식이 들려왔다. 미국 서부 지역을 대표하는 지역 버거 브랜드인 슈퍼 두퍼, 버락 오바마 전 대통령이 즐기는 것으로 유명하다는 굿 스터프 이터리, 영국 출신의 유명 요리사인 고든 램지의 수제 버거에 이어 구찌 오스테리아가 그것이다. 빅맥 세트가 5900원인 대한민국에서 2만, 3만 원의 버거가 이슈가 되고 있다는 사실도 놀랍지만 이들의 공통점이 미국계 버거 체인을 국내 대기업들이 수입하는 것이 대세라는 것도 그렇다.   프랑스는 정반대다. 대자본이 투입된 기업형 버거 업체나 프랜차이즈 업체보다는 열정 있는 셰프들이 오랜 연구 끝에 문을 연 곳들이 승승장구한다. 버거는 미국 문화를 탐탁지 않게 생각하는 파리지앵들에게 얼마 전까지만 해도 천대받던 음식이다. 버거킹부터 ‘파이브 가이스’까지 다양한 프랜차이즈가 프랑스에 진출했지만 현지인보다는 관광객들이 주로 자리를 차지하는 것만 봐도 알 수 있다.   프랑스 수제 버거의 원조는 ‘르 카미옹 키 퓜(Le Camion Qu</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈출할 수 없는 지옥이 펼쳐지나[주성하 기자의 서울과 평양사이]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692890/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692885.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 상반기 입국한 탈북민은 19명에 불과했다. 지난해 상반기엔 36명, 2021년 전체로 63명밖에 입국하지 않았는데, 올해는 그보다도 더 줄어들 것이다.   지난해 입국자 중 북한을 떠나 한국으로 입국하는 통상 경로인 중국과 동남아를 거쳐 온 탈북민은 한 명도 없는 것으로 알려졌다. 지난해 입국자 대다수는 유럽이나 아프리카에서 근로자로 일하다가 온 사람들이라고 한다. 올해 역시 사정은 비슷할 것으로 보인다.   중국을 거쳐 탈북민이 오지 않는 이유는 우선 탈북이 막혔기 때문이다. 북한은 코로나가 시작되자 국경 1∼2km 구간을 접근금지 구간으로 정하고 밤에 접근하면 사살하도록 국경경비대에 지시했다. 철조망도 새로 세웠고 지뢰까지 매설했다는 이야기도 들린다.   그걸 넘어 중국 땅에 도착해도 이번에는 더 넘기 어려운 철조망이 기다린다. 땅을 파지 못하게 콘크리트로 기초를 만들고 굵은 철사로 촘촘히 엮은 높은 울타리를 세운 뒤 그 위에 다시 원형 철조망을 쳤다. 차로 일산 자유로를 따라 달리다가 한강 옆</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“멀리 안 가고, 덜 쓰자”… 인플레시대, ‘짠내’ 물씬 파리 바캉스[글로벌 현장을 가다]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692875/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692810.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《“요즘 물가는 오르고 폭염도 심해서 멀리 못 가요.” 24일(현지 시간) 오후 3시경 프랑스 파리 센강 퐁뇌프다리 아래서 만난 대학생 마테오 씨가 말했다. 친구들과 바캉스 기분을 느끼려 이곳에 들렀다는 그는 “프랑스 남부로 휴가를 가려 했는데 폭염 때문에 포기하고 대신 가까운 북부 노르망디 여행을 다녀왔다”며 “하루 80유로(9만3000원) 정도이던 노르망디 호텔 숙박료가 140유로(약 18만6000원)나 했다”고 말했다. 그는 계획만큼 누리지 못한 여름 여행의 아쉬움을 파리에서 달랬다.》이날 센강을 따라 ‘파리 플라주’가 열리고 있었다. 파리 플라주는 매년 여름 센강 변에 인공 모래사장과 다양한 즐길거리를 갖춰놓고 즐기는 축제로 다음 달 21일까지 열린다. 강변에 줄줄이 늘어선 파라솔 밑 선베드에서는 수영복 입은 시민들이 뜨거운 햇볕을 만끽하고 있었다. 최근 최고기온이 섭씨 40도를 넘은 파리에는 거리 곳곳에 찬물을 뿜어내는 분무기가 등장해 행인들이 반가워하며 몰려들고 있다.      ‘바캉스 민족’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/송충현]인센티브 무장한 미국, 규제 가득한 한국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692798/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692798/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692794.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 내 반도체 공장을 짓는 기업에 세제나 금융지원 등 재정적 인센티브를 주는 내용의 반도체 지원 플러스법이 이르면 이달 중 미국 상원 표결을 앞두고 있다. 26일(현지 시간) 미 상원 전체회의에서 필리버스터 없이 법안을 통과시키기 위한 ‘토론 종결 투표’가 과반수 찬성으로 통과하며 사실상 반도체 지원법이 상원을 통과했다는 관측이 나온다. 미국 내 투자를 확대하는 문제에 대한 적극성을 보여주는 장면이다.   최근 국내 대기업의 미국 투자 계획이 속속 공개됐다. 삼성은 1921억 달러 규모의 중장기 투자 계획을 미 주정부에 제출했다. 미국에 11개의 반도체 생산라인을 추가로 만드는 내용이다. 현대차그룹도 조 바이든 대통령 방한 시 미국 조지아주에 55억 달러를 투자하겠다고 밝힌 바 있다. SK그룹도 220억 달러 규모의 대미 신규 투자 계획을 27일 밝혔다.   국내 기업들이 속속 미국 투자에 나서는 이유는 ‘프렌드쇼어링’ 등 동맹국과의 경제 협력을 공고히 한다는 차원이 크다. 안정적인 공급망 및 시장 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/이철희]담대한 제안이 ‘MB 2.0’ 넘어서려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692786/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692786/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692785.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘윤석열 대통령은 북한 주민에게 코로나19 백신을 비롯한 의약품을 지원할 방침입니다. 구체적인 지원 방안은 북한 측과 협의해 나갈 예정입니다.’   윤 대통령 취임 사흘 만인 5월 13일 나온 대통령실 대변인의 서면 브리핑은 느닷없었다. 전날 북한은 코로나19 발병 사실을 공개하고 단거리미사일 무력시위도 벌였다. 그런 북한에 백신을 지원하겠다는 발표는 남북 간에 뭔가 긴박한 물밑 움직임이 있는 것 아니냐는 추측을, 나아가 긴장 국면에 뜻밖의 반전이 생기는 것 아니냐는 기대를 낳기에 충분했다.   하지만 그런 상상의 시간은 잠시였다. 뒤이어 나온 설명은 아직 북한에서 어떤 연락이 온 것도, 우리가 어떤 제안을 한 것도 아닌 원론적인 입장을 정리한 수준이라는 것이었다. 그렇게 시작된 새 정부의 코로나 지원 제안은 실무접촉을 갖자는 우리 측 통지문에 대해 북한이 끝내 접수 여부조차 밝히지 않으면서 흐지부지 끝나고 말았다.   윤 대통령이 취임사에서 밝힌 ‘담대한 계획’이 조만간 그 윤곽을 드러낼 것이라고 한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아시론/최준선]기업인 형사처벌 기준, 합리적으로 조정할 때다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692779/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692776.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국에서는 형벌 규정이 넘쳐나 ‘처벌공화국’이라는 자조적 농담이 농담처럼 들리지도 않는다. 국민의 대략 4분의 1이 전과자라는 과거 통계도 있는 형편이다. 우리 국회의원은 법률을 입안하면서 그 법률에 형사처벌 규정이 존재하지 않으면 법률이 미완성된 것으로 인식하는 경향이 강하다. 처벌 규정이 강하면 강할수록 법안 마련을 제대로 했다고 느끼는 것도 같다.    기업인 대상 처벌도 마찬가지다. 지나치게 강한 형사처벌은 기업가 정신을 제한시키고 경제를 위축시키며 일자리 창출을 막아버릴 우려가 크다. 처벌은 주로 기업인(회장) 또는 최고경영자(CEO) 등을 타깃으로 한다. ‘중대재해처벌법’은 기업 회장이나 CEO 등을 1년 이상의 징역형에 처하도록 한다. 사망·안전과 아무 관련이 없는 경우에도 같다.    카허 카젬 한국GM 사장은 2019년 이래 금년 3월, 3번째 출국금지를 당했었다. 근로자 불법 파견 혐의로 재판을 받고 있어서다. 임기 3년을 훌쩍 넘겨 5년째 발이 묶여 있던 그는 올 6월 한국을 떠났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/장택동]기대수명 2위-자살률 1위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692770/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692769.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국처럼 국민의 수명이 빠르게 늘어난 나라도 드물다. 경제협력개발기구(OECD) 통계 기준으로 1970년 한국인들의 기대수명은 62.3세에 불과했다. 현재 OECD 가입국 기준으로는 밑에서 다섯 번째로 수명이 짧은 국가였다. 반세기가 흐른 2020년에는 사정이 완전히 달라져 한국은 일본에 이어 세계에서 두 번째로 수명이 긴 나라가 됐다. 하지만 한국인들의 신체적 건강이 눈에 띄게 나아진 것과 달리 마음의 질병은 심각하다.   ▷기대수명에는 의료 접근성, 보건 수준, 영양 상태 등 다양한 요인이 영향을 미친다. 이런 분야가 개선되면서 한국의 기대수명이 늘어난 것으로 볼 수 있다. 실제 한국인들의 1인당 외래 진료 횟수는 OECD 평균의 2배를 넘고, 인구 1000명당 병원 병상 수도 한국이 OECD 국가 중 가장 많다. 안정된 건강보험 제도와 세계적 수준의 의료 인프라를 갖추고 있어서 가능한 일이다. 이와 함께 건강에 대한 국민의 관심도 높아졌다. 해마다 흡연율은 줄고, 술은 덜 마시는 추세다.   ▷그래</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]尹 대통령 ‘내 편 네 편’ 넘어선 설득·조정자 역할이 아쉽다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114692213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114692213/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692357.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국가의 최종 갈등 조정자로서 윤석열 대통령의 리더십에 아쉬움이 남는 장면들이 이어지고 있다. 윤 대통령은 그제 출근길 회견에서 전국경찰서장 회의를 놓고 “중대한 국가의 기강 문란이 될 수 있다”고 말했다. 전날 이상민 행정안전부 장관이 쿠데타와 하나회를 거론한 데서 한발 더 나아간 것이다. 일선 경찰들을 자극해 반발을 키울 수 있다는 점에서 바람직하지 않은 발언이다. 30일로 예정됐던 ‘14만 전체 경찰회의’는 취소됐다고는 하지만 불씨는 여전히 꺼지지 않은 상태다. 이런 가운데 이준석 국민의힘 대표에 대해 ‘내부 총질이나 하던 당 대표’라고 한 윤 대통령의 문자도 파문을 낳고 있다. 이 대표는 SNS에서 ‘양두구육(羊頭狗肉)’을 거론했고, 당내 일각에서 “대통령이 당 대표를 싫어했다는 소문이 원치 않은 방식과 타이밍에 방증된 것 같아 유감스럽다”는 반응도 나온다. 여당에 대해서조차 내 편, 네 편을 가르는 듯한 윤 대통령의 인식이 드러나면서 당 분열에 기름을 붓는 모양새가 됐다. 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]SK 29조 투자에 ‘생큐’ 10번 외친 바이든</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114692209/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114692209/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692600.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최태원 SK그룹 회장이 조 바이든 미국 대통령과 백악관에서 만나 220억 달러(약 28조9000억 원) 규모의 미국 내 투자 계획을 공개했다. 바이든 대통령이 코로나19에 걸리는 바람에 화상을 통해 진행된 면담에서 바이든 대통령은 SK가 내놓은 투자 계획을 “역사적인 발표”라고 환영하면서 “생큐”를 10차례나 연발했다. 이번에 공개된 SK의 대미 투자 규모는 메모리 반도체 제조 및 연구개발에 150억 달러, 그린 에너지 분야에 50억 달러, 의약품 등 바이오 산업에 20억 달러다. 이미 미국 전기차 배터리 공장에 투자하기로 한 70억 달러를 합하면 투자 규모는 300억 달러에 육박할 전망이다. SK가 향후 5년간 배터리·바이오·반도체 등 이른바 ‘BBC 산업’에 투자할 예정인 247조 원 중 상당 부분이 미국에 투자되는 것이다. 5월 바이든 대통령 방한 때 삼성전자가 170억 달러를 투입해 미국 텍사스주에 반도체 파운드리 공장을 짓겠다고 약속하고, 현대차가 55억 달러가 투입되는 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]정부 대책도 자율 방역도 실종… 코로나 6차 파고 어떻게 넘나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114692208/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114692208/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652734.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 일일 확진자가 10만 명을 돌파하며 재유행이 확산 일로에 놓인 가운데 정부는 자율 방역 기조를 유지하기로 했다. 유행을 주도하는 BA.5 변이가 전파력은 강하지만 치명률이 낮아 강제적인 거리 두기는 비용 대비 효과가 떨어진다고 판단한 것이다. 거리 두기를 강제하기 위해 필요한 격리자 생활지원비와 자영업자 보상비 등 재원 마련이 한계에 이른 현실도 감안한 조치다. 하지만 정부가 이달 말까지 끝내기로 한 대책 마련이 지지부진해 자율 방역을 내세워 방역에 손놓고 있는 것 아니냐는 말이 나온다. 정부는 임시선별검사소를 70곳으로 늘리겠다고 했지만 26일까지 설치된 곳은 18곳뿐이다. 검사와 진료, 치료제 처방이 가능한 ‘원스톱 진료기관’도 1만 곳 이상 확대가 목표치였으나 6562곳에 그치고 있다. 다음 달 1일부터는 고위험군 재택 치료자를 대상으로 실시하던 전화 모니터링도 중단된다. 원스톱 진료기관 확대가 차질을 빚는 상황에서 모니터링까지 중단하면 의료 공백은 어떻게 하겠다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오십부터 시작하는 나이공부’[바람개비/윤태진]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671413/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671413/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114656569.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 모두는 늙고, 끝내는 죽고 만다. 30년 동안 노인의학 전문의로 일하며 많은 사람의 마지막을 지켜본 루시 폴록은 치매를 비롯한 갖가지 병에 시달리는 노인들의 사례와 함께 ‘수술을 받는 게 의미가 있을까’ ‘죽음이 두렵다고 말해도 될까’와 같은 현장의 질문을 전한다. 그들과의 진솔한 대화를 엿보는 것만으로도 많은 감정을 불러일으킨다. 나이 듦과 죽음에 대한 준비는 나와 가족을 위해 반드시 필요해 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 초강대국의 길[기고/이창양]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671409/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671408.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 반도체 세계대전이 펼쳐지고 있다. 중국은 물론이고 미국, 유럽, 일본까지 파격적인 지원책으로 반도체 기업과 인재를 붙잡기 위해 총력을 다하고 있다. 세계무역기구(WTO) 체제하에서 금기시되던 산업정책은 경제안보라는 명분으로 부활하고 있으며, 기업과 정부가 연합해 경쟁에 나서고 있다. 우리도 그동안 반도체 산업의 발전을 위해 많은 노력을 기울여 왔지만 메모리 반도체 세계 1위라는 명성에 안주한 측면이 없지 않다. 반도체 산업은 ‘기업이 알아서 잘하는’ 영역으로 여겨졌고, 대기업 특혜 주장 등으로 연구개발과 인재 양성에 대한 지원이 부족했던 것도 사실이다. 그 사이 메모리 분야의 기술 경쟁은 더욱 격화되었으며, 시스템 반도체는 주요국 대비 경쟁력이 취약한 상태에 머물러 있다.  정부는 우리 반도체 산업의 약점을 보완하고 강점을 더욱 키우기 위해, 이달 21일 반도체 초강대국 달성전략을 발표하였다. 무엇보다도 반도체 인력 양성을 위해 범국가적인 역량을 결집해 나가기로 했다. 초격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이의 잦은 자위행위, 정서불안 때문인지도 봐야[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671403/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671403/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114667718.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자위행위는 아이가 성장하면서 겪게 되는 정상적인 행동이다. 이럴 때 부모는 대수롭지 않게, 평범하게 대해주는 것이 좋다. 혼내거나 위협하면 자칫 아이가 자신의 성기를 나쁘고 더러운 것으로 생각할 수 있다. 자연스러운 것으로 이해하고 남들 앞에서 하지 않도록 가르쳐주고, 심하게 하지 않도록 배려해 주어야 한다.  아이들은 자신의 신체에 대해 호기심이 많다. 이곳저곳을 살펴보고 만지다가 어쩌다 우연히 자위행위도 하게 된다. 그런데 해보니 기분이 좋아지고 재미있다. 그래서 반복해서 하게 되는 것이다. 대부분의 아이들은 놀 거리가 있거나 뭔가에 몰두하고 있을 때보다 심심할 때 자위행위를 한다. 성기는 촉각 중에 조금만 만져도 느낌이 있는 가장 예민한 곳이기 때문이다.  아이가 자위행위를 하는 것을 보았을 때는 혼내지 말고 이야기를 나누고 놀아주면서 아이의 주의를 환기시켜 주는 것이 좋다. 밖으로 나가서 뛰어놀게 하거나 마트에 장을 보러 가거나 부모가 청소하는 것을 도와달라고도 한다. 멈추게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신을 존경합니다[이정향의 오후 3시]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671397/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671397/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114642225.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1947년 미국에서 태어난 템플 그랜딘은 4세 때 자폐 진단을 받았다. 저능아로 살 거라는 의사의 경고에 굴하는 대신 딸의 가능성을 믿은 어머니의 뒷바라지 덕분에 그랜딘은 고등학교를 마치고 대학에 입학한다. 타인과의 감정 교류가 어렵고, 독특한 행동은 놀림의 대상이지만 상황을 언어나 글자가 아닌 그림으로 파악하는 능력이 두각을 나타낸다. 동물을 좋아한 그녀는 소들을 오랫동안 관찰해 소의 특성을 발견한다. 기존의 도축장이 소에게 심한 스트레스를 준다는 걸 알아챈 그녀는 소들이 편안하게 마지막을 맞이할 수 있는 도축장을 설계한다. 예민한 소들에게 자극을 주지 않도록 부드러운 곡선과 완만한 경사로를 갖춘 도축장은 현재 북미 대륙의 많은 곳에서 사용된다. 성인이 된 후 그랜딘은 일반적인 자폐보다는 경증인 아스퍼거 증후군이라는 새 진단명을 받는다. 동물학 박사 학위를 따고, 책도 여러 권 냈다. 그녀가 쓴 책을 보면 고등학교를 졸업한 날 ‘졸업’이란 단어가 무슨 뜻인지 알고자 학교의 정문을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“식기 전에 당근 먹어라”[왕은철의 스토리와 치유]〈253〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671389/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671389/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114665207.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2003년 12월 10일, 스웨덴 스톡홀름의 한 연회장에 모인 1200명의 하객이 순간 조용해졌다. 노벨 문학상 수상자인 J M 쿳시의 소감을 듣기 위해서였다. 그러나 그들은 별 기대를 하지 않았다. 며칠 전만 해도 그는 단편소설을 무미건조하게 읽는 것으로 수상기념 연설을 대신했다. 예전에는 부커상을 두 번이나 탔으면서도 시상식에 참석하지 않았다. 그만큼 내성적이고 과묵한 작가였다. 하객들이나 텔레비전 시청자들이 별 기대를 하지 않은 것은 그래서였다. 그런데 예상 밖의 일이 벌어졌다. 쿳시는 그의 어머니가 살아 있다면 자랑스럽게 생각하셨을 거라는 자신의 파트너 도로시 드라이버의 말을 인용하며, 자신이 그녀의 말에 이렇게 응수했다고 했다. “내 어머니가 살아 있다면 아흔아홉 살이었을 거야. 아마 치매에 걸리셨겠지. 주변에서 무슨 일이 일어나는지도 모르셨을 거야.” 물론 그도 어머니가 자신을 자랑스럽게 생각했을 것이라는 말에 동의하며 이렇게 덧붙였다. “우리가 우리의 어머니들을 위해서가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 에세이]섬 할아버지 구름 모자 썼네?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671383/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671382.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하늘에서 내려다본 작은 섬. 머리 위에 하얀 구름 모자가 씌워져 있네요. 잔잔하고 파란 바다도 그림처럼 보입니다. 올 여름휴가, 섬 여행 어떠세요? ―다도해해상국립공원에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]문어, 지지 않아요!</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671379/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671379/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671377.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;문어 머리띠가 깜찍하고 귀엽네요. 가수 안예은의 ‘문어의 꿈’이 생각납니다. ‘나는 문어, 꿈을 꾸는 문어/꿈속에서는 무엇이든지 될 수 있어’ ―서울 중구 청구초등학교에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 사회성 키우기 먼 길… 장애학생 통합교육 17%뿐[인사이드＆인사이트]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671360/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671331.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《자폐 스펙트럼 장애를 가진 주인공이 등장하는 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’ 4회엔 주인공의 학창 시절이 짧게 그려진다. 우영우는 전교 1등을 놓치지 않는 천재 소녀이지만 학교생활은 녹록지 않다. 괴롭힘을 피해 전학 간 학교에서도 친구들의 따돌림이 끊이지 않는다. 극적 효과를 위한 연출이겠지만, 장애 학생의 학교 적응이 얼마나 어려운지 보여주는 에피소드다.올 4월 기준 특수교육을 받는 전국 자폐성 장애 학생은 1만7024명으로 전년 대비 11.9% 늘었다. 전체 특수교육 대상자 중 16.4%를 차지해 지적장애(51.8%) 다음으로 비중이 높다. 전체 특수교육 대상자 역시 10만3695명으로 집계돼 사상 처음으로 10만 명을 넘어섰다.이들 중 72.8%는 특수학교가 아닌 일반학교에 다닌다. 그 비율은 증가 추세다. 비장애 학생과 섞여 지내는 ‘통합교육’이 장애 학생의 사회성을 키우는 등 교육 효과가 크기 때문이다. 하지만 무늬만 통합교육인 학교도 적지 않다. 다양한 학생을 보듬지 못</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 이슈/신광영]절친인 미국-영국도 얼굴 붉히는 강제송환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671314/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114665985.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 뉴욕 맨해튼 남쪽에 ‘조지프 도허티 코너’라는 교차로가 있다. 뉴욕시 의회가 1990년 미국 정부를 상대로 ‘영국 송환 거부’ 투쟁을 벌인 아일랜드인의 이름을 따서 개명한 것이다. 그가 영국으로 송환되기 전까지 수감돼 있었던 교도소가 이 교차로 옆에 있었다. 도허티는 살인 탈주범이었다. 1980년 영국군 장교를 총으로 살해했다. 그는 영국령인 북아일랜드를 독립시키려는 아일랜드 무장단체(IRA) 병사였다. 범행 후 붙잡혔다가 탈옥한 뒤 여권을 위조해 미국으로 도주했다. 영국은 그에게 ‘부재중 유죄 판결’을 내리고 종신형을 선고했다. 도허티는 3년 뒤 미국 연방수사국(FBI)에 체포됐다. 영국이 송환을 요구하자 미국 정부는 동의했다. 거부할 경우 미국이 테러범들의 피난처가 될 수 있고, 미국인을 살해한 테러범을 처벌하기 위해 다른 나라에 송환을 요청할 때 협조를 받기 어려워지기 때문이었다. 하지만 미국 법원이 제동을 걸었다. “도허티는 미국 독립투사들이 200년 전 영국 통치에 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/홍수영]그렇게 사건은 이슈가 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671301/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671301/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114671297.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시작은 우발적 사건이었다. 7월 15일 금요일 낮 12시 11분, ‘윤 대통령 지인 ‘강릉 우 사장’ 아들도 대통령실 근무’라는 제목의 기사가 떴다. 윤석열 대통령 부부와 사적 인연이 있는 인사의 대통령실 채용 사례가 또 나왔다는 보도였다. 오후 2시 반, 더불어민주당은 “고양이에게 생선가게를 맡기는 것이 더 안전하겠다”며 발 빠르게 따라붙었다. 오후 4시 25분, 대통령실은 “선거 캠프에서부터 활동했고, 대선 승리에 공헌했다”며 ‘공정한 채용’이라고 반박했다. 이때까지만 해도 채용의 적절성을 놓고 할 말은 있었다. 사건을 이슈로 키운 것은 경솔한 해명이었다. 오후 5시 50분, 국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표는 기자들과 만나 “걔는 내가 추천한 거야”라고 대수롭지 않게 말했다. 권 원내대표의 지역구가 강원 강릉이다. 그는 “9급으로 들어갔는데 뭘” “내가 미안하더라고. 최저임금 받고 서울에서 어떻게 사냐, 강릉 촌놈이”라고 말을 쏟아냈다. 해명은 공정에 민감한 203</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/박용]경찰도 헛갈린 ‘우회전 규제’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671294/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671294/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114671292.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경찰이 교차로 우회전 시 횡단보도 일시정지 관련 계도 기간을 두 달 더 연장하기로 한 건 규제가 설익었다는 뜻이다. 새 규제는 선진국의 갑절인 보행 중 교통사망자 비율(38.9%)을 떨어뜨리기 위해 필요한 조치다. 하지만 선의나 범칙금으로 결과를 만들 순 없다. 단속하는 경찰관마저 헛갈리면 지킬 수 없는 규제가 된다.    논란의 쟁점은 교차로 우회전 시 보행자가 횡단보도를 ‘통행하려 하는 경우’에도 일시정지해야 한다는 규정이다. 운전자들은 운전하기도 바쁜데 보행자 마음까지 읽는 독심술이라도 배워야 하느냐고 항변한다. 논란이 커지자 경찰청은 보행자가 △횡단보도에 발을 디디려는 경우 △손을 들어 운전자에게 횡단 의사를 표하는 경우 △횡단보도 인근에서 신호 등 주위를 살피는 경우 등을 예로 제시했다. 혼란이 일기 전에 내놓았어야 할 지침이다. 더 단순화할 필요도 있다. 운전자가 횡단보도 인근 보행자가 주위를 살피는지 확인하라는 건 모호한 주문인 데다 현실적이지도 않다. 운전이 복잡해지면 신호 위반이나 사고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/정연욱]69년 만에 새겨진 이름들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671290/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114671287.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1950년 한국전쟁이 발발하자 윌리엄 웨버는 육군 187 공수낙하산 부대 작전장교(대위)로 참전했다. 이듬해 원주 전투에서 병력이 4배나 많은 중공군을 상대로 12시간 동안 격전을 치렀다. 결국 웨버는 오른쪽 팔을 잃고, 오른쪽 다리마저 잃었다. 그가 각종 행사에서 왼손으로 경례를 할 수밖에 없었던 이유다. 1980년 대령으로 예편했지만 제2의 인생을 시작했다. 한국전쟁의 의미를 되살리기 위한 민간운동을 주도했다. 1995년 한국전쟁 참전비 19인 용사상 건립에 이어 전사자 이름을 새긴 ‘추모의 벽’을 세우자고 했다. 워싱턴 한국전쟁 참전 기념공원에 세워진 추모의 벽 제막식이 7·27 정전 기념일인 오늘 열린다. ▷그러나 건립 과정은 순탄치 않았다. 당장 287억 원에 달하는 건립 비용을 어떻게 마련하느냐가 문제였다. 미 의회는 추모의 벽 건립을 위한 법안은 통과시켰지만 연방정부 예산은 쓰지 못하게 했다. 어쩔 수 없이 취지에 공감한 한미 양국의 민간단체가 모금에 나섰다. 그러나 민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송평인 칼럼]경찰국 신설은 왜 퇴행인가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671282/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114671282/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114671281.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본에서 경찰을 관리·감독하는 국가공안위원회는 총리 직속이지만 총리에게 위원회에 대한 지휘 권한은 없다. 그래서 위원회를 총리의 간카쓰(管轄·관할)라 하지 않고 총리의 쇼카쓰(所轄·소할)라 한다. 아쉽게도 우리나라 행정용어에는 이런 구별이 없다. 국가공안위원장은 국무대신(우리나라의 장관)이며 5명의 위원은 민간인 중에서 중·참의원 양원의 동의를 얻어 총리가 임명한다. 위원회도 경찰의 사안 하나하나에 대한 사전적 지휘권은 없다. 대강의 방침을 정해 관리하면서 사후적 감찰 등 감독을 주로 한다. 총리의 승인을 받아 고위직 경찰 인사도 한다.  우리나라 국가경찰위원회는 행정안전부 소속으로 위원장은 장관도 아니고 심지어 상임조차도 아니다. 다만 위원회는 경찰청장 동의권 등이 있어 실질적으로 운영한다면 합의체의 기능을 살릴 수 있다. 그러나 위원장을 포함해 7명의 위원 모두 행안부 장관의 제청으로 대통령이 임명하기 때문에 정부의 거수기 역할 이상을 하지 못한다. 문재인 정부가 임명한 현 위원</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>