<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 정치</title>
    <link>https://rss.donga.com/politics.xml</link>
    <description>동아일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:16.606Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>김종인, 문자파동에 “무슨 놈의 집권당이 이러나…빨리 해법 찾아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114696019/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114696019/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695996.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김종인 전 국민의힘 비대위원장은 이른바 ‘내부 총질 당대표’ 문자 파문과 관련해 “무슨 놈의 집권당이 이러냐”며 당이 해법을 찾지 못하고 우왕좌왕하고 있다고 쓴소리했다.  해법으로 ‘대행이나 비대위 체제가 아닌 정상적인 대표체제’를 제시했다.     김 전 위원장은 27일 국민일보와 인터뷰에서 윤석열 대통령이 권성동 원내대표에게 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 당이 달라졌다”며 보낸 문자에 대한 질문을 받자 “대통령의 생각이 그러면 그런가 보다 해야 한다. 대선 전부터 잠재적으로 내재돼 있던 게 집합해서 나온 것 같다”고 지적했다.   이어 “쏟아진 물인데 다시 쓸어담을 수는 없다”며 대통령의 문자를 갖고 뒷말하는 건 백해무익하다고 강조한 뒤 “정권 초반부터 자꾸 이상한 일이 벌어지면 국정운영의 동력을 찾기가 힘드니 빨리 해법을 찾아야 한다”고 했다.  김 전 위원장은 이번 일로 “당분간 국민의힘이 조용하지 않을 것”이라며 “권성동 대행 체제를 정상적인 체제로 바꾸자고 하는 요구사항이 점점 강해질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우상호 “이상민, 경찰대-비경찰대 갈라치기…졸렬”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695937/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695937/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695933.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 우상호 더불어민주당 비상대책위원장은 28일 경찰대 개혁을 언급한 이상민 행정안전부 장관에 대해 “특정 대학 출신을 공격하는 방식으로 장관이 움직이는 것은 아주 졸렬한 짓”이라고 말했다.  우 위원장은 이날 오전 KBS라디오 ‘최경영의 최강시사’와 전화인터뷰에서 “경찰들이 (경찰국 신설) 문제에 대해서 반대하면서 뭉치는 것에 당황하니까 경찰대 출신과 비경찰대 출신을 갈라치기 하려고 한 것”이라며 이같이 주장했다.  우 위원장은 “보다 전문성 있는 인력을 양성하기 위한 교육기관을 만든 것이 오래된 우리 정부의 방침 아니었나”라며 “이제 와서 그 분들을 특권층으로 매도하는 것은 잘못된 것이다. 만약 필요하다면 인사를 통해서 경찰대와 비경찰대 출신을 적절히 잘 배려하면 될 문제”라고 설명했다.  우 위원장은 이 장관에 대한 탄핵소추 논의에 대해 “법률적으로 적용이 가능한지 여러 가지 경우의 수를 열어 놓고 검토 중에 있다”고 밝혔다.  경찰국 신설 시행령과 관련, “행안부 장관의 관할 사무에서 경찰을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “尹정권, 위험한 시도시 전멸될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695517/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695517/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673690.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김정은 북한 국무위원장은 윤석열 정부의 ‘선제타격’ 등 대북 군사 정책과 관련해 “위험한 시도는 즉시 강력한 힘에 의해 응징될 것이며 윤석열 정권과 그의 군대는 전멸될 것”이라고 강력히 반발했다. 28일 조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 전날 열린 ‘전승절 69주년’ 기념행사 연설에서 “남조선 정권과 군부깡패들이 군사적으로 우리와 맞서볼 궁리를 하고 그 어떤 특정한 군사적 수단과 방법에 의거해 선제적으로 우리 군사력의 일부분을 무력화시키거나 마슬수(부숴버릴수) 있다고 생각한다면 천만에”라며 이같이 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 오늘 전대 컷오프…대표 3인·최고위원 8인 후보는 누구?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695320/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695320/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695278.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 더불어민주당 8·28 전당대회 예비경선(컷오프)의 날이 28일 밝았다. 총 3명으로 압축하는 당 대표 예비후보엔 8명이, 총 8명을 꼽는 최고위원 예비후보엔 17명이 도전장을 내밀었다.  이른바 ‘어대명’(어차피 당 대표는 이재명) 분위기 속 이재명 의원을 제외한 남은 두 자리에 오를 당 대표 후보와 함께 친이재명계와 비이재명계로 나뉜 최고위원 후보군 중 어떤 후보가 컷오프를 통과할지 관심이 쏠린다.  민주당 선거관리위원회는 이날 오후 1시 국회 의원회관 대회의실에서 8·28 전당대회 컷오프를 실시한다.  당 대표 컷오프는 중앙위원회 위원 투표 70%와 국민여론조사 30%를 반영해 결정된다. 최고위원 컷오프는 당 대표와 달리 중앙위원 투표 100%를 반영한다.   중앙위 선거인단은 당 소속 국회의원 169명, 고문단 40명, 원외 지역위원장, 지방자치단체장, 시도의회 의장 등 383명으로 구성된다.  당 대표 선거는 이재명 의원의 대세론 속 남은 두 자리를 두고 이른바 ‘양강양박’(강병원·강훈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내부총질’ 부메랑 맞은 권성동…지도체제 논란 재점화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695075/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695021.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표 체제가 흔들리고 있다. 권 대행이 윤석열 대통령과 나눈 대화 내용을 언론에 노출해 부메랑을 맞은 형국이다. 이준석 대표 측 반발로 당내 갈등이 다시 재점화하면서 지도체제 논란이 다시 불거지고 있다.  권 대행이 유출한 메시지에는 윤 대통령이 이준석 대표에 대해 “내부 총질하던 당대표”라고 표현한 내용이 담겼다. 이에 당원권 정지 6개월 중징계를 받고 침묵을 이어가던 이 대표는 ‘양두구육’을 언급하며 윤 대통령과 권 대행을 직격했다.  당내에선 즉각 권 대행의 책임론이 불거졌다. 이 대표의 징계를 둘러싸고 윤 대통령 의중이 영향을 미쳤다는 ‘윤심’ 논란과 함께 대통령의 당무 개입 을 야기했다는 이유에서다.   권 대행은 27일 기자들과 만나 “사적인 문자 내용이 제 부주의로 유출, 공개 돼 국민 여러분께 심려를 끼쳐 송구스럽다”고 고개를 숙였다. 원내대표 선출 110일, 직무대행 체제 17일 만이다. ‘검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)’ 중재안 합의, 대통령실 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA, 북한 핵시설 계속 가동중…‘안보리 결의 위반’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114695066/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114695066/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114694678.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 지난해 핵시설을 계속 가동했으며 이는 유엔 안전보장이사회 결의 위반이라고 국제원자력기구(IAEA)가 연례 보고서에서 지적했다고 미국의 소리(VOA)가 28일 보도했다.   IAEA는 다음달 열리는 총회에 제출한 ‘2021 연례 보고서’에서 “북한의 일부 핵시설은 가동되지 않은 것으로 보이나 다른 시설의 활동이 지속되거나 추가로 개발된 것으로 보인다. IAEA는 영변 핵단지 및 다른 북한 지역에 접근할 수 없다. 따라서 IAEA는 핵시설의 운영 상황, 구성, 설계 등의 특성이나 위치, 시설에서 이뤄진 활동의 내용과 목표를 확인할 수 없다. 북한 핵 프로그램의 지속은 유엔 안보리 관련 결의를 명백히 위반한 것으로 매우 유감”이라고 밝혔다.   전세계 각국의 핵확산금지조약(NPT) 준수와 IAEA 핵안전조치 이행을 검증하는 IAEA는 지난 2009년 북한 요구로 철수한 뒤 북한 핵시설을 검증하지 못하고 있다.   이와 관련 IAEA는 “2021년 북한 핵프로그램 진전 상황을 계속 감시하고 안전조치와 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰국 격랑’ 속 리더십 검증대 서는 윤희근…8월4일 인사청문회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114694763/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114694763/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695844.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘경찰국 신설 논란’이라는 험로를 걷고 있는 윤희근 경찰청장 후보자(54·경찰대 7기)가 8월4일 인사청문회를 앞두고 대응방안을 본격 점검하고 있다. 윤 후보자가 청문회를 거쳐 취임하면 윤석열 정부에서 임명하는 첫 치안총수가 된다. 그러나 야당인 더불어민주당은 윤 후보자의 인사 청문회에서 경찰국 신설 논란과 관련지어 총공세에 나설 것으로 예상된다. 경찰대 출신인 윤 후보자가 최근 불붙은 ‘경찰대 불공정 논란’에 어떤 입장을 내놓을지도 주목된다.◇피할 수 없는 ‘경찰국’28일 경찰에 따르면 윤 후보자 인사청문회 준비단은 김순호 단장(경찰청 국가수사본부 안보수사국장·치안감)과 김성희 부단장 (경북경찰청 자치경찰부장·경무관), 이영철 정책개발팀장(구로경찰서장·총경), 백남익 신상대응팀장(서울경찰청 1기동단장·총경) 등 10명으로 구성됐다.윤 후보자는 그간 일선의 경찰국 반발에 대응하느라 청문회 준비에 집중하지 못했다는 게 경찰 관계자들의 전언이다. 경찰국 신설에 반대한 김창룡 전 경찰청장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 조코위 인니 대통령과 정상회담…부부동반 공식만찬도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114694758/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114694758/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114694048.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 28일 조코 위도도 인도네시아 대통령과 정상회담을 한다.윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 방한 중인 조코위 대통령과 정상회담을 한 뒤 공식 만찬을 가질 예정이다.공식 만찬에는 양국 정상이 부부 동반으로 참석하며, 한국 기업인들도 참석할 예정이다.윤 대통령과 조코위 대통령의 정상회담에서는 방산, 인프라, 경제 안보 등이 논의될 것으로 보인다.대통령실 관계자는 이밖에 “인도·태평양 전략, 아세안 협력 등 국제 문제에 대한 심도있는 협의를 할 예정”이라고 밝혔다.인도네시아의 KF-21 분담금 미납 문제도 논의될 것으로 보인다.인도네시아는 전체 사업비의 20%인 1조7000억원을 분담해 투자하고, 시제기 1대와 기술 자료를 이전받는 한편 전투기 48대를 인도네시아에서 현지 생산하기로 했지만 현재 약 8000억원대의 분담금을 미납 중인 것으로 알려졌다.대통령실 관계자는 “인도네시아가 부담해야 할 부분의 30%를 현물로 납부하는 계약서 수정 작업이 작년 말부터 시작된 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국무부, 북한 해커 정보 신고 포상금 2배로 올려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114694603/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114694603/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114694591.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미 정부가 라자루스 등 북한 정부와 연계된 해킹조직에 대한 정보를 제공할 경우 포상금을 2배로 올려 최대 1000만달러를 지급하겠다고 밝힌 것으로 미국의 소리(VOA)가 28일 보도했다.   미 국무부의 테러정보신고포상 프로그램인 ‘정의에 대한 보상’이 26일 트위터에서 “북한 연계 악의적 사이버 활동과 사이버 위협 행위자들에 대한 정보를 제공할 경우 최대 1000만달러의 포상금을 지급한다”고 밝히고 북한 연계 해커 조직으로 안다리엘(Andariel), APT38, 블로노로프(Bluenoroff), 평화의 수호자(Guardians of Peace), 라자루스(Lazarus) 등을 꼽았다.   이들 해커조직은 미 재무부의 제재 대상이기도 하다.   미 국무부는 지난 4월 북한의 대량살상무기(WMD)와 탄도미사일 프로그램 자금을 창출하는 정보기술(IT) 요원들의 악의적 사이버활동과 금융 활동에 대한 정보를 제공하면 최대 500만달러를 지급한다고 밝혔으나 3개월만에 최고 포상액을 2배로 늘렸다.   미 정부는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미동맹 영웅 4만3808명 새기다…美 ‘6·25 추모의 벽’ 제막</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114693010/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114693010/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692965.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비가 내리던 26일(현지 시간) 오후 미국 워싱턴 한국전쟁 참전용사 기념공원에 들어선 앤 임리 씨(67)의 손에 하얀 장미꽃이 들려 있었다. 그는 둘레 130m, 높이 1m의 거대한 화강암에 새겨진 이름들을 하나하나 짚어가다 한 이름 앞에 멈춰 섰다. ‘로버트 킹웰 임리.’  6·25전쟁에서 전사한 미군과 한국인 카투사(KATUSA) 4만3808명의 이름이 새겨진 ‘추모의 벽(Wall of Remembrance)’에서 앤 씨는 삼촌의 이름과 마주했다. 그는 밝게 웃는 23세 청년의 모습이 담긴 낡은 삼촌 사진을 이름 옆에 뒀다. 그러곤 정성스럽게 연필로 탁본을 떴다. 다음 날인 27일 이 공원에서는 7000여 명의 6·25전쟁 참전용사와 유가족이 참석한 가운데 추모의 벽 제막식이 열렸다. ‘잊혀진 전쟁’으로 불리던 6·25전쟁을 ‘승리한 전쟁’으로 기리기 위해 미국 참전용사들이 건립을 추진한 지 18년 만이다. 피를 나눈 3만6634명의 미군과 7174명의 카투사 전몰장병의 이름이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건립비 확보 문제로 5년 넘게 첫삽 못떠… 韓정부 90% 부담 결정에 작년 5월 착공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692952/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695308.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미 양국 혈맹의 상징인 ‘추모의 벽’이 27일 완공되기까지는 우여곡절이 많았다. 추모의 벽 건립이 처음 구상된 시기는 2000년대 초로 거슬러 올라간다. 미국 워싱턴의 내셔널몰에는 한국전쟁 참전용사 기념공원을 비롯해 2차대전기념공원, 베트남전참전기념비 등이 자리 잡고 있다. 하지만 전사자 이름이 음각으로 새겨진 다른 시설물과 달리 한국전쟁 참전용사 기념공원에만 전사자 이름이 빠져 있었던 것. 이에 미국의 6·25전쟁 참전용사들은 한국전쟁 참전용사 기념공원 주변에 미군과 한국군 카투사 전사자의 이름을 새긴 유리벽 형태의 추모의 벽 건립 운동에 나섰다. 6·25전쟁에서 적의 공격으로 오른쪽 팔과 다리를 잃은 윌리엄 웨버 예비역 대령(전 한국전참전용사기념재단 회장·올해 4월 별세)은 미 의회에 관련 법안 통과를 호소하는 등 백방으로 뛰었다. 이 같은 노력으로 2011년 미 하원에 건립 법안이 상정됐지만 관할 기관의 반대에 부딪혔다. 내셔널몰을 관리하는 미 공원관리국은 관리 비용 증가 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈출할 수 없는 지옥이 펼쳐지나[주성하 기자의 서울과 평양사이]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220728/114692890/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692885.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 상반기 입국한 탈북민은 19명에 불과했다. 지난해 상반기엔 36명, 2021년 전체로 63명밖에 입국하지 않았는데, 올해는 그보다도 더 줄어들 것이다.   지난해 입국자 중 북한을 떠나 한국으로 입국하는 통상 경로인 중국과 동남아를 거쳐 온 탈북민은 한 명도 없는 것으로 알려졌다. 지난해 입국자 대다수는 유럽이나 아프리카에서 근로자로 일하다가 온 사람들이라고 한다. 올해 역시 사정은 비슷할 것으로 보인다.   중국을 거쳐 탈북민이 오지 않는 이유는 우선 탈북이 막혔기 때문이다. 북한은 코로나가 시작되자 국경 1∼2km 구간을 접근금지 구간으로 정하고 밤에 접근하면 사살하도록 국경경비대에 지시했다. 철조망도 새로 세웠고 지뢰까지 매설했다는 이야기도 들린다.   그걸 넘어 중국 땅에 도착해도 이번에는 더 넘기 어려운 철조망이 기다린다. 땅을 파지 못하게 콘크리트로 기초를 만들고 굵은 철사로 촘촘히 엮은 높은 울타리를 세운 뒤 그 위에 다시 원형 철조망을 쳤다. 차로 일산 자유로를 따라 달리다가 한강 옆</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰국 저지 나선 野 “이상민 탄핵-해임 건의 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692806/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695879.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당은 행정안전부 산하 경찰국 신설을 저지하기 위한 총력전을 예고했다. 이상민 행안부 장관에 대해서는 국회의 탄핵소추와 해임 건의안을, 국무회의를 통과한 시행령 개정안에 대해서는 권한쟁의심판 등을 언급하며 정부여당을 압박했다. 국민의힘은 경찰의 집단행동 및 경찰대 카르텔 문제를 지적하며 맞불을 놨다. 전국 경찰회의가 철회되면서 공이 국회로 넘어온 가운데 여야 간 경찰국 공방이 길어질 것으로 전망된다. 민주당 우상호 비상대책위원장은 27일 비대위 회의에서 “입법예고 기간 40일을 4일로 줄여서 그대로 강행 처리하는 것은 독재정권의 수법을 보는 듯하다”며 “민주주의 후퇴를 막기 위해 경찰국 신설을 저지하기 위한 다각적인 활동을 전개해 나가겠다”고 밝혔다. 민주당은 3선 중진의 한정애 의원에게 경찰장악대책위원회 위원장을 맡기며 당 차원의 강경 대응을 예고했다. 문재인 정부 마지막 행안부 장관을 지낸 전해철 의원은 이날 KBS 라디오에서 “경찰 관련 업무는 경찰위원회가 심의, 의결하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내부 총질’ 문자에… 대통령실 “사적대화 오해” 이준석 “오해없이 이해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692772/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692772/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692766.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 국민의힘 이준석 대표를 두고 ‘내부 총질 당 대표’라고 표현한 텔레그램 메시지가 공개되면서 여권 내 여진이 만만치 않다. 대통령실은 27일 ‘사적 대화’임을 강조하며 정치적 확전 자제를 당부했다. 윤 대통령과의 메시지를 노출한 국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표도 “저의 부주의”라며 90도로 허리를 숙였다. 하지만 이 대표가 양두구육(羊頭狗肉·겉과 속이 다르다는 뜻)을 인용하며 불편한 속내를 드러낸 데다 당 안팎의 비판이 쏟아지며 ‘권성동 직무대행’ 체제는 또다시 시험대에 오르게 됐다.○ 일제히 뒷수습 나선 대통령실과 여당대통령실은 전날의 무거운 침묵을 깨고 논란이 된 메시지가 윤 대통령과 권 원내대표 간 사적 대화라는 점을 내세웠다. 최영범 대통령홍보수석비서관은 이날 브리핑에 나서 “대통령실이 (권 원내대표의 설명 외에) 공식적으로 추가 입장을 밝히는 것은 적절치 않다”면서도 “사적인 대화 내용이 어떤 경위로든 노출돼서 국민이나 언론들에 일부 오해를 일으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여권 “강기훈, 1980년생…우파성향 정당 대표 출신”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692753/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692753/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692746.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표가 주고받은 텔레그램 메시지에 등장한 ‘강기훈’에 정치권의 관심이 쏠리고 있다. 권 원내대표는 26일 취재진에 포착될 당시 휴대전화 메시지 입력창에 “강기훈과 함께”라고 적고 있었다. 27일 대통령실에 따르면 동명의 행정관(사진)이 대통령실에서 근무 중이지만 해당 행정관이 권 원내대표가 지칭한 ‘강기훈’과 같은 인물인지는 확인하지 않았다는 입장이다. 최영범 대통령홍보수석비서관은 27일 용산 대통령실에서 브리핑을 통해 “권 원내대표의 문자에 등장한 ‘강모’라는 사람이 누구를 지칭하는지 모르겠다”면서 “다만 대통령비서실에 같은 이름을 쓰는 사람이 근무하고 있는 것으로 알고 있다”고 밝혔다. 이어 “(대통령비서실 강 씨는) 기획비서관 업무 중 일정 관리, 조정 업무를 보좌하는 일을 하고 있다. 아직 정식 발령이 나지 않아 임용 절차가 진행 중인 것으로 안다”고 설명했다. 대통령실에서 일하게 된 배경에 권 원내대표의 추천이 있었는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 전대 오늘 컷오프… 이재명 추격 2, 3위 싸움 치열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692736/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당 당권 주자들이 8·28 전당대회 예비경선(컷오프)을 하루 앞둔 27일까지 정중동 행보를 보였다. 이재명 의원의 컷오프 통과가 유력하게 점쳐지는 가운데 남은 두 자리를 차지하기 위한 나머지 주자들 간 치열한 물밑 표심 경쟁도 이어졌다. 이 의원은 이날 최고이자율을 초과해 금전 계약을 했을 경우 이자에 관한 내용은 전부 무효로 한다는 내용의 ‘불법사채 무효법’을 발의했다. 연일 민생을 강조하며 일찌감치 본선에 대비해 당 대표 이미지를 구축하려는 것으로 풀이된다. 이 의원 측 관계자는 “이기는 것이 중요한 게 아니라 어떻게 이기는지가 중요하다”며 “거대 야당을 이끌어갈 리더의 모습을 일찌감치 보여줄 필요가 있다”고 설명했다.  ‘97그룹’(90년대 학번, 70년대생)의 컷오프 전 단일화가 사실상 무산되면서 2, 3위 자리를 둘러싼 경쟁도 한 치 앞을 알 수 없게 됐다. 민주당의 기존 주류 세력인 친문(친문재인) 진영 표심의 경우 5선 중진 설훈 의원과 재선의 강병원 의원 사이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “공영방송, 민주노총이 장악… 편파방송”, 野 “박순애 아들, 학원서 생기부 첨삭 의혹”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692727/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공영방송 지배구조를 둘러싼 여야 간 힘겨루기가 본격화되는 가운데 국민의힘이 27일 국회 대정부질문에서 “전국민주노동조합총연맹(민노총) 언론노조가 문재인 정부 때 적폐몰이로 공영방송을 장악했다”고 주장했다. 앞서 이날 오전 열린 방송 관할 상임위원회인 국회 과학기술정보방송통신위원회(과방위) 첫 전체회의에는 여당 의원들이 모두 불참하며 시작부터 치열한 기 싸움을 벌였다.○ 與 “공영방송이 민주당 선거캠프 노릇”과방위 국민의힘 간사인 박성중 의원은 이날 교육·사회·문화 분야 대정부질문에서 한덕수 국무총리에게 “더불어민주당이 공영방송의 지배구조 개선을 운운하지만 민노총이 직원들을 장악했고 사장을 비롯한 경영진까지 영구 장악하겠다는 저의가 숨어있는데 어떻게 보냐”며 “지난 대선 기간 동안 민노총 노조가 장악한 공영방송이 민주당 선거캠프 홍보팀 역할을 톡톡히 했다”고 물었다.  박 의원은 이와 관련해 최근 ‘알박기 인사’ 논란에 휩싸인 한상혁 방송통신위원장과 정연주 방송통신심의위원장을 거론하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민통합위 출범… 尹 “통합은 가치공유가 전제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692700/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692700/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령 직속 1호 위원회인 국민통합위원회가 27일 공식 출범했다. 윤 대통령은 “통합은 가치의 공유를 전제로 이뤄지는 것”이라며 “자유, 인권, 법치, 연대라는 보편적 가치가 통합의 밑거름”이라고 강조했다.  윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 열린 국민통합위 출범식에 참석해 “서로 생각이 완전히 다른 사람끼리 싸우지 않고 평화와 공존을 유지하는 그런 것을 통합이라고 보기는 어렵다”라며 이같이 밝혔다. 단지 갈등하지 않는 게 통합이 아니라 인류 보편적 가치가 국민에게 확산됨으로써 공통의 출발점을 갖는 게 진정한 통합이라는 뜻이다. 이날 윤 대통령은 김한길 국민통합위원장과 함께 최재천 전 의원(기획분과위원장), 김민전 경희대 교수(정치·지역분과위원장), 이석준 전 국무조정실장(경제·계층분과위원장), 윤정로 울산과학기술원(UNIST) 석좌교수(사회·문화분과위원장) 등 4개 분과 24명의 민간위원을 위촉했다.  김 위원장은 출범식 뒤 기자들과 만나 “국민통합위가 윤석열 정부의 첫</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓총리 “이재용-신동빈 광복절특사 건의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692675/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692675/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695968.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리가 윤석열 대통령에게 이재용 삼성전자 부회장과 신동빈 롯데그룹 회장에 대한 8·15 광복절 사면을 건의하겠다고 27일 밝혔다.  한 총리는 이날 오후 국회에서 열린 교육·문화·사회 분야 대정부질문에서 “이 부회장이나 신 회장 등 경제인 사면이 적극 검토돼야 한다. 대통령께 건의할 생각이 있느냐”는 국민의힘 박성중 의원의 질문에 “건의하겠다”고 답변했다. 박 의원은 “세계는 반도체 전쟁 중”이라며 “총사령관이 나서서 전쟁을 진두지휘해야 하는데 억압돼 있다. 총사령관 중 한 명인 이 부회장에 대한 사면이 필요하다고 생각한다”며 이같이 질의했다. 정치권에서는 한 총리가 대정부질문 자리에서 직접 윤 대통령에게 사면을 건의하겠다고 밝히면서 이 부회장 등 경제인 특별사면 가능성에 힘을 실었다는 해석이 나왔다. 김한길 국민통합위원장도 이날 ‘국민통합’ 차원에서 특별사면이 이뤄져야 한다는 취지로 언급했다. 정치권 관계자는 “최근 경제 위기 상황 등을 고려해 경제인 사면 및 복권에 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드에 K2전차 등 20조원 사상최대 방산수출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692558/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692558/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692547.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폴란드 정부가 K2전차 1000대와 K9자주포 640여 문, FA-50 경공격기 48대 등 한국산 무기를 대거 도입하는 ‘기본계약(Framework Agreement)’을 체결했다고 27일(현지 시간) 밝혔다. 이대로 최종 계약이 성사될 경우 10조 원에서 최대 20조 원 이상의 사상 최대 규모의 방산 수출이자 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국에 대한 첫 방산 수출 사례가 된다. 마리우시 브와슈차크 폴란드 부총리 겸 국방장관은 이날 바르샤바 폴란드 국방부 청사에서 가진 한국 업체 관계자들과의 기본계약 체결식에서 “우크라이나 지원으로 지상·공중전력의 공백을 메워야 했는데 기술과 가격, 도입 시기 등을 고려했을 때 한국의 무기체계가 가장 적합했다”고 말했다. 폴란드 정부의 공식 홈페이지와 현지 언론에 따르면 K2전차는 180대를 우선 인도받은 뒤 2026년부터 기술이전을 받아 800여 대를 현지에서 생산할 계획이다. 현지화 모델에는 ‘K2PL’이란 명칭이 붙는다. ‘흑표’라는 별칭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]文정부서 폐쇄 마차진사격장, 내달 대공사격훈련 재개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692530/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692530/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692527.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강원 고성군 군사분계선(MDL) 인근에 위치한 마차진사격장에서 이르면 다음 달부터 대공사격훈련이 재개된다. 마차진사격장은 2018년 10월을 마지막으로 운영이 중단됐다. 2018년 9·19남북군사합의에서 MDL 일대 포사격, 항공기 비행 등 군사적 적대 행위를 금지했기 때문이다. 일각에선 ‘북한 눈치 보기’로 4년 가까이 운영되지 않던 사격장이 새 정부 출범 후 정상화됐다는 평가가 나온다. 마차진사격장은 2018년까지 연평균 15만 발 사격이 이뤄진 군 최대 규모의 대공사격훈련장이다. 하지만 문재인 정부는 9·19합의문에 근거해 이 사격장을 폐쇄했다. 이곳이 동부전선 무인기 비행금지구역(15km 이내)에 포함된다며 훈련을 실시하지 않은 것. 대공사격훈련에 필요한 표적기를 날리지 못한다는 이유에서다. 이후 군사작전 용도가 아닌 표적기를 비행이 금지된 ‘무인기’로 판단하는 등 당시 정부가 북한을 지나치게 의식해 9·19합의를 스스로 확대 해석했다는 비판이 군 안팎에서 제기됐다. 9·19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中외교부 “尹정부, ‘사드 3不 방침’ 따라야” 주장 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114692525/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114692525/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국 정부가 한국에 배치된 사드(THAAD·고고도미사일방어체계)와 관련해 윤석열 정부도 전임 문재인 정부의 ‘3불 방침’에 따라야 한다는 입장을 밝혔다. 새 정부 출범 이후 중국이 사드 관련 공식 입장을 밝힌 것은 이번이 처음이다. ‘사드 3불’은 사드 추가배치 불가, 미국 미사일방어체계 불참, 한미일 삼각동맹 불가를 뜻한다.  27일 자오리젠(趙立堅) 중국 외교부 대변인은 박진 외교부 장관이 25일 국회 대정부질문에서 ‘사드 3불’은 한중 간 약속이나 합의가 아니라고 발언한 것에 대해 “한국은 2017년 사드 문제에 대해 엄중한 입장을 밝혔고 아직도 귀에 생생하다”면서 “이는 상호신뢰 증진, 협력 심화에 결정적 역할을 했다”고 말했다. 이어 “새로운 당이 집권하더라도 대외 정책의 기본적인 연속성을 유지하는 것이 소통하는 길”이라면서 “새로운 관리(새 정부)는 과거의 부채를 외면할 수 없다”고 주장했다.  이에 대해 우리 외교부는 “박 장관의 대정부질문 발언 외에 보태고 더할 게 없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 통일부-과기부 압수수색… ‘블랙리스트 의혹’ 수사 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692480/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘산업통상자원부 블랙리스트’ 의혹을 수사 중인 검찰이 통일부와 과학기술정보통신부를 27일 압수수색했다. 산업부뿐 아니라 다른 부처에서도 산하기관에 대한 사직 강요가 있었다는 의혹이 제기된 만큼 지난 정부 청와대 관계자 등 ‘윗선’ 관여 여부에 대한 증거를 확보하기 위한 것으로 풀이된다. 서울동부지검 형사6부(부장검사 서현욱)는 이날 오전 9시 반부터 통일부와 북한이탈주민지원재단(남북하나재단), 과기정통부와 한국과학기술기획평가원(KISTEP) 등 4곳에 검사와 수사관을 보내 기관장 인사 관련 자료 등을 확보했다. 앞서 자유한국당(현 국민의힘)은 2019년 3월 손광주 전 남북하나재단 이사장과 임기철 전 KISTEP 원장 등에 대한 사직 강요가 있었다며 유영민 전 과기정통부 장관(전 대통령비서실장)과 조명균 전 통일부 장관 등 11명을 검찰에 고발했다. 산업부 블랙리스트 사건을 수사해온 검찰은 지난달 13일 직권남용 혐의로 백운규 전 산업부 장관에 대한 구속영장을 청구했지만 법원에서 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 2년 연속 마이너스 성장… 코로나-제재에 작년 ‘―0.1%’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691918/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691918/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산과 국제사회의 고강도 제재 여파로 지난해 북한 경제가 2년 연속 마이너스 성장을 면치 못한 것으로 추정됐다. 27일 한국은행의 ‘2021년 북한 경제성장률 추정 결과’에 따르면 지난해 북한의 실질 국내총생산(GDP)은 31조4100억 원으로 2020년에 비해 0.1% 감소한 것으로 나타났다. 북한은 유엔 안전보장이사회 제재가 본격화된 2017년 이후부터는 2019년(0.4%)을 제외하고 매년 마이너스 성장률을 보여 왔다. 코로나19가 발발한 2020년에는 큰 폭의 역성장(―4.5%)을 한 바 있다. 지난해 북한의 국민총소득(GNI)은 36조3000억 원으로 한국의 1.7% 수준에 불과했다. 1인당 GNI는 142만3000원으로 한국의 3.5% 규모였다. 지난해 북한의 대외교역 규모는 7억1000만 달러로 전년보다 17.3% 감소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미동맹 영웅들 새긴 ‘추모의 벽’ 준공…尹 “한미혈맹 강고함 상징”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114692301/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114692301/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T23:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114692218.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비가 내리던 26일(현지 시간) 오후 미국 워싱턴 한국전쟁 참전용사 기념공원에 들어선 앤 임리 씨(67)의 손에 하얀 장미꽃이 들려 있었다. 그는 둘레 130m, 높이 1m의 거대한 화강암에 새겨진 이름들을 하나하나 짚어가다 한 이름 앞에 멈춰 섰다. ‘로버트 킹웰 임리.’   6·25전쟁에서 전사한 미군과 한국인 카투사(KATUSA) 4만3808명의 이름이 새겨진 ‘추모의 벽(Wall of Remembrance)’에서 앤 씨는 삼촌의 이름과 마주했다. 그는 밝게 웃는 23세 청년이 담긴 낡은 삼촌 사진을 이름 옆에 뒀다. 그러곤 정성스럽게 연필로 탁본을 떴다.  다음 날인 27일 이 공원에서는 7000여 명의 6·25전쟁 참전용사와 유가족이 참석한 가운데 추모의 벽 제막식이 열렸다. ‘잊혀진 전쟁’으로 불리던 6·25전쟁을 ‘승리한 전쟁’으로 기리기 위해 미국 참전용사들이 건립을 추진한 지 18년 만이다. 피를 나눈 3만6634명의 미군과 7174명의 카투사 전몰장병의 이름이 새겨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中외교부 “尹정부, 文정부 ‘사드 3不 방침’ 따라야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114691321/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114691321/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691316.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 정부가 한국에 배치된 사드(THAAD·고고도미사일방어체계)와 관련해 윤석열 정부도 전임 문재인 정부의 ‘3불 방침’에 따라야 한다는 입장을 밝혔다. 새 정부 출범 이후 중국이 사드 관련 공식 입장을 밝힌 것은 이번이 처음이다. ‘사드 3불’은 사드 추가배치 불가, 미국 미사일 방어체계 불참, 한미일 삼각동맹 불가를 뜻한다.     27일 자오리젠(趙立堅) 중국 외교부 대변인은 박진 외교부 장관이 25일 국회 대정부질문에서 ‘사드 3불’은 한중 간 약속이나 합의가 아니라고 발언한 것에 대해 “한국은 2017년 사드 문제에 대해 엄중한 입장을 밝혔고 아직도 귀에 생생하다”면서 “이는 상호신뢰 증진, 협력 심화에 결정적 역할을 했다”고 말했다. 이어 “새로운 당이 집권하더라도 대외 정책의 기본적인 연속성을 유지하는 것이 소통하는 길”이라면서 “새로운 관리(새 정부)는 과거의 부채를 외면할 수 없다”고 주장했다.     이에 대해 우리 외교부는 “박 장관의 대정부질문 발언 외에 보태고 더할 게 없다”고 밝</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드에 사상최대 방산수출…韓에 20조 안긴 K-무기는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114691176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114691176/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691186.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폴란드 정부가 K2전차 1000대와 K9자주포 640여문, FA-50경공격기 48대 등 한국산 무기를 대거 도입하는 ‘기본계약(Framework Agreement)’을 체결했다고 27일(현지시간) 밝혔다. 이대로 최종 계약이 성사될 경우 10조원에서 최대 20조원 이상의 사상 최대규모의 방산수출이자 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국에 대한 첫 방산 수출 사례가 된다.  마리우시 브와슈차크 폴란드 부총리겸 국방부 장관은 이날 바르샤바 폴란드 국방부 청사에서 가진 한국 업체 관계자들과의 기본계약 체결식에서 “우크라니아 지원으로 지상·공중전력의 공백을 메워야 했는데 기술과 가격, 도입 시기 등을 고려했을 때 한국의 무기체계가 가장 적합했다”고 말했다.  폴란드 정부의 공식 홈페이지와 현지 언론에 따르면 K2전차는 180대를 우선 인도받은 뒤  2026년부터 기술이전을 받아 800여 대를 현지에서 생산할 계획이다. 현지화 모델에는 ‘K2PL’이란 명칭이 붙는다. ‘흑표’라는 별칭을 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경찰 지휘 가능”…이완규 법제처장이 제시한 법적 근거는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114691034/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114691034/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114687886.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이완규 법제처장이 이상민 행정안전부 장관에 힘을 실었다. 이 처장은 행안부 장관이 경찰청을 지휘할 수 있다면서 법적 근거를 제시했다.  이 처장은 27일 ‘경찰국 신설의 법적 근거에 대한 입장문’에서 “정부조직법 제7조제4항에 따르면 장관은 외청의 중요정책 수립에 관한 지휘를 할 수 있다”며 “경찰청을 장관 소속의 외청으로 분리해 치안 업무를 관장하게 했으므로 외청 체제에서는 장관이 치안 업무를 직접 관장하지 않고 장관과 외청 사이의 지휘 관계에 따른 지휘로 통제하는 것”이라고 말했다.  그는 “행정법학자 중에서는 넓은 의미에서 행정안전부 장관도 보통행정경찰기관의 하나라고 하기도 하며 이는 경찰청이 행정안전부 장관 소속하에 있고 행정안전부 장관이 경찰청장의 임명을 제청하고 중요 정책 수립에 관해 경찰청장을 지휘할 수 있기 때문”이라고 강조했다.  이 처장은 그러면서 “만약 경찰청에 대해 행정안전부 장관이 아무런 지휘 통제를 할 수 없다면 그런 경우 국가 권력에 대한 국민의 민주적 통제의 헌법적 원리에 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “공영방송이 민주당 선거캠프 노릇”…野 “박순애 아들, 생기부 첨삭 의혹”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114690979/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114690979/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114690966.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공영방송 지배구조를 둘러싼 여야 간 힘겨루기가 본격화되는 가운데 국민의힘이 27일 국회 대정부질문에서 “전국민주노동조합총연맹(민주노총) 언론노조가 문재인 정부 때 적폐몰이로 공영방송을 장악했다”고 주장했다. 앞서 이날 오전 열린 방송 관할 상임위원회인 국회 과학기술정보방송통신위원회(과방위) 첫 전체회의에는 여당 의원들이 모두 불참하며 시작부터 치열한 기싸움을 벌였다.   ● 與 “공영방송이 민주당 선거캠프 노릇”    과방위 국민의힘 간사인 박성중 의원은 이날 교육·사회·문화 분야 대정부질문에서 한덕수 국무총리에게 “더불어민주당이 공영방송의 지배구조 개선을 운운하지만 민노총이 직원들을 장악했고 사장을 비롯한 경영진까지 영구 장악하겠다는 저의가 숨어있는데 어떻게 보냐”며 “지난 대선 기간동안 민노총 노조가 장악한 공영방송이 민주당 선거캠프 홍보팀 역할을 톡톡히 했다”고 물었다.      박 의원은 이와 관련해 최근 ‘알박기 인사’ 논란에 휩싸인 한상혁 방송통신위원장과 정연주 통신심의위원장을 거론하며 “한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한총리 “이재용-신동빈 광복절 특사, 대통령에 건의할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114690167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114690167/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114690144.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리가 윤석열 대통령에게 이재용 삼성전자 부회장과 신동빈 롯데그룹 회장에 대한 8·15 광복절 사면을 건의하겠다고 27일 밝혔다.     한 총리는 이날 오후 국회에서 열린 교육·문화·사회 분야 대정부질문에서 “이 부회장이나 신 회장 등 경제인 사면이 적극 검토돼야 한다. 대통령께 건의할 생각이 있느냐”는 국민의힘 박성중 의원 질문에 “건의하겠다”고 답변했다. 박 의원은 “세계는 반도체 전쟁 중”이라며 “총사령관이 나서서 전쟁을 진두지휘해야 하는데 억압돼 있다. 총사령관 중 한 명인 이 부회장에 대한 사면이 필요하다 생각한다”며 이 같이 질의했다.    정치권에서는 한 총리가 대정부질문 자리에서 직접 윤 대통령에게 사면을 건의하겠다고 밝히면서 이 부회장 등 경제인 특별사면 가능성에 힘을 실었다는 해석이 나왔다. 김한길 국민통합위원장도 이날 ‘국민통합’ 차원에서 특별사면이 이뤄져야 한다는 취지로 언급했다. 정치권 관계자는 “최근 경제 위기 상황 등을 고려해 경제인 사면 및 복권에 대한 여야 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수 총리 “정치적으로 휘둘리지 않는 공영방송 지배구조 설계돼야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689763/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689763/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114689711.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 한덕수 국무총리가 정치적으로 휘둘리지 않는 공정한 공영방송 지배구조가 마련돼야 한다고 밝혔다.  한 총리는 27일 국회에서 열린 교육·사회·문화 분야 대정부 질문에서 공영방송이 민주노총 전국언론노동조합에 의해 휘둘리고 있다는 박성중 국민의힘 의원의 주장에 이같이 답했다.  이날 박 의원은 “민노총 언론노조는 문재인 정부 때 적폐 몰이로 공영방송을 장악했고 지금까지도 불공정 편파 방송을 자행하고 있다고 생각한다”며 “KBS, MBC, YTN, 연합뉴스, TBS 주요 보직은 모두 민노총 노조 출신 인물들이 장악하고 있다”고 말했다.  이어 “현재 야당이 지배구조 개선을 운운하지만 공영방송 직원은 민노총이 이미 장악했고, 사장을 비롯한 경영진까지 영구히 장악하겠다는 의도로 보인다”고 덧붙였다.  이에 대해 한 총리는 “방송을 어느 특별한 성향을 가진 분들이 장악해 방송 내용이 영향을 받는 건 민주주의에 큰 위협이 된다고 생각한다”며 “투명하고 공정하고 독립적인 공영방송 지배구조가 설계될 수 있어야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, 통일부-과기부 압수수색…‘블랙리스트’ 의혹 수사 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114689767/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114689767/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114689760.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘산업부 블랙리스트’ 의혹을 수사 중인 검찰이 통일부와 과학기술정보통신부를 27일 압수수색했다. 산업통상자원부 뿐 아니라 다른 부처에서도 산하기관에 대한 사직 강요가 있었다는 의혹이 제기된 만큼 지난 정부 청와대 관계자 등 ‘윗선’ 관여 여부에 대한 증거를 확보하기 위한 것으로 풀이된다.    서울동부지검 형사6부(부장검사 서현욱)는 이날 9시 반부터 통일부와 북한이탈주민지원재단(남북하나재단), 과기정통부와 한국과학기술기획평가원(KISTEP) 등 4곳에 검사와 수사관을 보내 기관장 인사 관련 자료 등을 확보했다. 앞서 자유한국당(현 국민의힘)은 2019년 3월 손광주 전 남북하나재단 이사장과 임기철 전 KISTEP 원장 등에 대한 사직 강요가 있었다며 유영민 전 과기정통부 장관(전 대통령비서실장)과 조명균 전 통일부 장관 등 11명을 검찰에 고발했다.    산업부 블랙리스트 사건을 수사해온 검찰은 지난달 13일 직권남용 혐의로 백운규 전 산업부 장관에 대한 구속영장을 청구했지만 법원에서 기각됐다. 법조계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美정무차관, 외교부 당국자 만나 “北핵위협 시급한 과제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689683/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689683/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114689626.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;빅토리아 뉼런드 미국 국무부 정무담당 차관이 27일 우리 외교부 당국자들과 만나 북한의 추가 도발시 대응 방안 등에 대해 논의했다.  외교부에 따르면 방한 중인 뉼런드 차관은 이날 조현동 외교부 제1차관과의 오찬 협의에서 “북한의 핵·미사일 위협은 우선순위를 두고 다뤄나가야 할 시급한 과제”라는 데 의견을 같이했다.  이에 양측은 Δ북한이 도발할 경우 국제사회와의 단합되고 강력한 대응이 이뤄지도록 하는 동시에, Δ대화의 문을 열어두고 대북 외교에서 유연하고 열린 접근을 추진하기 위해 긴밀히 공조하기로 했다고 외교부가 전했다.  양측은 또 “한미 간 외교·국방(2+2) 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)를 빠른 시일 내 개최해 ‘확장억제 강화’를 위한 내실 있는 협의를 진행하자”는 데도 의견을 모았다.  아울러 외교부는 “한미 양측이 한반도 안보뿐만 아니라 공급망 회복, 첨단기술, 기후변화 등에도 함께 대응하며 협력 지평을 계속 확대하고 전략적 소통·공조를 강화해가기로 했다”고 설명했다.  뉼런드 차관은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진, 尹 낮은 지지율에 “일희일비하지 않고 정책 이끌겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689677/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689677/2</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114689657.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박진 외교부 장관은 27일 윤석열 대통령의 임기 초반 지지율이 낮은 것과 관련해 “일희일비하지 않는다”고 밝혔다.  박 장관은 이날 서울 중구 프레스센터에서 열린 서울외신기자클럽(SFCC) 초청 간담회에서 ‘대통령의 낮은 지지율이 외교정책에도 영향을 주는 게 아니냐’는 질문에 “지지율에 일희일비하지 않아야 한다”고 답했다.  박 장관은 “역대 역사에 이름을 남긴 지도자들의 경우 재직 중에는 인기가 높지 않았지만 해야 할 일을 하고 나중에 평가받는 경우가 종종 있다”고 말했다.  이어 “지지율에 일희일비하지 않고 대한민국 외교가 나아갈 방향과 가치, 원칙을 지켜나가며 대외정책을 이끌어가고자 한다”며 “한일관계, 한중관계도 마찬가지다. 그런 점에서 많은 성원을 부탁드린다”고 전했다.  최근 여론조사에 따르면, 윤 대통령의 국정수행 지지율은 30%대 초반에 머물러 있다.조유경 동아닷컴 기자 polaris27@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진, 尹지지율에 “일희일비 않고 대외정책 이끌겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114689061/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114689050.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  박진 외교부 장관이 27일 임기 초반 윤석열 대통령의 국정수행 지지율이 하향세를 보이고 있는 데 대해 “국제정세가 늘 변하고 유동적이듯 지지율도 마찬가지”라고 말했다.  여당인 국민의힘의 현역 국회의원이기도 한 박 장관은 이날 서울 프레스센터에서 열린 서울외신기자클럽(SFCC) 초청 간담회에 참석, ‘대통령 지지율이 떨어지면 외교정책도 영향을 받지 않느냐’는 질문에 “지지율에 일희일비하지 않고 대한민국 외교가 나아갈 방향과 가치, 원칙을 지켜가며 대외정책을 이끌어가고자 한다”며 이같이 답했다.  박 장관은 특히 “역사에 이름을 남긴 지도자들을 보면 재직 중엔 인기가 그리 많지 않았어도 해야 할 일을 하고 나중에 평가받는 경우가 종종 있다”고 언급하기도 했다.  박 장관은 “한일관계, 한중관계 다 마찬가지”라며 “그런 점에서 많은 성원을 부탁한다”고 말했다.   (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한총리 “중대재해법 완화 검토해야…불명확한 부분 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688609/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688609/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114688539.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리는 중대한 인명 피해를 주는 산업재해가 발생했을 경우 사업주에 형사처벌을 강화하는 ‘중대재해 처벌 등에 관한 법률(중대재해법)’의 처벌 수위를 완화하는 방안을 검토하겠다고 밝혔다.   한 총리는 27일 오후 교육·문화·사회 분야 대정부질문에서 강은미 정의당 의원의 “중대재해법을 완화할 생각인가”라는 질문에 “검토는 해봐야 한다고 생각한다”고 답했다.   한 총리는 “중대재해법이 법안과 시행령이 명확하지 않은 부분도 있다는 의견도 있다”며 “따라서 검토를 좀 해볼 생각”이라고 말했다.   대우조선해양 파견노조의 파업과 관련해서는 “처우를 개선해달라는 요구는 얼마든지 자유롭게 요구할 수 있고, 협의를 할 수 있는 것”이라면서도 “다만 기업의 활동 자체를 불가능하게 만드는 그런 쪽으로 파업이 이뤄져서는, 그건 노사가 서로 문제가 되거나 서로 이익을 보지 못하는 일들이 된다”고 말했다.   그러면서 “(사측의) 불법적인 사안은 사법당국이 필요한 조사를 할 것이나 어떠한 경우에라도 기업의 활동 자체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “인사정보관리단은 자료수집만…인사검증은 대통령실”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688607/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114688472.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 한동훈 법무부 장관은 27일 정부의 연이은 내각 인사 낙마에 대해 “(인사정보관리단은) 이런 문제가 있다는 객관적 자료만 제출한다”며 “최종적으로 자료를 갖고 인사를 검증하는 것은 대통령실”이라고 밝혔다.  한 장관은 이날 오후 국회에서 열린 교육·사회·문화 분야 대정부질문에서 ‘문재인 정부는 7대 인사검증 기준이 있었는데 법무부 내 인사정보관리단에서 검증하는 기준이 무엇이냐’고 묻는 김영배 더불어민주당 의원 질의에 “7대 기준에 어긋나서 (인사)하면 안 된다는 의견을 제가 내지는 않는다”고 답했다.  그러면서 “7대 기준에 어긋나서 임명을 하고 안하고는 임명권자의 문제”라며 “지난 (문재인) 정부에서도 7대 인사 기준은 지켜지지 않지 않았나”라고 받아쳤다.  한 장관은 인사정보관리단의 신설 취지를 묻는 질문에 “그동안 청와대서 전담해오던 인사검증 업무를 부처의 통상업무로 해서 투명성을 높이겠다는 것”이라며 “인사 관련 자료가 보존되는 큰 변화라고 생각한다”고 했다.  다만 인사정보관리단이 검</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내부 총질’ 문자에 與게시판 시끌…“김삿갓 같은 심정” 부글부글</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688575/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688575/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114688569.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 국민의힘 이준석 대표를 두고 ‘내부총질 당 대표’라고 표현한 텔레그램 메시지가 공개되면서 여권 내 여진이 만만치 않다. 대통령실은 27일 ‘사적 대화’임을 강조하며 정치적 확전 자제를 당부했다. 윤 대통령과의 메시지를 노출한 국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표도 “저의 부주의”라며 90도로 허리를 숙였다. 하지만 이 대표가 양두구육(羊頭狗肉·겉과 속이 다르다는 뜻)을 인용하며 불편한 속내를 드러낸 데다 당 안팎의 비판이 쏟아지며 ‘권성동 직무대행’ 체제는 또 다시 시험대에 오르게 됐다.   ● 일제히 뒷수습 나선 대통령실과 여당    대통령실은 전날의 무거운 침묵을 깨고 논란이 된 메시지가 윤 대통령과 권 원내대표 간 사적 대화라는 점을 내세웠다. 최영범 대통령홍보수석비서관은 이날 브리핑에 나서 “대통령실이 (권 원내대표의 설명 외에) 공식적으로 추가 입장을 밝히는 것은 적절치 않다”면서도 “사적인 대화 내용이 어떤 경위로든 노출돼서 국민이나 언론들이 일부 오해를 일으킨 점은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진, ‘칩4’ 논란에 “동맹 아니라 협력체… 참여 여부 미정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688141/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688141/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114688138.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박진 외교부 장관아 미국 주도 반도체 공급망 협력 구상, 이른바 ‘칩4 동맹’(Fab4)에 우리나라가 참여할지 여부에 대해 “아직 결정한 게 없다”고 27일 밝혔다.  박 장관은 이날 서울 프레스센터에서 열린 서울외신기자클럽(SFCC) 초청 간담회에 참석, 관련 질문에 “언론에서 ‘(칩4) 동맹’이란 표현을 많이 쓰지만, 이는 반도체를 주로 생산·개발하는 국가들이 (서로) 대화하기 위한 협력체”라며 “4개 나라(한국·미국·일본·대만)가 모여 반도체 공급망의 안정적 관리, 인재 양성, 연구개발 등을 협의하기 위한 협의체로 ‘일단 출발하자’는 (미국의) 제의가 들어온 상태”라고 답했다.  다만 그는 이 같은 제의를 수락할지 여부는 “우리 국익에 어떤 도움이 될지, 부담이 되는 부분이 없는지 등을 종합적으로 잘 판단하고, 관련 부처 간 협의를 통해 결정해야 한다”며 입장이 아직 정리되지 않았다고 부연했다.  박 장관은 이어 ‘칩4’ 구상에 대해 반발하고 있는 데 대해선 우리 기업들의 중국 내 반도체 생산 및</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 “한국 ‘사드 3불’ 유지해야…과거 부채 외면 못해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114688111/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114688111/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114688101.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 중국 정부는 사드(THAAD·고고도 미사일 방어체계)와 관련해 문재인 정부가 한 ‘3불(三不)’ 약속을 지켜야 한다는 입장을 밝혔다.   27일 중국 외교부에 따르면 자오리젠 대변인은 이날 정례브리핑에서 “사드 3불 정책은 우리가 중국과 약속하거나 합의한 게 아니고 우리 입장을 설명한 것”이라는 박진 외교부 장관 발언에 대한 논평을 요구받자 “한국은 지난 2017년 사드 문제에 대해 정중한 입장을 밝혔다”면서 “이는 상호신뢰 증진, 협력 심화에 결정적인 역할을 했다”고 답했다.   중국은 “한국이 사드 추가 배치를 검토하지 않고 있고, 미국 미사일방어(MD)체제에 동참하지 않으며 한미일 안보 협력이 군사동맹으로 발전하지 않을 것”이라는 입장 표명을 ‘3불 약속’으로 보고 있다.  자오 대변인은 “새로운 관리(새 정부)는 과거의 부채를 외면할 수 없다”면서 “이웃 나라의 안보가 걸린 중대하고 민감한 문제에 대해 한국 측은 계속 신중하게 행동하고 근본적인 해결책을 모색해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민통합위 출범…尹 “국민통합 책임있게 실현해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688016/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114688016/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114687423.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 27일 “국민통합이 말처럼 쉬운 것은 아니지만 이를 책임있게 실현해야 하는 몫은 바로 새 정부에 있다”고 말했다.   윤 대통령은 이날 오후 용산 대통령실에서 진행된 국민통합위원회 출범식에 참석, 모두발언에서 “국민통합은 국정을 수행하는 데 있어 가장 중요한 원동력이고, 우리가 직면하고 있는 복합 위기를 극복하는 데 있어 매우 중요하다”며 이같이 밝혔다.   윤 대통령은 “통합은 가치의 공유를 전제로 이뤄지는 것”이라며 “자유, 인권, 법치, 연대라는 보편적 가치가 통합의 밑거름이라고 생각한다”고 말했다. 이어 “서로 생각이 완전히 다른 사람끼리 싸우지 않고 평화와 공존을 유지하는 그런 것을 통합이라고 보기는 어렵다”며 “서로 다른 생각을 가진 사람들끼리 평화롭게 지내면서도 보편적 가치가 국민 모두에게 확산되고 공유할 수 있도록 함께 노력해 진정한 통합의 밑거름이 될 수 있도록 해야 한다는 생각”이라고 강조했다.   또한 “저와 정부는 우리 사회의 새로운 도약을 강조하고 있다. 단순히 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영호, ‘탈북어민 강제북송’ 사건 ICC에 관할권 행사 요청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687890/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114580184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 국가안보문란 태스크포스(TF) 소속의 태영호 의원이 국제형사재판소(ICC)에 ‘탈북어민 강제북송’ 사건에 대한 제소에 앞서 법적 검토를 요청한 것으로 확인됐다. 이에 ICC는 “로마규정에 따라 적절하게 검토해보겠다”는 답변을 보냈다.  27일 태영호 의원실에 따르면 태 의원은 지난 18일 ICC에 공문을 보내 “북한 어민 2명이 한국 정부에 의해 북한으로 강제송환된 사건에 대한 법률 검토문서를 요청하고자 한다”며 “(탈북어민 강제북송 사건에 대한)예비 판결과 당사자(고소권자) 적격성에 대한 규정을 받고 싶다”고 요청했다. 태 의원의 요청은 여야가 강제북송 사건을 두고 정쟁에 벌이는 가운데 권위있는 국제법률기구의 판단을 받는 동시에 강제북송 사건에 대한 국제사회의 관심을 환기하는 위한 차원에서 이뤄진 것으로 전해졌다.   그러면서 태 의원은 “로마법 규정에 따라 해당 사건은 ICC 관할권에 포함되는 사건”이라고 강조했다. 국제형사재판소(ICC)의 규정 제7조에 언급된 ‘인도에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 부재로 28일 與 최고위 취소…安 추천 최고위원 선임 절차 연기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687827/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114687808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 안철수 의원이 추천한 최고위원 선임 절차를 밟기로 했던 오는 28일 국민의힘 최고위원회가 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표의 부재로 열리지 않을 예정이다.   국민의힘 관계자는 27일 뉴스1과 통화에서 “권 원내대표가 28일 울산을 방문해 최고위가 열리지 않을 것”이라고 밝혔다.   앞서 국민의힘은 이날 최고위를 통해 안 의원이 국민의당 몫 최고위원으로 추천한 정점식 국민의힘 의원과 김윤 전 국민의당 서울시당위원장 선임 절차를 밟을 예정이었다.   국민의힘이 이들을 최고위원에 선임하기 위해선 당헌·당규를 개정해 최고위원 정수를 기존 9명에서 11명으로, 지명직 최고위원 정수를 1명에서 3명으로 늘려야 한다.  최고위 의결로 소집된 전국위가 이같은 안을 의결하면 국민의힘은 국민의당 몫 추천 인사를 임명할 수 있다.  국민의힘 핵심관계자는 통화에서 “추후 정해진 일정은 없다”면서 “당분간 당내에서 국민의당 몫 최고위원 선임 절차와 관련한 얘기를 꺼낼 상황은 아닐 것”이라고 말했다.  이는 권 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘尹 1호’ 국민통합위 출범…유동근 등 24명 민간위원 위촉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687690/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열정부 대통령 직속 1호 위원회인 국민통합위원회(위원장 김한길)가 27일 출범했다.   윤 대통령은 이날 오후 용산 대통령실에서 열린 국민통합위 출범식에 참석해 민간위원을 위촉하고, 향후 국민통합 추진 방향을 논의했다.   대통령실은 “국민통합정책을 자문하는 대통령 직속 위원회를 신설하는 것은 국민통합이 국정운영에 있어 가장 중요한 가치라는 정부 내 인식과 사회통합을 향한 대통령의 의지를 반영한 것”이라고 설명했다.   이날 위촉된 24명의 위원들은 기획, 정치·지역, 경제·계층, 사회·문화 등 총 4개 분과별로 활동할 예정이다.   기획 분과는 국회의원 출신인 최재천 변호사가 분과위원장을 맡는다. 우석훈 ‘내가 꿈꾸는 나라’ 대표, 이우영 서울대 법학전문대학원 교수 등이 참여해 위원회 운영을 총괄 기획·조정한다.   정치·지역 분과는 김민전 경희대 교수를 분과위원장으로 김영우 전 의원, 최명길 전 의원, 이현출 건국대 교수, 정회옥 명지대 교수 등이 참여해 협치 정치 등을 논의할 예정이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연철 檢 소환 임박…金 “흉악범 풀어주는데 동의할 국민 많지 않아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687699/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687699/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114674746.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈북 어민 강제 북송 사건과 관련해 검찰 수사선상에 오른 김연철 전 통일부 장관이 27일 “16명을 살해한 흉악범을 풀어주자는 현 정부 주장에 동의할 국민은 많지 않을 듯하다“고 밝혔다. 현 정부에서 강제 북송 사건이 논란이 된 후 첫 입장을 밝힌 것이다.    전날(26일) 미국에서 귀국한 김 전 장관은 이날 페이스북에서 2주 동안의 미국 방문에 대해 “딸들을 만나기 위한 정례 일정이었다”고 설명했다. 또 “그동안 언론에 일체 대응하지 않은 이유는 3년 전 발표한 해설 자료와 (당시) 이틀간의 국회 상임위 과정에서 충분하고 상세하게 설명을 드렸기 때문”이라고 했다.    서울중앙지검 공공수사3부(부장검사 이준범)는 이르면 다음달 초 김 전 장관을 불러 사건 직후 “(탈북 어민들의) 귀순 의사에 진정성이 없다고 판단했다”고 밝힌 경위 등을 조사할 방침이다. 검찰은 김 전 장관이 귀순 의사를 왜곡해 발표했을 가능성이 있다고 보고 이를 지시한 ‘윗선’의 존재 여부를 규명하는데 주력할 것으로 보인다.    한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “바이오헬스, 국가핵심전략 산업으로 육성”…2.2조 들여 신약개발 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687628/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114687622.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;그동안 1년 넘게 걸리던 인공지능(AI) 의료기기 인허가 기간이 80일로 줄어든다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 같은 감염병 팬데믹(대유행)에 대비해 정부와 민간이 합동으로 5000억 원 규모의 백신 및 치료제 개발 펀드를 조성한다. 정부는 27일 이 같은 내용의 바이오헬스 산업 혁신 방안을 발표했다.    윤석열 대통령은 이날 경기 성남시 분당구 분당서울대병원 헬스케어혁신파크에서 제4차 비상경제민생회의를 주재하며 “바이오헬스 산업을 국가 핵심 전략 산업으로 육성할 계획을 가지고 있다”며 “연구개발과 창업 활동을 제약하는 불합리한 제도와 규제를 꼼꼼히 살펴 개선하라”고 관계 부처에 지시했다.    정부는 우선 AI와 디지털 기술 등을 활용한 혁신 의료기기가 개발 뒤 현장에 도입되기까지 걸리는 기간을 줄이기로 했다. 지금까지는 의료기기를 개발해도 인허가와 기술평가 등의 절차를 순차적으로 밟느라 현장 도입에 약 390일이 걸렸다. 이르면 9월부터는 여러 절차를 통합하고 동시에 진행시키는 방식으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이종섭 국방, 美 알링턴 국립묘지 참배…“한미동맹, 가장 강력하고 모범적”[원대연의 잡학사진]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687497/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687497/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114687246.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘미국 한국전 전사자 추모의 벽’ 준공식 참석을 위해 워싱턴 DC를 방문한 이종섭 국방부 장관이 26일(현지시간) 알링턴 국립묘지를 참배했다.     이 장관은 알링턴 국립묘지 내 무명용사의 묘에 헌화하고 6·25전쟁을 포함한 여러 전쟁에서 자유와 평화를 위해 산화한 무명용사의 희생에 경의를 표했다.  무명용사의 묘는 알링턴 국립묘지 가운데에서도 가장 높은 곳에 있다. 제1·2차 세계대전, 6·25전쟁, 월남전에서 전사했으나 신원이 확인되지 않은 이들을 위해 조성됐다.    이어진 ‘6·25전쟁 참전용사 유가족 초청 만찬 행사’에서 이 장관은 축사를 통해 “6·25전쟁 참전용사의 희생과 헌신으로 한미동맹이 이제 세계에서 ‘가장 강력하고 모범적인 동맹’으로 발전하고 있고 대한민국은 이들의 희생과 헌신을 영원히 기억할 것이다”라고 강조했다. 특히 추모의 벽 건립을 위해 큰 노력을 해온 고(故) 웨버(Weber) 대령에게 추모의 마음과 함께 고인의 명복을 빌고, 애널리 웨버(Annelie Weber) 여사를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 전대 28일 컷오프…‘97그룹’ 2, 3위 싸움 치열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687299/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687299/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114687510.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 당권 주자들이 8·28 전당대회 예비경선(컷오프)을 하루 앞둔 27일까지 정중동 행보를 보였다. 이재명 의원의 컷오프 통과가 유력하게 점쳐지는 가운데 남은 두 자리를 차지하기 위한 나머지 주자들 간 치열한 물밑 표심 경쟁도 이어졌다.    이 의원은 이날 최고이자율을 초과해 금전 계약을 했을 경우 이자에 관한 내용은 전부 무효로 한다는 내용의 ‘불법사채 무효법’을 발의했다. 연일 민생을 강조하며 일찌감치 본선에 대비해 당 대표 이미지를 구축하려는 것으로 풀이된다. 이 의원 측 관계자는 “이기는 것이 중요한 게 아니라 어떻게 이기는지가 중요하다”며 “거대 야당을 이끌어갈 리더의 모습을 일찌감치 보여줄 필요가 있다”고 설명했다.    ‘97그룹’(90년대 학번, 70년대생)의 컷오프 전 단일화가 사실상 무산되면서 2, 3위 자리를 둘러싼 경쟁도 한치 앞을 알 수 없게 됐다. 민주당의 기존 주류 세력인 친문(친문재인) 진영 표심의 경우 5선 중진 설훈 의원과 재선의 강병원 의원 사이에서 갈릴 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 지인 아들, ‘사적채용’ 논란에 대통령실 사표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687157/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687157/2</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114687079.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실 근무 사실이 알려지면서 이른바 ‘사적 채용 논란’의 중심에 섰던 9급 행정요원이 사직했다.  27일 대통령실에 따르면 시민사회수석실에서 근무해온 우모 씨는 최근 사표를 제출했으며, 전날 면직 처리됐다.  계속된 채용 논란에 우 씨의 마음고생이 심했고, 채용 과정에 문제가 없다는 입장을 고수해온 대통령실도 여론을 의식해 사표를 수리한 것으로 보인다.  우 씨는 지난 15일 강원 강릉의 통신설비 업체 대표인 부친이 윤석열 대통령과 오랫동안 인연을 맺어온 사실이 알려지며 사적 채용 논란에 휩싸였다.  당시 대통령실은 우 씨가 대선 캠프에서 활동했고, 업무 능력 등을 인정받아 대통령실에 채용됐다고 해명했다.  그러나 우 씨가 지난해 7월 대선 주자였던 윤 대통령에게 1000만 원의 정치후원금을 낸 사실과 권성동 국민의힘 당 대표 겸 원내대표가 자신이 우 씨를 추천했다고 한 발언 등이 더해지면서 논란이 증폭됐다.  또 우 씨의 부친이 권 원내대표의 지역구인 강릉시 선거관리위원인 사실도 추가로 드러나면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보건복지부 장관 공백 64일째…인사청문회 도입 후 최장기록</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687128/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114687128/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114658715.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 정부의 보건복지부 장관 공백이 28일 기준 64일을 넘어서면서 2000년 인사청문회 도입 이후 최장기 기록을 갈아치웠다. 국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 하루 확진자가 98일 만에 다시 10만 명을 넘어선 가운데 27일 국회에서 열린 대정부질문에서도 복지부 장관 공백에 대한 비판이 나왔다.    더불어민주당 신현영 의원실에 따르면 문재인 정부 마지막 복지부 장관인 권덕철 전 장관이 지난 5월 25일 퇴임한 이후 복지부 장관 자리는 이날까지 64일째 비어있다. 윤 대통령은 취임 이후 복지부 장관 후보자로 정호영, 김승희 전 후보자를 차례로 지명했지만 각각 ‘아빠 찬스’ 논란 및 정치자금법 위반 혐의로 연이어 자진사퇴했다.     종전까지 복지부 장관의 최장기 공백 기간은 박근혜 정부 시절 진영 전 장관이 퇴임(2013년 9월 29일)한 뒤 문형표 전 장관이 취임(같은해 12월 2일)하기까지 총 63일간이었다. 이에 대해 신 의원은 “복지부 수장이 공석이라 코로나19 ‘6차 대유행’ 파고</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>