<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 정치</title>
    <link>https://rss.donga.com/politics.xml</link>
    <description>동아일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-24T00:07:28.592Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北외무성, ‘범죄 집단’ 美 비판에 “도발적 망발” 반발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622683/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622683/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114622680.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한 외무성이 최근 미국 백악관 당국자가 북한을 ‘해킹 범죄 집단’이라고 비판한 데 대해 “우리 국가(북한)에 대한 도발적 망발”이라며 반발했다.  북한 외무성 대변인은 23일 보도된 조선중앙통신과의 문답에서 앤 뉴버거 미 백악관 국가안보회의(NSC) 부보좌관의 해당 발언에 대해 “대조선(대북) 적대감이 골수에 찬 현 미 행정부의 입장을 그대로 대변한 것”이라며 이같이 밝혔다.  뉴버거 부보좌관은 지난 20일(현지시간) 한 포럼에서 북한의 암호화폐 해킹과 관련해 “북한은 국가를 가장해 수익을 추구한다는 측면에서 범죄 집단”이라고 비판했다  이에 대해 북한 외무성 대변인은 “미 행정부는 ‘전제조건 없는 대화’와 ‘외교적 관여’란 허울 밑에 가려진 가장 추악한 적대시 정책의 진면모를 드러내 보였다”며 “우린 이에 상응하게 세계 유일무이한 범죄 집단인 미국을 상대해줄 것”이라고 경고했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인니 대통령 이번 주 방한… KF-21 ‘미납 분담금’ 논의할 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622461/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114622441.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령의 이번 주 정상회담 의제에 한국형 전투기 KF-21 ‘보라매’(인도네시아명 IF-X) 사업에 대한 인도네시아 측의 미납 분담금 문제가 포함될 것으로 보여 주목된다.  대통령실에 따르면 조코위 대통령은 오는 27일부터 이틀 간 일정으로 우리나라를 방문, 윤석열 대통령과 첫 정상회담을 한다. 정부 고위 관계자는 “조코위 대통령과의 회담에선 한·인도네시아 협력관계가 논의된다”며 “KF-21 분담금 문제도 자연스레 다뤄질 것”이라고 전했다.  KF-21은 지난 19일 시제 1호기의 첫 비행시험에 성공했다. 그러나 공동 개발국인 인도네시아 측의 분담금 연체는 여전히 ‘숙제’로 남아 있는 상황이다.  방위사업청에 따르면 지난 2015년 시작된 KF-21 개발사업엔 오는 2028년까지 총 8조8000억원이 투입된다. 단계별로는 2015~26년 체계개발에 8조1000억원, 2026~28년 추가무장시험에 7000억원이 각각 소요된다.  사업재원은 우리나라에서 80%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 尹 정부 첫 대정부질문…인사·북송 논란 정면충돌 예고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622286/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622286/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114621865.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국회가 상임위 공백 54일 만에 개원한 가운데 25일부터 윤석열 정부를 대상으로 한 첫 대정부질문이 진행된다.   더불어민주당이 윤석열 정부의 ‘인사 논란’과 ‘탈북 어민 북송’ 논란에 당 차원에서 대응하고 있는만큼 해당 사안을 두고 여야가 정면충돌할 것으로 보인다.   24일 국회에 따르면 25일부터 사흘간 대정부질문이 진행된다. 25일에는 ‘정치·외교·통일·안보 분야’에 대한 대정부 질문이 예정돼 있다.   첫날 질의자로 국민의힘에서는 윤상현·하태경·태영호·홍석준 의원이 나선다. 민주당에서는 박범계·박주민·고민정·김병주·이해식·임호선 의원이 질의한다.   특히 이날 문재인 정부 마지막 법무부 장관이었던 박범계 의원과 윤석열 정부 첫 법무부 장관인 한동훈 장관이 ‘검찰 편중 인사’를 두고 부딪칠 것으로 전망이다. 전반기 법제사법위원회 간사를 지낸 박주민 의원도 공세에 나설 것으로 보인다.    또 민주당이 윤석열 정부의 ‘사적채용 논란’을 인사문란으로 규정, 국정조사를 요구하는 만큼 인사 문제가 쟁점이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 “8차 노병대회 소집”…김정은 강성 메시지 가능성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220724/114622279/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114622028.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 27일 정전협정 체결일에 대규모 노병대회 개최를 예고했다. 한미에 대한 대적 의식 고취 분위기 속에서 1년 만에 다시 열리는 행사로 북한 측 강성 메시지 발신 가능성 등이 주목받고 있다.   24일 북한 조선노동당 기관지 노동신문은 “전승의 날을 맞으며 8차 전국노병대회가 수도 평양에서 열리게 된다”며 “당과 정부는 조국해방전쟁 참전자들의 회합을 또 다시 성대히 소집하기로 했다”고 밝혔다.  또 대회 소집 배경으로 “승리의 고귀한 전통을 유산으로 물려준 혁명 선배들에게  영광과 경의를 드리며 전승 세대의 조국수호 정신, 혁명보위 정신을 이어나가려는 전체 당원들과 근로자들, 새 세대 계승자들 지향과 의지를 반영한 것”이라고 설명했다.  매체는 “조국해방전쟁 시기 화선에서 영용하게 싸운 참전자들이 공화국의 위대한 영웅 정신을 창조한 전승 세대를 대표해 8차 전국노병대회에 참가하게 된다”고 언급했다.  이어 “세기적 전승 신화의 주인공들이며 가장 강대하고 굳건한 사회주의 국가를 일떠세우는 데 불멸의 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰서장회의’ 주도 류삼영 서장 대기발령 조치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114620566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114620566/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114620390.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경찰청이 23일 행정안전부의 경찰국 신설 관련 대응 방안을 논의하는 ‘전국 경찰서장 회의’를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장에게 대기발령 조치를 내렸다. 윤희근 경찰청장 후보자가 21일 이메일을 보내 회의 개최를 만류했음에도 회의를 강행하고 이에 징계조치를 내리는 등 경찰 내부 갈등이 갈수록 격화되는 모습이다.  23일 충남 아산시 경찰인재개발원에서는 류 서장 주도로 경찰국 신설 및 경찰지휘규칙 등 입법예고안에 대한 전국 경찰서장 회의가 오후 2시부터 6시까지 약 4시간가량 진행됐다. 이날 회의에는 전국에서 약 190여명의 총장이 온라인과 오프라인 방식으로 참여했다. 참석자를 포함해 357명의 총경이 무궁화꽃을 보내 참여 의사를 표시했다.  이에 앞서 윤 후보자는 21일 총경급 간부들에게 ‘전국 시도경찰청장과 총경 이상 관리자 여러분께 당부 말씀 드립니다’라는 제목의 이메일을 보내 회의 개최를 만류했다. 이상민 행정안전부 장관도 22일 “대단히 부적절하다고 생각한다”고 했다.  그럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대기발령’ 류삼영 총경 “인사권 장악 위험 드러나…월요일 오찬하자더니”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114620419/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114620419/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114620390.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; ‘경찰국 신설’에 반대하며 전국 경찰서장 회의를 주도한 후 대기발령 조치된 류삼영 울산중부경찰서장(총경)이 23일 “이번 조치야말로 인사권 장악의 위험성이 드러난 것”이라고 주장했다.  류 서장은 &amp;lt;뉴스1&amp;gt;과의 통화에서 “오늘 회의에서 경찰서장 연합회를 조직하고 회장을 맡아달라는 요청이 있었다”며 “회장 수락을 하고 오늘 회의를 주도적으로 했다는 이유로 이렇게 인사 조치가 이뤄지지 않았나”라고 말했다.  이어 “경찰 인사권이 장악되면 위험하다고 계속 경고해왔다”며 “(이번 인사 조치를 통해) 저 하나 불이익 받음으로써 이번 사안의 위험성을 국민이 알게됐다면 남는 장사”라고 말했다.  류 서장은 “전날 윤희근 경찰청장 후보자로부터 연락을 왔는데, 다음 주 월요일(25일) 또는 일요일에 대표자들이 나와 오찬을 하며 이야기하자는 제안을 받았다”며 “회의 결과를 전달받기로 해놓고 지금 이런 식으로 인사조치가 이뤄지는 것이 경찰청장 후보자의 뜻이겠느냐”고도 했다.  한편 경찰청은 이날 열린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰청, ‘전국 경찰서장 회의’ 주최 류삼영 서장 대기발령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114620246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114620246/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T21:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114620238.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 경찰청은 23일 ‘전국 경찰서장 회의’를 제안하고 개최한 류삼영 울산 중부경찰서장에 대해 대기발령 조치를 취했다.  아울러 회의를 주도적으로 계획하거나 참석한 총경에 대해서도 추가로 조사를 벌일 예정이다.  류 서장은 뉴시스와 통화에서 “인사권이 얼마나 중요한지 보여준 것”이라며 “장관이 인사권을 가지면 이보다 더한 일이 발생할 것”이라고 전했다.  앞서 경찰 총경급 간부들은 이날 오후 2시 충남 아산 경찰인재개발원에서 ‘전국 경찰서장 회의’를 열고 경찰국 신설 대응 방안 등에 대해 논의했다.   회의 주최 측에 따르면 전국 총경 190여명이 현장 및 영상으로 회의에 참석했다. 아울러 참석자 포함 총 357명의 총경이 회의 장소로 무궁화꽃을 보내왔다.  이들은 “회의에서 많은 총경들이 행안부장관의 경찰청장에 대한 지휘규칙이 법치주의를 훼손한다는 점에 공감하고 우려를 표했다”며 “경찰국 설치와 지휘규칙 제정 방식의 행정통제는 역사적 퇴행으로서 부적절하다는 데 의견이 모였다”고 전했다.  이후 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘경찰국 반대’ 경찰서장 집단행동에 “엄중 대처해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619977/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619977/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619951.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 국민의힘은 일선 경찰서장급 총경들이 행정안전부 경찰국 신설을 반대하며 전체회의를 소집한 23일 “정부는 사상 초유의 경찰서장 집단행동에 대해 엄중 대처해야 한다”고 촉구했다.  박형수 국민의힘 원내대변인은 이날 논평을 통해 “사상 처음 개최된 전국 경찰서장 회의에 우려를 금할 수 없다”며 이같이 밝혔다.  박 원내대변인은 “행안부 경찰국 설치는 경찰공무원법 등 법률이 규정한 행안부 장관의 경찰 인사제청권을 실질화하고 구체화하기 위한 것”이라며 “그간 은밀히 경찰을 통제하고 인사권을 행사한 민정수석실이 폐지된 상황에서 행안부 내 공식 기구를 통해 장관의 경찰 사무를 투명하게 보좌하는 것”이라고 설명했다.  이어 “경찰 수사의 독립성, 정치적 중립성은 당연히 보장돼야 하고, 경찰국 설치와 수사의 중립성과는 아무런 관계가 없다”며 “경찰서장들이 집단행동을 불사하며 정부 정책 취지를 왜곡하는 것은 매우 부적절하다”고 지적했다.  그러면서 “더욱이 회의는 글로벌 경제 위기와 코로나19 재확산, 파업 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈·김동연·유정복, ‘3자 호프타임’…“만남 계속될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619976/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619975.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수도권 3개 지자체장이 호프타임을 갖고 현안에 대해 논의를 나눴다.   오세훈 서울시장은 23일 오후 자신의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 “김동연 경기지사님, 유정복 인천시장님 두 분과 호프타임을 가졌다”고 밝혔다.   오 시장은 “대중교통 연결과 폐기물 처리 문제를 비롯 현안문제에 대해 논의 하는 등 유익한 대화의 시간이었다”고 말했다.   이어 오 시장은 “빗속에 창밖으로 김포 아웃렛이 건너다 보이는 아라뱃길 마리나에서의 첫 삼자회동이 앞으로 모든 현안의 해결에 바탕이 되길 바란다”며 “자주 뵙기로 했으니 만남은 계속 이어질 것”이라고 말했다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인 전 대통령, 침묵시위 이어가는 지지자들에게 손 인사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619918/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619918/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619765.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 문재인 전 대통령이 있는 경남 양산시 평산마을 앞에 보수·진보 단체의 집회가 계속되는 가운데 23일 오후 문 전 대통령이 보수단체에 대한 맞불 집회 형식으로 침묵 문화제를 연 지지자들에게 인사를 전했다.  지난 17일 김정숙 여사가 진보 단체를 향해 파란 수건을 흔들어보인 것에 이어 문 전 대통령이 지지자들에게 손을 흔들어 인사하는 모습이 전 청와대 행정관 SNS를 통해 공개됐다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “대통령 제2집무실 세종 설치, 흔들림 없이 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619915/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619915/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619871.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표는 23일 “대통령 제2집무실 세종 설치 역시 흔들림 없이 추진될 것”이라며 윤석열 대통령의 세종 제2집무실 공약 파기 논란에 따른 반발 잠재우기에 나섰다.  권 직무대행은 이날 자신의 사회관계망서비스(SNS)에 “국민과 한 약속 이행은 윤석열 정부와 국민의힘이 지향하는 국정 제1원칙”이라며 이같이 밝혔다.  대통령직인수위원회가 제시한 제2집무실 3단계 설치계획(로드맵)은 ▲정부세종청사 1동 국무회의장 우선 활용 ▲오는 12월 정부세종청사 중앙동 입주 시 임시집무실 설치 ▲2027년 국회 세종 분원 개원에 맞춘 정식 집무실 설치 등이다.  권 직무대행은 “이 중 2단계는 약 150억원의 예산이 소요되며, 향후 정식 집무실이 설치될 경우 대체될 임시집무실”이라고 설명하며 2단계의 생략 필요성을 강조했다.  이어 “전례를 찾기 힘든 고금리·고유가·고물가 3고(高) 경제 태풍을 직면한 가운데 예산 집행의 효율성을 높이라는 국민의 뜻을 받들기 위한 결단”이었</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장외전’ 이준석, 전주·진도 찍고 광주서 당원·시민 만난다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619760/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619696.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 당 중앙윤리위원회 징계 이후 지역을 돌며 장외 여론전을 펼치고 있는 이준석 국민의힘 대표가 23일 광주를 방문해 당원과 지역주민들을 만나고 있는 것으로 전해졌다.  이 대표 측과 지역언론 등에 따르면 이 대표는 이날 오후 6시부터 광주 국립아시아문화전당 하늘공원에서 국민의힘 당원 및 광주시민 100여명과 만나 이야기를 나누고 있다.  이 대표는 앞서 지난 21일 전주, 22일 전남 진도에 이어 이날 광주를 방문해 사흘 연속 호남 지역을 방문 중이다. 앞서 지난 12~13일 이후 열흘 만에 다시 광주를 찾은 셈이다.  이 대표는 앞서 지난 12일 사회관계망서비스(SNS)에 “지난 며칠 구석구석 돌면서 저와 이미 교류가 있는 당원 동지들과 대화를 하고 있지만 더 많은 분과 교류하고자 한다”며 온라인으로 당원 만남 신청을 받고 있다.  이 대표는 잠행 중 제주, 목포, 순천, 광주, 진주, 창원, 부산, 춘천, 전주, 진도 등을 찾았다. 방문 지역의 절반 이상이 호남 지역인 것으로 보아 이 대표가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국경찰서장 회의 “경찰국 설치, 역사적 퇴행”…경찰청 “참석자 엄정 조치”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114619334/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114619334/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T18:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619067.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행정안전부 산하 경찰국 설치를 두고 경찰의 민주적 통제방안 마련을 위한 전국경찰서장회의가 23일 열렸다. 윤희근 경찰청장 후보자(현 경찰청 차장) 등 경찰 수뇌부의 만류에도 전국 경찰 총경급 간부들이 전체 회의를 소집한 것은 이번이 처음이다.  ‘행안부 경찰국 신설’ 현안을 둔 회의는 이날 오후 2시 충남 아산 인재개발원에서 열렸다. 개발원 강의동 입구에는 각 지역경찰직장협의회 구성원들이 ‘행안부 내 경찰국 설치 반대’라는 플래카드를 들며 회의에 참석한 서장들을 응원했다. 특히 회의장 앞에는 회의를 지지하는 전국 서장들이 보낸 경찰 계급장의 상징 ‘무궁화’가 피어 있는 화분 400여 개가 줄지었다.   또 울산경찰청 직장협의회에서는 지지의 뜻으로 ‘커피차’를 보내왔다. 커피차에는 ‘민주시민과 국민의 경찰은 정부의 행안부 경찰국 신설을 반대합니다’라고 적힌 팻말이 세워졌다.  이번 회의는 류삼영 울산중부경찰서장이 행안부 경찰국 신설에 대해 논의가 필요하다며 경찰청에 토의를 제안했지만 응답이 없자 제안한 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰청 “전국 총경회의 강행 엄정 조치…복무규정 위반 등 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619292/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619292/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619290.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경찰청은 ‘전국 경찰서장 회의’ 참석자에 대해 복무규정 위반 등 엄정하게 조치해 나가겠다는 뜻을 밝혔다.  경찰청은 23일 오후 전국 총경급 회의에 대한 입장문을 내고 “복무규정 위반 여부 등을 검토한 후, 참석자에 대해서는 엄정하게 조치해 나가겠다”고 전했다.  경찰 총경급 간부들은 이날 오후 2시 충남 아산 경찰인재개발원에서 ‘전국 경찰서장 회의’를 열고 경찰국 신설 대응 방안 등에 대해 논의했다.    회의 주최 측에 따르면 회의에 직접 참석한 서장은 56명이며, 온라인으로는 133명이 참석했다. 이는 전국 총경급 서장 600여명 중 약 30%에 해당하는 인원이다.  경찰청은 “이번 총경급 회의와 관련해 국민적 우려를 고려해 모임 자제를 촉구하고 해산을 지시했음에도 모임을 강행한 점에 대해 엄중한 상황으로 인식하고 있다”고 전했다.  그러면서 “유사한 상황이 재발하지 않도록 복무 규율 준수사항을 구체화하고 향후 위반행위 등에 대해서도 강력히 대응해 나갈 예정”이라고 덧붙였다.  이어 “빠른 시일 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상정, 노회찬 묘소 찾아 “무거운 마음 안고 다시 신발끈 묶는다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619195/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619195/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617905.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6·1 지방선거 패배 이후 책임론이 제기됐던 심상정 정의당 의원이 23일 고(故) 노회찬 전 의원의 묘소를 찾아 “무거운 마음을 안고 다시금 신발끈을 묶는다”라며 굳은 의지를 밝혔다.   심 의원은 이날 경기 남양주시 마석모란공원 묘소에서 열린 노 전 의원 4주기 추모제에 참석한 뒤 페이스북에 “’이름 없는 사람을 주인으로 모시는 정치’, 당신이 주고 가신 말씀을 다시 생각한다”라며 이같이 글을 남겼다.  심 의원은 “진보정치의 험난한 여정 속에서 우리는 수많은 이름 없는 사람들을 만났고, 정치가 배제했던 투명 인간들의 이름을 온 힘을 다해 불러왔다”라며 “그것은 우리가 걸었던 진보정치의 소명이자 자긍심이었다”라고 했다.  그는 “그렇지만 오늘, 유난히 무거운 ‘노회찬의 시선’ 앞에 고개를 떨군다“라며 전날 협상이 타결된 대우조선해양 하청노조 파업을 언급했다. 이어 “하청 노동자들의 투쟁은 거대했습니다만 그들의 삶은 한 치도 나아지지 않을 것 같다”라며 “이름 없는 이분들의 절규를 떠올리며 어지러운 마음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경찰국 설치 반대” 회의장 안팎… 무궁화 화분·커피차 등장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619189/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619136.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 행정안전부의 경찰국 신설 움직임에 반발, 전국 경찰 총경급 서장들이 23일 오전부터 충남 아산 경찰인재개발원에 속속 도착했다.  이날 회의 주최 측에 따르면 오후 2시부터 시작된 회의에 직접 참석한 서장은 56명이며, 온라인으로는 133명이 참석했다. 이는 전국 총경급 서장 600여명 중 약 30%에 해당하는 인원이다.  경찰인재개발원 입구에는 경찰인재개발원·수사연수원직장협의회에서 내 건 ‘경찰의 중립성, 독립성을 훼손하는 행안부 경찰국 설치를 반대한다’는 현수막이 가장 먼저 눈에 들어왔다.  회의장 1층 로비에는 ‘경찰국 설치반대 경찰 서장 회의를 지지합니다’라고 적힌 화환 60여개가 줄지어 있었다.  특히 회의장 앞에는 전국 서장들이 경찰 계급장을 상징하는 ‘무궁화’가 피어 있는 화분 400여개를 보내, 이날 회의를 지지했다. 화분에는 ‘국민의 경찰’, ‘총경 OOO’라고 적힌 리본이 모두 달려 있었다.  회의 시작이 임박한 오후 2시부터 회의장 안팎은 ‘경찰국 신설’에 반대하는 단체들과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 대우조선TF “원청 손배소, 성실히 협의해 결론 내려주길”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619134/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114619134/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619018.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 대우조선해양 대응TF는 23일 대우조선해양 하청 노조와 사측의 잠정 합의를 환영하면서 “하청 노사가 합의한 임금 인상, 고용 승계, 하청업체 손배소 문제 외에 남아 있은 원청의 손배소, 합법적인 노조 활동 보장 등에 대해 앞으로도 성실히 협의해 결론 내려주실 것으로 기대한다”고 밝혔다.  민주당 대우조선TF는 이날 성명서를 통해 “51일 간 진행된 대우조선해양 하청노동자 파업이 노사 간 대화와 타협을 통해 원만하게 해결된 것은 정부의 강경 기조와 압박에도 이해당사자들 모두가 조선업 공멸을 막고자 노사 간 양보와 타협을 통해 힘을 모은 결과”라며 이같이 전했다.  TF는 “21일 간의 긴 협상 동안 노사 상생 정신을 잃지 않은 하청 노사 양측에 깊은 감사를 드린다. 성실하게 원청의 역할을 다 해준 대우조선해양과 연대의 정신으로 지지하고 인내해준 대우조선해양 노동자들과 거통고 시민 여러분께도 감사드린다”고 했다.  이어 “조선업이 오랜 침체에서 깨어나 다시 기지개를 켤 수 있도록 이번 파업의 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰국 반발’ 전국경찰서장 회의 돌입…‘지지’ 무궁화 화분 태극모양 배치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618928/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618928/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T16:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619067.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“20년 전으로 돌아갈 수는 없잖습니까”  경남 의령경찰서 박성수 수사과장은 23일 오후, 충남 아산 인재개발원 강의동 입구에서 행정안전부내 경찰국 설치를 반대하는 내용의 플래카드를 들고 서 있었다. 경찰국 설치로 인해 경찰이 비민주적으로 통제되던 과거로 회귀하는 것을 두고 볼 수 없다는 이유에서다. 이날 오전 8시, 경남 의령 자택을 나선 박성수 과장은 무더위도 아랑곳하지 않고 자리를 지켰다.   박 과장은 “30여 년을 근무하면서 경찰이 권위와 권력의 지배에서 자유롭지 못했던 시기를 경험하기도 했다. 그동안 외부의 압력에 굴복하지 않고 법과 원칙을 지키는 조직으로 발전했는데 경찰국 설치로 인해 과거로 회귀하지 않을까 우려된다”고 말했다.  경찰의 민주적 통제방안 마련을 위한 전국 경찰서장회의가 23일 아산 인재개발원에 열렸다. 이날 회의는 류삼영 울산중부경찰서장의 제안으로 마련됐다. 류 서장은 행안부 경찰국 신설에 대해 논의가 필요하다며 경찰청에 토의를 제안했지만 응답이 없자 경찰서장 회의를 제안했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 황해북도 사리원 서남서쪽 규모 2.4 지진…“자연지진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618899/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618899/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T16:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618880.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;23일 오후 4시21분48초 북한 황해북도 사리원 서남서쪽 14㎞ 지역에서 규모 2.4의 지진이 발생했다.  기상청에 따르면 지진 발생 위치는 북위38.44, 동경125.63도다.  이번 지진으로 우리나라에는 대부분 사람은 느낄 수 없으나, 지진계에는 기록되는 최고진도 1의 진동이 감지됐다.  기상청은 “자연지진으로 분석된다”고 전했다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박용진 “尹, 전두환 옹호 본심 드러나…5공 경찰로 돌아갈 것인가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618521/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618519.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박용진 더불어민주당 의원은 23일 경찰국 설치에 반발해 전국 경찰서장회의가 개최되자 윤석열 정부를 향해 “군사정권이 권력을 잡은 제5공화국 시대 경찰로 돌아갈 것이냐”고 비판했다.  박 의원은 이날 자신의 페이스북에 “‘쿠데타, 5·18빼고 정치는 잘했다’며 전두환을 옹호한 윤석열 대통령의 진짜 본심이 드러났다”며 이같이 밝혔다.  앞서 전국 경찰서장 등 총경급 경찰관들은 이날 오후 충남 아산 경찰인재개발원에서 전국 경찰서장 회의에 돌입했다.  박 의원은 “행정안전부의 경찰국 설치에 연일 경찰 내부에서 비판이 제기되고 있는 가운데 급기야 이에 반발한 전국 경찰서장회의 개최가 예고됐다”며 “전국경찰직장협의회에서도 경찰국 설치 반대 대국민 홍보전을 벌이겠다고 한다”고 지적했다.  이어 “도대체 경찰을 유신독재, 군사독재정권 시절로 돌리려는 이유가 무엇인가”라며 “윤석열 정부가 대우조선해양에 공권력을 투입하려고 했던 협박을 보고 왜 행정안전부에 경찰국을 설치하려는지 알 것 같다”고 목소리를 높였다.  박 의원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현 “민주당, 기업이 노동자 협박 못하게 노란봉투법 제정해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618304/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618304/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618296.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박지현 전 더불어민주당 비상대책위원장은 23일 대우조선해양 사태와 관련, “민주당은 정부와 기업이 손해배상을 내세워 노동자를 협박하지 못하도록 하는, 이른바 ‘노란봉투법’을 만들어야 한다”고 주장했다.  박 전 위원장은 이날 오후 자신의 페이스북에 글을 올려 대우조선해양 협상 타결에 대해 “사실상 강제해산을 당한 것이나 마찬가지”라고 규정하며 이같이 밝혔다.  노란봉투법은 권리 보장을 위해 파업한 노동자에게 손해배상 청구를 금지하는 내용의 ‘노동조합 및 노동관계조정법’ 개정안을 말한다. 20대 국회에 이어 21대 국회에서도 법안이 발의됐지만 계류된 상태다.  하청노조는 전날(22일) 파업 51일 만에 협상에서 업체가 제시한 임금 4.5% 인상을 그대로 수용했다. 처음 요구했던 임금 30% 인상안에서 상당히 후퇴한 것이다. 여기에다 기존 요구였던 상여금 300% 인상, 노조 전임자 인정, 노조 사무실 제공도 포기했다.  심지어 교섭 발목을 잡던 노조원의 민형사상 면책도 합의를 이루지 못했다. 경찰은 파업에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 북핵수석대표 회동…北위협 공조 강화 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618256/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618256/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617427.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김건 외교부 한반도평화교섭본부장과 성김 미국 국무부 대북특별대표가 22일 만나 우리 측 대북 로드맵에 대해 논의했다.  23일 외교부에 따르면, 양측은 이날 인도네시아 자카르타에서 한미 북핵수석대표 협의를 개최했다.  양국 수석대표는 최근 한반도 상황에 대한 평가를 공유하고, 북한의 핵·미사일 위협 대응을 위한 공조 강화 방안을 논의했다.  특히 우리 정부는 관계부처 협의 및 한미 간 긴밀한 협의를 통해 대북정책 로드맵을 성안 중으로, 이번 협의에서도 로드맵에 대한 구체적이고 심도 있는 협의를 가졌다.  외교부는 “한미 양국은 앞으로도 대북정책 관련 긴밀한 소통과 공조를 유지해 나갈 것”이라고 전했다.  앞서 양국 수석대표와 후나코시 다케히로(船越健裕) 일본 외무성은 지난달 3일 서울 외교부 청사에서 최근 한반도 정세에 대한 의견을 교환하고, 한미일 3국 공조를 강조한 바 있다.     [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “민주 유공자법, 운동권 신분 세습법…민주당은 부끄럽지 않나”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618252/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618252/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618255.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표가 더불어민주당이 추진하는 ‘민주 유공자 예우법’을 두고 “말이 좋아 유공자 예우지, 사실상 ‘운동권 신분세습법’”이라며 연일 비판 공세에 나서고 있다.  권 원내대표는 23일 페이스북에서 “민주당 의원 164명이 찬성 의사를 표한 ‘운동권 셀프 특혜’ 법안은 교육·취업·의료·주택·요양·대출 등 광범위한 특혜 내용을 담고 있다”라며 “국가가 평생 특권을 주면, 이것이 바로 신분이다. 그 특권을 자녀에게 물려주면, 이것이 바로 세습이다. 민주당은 부끄럽지 않나”이라고 꼬집었다.   민주당은 2020년 9월 우원식 의원이 대표 발의한 민주 유공자 예우법 제정안 재추진을 앞두고 있다. 기존 법에서 예우받는 4.19 혁명과 5.18 민주화 운동 유공자뿐 아니라 민주화운동 관련 사망자, 실종자, 부상자를 ‘유공자’로 지정, 그 유가족에게 교육과 취업, 의료 등을 지원하는 취지의 법안이다.   다만 권 원내대표는 ‘셀프 특혜’ 법안이라며 반박에 나섰다. 그는 “법안내용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹, 양육비 선지급제 공약 지켜라”…한부모 가정, 사저 앞 시위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114618191/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114618191/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617910.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;양육비 미지급 피해자들이 윤석열 대통령을 향해 ‘양육비 선지급제 도입’ 공약 준수를 촉구했다.    시민단체 양육비해결총연합회는 23일 오전 윤 대통령의 자택이 있는 서울 서초구 아크로비스타 앞에서 집회를 열고 “윤 대통령은 유튜브 쇼츠 공약을 통해 약속한 양육비 국가 선지급제 약속을 즉시 이행하라”고 요구했다.  ‘양육비 국가 선지급제’는 아이를 양육하는 한부모에게 정부가 일정 금액의 양육비를 먼저 주고 비양육자에게 구상권을 청구해 돌려받는 제도다. 윤 대통령 선거 캠프는 지난 대선 당시 ‘59초 유튜브 쇼츠’를 통해 양육비 선지급제 도입 공약을 제시한 바 있다.  김성범 양육비해결총연합회 실장은 “154만 한부모 가정과 양육비를 받지 못한 부모와 자녀들을 대표해 모였다”며 “윤 대통령이 양육비 선지급제 조기 시행 공약을 내서 많은 한부모 가족들이 설득됐는데, 현재까지 일언반구도 없고 진전된 것도 없다”고 지적했다.  이어 “2022년 국정과제 내용을 보면 양육비 선지급제 시행은커녕 검토조차 과제에 없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “운동권 신분세습법, 민주당 부끄럽지 않나”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617955/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617955/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T13:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617783.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표는 23일 더불어민주당이 다시 추진하는 ‘민주 유공자 예우법’에 대해 “운동권 출신과 자녀들은 그야말로 요람에서 무덤까지 지원받도록 해주겠다는 것”이라며 “운동권 신분세습법”이라고 비판했다.  권 원내내표는 이날 자신의 페이스북 계정에 “민주당 의원 164명이 찬성 의사를 표한 ‘운동권 셀프 특혜’ 법안은 교육·취업·의료·주택·요양·대출 등 광범위한 특혜 내용을 담고 있다”며 이같이 말했다.   그는 “국가가 평생동안 특권을 주면, 이것이 바로 신분이다. 그 특권을 자녀에게 물려주면, 이것이 바로 세습”이라며 “말이 좋아 유공자 예우지, 사실상 ‘운동권 신분세습법’”이라고 꼬집었다. 권 원내대표는 “민주당은 부끄럽지 않나”고도 했다.   권 원내대표는 “특히 법안내용 중 장기저리 대출혜택은 황당하기까지 하다”면서 “ 농지·주택·사업·생활비 등 목적이 광범위하고, 이율과 상환기간은 대통령령으로 정할 수 있다”고 했다.   그러면서 “요즘 다수 국민께선 은행대출 받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상정, 노회찬 묘소 찾아 “다시 신발끈 묶는다” 재기 의지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617935/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617935/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T13:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617905.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선거패배 이후 책임론이 제기된 심상정 정의당 의원은 23일 고(故) 노회찬 전 의원의 묘소를 찾아 “정치가 가장 필요한 곳을 떠올리며 당신을 찾아 떠난다”고 재기의 각오를 밝혔다.  심 의원은 이날 마석모란공원 묘소에서 열린 노 전 의원 서거 4주기 추모제에 참석한 뒤 자신의 페이스북에 “‘이름 없는 사람을 주인으로 모시는 정치’, 당신이 주고 가신 말씀을 다시 생각한다”며 이같이 글을 남겼다.  그는 “진보정치의 험난한 여정 속에서 우리는 수많은 이름 없는 사람들을 만났다”며 “정치가 배제했던 투명 인간들의 이름을 온 힘을 다해 불러왔고 그것은 우리가 걸었던 진보정치의 소명이자 자긍심이었다”고 강조했다.  이어 전날(22일) 협상이 타결된 대우조선 하청노동자 파업을 언급하며 노동 중심으로의 복귀를 시사했다.  심 의원은 “파업 51일 만에 대우조선 하청노사 협상이 타결됐다”면서도 “하청노동자들 투쟁은 거대했습니다만 그들의 삶은 한 치도 나아지지 않을 것 같다”고 지적했다.  이어 “이름 없는 이분들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현 “이재명이 공천 압박” 폭로에…조응천 “朴 사정 이제 이해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617400/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617400/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T12:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617382.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 조응천 의원은 22일 박지현 전 공동비상대책위원장에 대해 “유독 송영길 전 대표의 서울시장 후보 컷오프 결정 번복과 이재명 고문의 인천 계양을 공천에 대해서는 비정상적이라고 생각할 만큼 집요하게 집착했던 박 전 위원장의 사정이 이제 이해됐다”고 밝혔다.  조 의원은 이날 자신의 페이스북을 통해 “박 전 위원장의 이데일리 인터뷰 중 이재명 의원의 계양을 공천 관련 내용이 종일 저를 힘들게 했다”며 이같이 말했다.  박 전 위원장은 앞서 보도된 이데일리와의 인터뷰에서 “계양을 국회의원 선거 당시에도 이 의원은 자신을 공천해 달라고 직접 요청했다”며 “이 의원이 본인을 이제 (인천 계양을로) ‘콜’(call)해 달라고 직접 전화해 압박을 한 부분도 있다”고 했다. 또 “호출(공천)을 안 하면 당장 손들고 나올 기세로 말해 공천 결정을 했지만, 그 후 옳지 않다는 판단에 지금까지도 후회하는 부분”이라고 했다.  이 같은 인터뷰에 조 의원은 “(지난 5월 6일) 박 전 위원장이 비대위 모두발언으로 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 노무현 전 대통령 묘역 참배 “이기는 민주당 꼭 만들겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617114/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114617114/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617079.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 대표 선거에 출마한 이재명 의원은 23일 경남 김해 봉하마을을 찾아 고(故) 노무현 전 대통령 묘역을 참배했다.  이 의원은 이날 오전 봉하마을에 있는 노 전 대통령 묘역에 헌화하고 방명록에 “‘반칙과 특권 없는 사람 사는 세상’ 이기는 민주당으로, 꼭 만들겠습니다”라고 적었다.  이 의원은 노 전 대통령 기념관인 ‘깨어 있는 시민문화체험관’을 방문한 뒤 취재진과 만나 “제 정치 인생은 노무현 대통령께서 가리키는 방향대로, 노무현 대통령께서 열어준 정치개혁·정당개혁의 길을 따라서 여기까지 왔다”며 “반칙과 특권 없는 세상을 만들자는 그 꿈을, 이기는 민주당을 제가 실현하도록 노력하겠다”고 말했다.  그러면서 방문 소감으로 “모두 함께 사는 세상을 모두가 힘 합쳐서 만들어갔으면 좋겠다는 생각이 간절해졌다”고 했다.  이 의원은 전날에도 트위터를 통해 “온몸을 던져 ‘이기는 민주당’을 만드신 노무현 대통령님의 길이 민주당이 가야 할 길이다. ‘노무현 정신’을 이어받아 정권 창출이라는 목표 아래</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “노무현길 따라 여기까지 왔다…이기는 민주당 만들 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114597161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114597161/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T10:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114607037.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 대표 선거에 출마한 이재명 의원은 23일 경남 김해 봉하마을을 찾아 고(故) 노무현 전 대통령 묘역을 참배했다. 이 의원은 이날 오전 봉하마을에 있는 노 전 대통령 묘역에 헌화하고 방명록에 ‘“반칙과 특권 없는 사람 사는 세상” 이기는 민주당으로, 꼭 만들겠습니다’라는 글을 남겼다.이 의원은 이어 노 전 대통령 기념관인 ‘깨어 있는 시민문화체험관’을 방문한 뒤 기자들과 만나 “제 정치 인생은 노무현 대통령께서 가리키는 방향대로, 노무현 대통령께서 열어준 정치개혁·정당개혁의 길을 따라서 여기까지 왔다”며 “반칙과 특권 없는 세상을 만들자는 그 꿈을, 이기는 민주당을 제가 실현하도록 노력하겠다”고 말했다.이 의원은 방문 소감으로 “모두 함께 사는 세상을 모두가 힘 합쳐서 만들어갔으면 좋겠다는 생각이 간절해졌다”고 밝혔다.이 의원은 전날(23일) 트위터를 통해서도 “온몸을 던져 ‘이기는 민주당’을 만드신 노무현 대통령님의 길이 민주당이 가야할 길”이라며 “‘노무현 정신’을 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무조건 무조건이야” 이준석, 진도서 버스킹하며 군민과 만남</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596925/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596925/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114596914.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 이준석 대표가 전남 진도를 찾아 버스킹(길거리 공연)을 했다.  이 대표는 22일 자신의 페이스북을 통해 “진도에 왔는데 지역상권 활성화를 위한 버스킹 행사를 하고 있어서 노래 좀 했다”며 “진도에 지선과 대선 때 영암에서 진도를 잇는 도로와 진도 관통 도로 등에 대해 진도군민들의 의견을 청취하고 공약에 반영했는데 오늘은 우선 노래로 갚겠다. 잊지 않겠다”고 밝혔다.  그러면서 진도군민들과 함께 노래하고 춤추는 모습을 찍은 사진과 영상을 게시했다.  이 대표가 공유한 4분7초 분량의 영상을 보면 이 대표는 사회자가 소개하자 무대로 나가 “TV에서 보다가 이렇게 보니 반갑지 않은가”라며 “제가 지난 선거 때도 그렇고 진도 와서 약속 많이 하고 갔는데, 요즘 (약속을) 빠르게 지키기 어려워 너무 기다려야 할 것 같아 죄송해서 상권 살리기 버스킹 한다기에 찾아왔다”고 인사했다.  이어 “국민의힘 당 대표가 (진도에) 와서 노래 부르고 갈 일이 앞으로 있을까”라며 “제가 노래 한 곡 부르고 가도 되겠나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오해 없는 적극외교’ 尹주문 받은 박진… ‘8월 대중외교’ 속도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596727/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114596686.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 박진 외교부 장관에게 ‘중국이 오해하지 않도록 하는 적극 외교’를 주문한 가운데 우리 정부의 8월 대(對)중국 외교에 속도가 붙을 것이라는 관측이 제기된다.  박 장관은 지난 21일 용산 대통령실에서 윤 대통령에게 외교부 업무보고를 한 뒤 기자들과 만나 윤 대통령이 본인에게 한 ‘특별 주문’을 설명했다.  박 장관에 따르면 윤 대통령은 지난 5월 우리나라가 가입한 인도태평양경제프레임워크(IPEF)와 최근 미국 정부가 추진 중인 우리나라·미국·대만·일본과의 반도체 공급망 협력 구상인 ‘칩4 동맹’(Fab4)을 언급했다.  그러면서 “특정국 배제가 아닌 국익을 확대하는 과정에서 검토해야 할 사안이니 중국이 오해하지 않도록 설명하고 그런 부분이 있으면 풀어가도록 적극적인 외교를 하라”라고 박 장관한테 주문했다. 이는 한미 동맹의 결속을 챙기면서도 중국을 향한 ‘현실적 외교’의 필요성을 강조한 것으로 해석된다.  이 같은 ‘주문’과 맞물려 박 장관의 대중 행보가 예고돼 있다. 박 장관은 내달 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나경원 박지원 한 목소리로 “제 2부속실 필요”…대통령 부인으로 할 일 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596213/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114596198.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나경원 전 국민의힘 의원과 박지원 전 국정원장이 나란히 윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 반드시 공개 활동을 해야 한다며 이를 위해 ‘제 2부속실 설치’를 건의했다.   나 전 의원은 22일 오후 MBC라디오 ‘표창원의 뉴스하이킥’에서 진행자가 “제2부속실을 만들고 특별감찰관 임명해서 공식적으로 배우자 활동 하시는 게 낫지 않느냐라는 말이 있다”고 묻자 “저는 예전부터 제2부속실이 필요하지 않을까 이런 생각을 했다”고 설치를 강조했다.  나 전 의원은 “대통령 부인께서 꼭 하셔야 될 일이 있을 수 밖에 없다”며 “그런 부분은 공식적인 도움(제 2부속실)을 받으시는 게 가장 자연스러울 것 같다”고 지적했다.  이어 “(대통령실이) 공약 폐기를 굉장히 부담스러워 하는 것 같은데 이제는 그런 여론(제 부속실이 필요하다)이 형성되지 않았나 생각한다”며 많은 이들이 김건희 여사가 공적기구 도움을 받으면서 대회활동을 하는 모습을 원하고 있다고 판단했다.  박지원 전 국정원장도 22일 아침과 저녁 잇따라 가진 방송</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흉악범이라 북송” 文정부, 그해 또다른 ‘살인혐의’ 탈북민 받아줬다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596175/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596175/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114596150.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;살인 혐의가 있는 탈북 어민 2명을 강제 북송한 문재인 정부가 같은 해 살인 혐의가 있는 또 다른 탈북민에 대해선 국내 거주를 허가한 것으로 드러났다.  22일 국민의힘 태영호 의원이 통일부로부터 제출받은 자료에 따르면 문재인 정권 시절인 2019년 통일부는 살인을 저지르고 국내 입국한 혐의를 받는 탈북민 1명의 국내 거주를 허가했다.  중범죄를 범한 탈북민은 ‘비보호 대상자’로 지정해 국내 정착을 허가한다는 ‘북한이탈주민의 보호 및 정착지원에 관한 법률(북한이탈주민법)’에 따른 것이다. 우리 정부는 2019년 사례를 포함해 2003년, 2010년, 2011년, 2013년, 2017년 각각 한 명씩 살인 혐의를 받는 탈북민 총 6명의 국내 정착을 허가했다. 이들 역시 ‘비보호 대상자’로 지정해 국내 정착을 허가했다.   하지만 2019년 11월 정부는 귀순 의사를 밝힌 탈북 어민 2명을 살인범이라는 이유로 강제 북송했다. 당시 통일부는 이들이 동료 선원 16명을 살해한 흉악범이고, 귀순 의사에 진정성이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현 “이재명이 직접 ‘공천’ 요구”…조응천 “이제야 사정 이해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596005/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596005/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114595987.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조응천 더불어민주당 의원은 박지현 전 비대위원장이 이재명 의원의 인천 계양을 공천에 왜 그렇게 집착했는지 이제서야 알았다고 했다.박지현 비대위 시절 비대위원을 지냈던 조 의원은 22일 자신의 페이스북에 “오늘 ‘이데일리’에 실린 박지현 전 공동비대위원장의 인터뷰 중 이재명 의원의 계양을(乙) 공천 관련 내용이 하루 종일 저를 힘들게 했다”며 박 전 위원장 인터뷰 내용을 소개했다. 박 전 위원장은 인터뷰에서 “매주 월요일 고위전략회의에서 대놓고 ‘개무시’를 당해 ‘저 좀 패싱하지 말아 주세요’라고 목소리를 낸 적도 있다”고 했다.    그러면서 Δ 인천 계양을 국회의원 (보궐) 선거 당시 이 의원은 자신을 공천해 달라고 직접 요청했다 Δ 이 의원이 본인을 (인천 계양을 후보로) 콜(call)해 달라고 직접 전화해 압박을 한 부분도 있다 Δ 호출(공천)을 안 하면 당장 손들고 나올 기세로 말해 공천 결정을 했지만, 옳지 않다는 판단이었고 지금까지도 후회하는 부분이라고 했다. 이에 조 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “대우조선 노사교섭 타결 다행…하청· 인력구조 개선해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114595966/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114595966/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114595876.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 의원이 대우조선 노사교섭 타결을 환영하면서 다단계 하청구조와 불합리한 인력구조 개선을 위한 사회적 논의를 제안했다.  이 의원은 23일 자신의 SNS를 통해 “대우조선 노사교섭이 타결돼 참으로 다행이다”며 “정부가 공권력 투입까지 예고한 상황에서 평화적인 합의를 이뤘다”고 환영의 뜻을 밝혔다.  이어 “장시간 협상으로 해결점을 찾아주신 대우조선 노사 관계자, 중재에 함께 나선 우리 당의 대우조선해양TF 의원 모두 고생 많았다”며 타결을 이끈 각계의 노력을 위로했다.  이 의원은 “하청노동자들의 51일간의 파업은 ‘모든 노동자는 일한 만큼 정당한 대우를 받아야 한다’는 절박한 외침이었고, 조선업의 구조적 문제를 해결해야 한다는 호소였다”며 따라서 “이번 합의는 끝이 아닌 시작이다”고 강조했다.  이에 이 의원은 “다단계 하청구조와 불합리한 인력구조가 개선되지 않으면 이번과 비슷한 사태가 언제든 발생할 수 있다”며 구조 개선을 요구했다.   이 의원은 이를 위해 “이미 우리 당 대우조선해양TF에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성남시, 백현동 3142억 민간업자가 다 가져가게 해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114594640/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114594640/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594750.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감사원이 ‘옹벽 아파트’로 알려진 경기 성남시 백현동 개발사업 특혜 의혹에 대한 감사를 진행한 후 “민간사업자가 모든 개발이익(2021년 감사보고서 기준 3142억 원)을 가져가게 해 공공에 환수될 이익(지분 10% 참여 시 약 314억 원)을 놓치는 결과를 초래했다”고 지적했다. 감사원은 22일 감사 보고서를 공개하며 성남시 공무원과 성남도시개발공사(공사) 임직원들이 △공사의 사업참여 불이행으로 개발이익을 놓치게 했고 △불합리한 이유로 민간임대계획을 일반분양으로 변경해 사업자에게 256억∼641억 원의 추가 수익을 안겼으며 △기부채납 재산을 임의로 교환해 시에 손실(약 291억 원)을 끼쳤고 △비탈면 수직높이 규정 위반 등 위법 건축물 설치를 허용했다고 지적했다. 감사원은 이를 통해 민간사업자가 추가로 벌어들인 이익이 861억∼1246억 원에 달하는 것으로 추정했다. 감사원에 따르면 성남시는 2015년 자연녹지 지역으로 아파트 개발이 불가했던 백현동 부지를 파격적으로 4단계 용도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장차관 다 모은 尹 “교육-노동개혁, 어떠한 희생 치러도 해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594554/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594554/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594547.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“국민이 바라는 기대는 이념이 아니라 민생을 최우선으로 하고, 포퓰리즘적 인기 영합 정책이 아니라 힘이 들어도 나라의 새로운 도약을 위한 기틀을 바로 세워 달라는 것이다.” 22일 경기 과천시 국가공무원인재개발원에서 열린 ‘장차관 국정과제 워크숍’. 윤석열 대통령은 새 정부에 대한 국민들의 요구에 대해 이같이 말했다. 이 자리에는 한덕수 국무총리를 비롯해 18개 부처 장차관과 처·청장 등 80여 명이 참석했다. 김대기 대통령비서실장 등 대통령실 참모들도 총출동했다. 윤 대통령은 이날 재도약을 위한 개혁의 필요성을 역설했다. 또 개혁 과정에서 부딪힐 기득권의 저항을 넘을 방법으로 ‘소통’과 ‘국민 눈높이’ 등을 거듭 강조했다. ○ “개혁 과제에 기득권 저항 예상”윤 대통령은 이날 워크숍에서 윤석열 정부의 120대 국정과제를 확정했다. 대통령직인수위원회가 건의한 110대 과제에 ‘지방시대’에 관한 10대 과제가 추가된 것이다.  윤 대통령은 모두발언에 나서 “국정과제를 이행하는 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정지지율 하락 6주만에 멈춰… 부정평가는 첫 60%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594541/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594535.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령의 직무수행 긍정평가가 6주 만에 하락세를 멈췄다. 인사 및 사적 채용 논란과 정제되지 않은 발언 등 악재가 겹쳐 자칫 20%대 지지율로 떨어질 수 있다는 우려에서는 벗어난 것이다. 그러나 취임 두 달여 만에 부정평가가 60%로 치솟았다.  한국갤럽이 22일 내놓은 7월 셋째 주(19∼21일) 조사 결과 윤 대통령이 직무수행을 ‘잘하고 있다’는 응답은 32%였다. 전주 조사와 같은 수치다. 6월 둘째 주 긍정평가 응답이 53%였던 점을 감안하면 한 달 반 새 21%포인트 급감했다.  6주 동안 이어진 내림세는 멈춰 섰지만 윤 대통령이 직무수행을 ‘잘못하고 있다’는 응답은 취임 이후 처음으로 60%로 올라섰다. 전주보다 7%포인트 늘어난 수치다. 역대 대통령의 경우 부정평가 응답이 처음으로 60%대를 보인 시기가 모두 집권 중·후반부라는 점과도 대비된다. 문재인 전 대통령의 경우 취임 4년 차로 서울시장 보궐선거 등을 치른 직후인 2021년 4월 셋째 주(62%)였다. 박</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>54일 공전 끝에… 여야, 행안-과방위장 1년씩 나눠먹기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594527/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594527/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594515.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여야가 22일 국회의 쟁점 상임위원장 자리를 1년씩 나눠 갖기로 합의하고 21대 국회 후반기 활동을 본격적으로 개시했다. 5월 29일 전반기 국회 종료 이후 54일 만이다. 여야는 방송을 관할하는 과학기술정보방송통신위원회와 경찰을 담당하는 행정안전위원회 위원장 자리를 국민의힘과 더불어민주당이 1년씩 교대로 맡기로 했다. ○ 여야, 과방위-행안위 1년씩 맡아국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표와 민주당 박홍근 원내대표는 이날 오전 10시 김진표 국회의장실에서 만나 21대 국회 후반기 원 구성 협상을 타결했다. 우선 민주당이 과방위원장, 국민의힘이 행안위원장을 맡은 뒤 2023년 5월 30일부터 이를 서로 맞바꿔 1년씩 맡자는 제안이 민주당에서 나오면서 협상이 급물살을 탔다. 여야는 의석수에 따라 민주당이 11개, 국민의힘이 7개 상임위원장 자리를 나눠 갖는 데 최종 합의하고, 오후 2시 본회의를 열어 상임위원장 배분 안건 등을 의결했다. 이로써 국민의힘은 행안위(이채익)를 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, MB사면에 “미래지향 하면서 국민정서 감안”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594504/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594504/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594764.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 22일 이명박 전 대통령의 사면과 관련해 “미래지향적으로 가면서도 현재 국민들의 정서까지 신중하게 감안할 생각”이라고 말했다.  윤 대통령은 이날 오전 용산 대통령실 청사 출근길에 기자들과 만나 ‘이 전 대통령에 대한 사면에 부정적인 여론도 있다’는 질문을 받고 “모든 국정이라고 하는 것은 목표, 헌법가치에 국민들께서 어떻게 생각하시나 하는 정서도 다 함께 고려돼야 하지 않겠나”라고 말했다. 그러면서도 “너무 (국민) 정서만 보면 현재에 치중하는 판단이 될 수가 있다”면서 미래지향적 방향성과 국민 정서를 함께 고려하겠다는 뜻을 밝혔다. 이를 두고 윤 대통령이 이 전 대통의 8·15광복절 사면 가능성을 열어둔 발언이라는 해석이 나왔다. 윤 대통령은 지난달엔 “과거 전례에 비춰서라도 이십몇 년을 수감 생활하게 하는 건 안 맞지 않나”라며 사면의 필요성을 언급하기도 했다.  여권에서는 윤 대통령이 생계형 범죄자와 정치인, 경제인 등을 포함해 대규모 사면을 단행할 것이라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “방심위 편파운영 정연주 위원장 물러나야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594493/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594493/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594486.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘이 방송의 공공성과 공정성을 심의하는 정연주 방송통신심의위원회 위원장(사진)의 사퇴를 촉구하고 나섰다. 또 공영방송 KBS와 MBC를 겨냥해 각각 10개의 편파 방송 사례를 공개하며 비판의 수위를 끌어올렸다. 문재인 정부에서 임명된 정 위원장과 한상혁 방송통신위원장 등의 “임기 보장” 주장에 맞서 여론전에 나선 것.  국민의힘 과학기술방송통신위원회(과방위) 간사를 맡은 박성중 의원은 22일 국회 원내대책회의에서 “지난해 8월 정 위원장 취임 이후 국민의힘이 제기한 1216건의 편파 보도 사례 중 707건(58%)이 안건으로 상정조차 되지 않고 각하됐다”며 “편파적으로 방심위를 운영하는 위원장은 더 이상 위원회를 이끌 자격이 없다. 당장 책임지고 사퇴하라”고 말했다. 노무현 정부 시절 KBS 사장을 지낸 정 위원장은 지난해 8월 방심위 위원장에 취임했다.  윤두현 국민의힘 의원은 “민노총 산하 언론노조가 공적 성격이 짙은 언론사에 강한 영향력을 가진다는 것은 주지의 사실”이라며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]감사원 “유동규, 도개공에 ‘백현동 손떼라’ 부당 지시”… 수사요청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114594478/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114594478/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594452.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“그럼 우리 할 일 없네. 손 떼.” 2016년 7월 당시 성남도시개발공사 기획본부장이었던 유동규 전 사장 직무대리(수감 중)가 공사의 백현동 개발사업 참여와 관련해 실무진에게 이같이 말한 것으로 나타났다. 유 전 직무대리가 실무진에 백현동 개발 관련 내용을 보고하라고 지시한 뒤 실무진이 “시가 사업자와 직접 얘기할 테니 공사가 할 역할은 없다”는 얘기를 들은 직후였다. 이후 당시 공사 개발본부장이었던 고 유한기 전 포천도시공사 사장은 “그럼 사업 참여를 하지 않는 것으로 결론을 내자”고 했고 공사의 개발사업 현황자료에서도 백현동 개발사업과 관련된 내용을 삭제하도록 지시했다고 한다. 더불어민주당 이재명 의원의 측근으로 분류되며 당시 공사 전반에 전권을 행사하던 유 전 직무대리가 대장동 개발뿐만 아니라 백현동 개발에 관여한 사실이 드러난 것은 처음이다.○ 감사원, 유동규 배임 혐의로 수사 요청22일 동아일보 취재를 종합하면 감사원은 이 같은 유 전 직무대리의 부당한 업무 지시 정황을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부 “北 비핵화땐 안전보장-경협 담대한 제안”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594426/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114594426/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594769.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 22일 “북한이 실질적인 비핵화를 수용할 경우 제시할 담대한 제안에 대해 현실성 있는 방안을 촘촘히 준비하길 바란다”고 밝혔다. 윤 대통령은 이날 권영세 통일부 장관으로부터 업무보고를 받은 자리에서 이같이 지시했다. 앞서 5월 윤 대통령은 취임사에서도 “북한 경제와 북한 주민의 삶을 획기적으로 개선할 수 있는 담대한 계획을 준비하겠다”고 밝힌 바 있다.   윤 대통령이 언급한 ‘담대한 계획’에는 대북 경제협력 및 안전보장 방안 등이 포함된다고 통일부는 전했다. 통일부 당국자는 “북한이 핵개발 등 과정에서 명분으로 삼는 게 안보 문제 아니냐”면서 “이에 대북 경제 지원은 물론이고 (북한이) 그동안 우려를 표명한 안보 분야 우려사항까지 같이 해소하는 방안을 담겠다는 것”이라고 했다. 이어 “핵개발 필요를 느끼지 못할 수준까지 담아서 제시할 계획”이라고 덧붙였다. 안전보장 방안으론 한반도 평화협정 체결이나 군사적 신뢰 구축, 군비 통제 등 내용이 포괄적으로 검토되는 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드 “한국산 K2 전차 180대-경공격기 48대 구매”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594221/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594221/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591317.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국인 폴란드 정부가 한국산 경공격기인 FA-50 48대와 K-2 흑표 전차 180대, 곡사포 등을 구매할 계획이라고 22일(현지 시간) 밝혔다. 한국 방위사업청은 “아직 논의 중이고 (계약이) 최종 확정된 것은 아니다”라며 신중한 입장을 보였다. 구매 계획이 성사되면 FA-50과 K-2 전차가 유럽과 나토에 처음 수출되는 사례가 된다.  마리우시 브와슈차크 폴란드 국방장관은 이날 현지 주간지인 시에치 인터뷰에서 “K-2 전차에 대한 첫 주문이 들어갈 것이다. 올해 중 첫 물량이 (폴란드에) 인도될 예정”이라며 “궁극적으로는 폴란드에서 (K-2 전차가) 생산될 것”이라고도 말했다. 그는 “3개 중대에 해당하는 FA-50 48대 구매에도 관심이 있다”며 “첫 경공격기가 내년 폴란드에 인도될 것”이라고도 했다. 브와슈차크 장관이 말한 곡사포는 K-9 자주포인 것으로 보인다. 브와슈차크 장관은 우크라이나 전쟁으로 국방력을 증강할 필요성이 높아져 한국으로부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우 사태 해결 돋보인 尹대통령…고비마다 메시지로 협상 유도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114593959/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114593959/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591979.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 대우조선해양 하청노동자들의 파업이 시작된 지 50일만인 22일 노사간 교섭 타결로 종료된다. 두 달여 가까이 지속된 파업이 극적인 노사 합의로 마무리된 데에는 윤석열 대통령의 최근 일련의 메시지가 크게 작용했다는 분석이다.  대우조선 사내협력사협의회와 금속노조 거제·통영·고성 조선하청지회는 이날 오후 경남 거제 대우조선해양 옥포조선소에서 열린 협상 후 공식브리핑에서 “22일째 밤낮없이 교섭해 잠정합의안이 나왔다”고 발표했다.  하청지회는 지난 6월2일 임금 30% 인상 등을 요구하며 파업에 돌입했다. 같은 달 18일 대우조선 선박 건조 공간인 1도크를 점령했고, 22일 노조원 7명이 도크에서 건조 중이던 30만톤급 초대형 원유 운반선(VLCC) 점거 농성에 나서면서 강경 투쟁에 들어갔다.  파업 초반만 하더라도 대통령실이 개입하는 모습은 찾을 수 없었으나, 장기화 조짐을 보이자 윤 대통령이 ‘메시지’를 내면서 적극적으로 나섰다.  시작은 지난 18일이다. 윤 대통령이 한덕수 국무총리와 주례회동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석, 진도 찾아 ‘버스킹’…‘무조건·네 박자’ 열창하며 군민들과 ‘댄스’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114593944/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114593944/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114593928.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 이준석 국민의힘 대표가 22일 전라남도 진도를 찾아 ‘버스킹’(길거리 공연)을 했다. 가수 박상철 노래 ‘무조건’을 열창한 이 대표는 앙코르 요청을 받자 가수 송대관의 노래 ‘네 박자’를 부르며 지역 군민들과 춤을 추고 셀프 카메라를 찍기도 했다.  이 대표는 이날 페이스북을 통해 “진도에 왔는데 오늘 지역상권 활성화를 위한 버스킹 행사를 하고 있어서 노래 좀 했다”며 “지방선거와 대선 때 영암에서 진도를 잇는 도로와 진도 관통 도로 등에 대해서 진도 군민들의 의견을 청취하고 공약에 반영했는데 오늘은 우선 노래로 갚는다. 잊지 않겠다”고 말했다.  이 대표가 공유한 4분7초 분량의 영상에는 그가 진도 군민들과 춤과 노래를 부르며 어울리는 모습이 담겼다. 이 대표는 무대에 서서 마이크를 들고 “TV에서 보다가 이렇게 뵙게 되니 반갑죠”라며 “제가 지난 선거 때도 그렇고 진도 와서 약속 많이 하고 갔는데, 요즘 빠르게 지키기 어려워 너무 기다려야 할 것 같아 죄송해서 상권 살리기 버스킹 한다기에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권영세 “북송 사진 공개로 분란 조장 비판, 동의 어렵다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114593220/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114593220/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114593146.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권영세 통일부 장관은 22일 통일부가 탈북 어민 강제 북송 사건 사진과 영상 공개로 갈등을 부추겼다는 지적엔 동의할 수 없다는 입장을 밝혔다.  권 장관은 이날 SBS ‘8뉴스’에 출연해 “감성적인 이미지를 공개해서 분란을 조장했다는 지적 내지 비판에 대해서는 동의하기 어렵다”라고 말했다.  권 장관은 그러한 지적이나 비판의 “전제는 사진 공개가 이례적이어야 한다”면서 그러나 “통일부는 (북한 주민을) 북송했을 때 대부분의 경우 사진을 공개했다”라고 설명했다.  그러면서 “사진 공개가 오히려 정상이고, 2019년 이 사건과 관련해서 당시 국회 요청에 사진 공개를 거부했던 것이 이례적”이라고 강조했다.  권 장관은 또 “(사진·영상) 공개는 자연스럽다고 생각할 수 있다”며 “수사 중인 내용과 직접적 관련은 없어 정당하게 공개했다고 생각한다”라고 덧붙였다.  탈북 어민 강제 북송은 문재인 정부 시절이던 지난 2019년 10월31일 어선을 타고 동해 북방한계선(NLL) 인근 해상을 남하하다 11월2일 우리 군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “저항 있어도 강도 높은 지출 구조조정과 공공기관 개혁 불가피”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114592352/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114592352/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114592340.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 22일 장·차관 국정과제 워크숍을 열고 윤석열 정부의 120대 국정과제를 확정했다. 윤 대통령은 이 자리에서 “국민이 새 정부에게 바라는 기대는 이념이 아니라 민생을 최우선으로 하고, 포퓰리즘적인 인기영합 정책이 아니라 힘이 들어도 나라의 새로운 도약을 위한 기틀을 바로 세워 달라는 것”이라면서 개혁 추진 의지를 드러냈다.     윤 대통령은 이날 오후 국가공무원인재개발원 과천분원에서 취임 이후 첫 장·차관 국정과제 워크숍을 주재했다. 이 워크숍은 국정과제를 확정하고 향후 국정 운영 방향을 논의하기 위한 것으로, 윤 대통령과 한덕수 국무총리, 장관 16명, 차관 24명, 처·청장 17명 등 총 84명이 참석했다. 대통령수석비서관 등 대통령실 참모들도 총출동했다. 윤석열 정부 출범 이후 정부 부처 차관급 이상이 한 자리에 모인 것은 처음이다.     윤 대통령은 모두발언을 통해 “정부의 존재 이유는 국민들이 다함께 잘사는 나라를 만드는 것”이라면서 “제가 말씀드리는 도약이라고 하는 것은 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>54일 만에 문 연 국회…‘과방위’가 후반기 최대 전장될 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114592049/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114592049/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591986.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여야가 22일 국회의 쟁점 상임위원장 자리를 1년씩 나눠 갖기로 합의하고 21대 국회 후반기 활동을 본격 개시했다. 5월 30일 전반기 국회 종료 이후 54일 만이다. 여야는 방송을 관할하는 과학기술정보방송통신위원회와 경찰을 담당하는 행정안전위원회 위원장 자리를 국민의힘과 더불어민주당이 1년씩 교대로 맡기로 했다.  ● 여야, 과방위-행안위 1년씩 맡아 국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표와 민주당 박홍근 원내대표는 이날 오전 10시 김진표 국회의장실에서 만나 21대 국회 후반기 원 구성 협상을 타결했다. 우선 민주당이 과방위원장, 국민의힘이 행안위원장을 맡은 뒤 2023년 5월 30일부터 이를 서로 맞바꿔 1년씩 맡자는 제안이 민주당에서 나오면서 협상이 급물살을 탔다. 여야는 의석수에 따라 민주당이 11개, 국민의힘이 7개 상임위원장 자리를 나눠 갖는 데 최종 합의하고, 오후 2시 본회의를 열어 상임위원장 배분 안건 등을 의결했다.    이로써 국민의힘은 행안위(이채익)를 비롯해 운영위(권성동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, ‘장애인 US오픈 초대 챔피언’ 이승민 축하</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114591794/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220722/114591794/2</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114569333.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 22일 장애인 US오픈 골프대회에서 초대 우승을 차지한 이승민 선수(25)에게 축전을 보냈다.  윤 대통령은 이날 “무더운 날씨로 힘든 여건 속에서도 ‘할 수 있다’고 되뇌며 최선을 다해준 이승민 선수를 보면서 큰 감동을 받았다. 끝없는 도전과 열정으로 대회 첫 번째 우승이라는 역사적인 기록을 남긴 이승민 선수에게 아낌없는 격려의 박수를 보낸다”고 전했다.   선천적 자폐성 발달장애 3급인 이 선수는 전날 미국 노스캐롤라이나주 파인허스트리조트에서 열린 장애인 US오픈 최종 라운드에서 펠릭스 노르만(스웨덴)과 연장 승부 끝에 우승을 차지했다. 초대 챔피언에 등극한 그는 향후 5년간 대회 출전권을 보장받게 됐다.조혜선 동아닷컴 기자 hs87cho@donga.com</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>