<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 정치</title>
    <link>https://rss.donga.com/politics.xml</link>
    <description>동아일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:25.186Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>주한미군 ‘아파치’ 헬기 실사격 훈련… 2019년 이후 처음</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652674/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114653127.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주한미군이 2019년 이후 처음으로 국내에서 AH-64 ‘아파치’ 공격헬기를 이용한 실사격 훈련을 했다.26일 소식통에 따르면 지난주 경기도 포천 소재 영평사격장(로드리게스 사격장)에서 ‘아파치’ 헬기 주·야간 사격훈련이 실시됐다.주한미군이 이 사격장에서 아파치 헬기 훈련을 진행한 건 지난 2018년이 마지막이었다.미군은 2018년 1월 이 사격장에서 아파치 헬기 사격훈련 중 도비탄(표적이 아닌 나무·바위 등에 맞아 튕겨 나온 탄) 사고가 난데다 소음 피해 등에 따른 주민들의 훈련 반대 시위가 거세지자 그해 7월 이 사격장 이용을 중단했다.이런 가운데 우리 군 당국은 올해 ‘군용 비행장·사격장 소음방지 및 피해 보상에 관한 법률’(군소음보상법) 시행에 따라 이 사격장에서 아파치 사격훈련을 실시할 때 발생하는 소음 규모 등을 측정하기 위해 미군 측과의 협의 및 지역 주민 설명회 등을 거쳐 이번 훈련을 진행토록 한 것으로 알려졌다.주한 미 육군 제2보병사단은 트위터를 통해 이번 아파치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영우 “이준석, 한가하게 팔도유람이나” 나경원 “나라면 자숙할텐데”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652565/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652906.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이준석 국민의힘 대표가 전국을 돌며 지지자들을 만나는 등 장외정치를 펼치자 ‘지금 팔도유람할 때냐’라는 비판의 목소리가 국민의힘 여기 저기서 나왔다.  이 대표는 지난 8일 ‘당원권 6개월 정지’ 처분을 받은 뒤 13일 광주 무등산 등반을 시작으로 광주→ 제주→ 목포→ 순천→ 진주→ 창원→ 부산→ 춘천→ 충주→ 전주→ 진도→ 포항을 거쳐 25일엔 울릉도까지 가 지지자와 당원을 만나는 등 장외 여론전과 함께 지지층 확산에 나서고 있다.   이에 대해 김영우 전 국민의힘 의원은 25일 TBS교통방송 ‘신장식의 신장개업’에서 “대통령도 그렇고 권성동 원내대표도 지금까지 잘못했던 것에 대해 받아들이고 앞으로 잘할 수 있는 기회가 많기 때문에 그걸 만회하면 된다는 생각을 하고 있다”고 지적했다.  그런데 “이준석 당대표는 지금 팔도유람하듯이 다니고 있다”며 “이렇게 한가하게 보이는 여당은 문제가 있다”고 당이 합심해 윤석열 정부를 도와도 시원찮을 판에 전국 유람이나 하고 있다고 불편해 했다.  그러면서 “국회 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김승겸 합참의장 “어선 월선 등 NLL 우발 상황 대비”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652543/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652514.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김승겸 합동참모의장이 서북도서방위사령부(서방사)와 해군2함대를 찾아 서해 북방 한계선(NLL) 인근 우발 상황에 대비하라고 지시했다.  26일 합참에 따르면 김 의장은 지난 25일 서방사에서 주요 지휘관과 화상 회의를 열고 “우리는 언제·어디서 도발할지 모르는 실존하는 적과 대치하는 만큼 침과대적(枕戈待敵·창을 베고 적을 기다린다는 뜻으로 항상 전투태세를 갖추고 있는 군인의 자세를 비유하는 말)의 자세로 전투를 준비해야 한다”고 주문했다.  김 의장은 “경계 작전의 요체는 매너리즘을 타파하고 지휘관을 중심으로 인내와 끈기로 끊임없이 취약점을 식별·보완하는 것”이라며 “상황 변화를 예측하고 대비하며 상황 발생 때 대응할 수 있는 구체적인 조치와 시스템을 제대별로 구축하라”고 지시했다.  2함대로 자리를 옮긴 김 의장은 주요 작전·현장지휘관들과 토의를 하며 군사 대비 태세를 점검했다.  김 의장은 “현재 우리에게 위협이 되는 도발이 무엇인지 고민하고 이에 대비하는 노력을 기울여 달라”고 당부했다.  그는 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 전대 컷오프 여론조사 시작…‘1강’ 이재명, 추격하는 양박</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652491/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652491/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652169.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 8·28전당대회 예비경선(컷오프)이 이틀 앞으로 다가온 가운데 민주당은 예비경선에서 당 대표 후보 3인을 선출하기 위한 국민 여론조사를 26일부터 시작한다.  민주당 중앙당 선거관리위원회에 따르면 민주당은 이날부터 28일까지 3일간 지지층과 무당층을 대상으로 차기 당 대표 후보 적합도 조사를 자체적으로 실시한다.  오는 28일 치러지는 예비경선에서 당 대표 선거는 중앙위원 투표 70%, 여론조사 30%를 반영한 결과로 예비후보 8명 가운데 최종 후보 3명을 선출한다. 최고위원 선거는 중앙위원 투표 100%로 최종 후보를 뽑기 때문에 따로 여론조사를 하지 않는다.  중앙위원 투표 반영비율이 더 높지만 당 안팎에서는 30% 비율이 반영되는 국민 여론조사가 컷오프 통과 여부를 좌우할지 촉각을 곤두세우고 있다. 중앙위원 득표율이 엇비슷한 경우 여론조사에 따라 당락이 결정될 수 있기 때문이다.   하지만 일각에서는 중앙위원 투표 반영비율이 높은 만큼 여론조사가 당락에 미치는 영향력은 미미할 것이라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 감세·민생경제 대응책 등 놓고 격돌 ‘2라운드’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652486/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652486/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652203.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여야는 국회 대정부질문 둘째날인 26일 경제 분야를 주제로 또다시 격돌한다. 고금리·고환율·고물가 등 민생 문제와 법인세 인하 등 세제 개편, 민생경제 위기 대응책 등으을 놓고 여야가 불꽃 튀는 책임 공방을 벌일 것으로 예상된다.  25일 국회에 따르면 여야는 경제분야 대정부질문에 각당 경제 전문가들을 전면 배치했다.  국민의힘은 노동계 출신인 임이자 의원을 필두로 조명희·최승재·한무경 의원이 수비수로 나선다. 반면 더불어민주당에선 KDB대우증권 사장 출신인 홍성국 의원과 김경협·김한정·신동근·이성만·오기형 의원이 공격수로 출전한다. 정의당에선 배진교 의원이 질의자로 참여한다.  민주당은 우선 고금리·고환율·고물가로 대표되는 현재의 민생 위기와 관련해 윤석열 정부의 정책 실패를 집중 추궁할 계획이다.  박홍근 민주당 원내대표는 지난 20일 교섭단체 대표연설에서 “대통령실 용산 이전을 강행하느라 정작 챙겨야 할 경제와 민생은 뒷전이었다”며 ‘경제는 다급한 비상 상황이고 민생은 깊은 위기 속에 놓여있다“고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 원숭이두창 유입 우려…“유입 무조건 철저히 차단”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652482/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652329.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 원숭이두창 유입을 우려하며 무조건적인 차단을 예고했다.  북한 조선중앙통신(조중통)은 26일 “특히 올해에 들어와 70여개 나라와 지역으로 급속히 전파된 원숭이 천연두 비루스에 수많은 사람들이 감염된 것과 관련해 23일 세계보건기구가 보건 비상사태를 선포하는 등 새로운 전염병에 대한 국제적인 우려는 날이 갈수록 더욱 증대되고 있다”고 밝혔다.  조중통은 “원숭이 천연두에 대한 세계보건기구와 각국의 통보 자료 등을 구체적으로 분석하고 우리 경내에로의 유입을 무조건 철저히 차단하기 위한 선제적이며 효율적인 방역학적 대책들을 강구하고 있다”고 설명했다.  조중통은 또 “의학 연구 기관들과의 긴밀한 연계밑에 원숭이 천연두 비루스 검사 방법을 보다 기술적으로 완성하고 핵산 신속 검사 설비들을 전연과 국경, 해안 지역 등에 신속히 집중 배치하기 위한 전격적인 조치가 취해지고 있으며 해당한 생물 안전 급수에 도달한 검사실들에 필요한 설비들을 충분히 보장하는 사업들이 진행되고 있다”고 밝혔다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배현진 “세상에 아무리 낯이 두꺼워도, 전직 법무장관 박범계가 법사위원?”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652130/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114652130/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652763.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배현진 국민의힘 최고위원은 박범계 더불어민주당 의원이 법사위원회에 들어간 것에 대해 “낯 두꺼운 행위다”고 직격탄을 날렸다. 배 최고위원은 25일, 박 장관이 한동훈 법무부 장관을 상대로 대정부 질문에 나서는 것에 대해 “조금 미안한 마음은 있다. 전직 법무부 장관(이었던 제가) 바로 다음 법무부 장관에게, 자기가 하던 일을 야당 의원으로서 물어본다는 게 좀 겸연쩍은 면이 있다”고 말한 부분을 소개했다. 이에 대해 배 최고위원은 “직전 장관이 위원장을 맡는 몰염치 저지르지 말자고 하니 위원으로 들어갔다”며 박 의원이 다른 상임위를 택했어야 했다고 지적했다.이어 “본인이 법사위 가겠다고 아무리 우기더라도 이해충돌을 강조해 온 민주당 의원들이 국민 선출 직무자의 양식과 품위에 맞도록 설득해 주시면 좋겠다”며 지금이라도 박 의원의 상임위를 바꾸라고 요구했다.그러면서 배 최고위원은 “세상에, 아무리 (낯이) 두꺼워도 (그렇지) 이 정도면 서로 낯이 화끈거릴 일 아니냐”고 비꼬았다. 문재인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “민생, 정부가 못하면 우리가” 여유 속 97그룹 단일화 오리무중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651825/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651825/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T05:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652739.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당대표 선거에서 민심· 당심 모두 압도적 선두를 달리고 있는 이재명 더불어민주당 의원이 “정부가 못하면 민주당이 나서서 민생을 챙기겠다”며 전당대회 이후 청사진을 활짝 펼치는 여유를 보였다.이와 달리 똘똘 뭉쳐도 이 의원에게 크게 뒤지는 97그룹(90년대 학번· 1970년대생)은 단일화를 놓고 서로 다른 곳을 쳐다보고 있어 대조를 이뤘다.이 의원은 25일 밤 자신의 SNS를 통해 “고금리·고물가·고환율에 더해 증시 급락까지 겹쳐 많은 서민들이 빚으로 빚을 돌려막으며 생활고에 시달리고 있지만 정부의 민생 대책은 이와 정반대로 가고 있다”고 지적했다.즉 정부가 Δ 법인세 최고세율 구간 축소 Δ 주식 양도세 ‘대주주 기준’을 10억에서 100억으로 상향, 슈퍼리치에 대한 감세정책 추진 Δ 골목상권을 살리고 서민의 소비 여력을 증진할 지역화폐 예산은 전액 삭감한다는 것. 이 의원은 “이는 위기의 원인인 불평등, 양극화를 오히려 심화시키는 조치다”며 강력 비판한 뒤 “고액 투자자나 초대기업의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수 총리 주재 국무회의…‘경찰국 신설안’ 등 심의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651824/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651824/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T05:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651751.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행정안전부 내 경찰국 신설안 등을 심의·의결할 국무회의가 26일 열린다.   한덕수 국무총리는 이날 오전 10시 정부서울청사에서 제33회 국무회의를 주재한다.   이날 회의에서는 법률안 1건, 대통령안 23건, 일반안건 1건 등을 심의·의결할 예정이다.   대통령안 중 행정안전부와 그 소속기관 직제 일부 개정령안은 행안부에 경찰국을 신설하고, 이에 필요한 인력 13명(치안감 1명, 총경 1명, 총경 또는 4급 1명, 경정 4명 등)을 증원하는 내용을 골자로 하고 있다.   직제 개정안은 지난 16~19일 나흘간의 입법예고를 거친 뒤 21일 차관회의를 통과했다. 이날 국무회의에서 의결되면 다음달 2일 공포·시행될 예정이다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 법무부·행안부 업무보고…경찰국 신설·검수완박 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651822/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651822/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T05:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651779.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 26일 오후 법무부와 행정안전부로부터 업무보고를 받는다.   법무부와 행안부 두 부처 업무보고에서는 최근 경찰국 신설 강행과 관련한 총경급 집단 행동 등에 대한 대응 방안은 물론 검수완박(검찰 수사권 완전박탈)이 핵심 의제로 다뤄질 것으로 보인다.   부처 업무보고는 대통령과 부처 장관 간 독대 형식으로 이뤄진다. 윤 대통령이 검찰 후배이자 최측근으로 꼽히는 한 장관을 독대하는건 지난 5월17일 임명 후 처음이다.  법무부 업무보고에서는 국정과제에 들어있는 범죄 예방, 외국인 정책, 교정, 감찰, 촉법소년 연령 하향 등 부처 업무 전반에 대해 보고와 토의가 있을 예정이다.   이 외에도 검수완박에 대응해 법무부와 검찰이 헌법재판소에 공동으로 청구한 권한쟁의 심판 등 검찰과 관련된 사항도 거론될 것으로 보인다.  또 윤 대통령 취임 후 첫 특별사면인 8.15 광복절 특사와 새 정부 초대 검찰총장 인선에 대해서도 두 사람이 의견을 나눌 가능성이 높다.   행안부 업무보고에서는 윤 대통령 대선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “쿠데타 빗댄 이상민 인식 문제” 與 “항명 모의, 경찰판 하나회”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651162/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651162/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651238.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“경찰 중립성을 지키고자 하는 서장들(의 회의)을 쿠데타에 비교하는 것은 언어도단에 적반하장이다.”(더불어민주당 우상호 비상대책위원장)   “경찰은 총과 탄약을 들고 정보를 독점한 13만 명의 거대한 공권력이다. 이런 공권력이 노골적으로 견제를 거부한다면 쿠데타일 뿐.”(국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표)   행정안전부 산하 경찰국 신설을 놓고 여야가 25일 전면전에 돌입했다. 특히 이상민 행안부 장관이 경찰국 신설에 반대해 열린 ‘전국 경찰서장 회의’를 “하나회의 12·12쿠데타에 준하는 상황”이라고 비판하자 국민의힘도 “부적절한 집단행동”이라며 지원 사격에 나섰다. 이에 맞서 민주당은 “윤석열 정권의 경찰 장악 음모에 정면으로 맞서 싸우겠다”며 총력 대응을 예고했다.  “전두환식 경찰 통제” 대 “경찰판 하나회” 민주당은 이 장관의 ‘쿠데타’ 발언을 집중 성토했다. 우 위원장은 이날 국회에서 기자들과 만나 이 장관을 향해 “판사 출신 (이 장관의) 인권 의식이 이 정도 수준이어서 되겠느냐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “여가부 폐지 로드맵 조속히 마련”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651154/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 25일 김현숙 여성가족부 장관에게 대선 공약인 ‘여성가족부 폐지’ 실현을 위한 로드맵 마련을 서두르라고 지시했다. 대통령실 관계자는 이날 여가부 업무보고에 대한 브리핑에서 “윤 대통령은 여가부 업무를 총체적으로 검토해 여가부 폐지 로드맵을 조속히 마련하라고 지시했다”고 밝혔다.    이날 업무보고에서 김 장관은 여가부 폐지에 대해 보고하지 않았으나 윤 대통령이 별도로 관련 사항을 지시한 것으로 보인다. 김 장관은 업무보고를 마친 뒤 “여가부 내에 전략추진단을 만들어 전문가 간담회를 하고 있어서 시간을 많이 가지려고 했는데 대통령께서 ‘조속히 안을 내는 게 좋겠다’고 말씀하신 것”이라고 말했다. 김 장관은 업무보고에 여가부 폐지 관련 내용이 없었던 이유에 대해 “국정과제 중심으로 업무보고를 했기 때문”이라고 밝혔다.    한편 여가부는 2024년까지 베이비시터 국가 자격증 제도의 법적 근거를 마련하고 제도를 시행한다고 밝혔다. 민간과 공공 베이비시터(아이돌보미)에게 공통적으로 적용될 국가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈북어민 호송 경찰특공대 첫 임무는 ‘판문점까지’… 軍거절에 ‘군사분계선까지’ 맡긴 의혹</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651142/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651142/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>탈북 어민 강제 북송 사건 당시 국방부가 국가안보실 송환 임무 요청을 거절하기 1시간 전 경찰특공대가 이미 탈북 어민 호송을 맡기 위해 출동한 상태였던 것으로 확인됐다. 경찰특공대의 최초 임무는 ‘판문점’까지만 탈북 어민들을 호송하고 돌아오는 것이었는데, 북측 인계를 군에 맡기려던 계획이 무산되자 ‘군사분계선 인도’를 경찰특공대에 떠맡긴 것 아니냐는 의혹이 제기된다.   25일 국민의힘 국가안보문란 실태조사 태스크포스(TF) 소속 서범수 의원실과 태영호 의원실이 경찰청과 통일부 등으로부터 제출받은 자료에 따르면 탈북 어민 2명이 강제 북송된 2019년 11월 7일 경찰특공대는 오전 10시 18분에 호송 임무를 위해 서울 노량진 모처로 출동했다. 청와대 국가안보실이 경찰청에 최초로 호송 임무를 요청한 것은 호송 전날인 6일 저녁이다.   반면 안보실은 7일 오전 9시경에야 국방부에 “군이 (탈북 어민) 송환 절차를 담당해 줄 수 있느냐”고 요청했다. 관련 규정을 검토한 국방부는 오전 11시 반경 안보실에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박범계 “韓법무, 왕중의 왕”… 한동훈 “朴, 장관때 檢총장 패싱 인사”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651114/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651114/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651327.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 박범계 의원과 한동훈 법무부 장관이 25일 대정부질문에서 법무부 인사정보관리단 및 ‘검찰총장 패싱 인사’ 논란 등을 두고 15분간 치열한 설전을 벌였다. 여야 공수가 뒤바뀐 윤석열 정부의 첫 대정부질문에서 전·현직 법무장관이 정면충돌한 것.   한 장관은 이날 국회에 들어서는 길에 기자들과 만나 박 의원과의 충돌 가능성에 대한 질문을 받고 “자주 있을 일 아니냐”며 “그분은 의원이니까 하실 일 하시는 거고, 저는 장관이니까 장관으로서의 일을 하겠다”고 자신감을 내비쳤다.    대정부질문 첫 질의자로 나선 박 의원은 법무부의 인사정보관리단 설치부터 문제 삼았다. 법무부 장관의 업무 범위에 ‘인사(人事)’가 없는 점을 들어 “법치 농단” “외양은 법치이지만 실제는 반(反)법치”라고 따진 것이다. 이에 한 장관은 “법적 근거가 있고 과거에 청와대 민정수석실이 인사혁신처에서 위임받아 인사검증할 때도 똑같은 규정에 따라서 진행했다”고 조목조목 반박했다. 그러자 박 의원은 “한 장관 마음에 들면 검증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “강제북송 법적 근거 없어” 野 “사적 채용 줄줄이 사탕”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651106/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5년 만의 정권교체로 공수가 뒤바뀐 여야가 25일 윤석열 정부 출범 이후 열린 첫 국회 대정부질문에서 정면충돌했다. 국민의힘은 탈북 어민 강제 북송 사건 등 문재인 정부 당시 발생한 대북 정책의 부당성을 규탄했다. 반면 더불어민주당은 대통령실 ‘사적 채용’ 논란과 함께 윤 대통령의 최측근으로 꼽히는 한동훈 법무부 장관, 이상민 행정안전부 장관을 정조준했다. 윤 대통령이 ‘스타 장관’을 주문한 가운데 26일 업무보고를 앞둔 한 장관과 이 장관은 야당을 상대로 한 치의 물러섬 없이 강하게 맞받아치는 모습을 보였다.  前정권 대북 실정 집중 부각한 與 국민의힘은 이날 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 문재인 정부 당시 발생한 탈북 어민 강제 북송 및 서해 공무원 피살 사건을 따져 묻는 데 주력했다. 특히 ‘탈북 어민이 16명을 살해한 흉악범이라 북송했다’는 문재인 정부의 주장을 파고들었다.    탈북 외교관 출신인 국민의힘 태영호 의원은 “문재인 정부는 탈북 어민을 흉악범이라고 추방했다는데, 오히려 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>非明 “이재명, 계양을 셀프공천 해명해야”… 李, 대응 피한채 尹때리기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651094/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651094/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114653066.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 당 대표 예비 경선(28일)이 이틀 앞으로 다가온 가운데 예비 후보들이 유력 후보인 이재명 의원을 향해 ‘사법리스크’에 이어 ‘보궐선거 셀프 공천’에 대한 해명을 요구하며 총공세를 이어갔다. ‘비명(비이재명) 연대’는 ‘어대명’(어차피 당 대표는 이재명) 프레임을 깨기 위해 선제적 단일화 가능성을 연일 꺼내들고 있지만, 후보들 간 온도 차 속 좀처럼 속도를 내지 못하는 모습이다.   당 대표 후보로 나선 5선 중진의 설훈 의원은 25일 MBC 라디오에서 이 의원의 셀프 공천 논란을 언급하며 “무슨 해명이 나와야 하는데 아직도 안 나오는 게 이상하다”며 “당에서 논의를 해야 한다”고 했다. 앞서 박지현 전 비상대책위원장은 이 의원이 6·1국회의원 재·보궐선거를 앞두고 자신의 인천 계양을 공천을 직접 요구했다고 폭로했다.   97그룹인 박용진 의원도 이날 오전 YTN 라디오에서 “(이 의원이) 자신의 공천 문제조차도 압력을 가해서 셀프 공천으로 갈 수 있었다면, 이 의원이 당 대표가 됐을 경우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 내달 첫째 주 휴가… 전 공무원 휴가 독려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651079/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651079/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114653154.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 8월 첫째 주 취임 후 첫 여름휴가를 떠난다. 대우조선해양 하청 노동자 파업 사태 등으로 확정 짓지 못한 휴가 일정을 최종 결정한 것이다.    대통령실 관계자는 25일 브리핑에서 “윤 대통령이 다음 주에 휴가를 가기로 했다”면서 “윤 대통령은 ‘대통령실 직원들은 물론이고 공무원들 모두 에너지를 충전하고, 내수 경제 진작에도 기여하는 차원에서 휴가를 가라’고 당부했다”고 전했다.   윤 대통령의 구체적인 휴가 일정과 장소는 공개되지 않았다. 이 관계자는 “대통령이 갈 수 있는 휴가지는 그렇게 많지 않다. 몇 가지 지역을 들여다보고 고민하고 있는 것으로 알고 있다”고 말했다.    앞서 윤 대통령은 21일 “(역대 대통령들이) 여름휴가에 저도를 계속 갔다고 하는데, 거제도라서 대우조선 때문에 어떻게 할지 지켜보고 있다”고 말했다.   윤 대통령은 휴가 이후 다음 달 새로 구성된 국회의장단과 만찬을 할 예정이다. 이날 윤 대통령 주재로 열린 대통령수석비서관회의에서 나온 건의를 받아들인 것이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동물국회” “검찰국가”… 법사위 첫날 격전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651042/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114651042/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651247.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“법사위원님들, ‘지옥’에 오신 걸 환영한다.”(국민의힘 유상범 의원)   “검사가 지배하는 나라를 걱정하는 국민의 시선이 여전하다.”(더불어민주당 최강욱 의원)   25일 열린 21대 국회 후반기 첫 법제사법위원회 전체회의부터 여야 의원들이 날카로운 신경전을 벌였다. 50일 넘게 이어진 힘겨루기 끝에 법사위원장 자리를 차지한 국민의힘은 “법사위가 ‘동물국회’란 오명까지 얻었다”며 민주당에 지난 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 과정에 대한 사과를 요구했다. 반면 민주당은 “윤석열 정부에서 법치주의 후퇴로 보이는 일들이 계속되고 있다”며 치열한 대여 공세를 예고했다.    첫 회의부터 불꽃 튄 법사위  의사봉을 잡은 국민의힘 김도읍 법사위원장은 “전반기에 민주당이 다수당이자 여당으로서 야당과 상의 없이 업무보고를 3일간 단독으로 실시한 바 있다”고 했다. 민주당 김남국 의원이 “제대로 된 비판 기능을 위해 부처의 업무보고 기간을 5일 이상으로 잡아 달라”고 요구하자 전반기 민주당의 ‘야당 패싱’을 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “칩4, 美-中 고르는 2지 선다 아니다” 中 설득 나설 방침</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220726/114651035/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220726/114651035/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651249.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 미국이 주도하는 반도체 동맹인 이른바 ‘칩(Chip)4’ 참여와 관련해 우리 업계 손실을 최소화하면서 대미 관계 등까지 손상시키지 않는 최적의 방안을 찾기 위해 고심 중이다. 정부는 일단 칩4가 중국 등을 배제하기 위한 배타적 협의체가 아니라는 점, 반도체 부족 등 위기 발생 시 해결을 위한 ‘위험관리적’ 의미가 강하다는 점 등을 포함한 우리 방안을 구체화해 다음 달 미국에 역제안할 예정이다. 또 중국이 우리를 겨냥해 칩4 관련 비판 수위를 높이고 있는 만큼 정부 차원에서 중국의 오해를 불식시키기 위해 설명하고 설득하는 작업도 병행할 계획인 것으로 알려졌다.   칩(Chip)4 미국이 주도하는 반도체 공급망 동맹. 한국과 대만, 일본에 제안했으며 우리 정부에 8월 말까지 참여 여부를 알려 달라고 요청한 것으로 전해짐. 미국의 설계 기술과 장비를 바탕으로 한국과 대만의 생산 시설, 일본의 소재를 결합해 안정적인 반도체 공급망을 추구하는 방식으로 추정.     “칩4, 美中 중 선택하는 2지 선다 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“ICT 접목 스마트팜 세워 청년농업인 육성… 새 지방시대 열 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114650993/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114650993/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651254.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“정보통신기술(ICT)을 접목해 대규모 스마트팜을 만들고, 디지털 청년 농업인을 육성하겠다.”   이철우 경북도지사는 25일 경북 안동시 풍천면 도청 집무실에서 가진 동아일보와의 인터뷰에서 “2026년까지 4395억 원을 투자해 디지털 청년 농업인 5000명을 육성할 것”이라며 이같이 밝혔다.    ‘강한 지방분권’을 주장하는 이 지사는 “지금 대한민국은 모든 것이 서울로 향하는 ‘수도권 병(病)’을 앓고 있다고 생각한다. 빨리 고치지 않으면 초일류 국가로 도약할 수 없을 것”이라고 지적했다. 또 “민선 8기 슬로건을 ‘경북의 힘으로 새로운 대한민국’으로 결정한 이유가 여기에 있다”며 “벼랑 끝에 서 있다는 절박한 심정으로 새로운 지방 시대를 열겠다”고 강조했다. 다음은 일문일답.   ―6·1지방선거에서 높은 득표율(77.95%)로 재선됐다.   “‘지역 소멸’이라는 절체절명의 위기를 극복하고 국가 경제 성장을 이끌었던 경북의 옛 위상을 되찾아야 한다는 지역민들의 바람이 반영된 것 같다. 지난 임기 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권영세 “흉악범 북송? 그런 논리면 삼청교육대도 긍정”…野 반발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114650049/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114650049/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114650047.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘은 윤석열 정부 출범 후 처음 열린 25일 국회 대정부질문에서 외교·안보 부처 장관들에게 문재인 정부 당시 발생한 탈북 어민 강제 북송 및 서해 공무원 피살 사건을 따져묻는 데 주력했다. 더불어민주당이 윤석열 정부의 ‘사적 채용’ 논란, 행정안전부 산하 경찰국 신설 등을 파고들자 전(前) 정부 대북정책의 실정을 집중 부각한 것으로 보인다.    권영세 통일부 장관은 “탈북 어민 강제 북송을 어떻게 평가하느냐”는 국민의힘 윤상현 의원의 첫 질의에 “분명히 잘못된 조치”라며 “기본적으로 헌법 규정과 가치를 위반했다”고 했다. 강제 북송의 주체를 묻는 질문엔 “통상적으로는 통일부에서 해야 할 것”이라며 “북으로 돌아가지 않겠다는 의사만 확인된다면 통일부가 대한민국에 수용을 해야 한다”고 했다. 탈북민 의사와 다르게 강제 북송된 사례가 있는지에 대해선 “의사에 반해 북송된 사건은 2019년이 유일한 것으로 안다”고 답했다.     탈북 어민이 16명을 살해한 흉악범이라 북송했다는 문재인 정부의 주장에 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박범계 “한동훈, 왕중의 왕”…韓 “朴, 장관때 檢총장 패싱”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114649803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114649803/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114649628.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 박범계 의원과 한동훈 법무부 장관이 25일 대정부질문에서 법무부 인사정보관리단 및 ‘검찰총장 패싱 인사’ 논란 등을 두고 15분 간 치열한 설전을 벌였다. 여야 공수가 뒤바뀐 윤석열 정부의 첫 대정부질문에서 전·현직 법무장관이 정면 충돌한 것.    한 장관은 이날 국회에 들어서는 길에 기자들과 만나 박 의원과의 충돌 가능성에 대한 질문을 받고 “자주 있을 일 아니냐”며 “그 분은 의원이니까 하실 일 하시는 거고, 저는 장관이니까 장관으로서의 일을 하겠다”고 자신감을 내비쳤다.     대정부질문 첫 질의자로 나선 박 의원은 법무부의 인사정부관리단 설치부터 문제삼았다. 법무부 장관의 업무 범위에 ‘인사(人事)’가 없는 점을 들어 “법치 농단” “외양은 법치이지만 실제는 반(反)법치”라고 따진 것. 이에 한 장관은 “제가 이 일을 하는 것이 잘못이라면 과거 정부에서 민정수석실에서 했던 인사검증 업무는 모두 위법”이라고 받아쳤다. 이어 박 의원은 “법무부 장관은 국무위원 18명 중 한 사람에 불과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공수 바뀐 여야…與 ‘강제 북송’ 규탄, 野 ‘사적 채용’ 정조준</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114649641/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114649641/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114649628.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5년 만의 정권교체로 공수가 뒤바뀐 여야가 25일 윤석열 정부 출범 이후 열린 첫 국회 대정부질문에서 정면충돌했다. 국민의힘은 탈북 어민 강제 북송 사건 등 문재인 정부 당시 발생한 대북 정책의 부당성을 규탄했고, 더불어민주당은 윤 대통령의 최측근으로 꼽히는 한동훈 법무부 장관과 이상민 행정안전부 장관을 정조준했다. 윤 대통령이 ‘스타 장관’을 주문한 가운데 26일 업무보고를 앞둔 한 장관과 이 장관은 야당을 상대로 한치의 물러섬 없이 강하게 맞받아치는 모습을 선보였다.     집권여당이 된 국민의힘은 이날 국회 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 탈북 어민 북송 조치의 강제성에 대해 질의를 집중했다. 권영세 통일부 장관은 “헌법 규정과 헌법 가치를 훼손한 매우 잘못된 결정”이라며 “(탈북민의) 의사에 반해 북송된 사건은 2019년이 유일한 것으로 안다”고 했다. 박진 외교부 장관과 한동훈 법무부 장관도 “수사를 통해 진실이 규명될 것”이라고 예고했다.    반면 민주당은 검찰 편중 인사를 비롯해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “‘동물국회’ 오명” 野 “법치주의 후퇴”…첫 회의부터 불꽃 튄 법사위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114649074/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114649074/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114649072.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“법사위원님들, ‘지옥’에 오신 걸 환영한다”(국민의힘 유상범 의원)   “검사가 지배하는 나라를 걱정하는 국민의 시선이 여전하다”(더불어민주당 최강욱 의원)    25일 열린 21대 국회 후반기 첫 법제사법위원회 전체회의부터 여야 의원들이 날카로운 신경전을 벌였다. 50일 넘게 이어진 힘겨루기 끝에 법사위원장 자리를 차지한 국민의힘은 “법사위가 ‘동물국회’란 오명까지 얻었다”며 민주당에게 지난 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 과정에 대한 사과를 요구했다. 반면 민주당은 “윤석열 정부에서 법치주의 후퇴로 보이는 일들이 계속되고 있다”며 치열한 대여 공세를 예고했다. ● 첫 회의부터 불꽃 튄 법사위의사봉을 잡은 국민의힘 김도읍 법사위원장은 “전반기에 민주당이 다수당이자 여당으로서 야당과 상의없이 업무보고를 3일간 단독으로 실시한 바 있다”고 했다. 민주당 김남국 의원이 “제대로 된 비판 기능을 위해 부처의 업무보고 기간을 5일 이상으로 잡아달라”고 요구하자 전반기 민주당의 ‘야당 패싱’을 지적한 것.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 김현숙에 “여가부 폐지 로드맵 조속히 마련하라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114648475/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114648475/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114647316.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 25일 김현숙 여성가족부 장관에게 대선 공약인 ‘여성가족부 폐지’ 실현을 위한 로드맵 마련을 서두르라고 지시했다. 대통령실 관계자는 이날 여가부 업무보고에 대한 브리핑에서 “윤 대통령은 여가부 업무를 총체적으로 검토해 여가부 폐지 로드맵을 조속히 마련하라고 지시했다”고 밝혔다.     이날 업무보고에서 김 장관은 여가부 폐지에 대해 보고하지 않았으나 윤 대통령이 별도로 관련 사항을 지시한 것으로 보인다. 김 장관은 업무보고를 마친 뒤 “여가부 내에 전략추진단을 만들어 전문가 간담회를 하고 있어서 시간을 많이 가지려고 했는데 대통령께서 ‘조속히 안을 내는 게 좋겠다’고 말씀하신 것”이라고 말했다. 김 장관은 업무보고에 여가부 폐지 관련 내용이 없었던 이유에 대해 “국정과제 중심으로 업무보고를 했기 때문”이라고 밝혔다. 앞서 대통령직인수위원회가 발표한 국정과제에서 여가부 폐지는 빠졌다.    한편 여가부는 2024년까지 베이비시터 국가 자격증 제도의 법적 근거를 마련하고 제도를 시행한다고 밝</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 故 옴스테드 장군 조전 “영웅들을 잊지 않고 기억할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114648108/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114648108/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114631700.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 6·25전쟁 당시 장진호 전투에 참가했던 스티븐 옴스테드 미국 해병대 예비역 중장의 별세 소식에 조전을 보냈다. 그러면서 “영웅들의 희생으로 세워진 한미동행을 굳건히 지켜나갈 것”이라고 강조했다.   윤 대통령은 25일 자신의 페이스북에 “故 스티븐 옴스테드 장군님의 명복을 빈다”며 “대한민국 국민과 함께 슬픔을 금할 수 없다”고 전했다.  윤 대통령은 “장군님께서는 72년 전 한국 전쟁에 참전하여 인천상륙작전과 장진호 전투 등에서 큰 활약을 하셨고 공산화의 위기에 처했던 대한민국을 지켜냈다”고 말했다.  이어 “특히 영하 30도가 넘는 극심한 혹한 속의 장진호 전투의 승리는 장군님을 비롯한 美 해병대 대원들의 용기와 희생으로 이뤄낸 위대한 승리였다”고 전했다.  윤 대통령은 “장군님께서는 전쟁의 폐허를 딛고 자유와 번영을 이뤄낸 대한민국을 자랑스러워하셨고 ‘한국 전쟁은 잊힌 전쟁이 아니라 진정으로 승리한 전쟁’임을 강조하셨다”고 말했다.  또한 “대한민국은 장군님과 같이 자유민주주의를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 ‘칩4’ 참여 검토… 최대 변수는 中 ‘압박’ 아닌 美 내부 사정?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647901/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647901/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114647587.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 미국 주도 인도·태평양 경제프레임워크(IPEF)에 창립 멤버로 가입한 데 이어 반도체 공급망 협력 구상인 이른바 ‘칩4 동맹’(Fab4) 참여 여부를 적극 검토 중인 것으로 알려져 그 결과가 주목된다.  24일 복수의 소식통에 따르면 현재 정부 내에선 미국이 ‘칩4 동맹 가입 여부를 알려 달라’며 설정한 8월 말 시한을 앞두고 ‘칩4 동맹’ 가입시의 장단점 등에 대한 논의가 한창이다. 미국의 ‘칩4’ 협력 대상국엔 우리나라와 일본·대만이 포함된다.   이런 가운데 정부 안팎에선 우리나라가 ‘칩4’에 가입할 경우 미국과의 선진기술 공유 등 경제안보 차원에선 이점이 있을 수 있지만, 동시에 최대 시장인 중국을 잃을 수 있다는 등의 우려가 나오고 있다. 조 바이든 미 행정부가 반도체 분야에서 중국을 고립시키기 위한 전략의 하나로 ‘칩4’를 제시했단 판단에서다.  ‘칩4’ 구상에 대한 중국 측의 견제 수위가 앞서 IPEF 때에 비해 눈에 띄게 높아진 점도 이 구상이 실현될 경우 자국의 ‘핵심 이익’이 침</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “항명 모의하는 ‘경찰판 하나회’” vs 野 “전두환식 시스템”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647835/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114647756.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“경찰 중립성을 지키고자 하는 서장들을 쿠데타에 비교하는 것은 언어도단에 적반하장이다.” (더불어민주당 우상호 비상대책위원장)   “경찰은 총과 탄약을 들고 정보를 독점한 13만 명의 거대한 공권력이다. 이런 공권력이 노골적으로 견제를 거부한다면 쿠데타일 뿐.” (국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표)    행정안전부 산하 경찰국 신설을 놓고 여야가 25일 전면전에 돌입했다. 특히 이날 오전 이상민 행안부 장관이 전국 경찰서장 회의를 “하나회의 12·12 쿠데타에 준하는 상황”이라고 비판하자 국민의힘도 “부적절한 집단행동”이라며 지원 사격에 나섰다. 이에 맞서 민주당은 “윤석열 정권의 경찰장악 음모에 정면으로 맞서 싸우겠다”며 총력대응을 예고했다.  ● “전두환식 시스템” 대 “경찰판 하나회”민주당은 이 장관이 경찰 회의를 전두환 신군부 당시 하나회의 ‘12·12 쿠데타’에 빗댄 것을 집중 성토했다. 우상호 비상대책위원장은 이날 국회에서 기자들과 만나 이 장관을 향해 “말을 심하게 한다. 판사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘, 安추천 최고위원 2인 임명 수순…정수 한시 확대 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647697/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647697/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114647679.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘은 25일 국민의당 합당 과정에서 안철수 의원 측이 추천한 정점식 국민의힘 의원, 김윤 전 국민의당 서울시당위원장 2인의 최고위원 임명 수순에 돌입했다. 이를 위한 전제조건인 지도부 정수 확대를 추진하기로 하면서다. 현재 9인인 최고위원회의 정수를 현 지도부에 한해 11인으로 확대했다가 차기 전당대회에서 원상 복귀시키는 방향으로 알려졌다.  국민의힘은 이날 오전 국회에서 최고위원회의를 마친 뒤 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표 주재로 비공개 최고위원 모임에서 당헌·당규의 최고위원 정수 개정을 위한 전국위원회를 개최하기로 뜻을 모은 것으로 전해졌다. 다만 공식 의결은 다음 최고위 회의에서 이뤄질 예정이다.  한 최고위원은 비공개 모임 뒤 기자들과 만나 “(안 의원 측 추천 인사를) 대부분 해주려고, 안 하는 건 없는 것 같다”며 “다음 최고위에서 의결해서 전국위원회를 열고 당헌·당규를 바꾸는 게 먼저”라고 밝혔다.  다른 최고위원은 뉴시스와 통화에서 “국민의당과의 합당 정신을 존중하는 차원에서 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여가부 “성범죄 피해 당한 남성도 보호강화”…업무보고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114647566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114647566/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114647203.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 여성가족부가 남성 성범죄·가정폭력 피해자에 대한 보호를 강화한다. 기존의 공공 중심 아이돌봄서비스를 민간영역으로 확대하는 ‘아이돌보미 국가자격제도’ 도입도 추진한다.  김현숙 여성가족부 장관은 25일 윤석열 대통령에게 이 같은 내용의 새 정부 여성가족 분야 업무보고를 실시했다. 당초 20일로 예정됐으나 대통령실이 일정을 조정하면서 순연된 바 있다.   이날 업무보고는 국정과제 중심으로 이뤄져 부처 폐지 관련 내용은 포함되지 않았다. 김현숙 장관은 사전브리핑에서 “부처 내에 전략추진단을 만들어 전문가들과 논의하고 있기 때문에 오늘 대통령과 이야기에서 폐지 이야기는 나오기 어려울 것”이라고 밝혔다.   ◆5대 폭력 피해자 지원 강화…남성 피해자 보호시설 설립  여가부는 ▲권력형성범죄 ▲디지털성범죄 ▲가정폭력 ▲교제폭력 ▲스토킹범죄 등 5대 폭력 피해자 지원 강화를 위해 여성긴급전화 1366센터와 범죄피해자지원센터 간 연계를 강화한다. 통합체계 구축 방안은 부처간 협의와 연구를 통해 도출할 예정이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김현숙 “인하대 사건, 성별 갈등으로 바라보지 말아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114647541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114647541/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114648020.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김현숙 여성가족부 장관이 인하대 성폭력 사망 사건과 관련해 “젠더 갈등을 증폭하는 건 절대 바람직하지 않다”고 발언한 데 대해 “성별 갈등의 문제로 바라보지 말라는 취지”라고 설명했다.  김 장관은 25일 오전 정부서울청사에서 열린 업무보고 사전브리핑 모두발언을 통해 “최근 대학에서 성폭력 사건이 발생한 것에 대해 매우 안타깝게 생각한다. 이 사건에 대한 철저한 조사를 통해 진상규명이 우선되어야 하고, 피해자에 대한 2차 가해도 없어야 할 것”이라고 밝혔다.   이어 “여가부는 해당 대학의 재발방지대책 등을 점검하고, 올해 9월 발표하는 폭력예방교육 부진기관 명단에 ‘대학생 참여율’을 포함하는 등 폭력 예방에 만전을 기하겠다”고 덧붙였다.   양성평등기본법에 따라 공공기관의 장은 기관 내에서 발생한 성폭력·성희롱 사건을 여가부 장관에게 즉시 통보하고 3개월 내에 재발방지책을 수립해 제출해야 한다. 여가부는 대학교도 대상에 해당한다고 밝혔다.   김 장관은 취재진이 ‘인하대 사건이 여성에 대한 폭력이 아니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “본인 원치 않는데 北으로 보낼 법적 근거 없다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114647496/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114647496/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114653243.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동훈 법무부 장관은 25일 문재인 정부 당시 ‘탈북어민 강제북송’ 사건에 대해 “본인이 원하지 않는데 북한으로 보낼 법적 근거는 분명히 없다”고 말했다.한 장관은 이날 오후 국회 대정부질문에서 태영호 국민의힘 의원으로부터 2019년 11월에 있던 탈북어민의 강제북송 사건과 관련해 ‘북한 주민을 강제로 추방할 수 있는 국내 법률이나 판례가 존재하느냐’는 질문에 “북한 주민은 헌법과 법률에서 우리 국민”이라며 이같이 답했다.한 장관은 “대한민국의 수사시스템은 흉악범을 법에 따라 처벌할 수 있는 시스템을 충분히 갖추고 있다”며 “그래서 민주법치국가이다. 그 사안에 대해서도 처벌했어야 한다고 생각한다”고 말했다.‘문재인 정부가 북한 어민을 살인범으로 규정하고 현장 조사도 하지 않고 행정심문 조사도 졸속으로 처리한 것 아니냐’는 질문에는 “구체적인 사안에서 말씀드리긴 부적절하다”면서도 “살인 혐의를 받고 있다는 것과 북한으로 본인의 의사에 반해 북송되는 것과는 다른 이야기”라고 했다.한 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, ‘여가부 폐지 로드맵’ 조속마련 지시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114647261/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114647316.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;尹대통령, ‘여가부 폐지 로드맵’ 조속마련 지시  &amp;lt;동아닷컴&amp;gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 다음주 여름휴가…대통령실 직원에도 휴가 권유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114646653/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114646653/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646632.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 8월 첫째 주 취임 후 첫 여름휴가를 떠난다. 대우조선해양 하청 노동자 파업 사태 등으로 확정짓지 못한 휴가 일정을 최종 결정한 것이다.      대통령실 관계자는 25일 브리핑에서 “윤 대통령이 다음주에 휴가를 가기로 했다”면서 “윤 대통령은 ‘대통령실 직원들은 물론이고 공무원들 모두 에너지를 충전하고, 내수 경제 진작에도 기여하는 차원에서 휴가를 가라’고 당부했다”고 전했다.    윤 대통령의 구체적인 휴가 일정과 장소는 공개되지 않았다. 이 관계자는 “대통령이 갈 수 있는 휴가지는 그렇게 많지 않다. 몇 가지 지역을 들여다보고 고민하고 있는 것으로 알고 있다”고 말했다. 앞서 윤 대통령은 21일 “(역대 대통령들이) 여름휴가에 저도를 계속 갔다고 하는데, 거제도라서 대우조선 때문에 어떻게 할지 지켜보고 있다”고 말했다.    윤 대통령은 휴가 이후 다음달 새로 구성된 국회의장단과 만찬을 할 예정이다. 이날 윤 대통령 주재로 열린 대통령수석비서관회의에서 나온 건의를 받아들인 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쿠데타, 내란과 달라” vs “아전인수”…이상민·박주민 설전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114646318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114646318/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646149.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 경찰국 추진에 반발한 전국 경찰서장(총경) 회의를 ‘쿠데타’로 규정한 이상민 행정안전부 장관의 발언을 놓고 이 장관과 여당 의원 간 설전이 오갔다.   이 장관은 이날 오후 국회에서 열린 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 ‘총경 모임을 ’내란‘에 비교했다. 내란이 성립하려면 목적이 있어야 한다. 그 목적이 무엇이냐“는 더불어민주당 박주민 의원의 질문에 ”물리력 사용이 가능한 최일선 주요 지휘관들이 위수 지역을 이탈해 그 위험성을 얘기한 것이다. 내란과는 좀 다르다“고 답변했다.   박 의원은 2012년 한상대 당시 검찰총장의 퇴진을 요구하는 검사들의 집단행동을 들며 ”그때 승인이 있었나. 없었겠죠. 그러나 문제 없이 넘어갔다. 해산명령 위반이 되려면 위법이 돼야 한다. (경찰이) 내부 의견을 수렴해 기관의 장 후보자에게 전달하겠다고 얘기했고 그 후보자와 점심을 먹으며 보고하는 일정까지 잡았다. 어떤 부분이 위법하느냐. (경찰에) 확인해보니 ’관외여행신고‘라는 절차도 다 밟았다“고 따졌다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사적 채용 논란…韓총리 “별정직 채용 달라” 박범계 “점점 한심해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114646325/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114646325/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646111.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리는 25일 이른바 ‘사적 채용’ 논란에 대해 “일반 경력직에 대한 채용과 별정직에 대한 채용이 좀 다르다”고 관련 의혹을 일축했다.  한 총리는 이날 오후 국회 본회의장에서 열린 대정부질문에서 박범계 더불어민주당 의원이 “대통령실 사적 채용이 줄줄이 사탕이다. 민망해서 보기 어려울 정도”라며 “대통령실에서 공정한 기회를 빼앗는 부정 채용이 있는데 어떻게 국가기관, 공공기관이 공정한 채용을 하겠나”라고 묻자 이같이 답했다.  한 총리는 “별정직 공무원 채용에 있어서는 비서관, 비서 등 보좌업무를 수행하거나 특정 업무를 수행하는 분들에 대해서는 특수한 절차를 밟아서 하고 있다”며 “이것은 어느 정부도 청와대 인선 구성에 대해서는 추천받고 검증 거쳐서 채용했다”고 설명했다.  이에 박 의원은 “점점 한심해져 가고 있다”며 “최소한 코바나콘텐츠는 아직 수사도 끝나지 않았다. 그 직원을 대통령실에 채용한다는 것은 코바나콘텐츠를 수사하지 말라는 요구 아닌가”라고 꼬집었다. 윤석열 대통령 부인 김건희</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 총리, ‘대통령실 사적채용’ 논란에 “별정직 채용은 달라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645907/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645907/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645902.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리는 25알 대통령실 ‘사적 채용’ 논란에 대해 “일반 경력직에 대한 채용과 별정직의 채용이 좀 다르다”고 반박했다.  한 총리는 이날 국회에서 열린 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 더불어민주당 박범계 의원이 “대통령실의 사적 채용이 줄줄이 사탕이다. 민망해서 차마 보기 어려울 정도”라고 지적하자 이같이 말했다.  한 총리는 “별정직 공무원을 채용하는 데 있어서 비서관, 비서 등 보좌 업무를 수행하거나 특정한 업무를 수행하는 분들에 대해서는 특수한 절차를 밟아서 (채용을) 하고 있다”며 “어느 정부도 청와대 인선 구성에 대해서는 추천을 받고 검증을 거쳐서 채용하고 있다”고 강조했다.  박 의원이 ‘최소한 코바나컨텐츠는 아직 수사도 끝나지 않았는데 그 직원을 대통령실에 채용한다는 것은 코바나컨텐츠 수사하지 말라는 요구 아닌가’라며 추궁하자 “그렇게 보는 것은 조금 무리가 있지 않나 생각한다”고 했다.  앞서 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사가 운영하던 전시기획사 코바나컨텐츠 출신 대통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진 외교 “文정부 對中 정책, 국민 기대에 못 미쳐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645599/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645504.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 박진 외교부 장관은 문재인 정부의 대(對)중국 정책이 국민 기대에 못 미쳤다고 평가했다.  박 장관은 25일 국회 대정부질문에서 문재인 정부 대중 정책에 관한 평가를 묻는 국민의힘 윤상현 의원 질의에 “여러 가지 미흡한 점 아쉬운 점이 있다고 생각한다”고 답했다.  그는 “중국은 우리와 오랜 역사를 갖고 있고 또 최대 무역국이고 한중 관계를 건강하고 성숙하게 이끌어가는 것이 바람직하다”며 “그런 과정에서 소통이나 신뢰라든지 전략적인 대화가 많이 부족했고 그 가운데서 우리 국민들의 기대에 못 미친 것이라고 생각한다”고 밝혔다.  박 장관은 사드 관련 3불 정책에 대해 “이것은 우리 안보 주권과 관련된 사안이기 때문에 우리의 판단으로 결론을 내려야 하는 그런 것임에도 불구하고 중국이 저렇게 한국과 약속을 했으니 지켜라 라고 하는 것은 받아들이기 어렵다”고 밝혔다.  중국 정부를 향해서는 “북핵 능력이 지금 이미 벌써 고도화되고 있다”며 “중국이 3불 정책을 주장할 것이 아니라 북한의 비핵화를 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국민의 경찰은 죽었다”…경찰청 앞 릴레이 근조화환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114645559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114645559/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646526.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; ‘경찰국’ 신설을 둘러싸고 일선 경찰들의 반발이 이어지는 가운데 25일 서울 서대문구 경찰청 앞에는 경찰국 출범과 류삼영 총경의 대기발령 조치를 규탄하는 근조화환이 연이어 설치되고 있다.  근조화환에는 ‘22.7.23. 국민의 경찰은 죽었다’라는 문구가 담겼다. 경찰 구성원들이 보낸 화환에는 정확한 이름 대신에 경기도 남부경찰청 김경위, 서울특별시 경찰청 박경위, 울산광영시 경찰청 김경감 등의 명칭이 적시됐다.   근조화환은 직장인 익명 커뮤니티 ‘블라인드’ 내 경찰청 라운지 등에서 모인 경찰들이 경찰국 신설에 반대하며 자발적으로 보낸 것으로 전해졌다.  아울러 전국경찰직장협의회(직협)는 이날 오전 11시부터 경찰청 앞에서 1인 시위에 돌입했다. 이번 1인 시위는 오는 29일까지 예정돼 있으며 이날 첫 주자로 강학선 충북 청주청원경찰서 직협 회장이 나섰다.  직협은 이날부터 서울역 등에서 행정안전부의 경찰국 신설을 반대한다는 내용의 대국민 홍보전도 벌이고 있다.   직협 회장단 대표를 역임했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “의원님도 장관 때 총장 패싱” vs 박범계 “택도 없는 소리”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645677/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645677/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645511.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전현직 법무부 장관인 박범계 더불어민주당 의원과 한동훈 현 장관이 25일 새 정부 첫 국회 대정부질문에서 맞붙었다.  박 의원은 이날 국회에서 열린 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 한 장관을 향해 윤석열 정부 첫 검찰총장은 언제 임명되느냐고 물었다. 이에 한 장관은 “법에 따라 임명 절차가 진행 중”이라고 답했다.  박 의원은 이어 “(검찰총장 자리가) 두 달 넘게 공석인데 대검 검사급, 고검 검사급, 평검사 전부 한 장관이 다 (인사를) 해버렸다”며 “이런 전례가 있느냐”고 지적했다.  그러자 한 장관은 “과거 의원님께서 (법무부) 장관이실 때 검찰총장을 완전히 패싱하고 인사를 하신 걸로 알고 있다”고 응수했다. 이에 박 의원이 “택도 없는 말씀 하지 말라”고 언성을 높였으나 이를 지켜보던 국민의힘 의원들 사이에선 박수와 함께 웃음이 터져나왔다.  한 장관은 “검찰의 인사 의견을 과거 어느 때보다도 많이 반영했다고 확신한다”며 “검찰에 물어봐도 이번 인사처럼 확실하게 검찰의 의견을 반영한 전례</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·인니 정상회담 28일 개최…“尹정부 ‘대(對)아세안 외교’ 신호탄”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645482/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645482/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645520.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 오는 28일 서울에서 조코 위도도(이하 조코위) 인도네시아 대통령과 정상회담을 가진다. 회담에선 경제안보 협력 방안과 함께 KF-21 전투기 사업 분담금 문제 등이 논의될 것으로 보인다.  김성한 대통령실 국가안보실장은 25일 용산 대통령실 브리핑에서 조코위 대통령이 오는 27일부터 28일까지 1박2일 방한 일정을 소화할 예정이라고 밝혔다. 특히 28일엔 윤 대통령과 정상회담을 가질 예정으로 “한·인니 관계뿐 아니라 윤석열 정부의 ‘대(對)아세안 외교’의 본격적인 시작을 알리는 신호탄”이라고 김 실장은 강조했다.   그는 “한·인니 정상회담을 통해 방산, 인프라, 경제 안보 등 양국 간 여러 협력 방안을 논의할 것”이라며 “인도·태평양, 아세안 협력 등 주요 국제 문제에 대해서도 심도 있는 협의를 할 예정”이라고 밝혔다.   인도네시아는 아세안 인구의 41%, 아세안 총 GDP의 34%를 차지하는 핵심 국가이자 아세안 국가 중 유일하게 한국과 ‘특별 전략적 동반자’ 관계를 맺어 온 국가다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권영세 “탈북 어민 북송, 헌법 가치 훼손…매우 잘못된 결정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645281/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645281/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645079.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권영세 통일부 장관은 25일 문재인 정부 당시 ‘탈북 어민 북송’ 사건에 대해 “헌법 규정과 헌법 가치를 훼손한 매우 잘못된 결정”이라고 말했다.   권 장관은 이날 오후 국회 대정부질문에서 윤상현 국민의힘 의원으로부터 ‘지난 2019년 11월에 있던 탈북 어민의 강제 북송에 대해 어떻게 생각하느냐’는 질문에 “분명히 잘못된 조치”라며 이같이 답했다.  권 장관은 “구체적으로 어떤 법령이 위반되는지 부분에 대해서는 현재 수사가 진행중이기 때문에,  법령 중에는 처벌규정도 있으니까 말씀드리기 적절치 않다”며 말을 아꼈다.   ‘탈북 어민 강제 북송의 주체’를 묻는 질문엔 “통상적으로는 통일부에서 해야 할 것”이라며 “처음에 들어오게 되면 합신(합동신문조사)를 하게 되지만 그것은 사실 대공 용의점을 파악하기 위한 것”이라고 설명했다.  이어 “북송을 할 것이냐 말 것이냐 부분은 북쪽으로 다시 귀환할지 대한민국에 남을지 탈북 주민 의사를 확인해서, 더 정확하게 얘기해서는 북쪽으로 돌아가지 않겠다는 의사만 확인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수, 尹지지율 하락에 “국민 기대 만족 못 시켜…인사 낙마 유감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645270/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645177.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리는 25일 윤석열 대통령의 최근 지지율 하락세 원인에 대해 “새 정부에 대한 국민의 높은 기대에 2개월의 기간동안 충분히 만족시키고 있지 못한다는 말씀을 솔직하게 드리겠다”고 말했다.  한 총리는 이날 오후 국회 본회의장에서 열린 대정부질문에서 윤상현 국민의힘 의원의 ‘지지율 하락 원인을 뭐라고 진단하냐’는 질의에 “물론 여러 가지 대내외 여건이 있겠지만 역시 아직 2개월의 시간은 충분히 우리가 국민에게 안심시키면서 보이기엔 조금 짧았던 시간이 아닌가 말씀드리고 싶다”며 이같이 답했다.  한 총리는 “그러나 대통령께서 워낙 철학이 분명하고 소탈하기 때문에 각료들의 팀워크, 팀으로서 일하는 방식, 이런 것은 굉장히 어느 정부보다도 잘 조직되고 있다”며 “분명히 상당한 성과를 내는 시기가 곧 오리라고 생각한다”고 전망했다.  한 총리는 헌법 87조가 규정하는 국무총리의 국무위원 임명 제청권을 실질적으로 “(행사)했다고 생각한다”고 말했다.  윤 의원이 ‘인사 문제에 대한 우려를 해소할 방안을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “인사검증이 잘못이라면, 과거 민정수석실도 모두 위법”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114644888/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114644888/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644862.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동훈 법무부 장관이 ‘법무부가 법에도 없는 인사검증을 한다’는 전임 장관이자 박범계 더불어민주당 의원 주장에 적극 반박했다. 현재 법무부가 인사검증을 하는 게 잘못이라면, 과거 정부에서 민정수석실이 해왔던 것도 위법이라는 것이다.   25일 국회에서 열린 정치·외교·통일·안보 분야를 주제로 열린 대정부질문에서 박 의원은 청와대 민정수석실 폐지 후 법무부가 하게 된 인사검증 업무에 대해 “법률에 없는 업무”라며 문제를 제기했다.   그는 “정부조직법 제32조에 나온 법무부장관이 할 수 있는 업무범위에 인사가 없다”며 “정정당당하다면 법무부 직제령에 ‘인사’라는 글자를 넣어야 하는데 못 했다. 업무는 없는데 직위는 만들었다. 이게 꼼수”라고 했다. 그러면서 “왜 법무부장관이 대법관, 헌법재판관, 국무총리, 대통령 비서실장이나 수석들까지 검증해야 하느냐”고 목소리를 높였다.   한 장관은 여기에 대해 “(인사검증은) 인사혁신처의 업무다. (인사혁신처에서) 대통령실에 인사검증 업무를 위임할 수 있다. 그 규정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 윤희근 경찰청장 후보 인사청문회 내달 4일 합의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644788/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644788/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644701.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여야는 다음달 4일 윤희근 경찰청장 후보에 대한 인사청문회를 개최하기로 25일 합의했다.  민주당 행정안전위원들은 이날 국회 소통관에서 기자회견을 열어 “윤 후보에 대한 인사청문회는 여야 간사간 합의로 다음달 4일 개최하기로 했다”고 밝혔다.  민주당은 7월 임시회가 종료되는 다음달 2일 전까지 행정안전부 업무보고도 추진하겠다는 입장이다.  이들은 “다음달 2일 임시회 종료 이전에 (행정안전부) 업무보고를 개최하려 노력하고 있지만 아직 여야 간 합의에 이르지 못했다”며 “이상민 행안부 장관은 국회에 출석해 경찰국 신설 철회 입장을 분명히 밝혀야 할 것이다. 다음달 2일 이전 행안위 업무보고가 열릴 수 있도록 국민의힘 지도부와 행정안전위원의 적극적인 협조를 요청한다”고 전했다.   행안위 간사를 맡은 김교흥 의원은 “아직 공식 취임도 하지 않은 윤 후보는 (경찰)서장 회의 2시간 만에 대기발령과 감찰을 지시했다”며 “경찰장악 의도가 없다던 이 장관은 (서장 회의를) 하나회의 12·12 쿠데타로 치부했다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]국방부 ‘어민 북송’ 거절 1시간 전, 경찰특공대는 이미 출동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114644784/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114644784/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/12/114415634.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈북 어민 강제 북송 사건 당시 국방부가 국가안보실의 송환 임무 요청을 거절하기 1시간 전 경찰특공대는 이미 탈북 어민들의 호송을 맡기 위해 출동해 있었던 것으로 확인됐다. 경찰특공대의 최초 임무는 ‘판문점’까지만 탈북 어민들을 호송하고 돌아오는 것이었는데, 탈북 어민들을 북측에 송환하는 역할을 군에 맡기려던 청와대 국가안보실의 계획이 무산되자 임무 당일 급히 경찰특공대가 떠맡은 것 아니냐는 의혹이 제기됐다.    25일 국민의힘 국가안보문란 실태조사 태스크포스(TF) 소속 서범수 의원실과 태영호 의원실이 경찰청과 통일부 등으로부터 제출받은 자료에 따르면 탈북 어민 2명이 강제 북송된 2019년 11월 7일 경찰특공대는 오전 10시 18분에 호송 임무를 위해 서울 노량진 모처로 출동했다.     청와대 국가안보실은 이보다 1시간가량 앞선 오전 9시경 국방부에 “군이 (탈북 어민들의) 송환 절차를 담당해줄 수 있느냐”고 요청했다. 관련 규정을 검토한 국방부는 오전 11시 30분경 국가안보실에 “군이 민간인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, 총경 집단행동에 “아직은 할만한 얘기할 입장 아냐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644454/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644454/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644434.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실은 경찰서장 회의 등 총경 집단행동과 관련해 “아직 할만한 얘기를 할 입장은 아니다”며 조심스런 반응을 보였다.   대통령실 관계자는 25일 이상민 행안부 장관이 경찰서장회의에 대해 쿠데타에 준하는 상황이라고 강력하게 경고한데 대해 “오늘 아침 윤 대통령이 행안부와 경찰청이 잘 조치할 거라 한다고 했다”며 원론적 입장을 나타냈다.  앞서 김대기 비서실장도 전날 경찰국 신설에 대한 경찰의 조직적 반발에 대해 “부적절한 행위”라면서도 “대통령이 나설 사안은 아닌 것 같다. 기강 문제도 있는 만큼 경찰청, 행안부, 국무조정실 등이 조율해야 할 사항”이라고 한 바 있다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “인니 대통령 27~28일 방한…방산 등 협력 논의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644266/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644266/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644260.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조코 위도도 인도네시아 대통령이 윤석열 대통령 초청으로 한국을 공식방문한다고 대통령실이 밝혔다.   김성한 대통령실 국가안보실장은 25일 용산 대통령실 청사 브리핑에서 “조코 위도도 대통령은 오는 27~28일 윤 대통령 초청으로 한국을 공식방문한다”고 밝혔다.   김 실장은 “정상회담을 통해 방산, 인프라, 경제안보 등 여러 분야에서 양국 간 협력강화를 논의할 것”이라며 “우리의 인도·태평양 전략, 아세안 협력 등 주요 국제 문제에 관해서 심도 있는 협의를 가질 예정”이라고 밝혔다.   김 실장은 “인도네시아는 아세안 인구의 41%, 아세안 총 GDP의 34%를 차지하는 아세안의 핵심국이자 아세안 국가 중 유일하게 우리와 특별전략적동반자관계를 맺었다”며 “인도태평양프레임워크(IPEF) 참여, 핵심 광물 공급 안전망에 중요한 역할을 수행하는 나라다”고 평가했다.   이어 “인니의 전략적 중요성을 감안해 한-인니 관계를 한-아세안 관계의 견인차로 만들려 한다”며 “조코 위도도 방한은 한-인니 (관계) 강화뿐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한·인니 정상회담서 KF-21 분담금 문제 논의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644274/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644274/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644208.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김성한 국가안보실장은 25일 오는 27~28일 예정된 조코 위도도 인도네시아 대통령 방한과 관련, “조코위 대통령의 방한은 한·인니 관계 강화뿐만 아니라 윤석열 정부의 아세안 외교의 본격적인 시작을 알리는 신호탄이 될 것으로 기대한다”고 말했다.  김 실장은 이날 용산 대통령실 브리핑에서 조코위 대통령의 방한 일정을 소개하면서 이렇게 밝혔다.  김 실장은 “윤 대통령과 조코위 대통령의 정상회담에서 방산, 인프라, 경제안보 등 여러 분야에서 양국 간 협력 강화를 논의할 것”이라며 “인도·태평양 전략, 아세안 협력 등 국제 문제에 대한 심도있는 협의를 할 예정”이라고 말했다.  대통령실 관계자는 이날 용산 대통령실에서 기자들과 만나 인도네시아의 KF-21 분담금 미납 문제와 관련, “여러 아젠다 논의 과정에서 자연스럽게 그 문제가 논의될 것으로 예상한다”고 밝혔다.  이 관계자는 “인도네시아가 부담해야 할 부분의 30%를 현물로 납부하는 계약서 수정 작업이 작년 말부터 시작된 것으로 안다. 올해 1분기까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가안보실 “담대한계획 마지막단계…신남방정책 확대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644212/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114644212/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644187.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국가안보실은 25일 윤석열 대통령의 핵심 대북정책인 ‘담대한 계획’에 대해 “구체적인 콘텐츠를 채워가는 중으로 어떤 기조나 방향과 같은 것들을 정립해 가는 마지막 단계에 있다”고 밝혔다.  안보실 핵심 관계자는 이날 오후 용산 대통령실 브리핑룸에서 기자들과 만나 ‘북한의 비핵화를 이끌어낼 담대한 계획의 로드맵은 언제 나오나’란 질문에 이같이 답했다.  이 관계자는 “적절한 시점에 (그 내용이) 공개되지 않겠나 생각한다”며 “제가 볼 때 저희 시간표는 담대한 계획의 아주 구체적인 내용은 (시간이) 조금 걸리지 않겠나 생각한다”고 했다.  그 이유에 대해 이 관계자는 “미국이나 관련 유관국과 충분한 협의를 거쳐서 발표하는 것이 현실성이 높다”며 “또한 북한이 이를 받아들일 개연성도 높아질 수 있어서 그런 내용을 담으려고 애쓰고 있다”고 말했다.  이 관계자는 “윤석열 대통령과 권영세 통일부 장관이 북한의 체제 안정을 (통일부 업무보고에서) 구체적으로 쓰신 바는 없다”며 “북한이 생각하는 과거 30년 동안 우</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>