<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 국제</title>
    <link>https://rss.donga.com/international.xml</link>
    <description>동아일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:22.452Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“美투자자들 내년 6월에 연준이 금리인하할 것에 베팅”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114653110/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114653110/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국의 투자자들은 미국의 중앙은행인 연준이 올해 말까지 공격적인 금리인상을 한 뒤 6개월 뒤인 내년 6월을 전후에 금리를 인하할 것이라는데 베팅하고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 25일(현지시간) 보도했다.   연준은 오는 26일~27일 열리는 공개시장위원회(FOMC) 회의에서 0.75%포인트의 금리인상을 한 뒤에도 연말까지 공격적인 금리인상을 할 전망이다.  연준의 공격적인 금리인상으로 미국 경기가 침체에 빠지면 연준은 내년 6월을 전후해 다시 금리를 인하할 것이라는데 미국 투자자들이 베팅하고 있는 것.  제롬 파월 연준 의장은 “미국의 경기가 침체에 빠지는 것보다 인플레이션을 통제하지 못하는 것이 미국 경제에 더 해롭다”며 미국 경기 침체를 각오하고 금리인상을 서두르고 있다.   실제 시장은 내년 6월을 전후해 연준이 금리인하에 나설 것이라는데 베팅하고 있다.  ‘오버나이트 인덱스 스왑’(OIS, 국내외 금융기관 간의 하루짜리 초단기 외화대출 금리)과 같은 금리 파생 상품은 투자자들의 생각을 보다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美 원숭이두창 비상사태 선포 검토…이르면 이번주 결정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114652495/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114652495/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652493.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO)의 원숭이두창 ‘국제공중보건위기상황(PHEIC)’를 선언하자 미국은 자체적인 공중 보건 비상사태 발령을 검토하고 있다고 25일(현지시간) 워싱턴포스트(WP)가 보도했다.   신문은 관계자들을 인용해 조 바이든 행정부가 원숭이두창에 대한 공중 보건 비상사태 선포 여부를 저울질하고 있다고 전했다.   구체적으로는 백악관 조정관을 두는 비상사태 선포를 검토하고 있다.   특히 관계자들은 이르면 이번 주 비상사태 선포 결정을 희망하고 있다. 2명의 관계자는 이번주 비상사태 선포 여부가 약 80만개의 백신 추가 배포 계획 발표와 관련이 있다고 설명했다.   미국의 비상사태 선포는 WHO가 지난 23일 원숭이두창에 대해 ‘국제적으로 우려되는 공중보건상 비상사태(PHEIC)’를 선언한 것을 근거로 한다.   PHEIC는 WHO가 최고 수준의 공중보건 경계 요청으로 코로나19에 대해 내린 2020년 1월 이래 처음이었다.   아프리카 지역 풍토병이던 원숭이두창은 지난 5월6일 영국에서 처음 보고된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘확진 5일차’ 바이든, 또 화상회의…“주중 시진핑 통화 예상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114652483/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114652483/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652277.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19에 확진된 조 바이든 미국 대통령이 또 한 차례 화상회의를 열었다. 이번에는 가시권에 들어온 반도체 지원법 중요성을 강조했다.  바이든 대통령은 25일(현지시간) 오후 반도체법(Chips Act) 중요성을 강조하는 화상 회의를 열었다. 지나 러몬도 상무장관, 캐슬린 힉스 국방부 차관, 브라이언 디스 백악관 국가경제위원회(NEC) 위원장, 제이크 설리번 국가안보보좌관이 백악관 사우스코트 강당에 직접 참석했고, 화상 참석 인사들도 있었다.  사우스코트 강당과 연결된 화면에서 바이든 대통령은 푸른 넥타이에 정장을 입고 등장, 다소 가라앉은 목소리로 “잘 지내는가”라고 물으며 운을 뗐다. 이어 “이 중요하고 시의적절한 논의에 함께해줘 고맙다”라며 “미국을 위한 반도체법 통과의 중요성을 논의할 것”이라고 했다.  이날 회의는 전날 공지된 공식 일정에는 없었다. 백악관은 오전에 추가로 회의 일정을 공지했다. 미국에서는 지난 19일 상원에서 찬성 64표 대 반대 34표로 반도체 산업 보조금 및 세액공제 등을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이티 수도권 갱단교전으로 1주일새 사상자 471명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651969/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651953.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이티 수도 포르토프랭스 부근의 시트 솔레이유에서 1주일 새 갱단간의 교전으로 사망자와 부상자가 471명이 발생하면서, 유엔 구호단체들이 이 지역에 식량과 구호품의 배급을  재개했다고 유엔이 25일(현지시간) 발표했다.   안토니우 구테흐스 사무총장의 부대변인 파르한 하크는 이 날 “ 유엔은 지난 며칠 동안 1주일에 7000명이 먹을 수 있을 정도의 식료품을 공급했다.  식수와 위생용품,  아기 용품같은 기본적인 구호품, 파괴된 집 수리에 필요한 자재 등과 바닥에까는 플래스틱 제품 등도 공급했다”고 유엔 기자들에게 밝혔다.   하크 대변인은 유엔 집계결과  7월8일에서 17일 사이에만 이 지역에서 라이벌 범죄집단의 충돌로 사망자와 부상자가 471명 발생했으며 실종자도 다수 나왔다고 말했다.   약 3000명의주민들이 집을 버리고 도망쳤고 동반자 없는 아이들 수백 명도 피난길에 올랐다.  최소 140채의 주택들이 파괴되었고 그 중 일부는 방화로 불에 탔다.   하크 대변인은 주민들이 의료기관의 돌봄을 받을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노르트스트림1 또 유지보수…27일부터 가스 공급량 20% 수준</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651830/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T05:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114650902.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;러시아가 오는 27일(현지시간)부터 노르트스트림1을 통한 일일 가스 공급량을 하루 3300만 입방미터(㎥)로 줄인다. 당초 노르트스트림1은 연간 550억㎥를 공급하도록 설계됐는데, 가스 공급량이 20% 수준까지 떨어진 것이다.  25일 로이터·AFP통신 등에 따르면 러시아 에너지 기업 가스프롬은 이날 노르트스트림1 파이프라인에서 유지 보수를 위해 터빈 하나를 추가로 중단함에 따라 가스 흐름이 감소한다고 밝혔다.  가스프롬은 “터빈 중단으로 인해 가스 생산 능력이 27일 오전 4시 GMT(한국시간 27일 오후 1시)부터 하루 3300만㎥ 수준으로 감소할 것”이라고 말했다.  노르트스트림1은 발트해 해저를 통해 연간 550억㎥의 가스를 독일 등 유럽으로 공급한다. 우크라이나 전쟁 전 하루 1.5억㎥가량의 가스를 공급하던 것이 20% 수준인 3300만㎥으로 준 셈이다.  지난 11일부터 열흘간 연례 유지 보수를 위해 가스 공급이 중단됐다가 지난 21일부터 재가동됐다. 이번 연례 유지 보수에 들어가기 전에도 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘속죄의 여정’ 나선 교황, 캐나다 아동 집단학살에 “겸허히 용서 구한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651412/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651412/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프란치스코 교황이 캐나다를 방문해 지난 세기 가톨릭 교회가 운영하는 학교에서 발생한 수십 년간의 학대를 ‘악’으로 표현하며 피해 원주민들에게 사과의 말을 전했다.   25일(현지시간) 로이터·AFP통신 등에 따르면 교황은 캐나다 앨버타주(州) 서부의 에드먼턴에 도착해 원주민, 매티스, 이누이트 아동 학대가 발생한 가장 큰 기숙 학교 중 하나를 방문했다.  교황은 이곳에 모인 군중 앞에서 “죄송하다”며 “특히 많은 교회 신도들과 종교 공동체가 문화 파괴와 강제 동화 정책에 무관심으로 동조한 것에 대해 겸허하게(humbly) 용서를 구한다”고 말했다.  또 그는 아동학대가 발생했던 기숙학교에 진정성 있는 조사와 생존자 및 후손의 회복을 돕기 위한 더 많은 지원을 요구했다.  전날 캐나다에 도착한 교황은 이날부터 오는 29일까지 앨버타주 에드먼턴, 퀘벡주 퀘벡, 누나부트준주 이칼루이트 등 3개 도시를 방문한다.  교황은 로마에서 캐나다로 향하는 비행기에서 기자들에게 이번 캐나다 방문을 “화해의 여정”이라고 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런 “일자리 늘어… 경기침체 아니다” vs 서머스 “인플레 못잡으면 경기침체”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114651025/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651250.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 결정하는 26, 27일(현지 시간) 양일간의 연방공개시장위원회(FOMC)와 28일 미 2분기(4∼6월) 성장률 발표를 앞두고 미 경기침체 논란이 고조되고 있다. 특히 전현직 미 경제 수장인 재닛 옐런 재무장관과 로런스 서머스 전 재무장관은 침체 가능성을 두고 완전히 상반된 시각을 보였다. 월가에서는 연준이 이번 달에도 지난달과 마찬가지로 0.75%포인트 금리 인상을 단행할 것이며, 2분기 성장률 또한 저조해 1분기(―1.6%)에 이어 2개 분기 연속 마이너스(―) 성장을 기록할 가능성이 있다고 보고 있다.   옐런 장관은 24일 NBC에 “2개 분기 연속 마이너스 성장이 반드시 ‘침체(recession)’인 것은 아니다. 침체는 전반적인 경기 후퇴를 동반하지만 현재 그런 상황을 보고 있지 않다”고 진단했다. 월 약 40만 개의 새로운 일자리가 창출될 정도로 미 노동시장이 강하고 소비 지출 또한 위축되지 않았다며 “성장이 둔화하는 전환기에 있지만 노동시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극우 헝가리 총리 “혼혈국가는 나라 아냐” 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650862/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650862/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651313.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유럽의 대표적 극우 국가수반인 오르반 빅토르 헝가리 총리(사진)가 “유럽인과 비(非)유럽인이 섞인 국가는 국가가 아니다”라고 말해 인종주의 논란이 일고 있다.   24일 영국 일간 가디언에 따르면 오르반 총리는 전날 루마니아를 방문해 한 연설에서 “우리는 혼혈민족이 아니며 혼혈민족이 되기를 원하지 않는다”며 이같이 말했다. 오르반 총리는 난민 유입 문제 등에 관해 노골적으로 인종주의를 암시하는 표현을 해왔지만 이번 발언은 특히 수위가 높아 헝가리 안팎에서 반발이 거세다.   헝가리 야당 ‘모멘툼’의 체흐 커털린 의원은 “오르반 총리 연설은 우리 모두가 잊고 싶어 하는 시대(나치 독일 시대를 의미)를 떠올리게 해 경악했다”며 “이 정권의 진정한 색깔을 보여줬다”고 비판했다. 루마니아에서도 격앙된 반응이 나왔다. 알린 미투차 의원은 트위터에 “유럽 중동부처럼 (여러 민족이) 섞인 지역에선 민족이나 인종의 ‘순도’를 논하는 건 망상이고 위험하다”며 “오르반 총리 또한 그렇다”고 지적했다.   오르반 총리는 올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 외교, 젤렌스키 정권 교체 공식화… “우크라 국민 現정권서 해방 도울것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650856/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651306.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세르게이 라브로프 러시아 외교장관(사진)이 “우크라이나 국민이 현 정권으로부터 해방되도록 도울 것”이라며 정권 교체 목표를 공식화했다. 침공 후 줄곧 ‘친러 세력이 많은 우크라이나 동부 돈바스를 해방시키겠다’고 주장했던 것과 달리 우크라이나 전체를 장악해 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령을 몰아내겠다는 뜻을 노골적으로 밝힌 셈이다. 젤렌스키 대통령은 “결코 독립을 포기하지 않겠다”고 맞섰다.   알자지라 등에 따르면 라브로프 장관은 24일 아프리카 4개국 순방의 첫 일정으로 이집트 카이로를 방문한 자리에서 “우리는 우크라이나 국민이 역사에 적대적인 정권으로부터 해방되도록 분명히 도울 것”이라며 “러시아인과 우크라이나인은 앞으로 같이 살게 될 것”이라고 주장했다. 그는 “더 나은 삶을 누려야 할 우크라이나 국민을 동정한다”며 젤렌스키 정권의 선동으로 인해 우크라이나가 러시아의 영원한 적이 되기를 바라는 것을 지지하는 이들이 많아 안타깝다고도 했다.   이는 과거 자신의 발언과 배치된다. 라브로프 장관은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고물가에… 英노인들, 은퇴 미루거나 다시 일터로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650840/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고물가와 고금리에 생활비 부담이 커지자 영국에서 은퇴를 취소하는 고령층이 늘고 있다.    25일 영국 일간 가디언은 영국 통계청이 19일 발표한 자료를 인용해 65세 이상 경제활동인구가 전년 동기 대비 10만3000명 늘어난 것으로 집계됐다고 보도했다. 경제활동인구는 현재 근로 중이거나 취업 활동 중인 사람을 뜻한다. 가디언은 “은퇴한 65세 이상 고령층이 생활비 부담에 다시 일하러 나서는 ‘은퇴 취소 시대(Great Unretirement)’가 시작됐다”고 진단했다.   전문가들은 최근 생활비가 크게 늘어 기존에 마련해둔 은퇴 자금으로는 생활이 어려워지자 다시 구직 활동을 하거나, 은퇴 시기에 접어든 고령층이 은퇴를 미루는 것으로 보고 있다. 로스 알트만 전 영국 고용연금부 연금국장은 “(고령층들이) 건강이 예전만 못하더라도 인플레이션의 공포 때문에 일터로 돌아간 것“이라고 말했다. 영국 최대 노인 권익 관련 시민단체인 ‘에이지UK’의 캐럴라린 에이브러햄스 국장은 “신중하게 설계한 은퇴 계획이 닥쳐오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펠로시 대만 방문 놓고… 中은 군사행동 경고, 美는 항모동원 고려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650835/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651303.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 권력서열 3위 낸시 펠로시 하원의장의 다음 달 대만 방문을 앞두고 미중 갈등이 고조되고 있다. 중국이 거듭 군사행동을 경고한 가운데 일각에서 ‘중국이 펠로시 의장 일행이 탄 비행기를 격추할 가능성도 배제할 수 없다’는 관측이 나오자 미국은 항공모함 등을 동원해 펠로시 의장 일행을 보호하는 방안을 고려하고 있다.   펠로시 의장의 대만 방문이 미중 정상회담 최대 걸림돌로 떠올랐다는 분석도 나온다. 시진핑(習近平) 중국 국가주석과의 전화 회담을 추진하고 있다고 밝힌 조 바이든 미 행정부는 중국을 자극하지 않기 위해 그의 대만행에 난색을 표했지만 펠로시 의장의 뜻이 강경해 이러지도 저러지도 못하는 모양새다.  “美, 항공모함 등 동원해 펠로시 보호 준비” 인도네시아를 방문 중인 마크 밀리 미 합참의장은 24일 AP통신에 “최근 중국군이 남중국해 등에서 눈에 띄게 공격적으로 변하고 있다”며 이런 움직임이 펠로시 의장 대만 방문과 무관하지 않다는 뜻을 밝혔다. 23일 조시 로긴 미 워싱턴포스트(WP) 칼럼니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 요세미티 공원 초대형 산불… 63km² 태우고도 확산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650829/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114650829/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651311.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 캘리포니아주 요세미티국립공원에서 22일 발생한 초대형 산불로 인근 주민 6000여 명이 대피하는 등 피해가 커지고 있다. 미 언론은 요세미티국립공원 남서쪽 마을에서 시작된 산불이 급속도로 퍼져 24일 오후 9시 현재 63km² 넓이의 산림을 태웠다고 전했다. 축구장(7140m²) 8823개에 해당하는 면적이다. 올해 미국에서 발생한 화재 중 최대 규모로 피해는 더 커질 것으로 예상된다.   이날 캘리포니아 산림소방부에 따르면 소방관 2548명과 헬기 17대 등이 진화 작업에 나섰지만 진화율은 사실상 0%다. 소방 당국은 “최저 습도가 5∼10%에 불과한 데다 죽어 말라붙은 나무가 많아 진화가 쉽지 않다”고 밝혔다.   산불에 더해 미국 곳곳의 폭염도 꺾일 기미가 보이지 않는다. 뉴욕타임스(NYT)는 이날 미국 인구의 22%에 해당하는 7120만 명이 폭염에 시달리고 있다고 보도했다. 동부 보스턴 최고기온은 지난달 30일에 이어 이날 다시 한 번 화씨 100도(섭씨 37.8도)를 기록했다. 1933년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“펠로시 대만 방문, 中 전례 없는 반응하겠지만 무력충돌 가능성 낮아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650674/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T23:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114650164.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장 대만 방문 계획을 놓고 미국과 중국 사이에 긴장이 고조되고 있다.  무엇보다 미중 간 군사적 충돌까지 우려하는 목소리가 나온다.   이에 대해 CNN은 25일(현지시간) 전문가들의 말을 인용해 펠로시 의장 대만 방문과 관련한 중국 대응이 “전례가 없을 수는 있지만 무력 충돌 가능성은 낮다”고 보도했다.   조 바이든 대통령은 지난 20일 기자들에게 미군이 펠로시 의장 대만 방문에 대해 “지금 당장은 좋은 생각이 아니다”라고 보고 있다고 말했다.   그러자 펠로시 의장은 다음날인 21일 대만에 대한 지원을 보여주는 것이 중요하다면서, 안보를 이유로 그 어떤 여행 계획에 대해 논의하는 것을 거부했다.   펠로시 의장은 “대통령이 했던 말은 아마도 군대가 나의 비행기를 격추하거나 그와 비슷한 것이 발생하는 것을 두려워한다는 것이라고 생각한다. 정확히는 모르겠다”고 말했다.   마이크 폼페이오 전 미 국무장관은 24일 자신의 트위터에 “낸시, 내가 당신과 함께 가겠다. 나는 중국에서는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英총리 후보 수낵 “中, 국내 기술 훔치고 대학 침투”…中과 전면전 선포</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650672/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T23:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국 차기 총리 후보 리시 수낵 전 재무부 장관이 25일(현지시간) 중국은 금세기 영국과 세계 안보에 가장 큰 위협이라며 총리 임기 시작과 동시에 중국과 전면전을 예고했다.로이터·AFP통신에 따르면 수낵 전 장관은 이날 성명을 통해 “중국은 세계 경제와 국가 안보에 장기적으로 가장 큰 위협”이라며 “너무 오랫동안 영국과 서방 정치인들은 레드카펫을 깔고 중국의 사악한 활동과 야망을 외면해왔다”고 말했다. 그러면서 “총리로서 임기 1일차 이를 변화시키겠다”고 했다.수낵 전 장관은 영국 내 중국 정부의 지원을 받는 중국 문화 교육기관 ‘공자학원’ 30곳을 폐쇄할 것이라고 공언했다. 또 국내 대학이 해외 기관 등으로부터 5만파운드(약 7900만원) 이상 연구비를 지원받을 경우 관련 정보를 공개하도록 하는 고등교육법 개정안도 추진할 계획이다. 그는 “중국이 우리 기술을 훔치고 국내 대학에 침투하고 있다”며 중국의 과학·군사기술 발전에 기여하는 양국 간 연구 협력을 전면 재검토하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 원숭이두창 첫 확진자 발생…해외 다녀온 30대 남성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650144/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T21:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114649893.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;25일 일본에서 원숭이두창 감염 환자가 처음으로 확인됐다.    NHK방송에 따르면 이날 후생노동성은 일본 내 첫 원숭이두창 확진자는 도쿄에 사는 30대 남성이며 최근 외국에 다녀온 적이 있는 것으로 파악됐다고 밝혔다.    고이케 유리코 도쿄도지사도 이날 기자들과 만나 “유럽에서 돌아온 30대 남성이 건강안전연구센터 검사를 통해 국내 첫 원숭이두창 환자로 확인됐다”고 밝혔다. 이 남성은 도쿄 한 병원에 입원 치료를 받고 있다. 고이케 도지사는 “도쿄 건강안전연구센터와 보건소 의료기관이 제휴해 의심 환자에 대한 신속 대처 태세를 구축했다”며 “감염 예방을 위해 손가락 위생 등에 신경 써 달라”고 당부했다.    후생노동성은 29일 전문가 회의를 열어 원숭이두창 예방을 위해 천연두 백신을 사용할 지 심의할 예정이다. 일본 정부는 원숭이두창 감염자와 접촉했거나 접촉할 가능성이 있는 의료 종사자 등을 접종 대상자로 고려하고 있다. 일본 보건 당국은 전국 47개 광역자치단체 지방위생연구소에 원숭이두창 진단 시약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체스 시합하던 로봇, 상대 선수인 7세 어린이 손가락 부러뜨려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650012/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114650012/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T21:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114638746.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;체스 로봇이 지난주 모스크바에서 열린 체스 경기 중에 7살짜리 소년의 손가락을 부러뜨렸다.  24일(현지시간) 영국 BBC, 러시아 관영 타스통신 등에 따르면 19일 국제 체스포럼 모스크바 오픈에서 로봇이 체스 경기를 벌이던 소년의 손가락을 움켜쥐어 골절상을 입혔다.   온라인상에 공개된 영상을 보면 로봇이 소년 쪽의 말을 하나 옮긴 후, 소년이 다른 말을 움직이려 하자 로봇이 소년의 손가락을 움켜쥔다. 소년은 손을 빼기 위해 안간힘을 쓴다. 이를 본 주변 어른들은 소년을 돕기 위해 달려들었지만 손가락 골절을 피할 순 없었다.  세르게이 라자레프 체스연맹 회장은 사건 발생 후 “로봇이 어린이의 손가락을 부러뜨렸다. 참으로 끔찍한 일이다”면서 “이전에도 로봇이 많은 경기를 치렀지만 별다른 문제가 없었다”고 말했다.  이어 “로봇에게도 시간을 줘야하는데 소년이 재빨리 움직여 로봇이 그의 손을 잡은 것”이라고 해명했다.  세르게이 스마긴 러시아 체스연맹 부회장도 러시아 매체에 “소년이 안전수칙을 위반했다”며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 우크라 정권 교체 목표 공식화…젤렌스키 “독립 포기 안해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114647599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114647599/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114647533.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세르게이 라브로프 러시아 외교장관이 “우크라이나 국민이 현 정권으로부터 해방되도록 도울 것”이라며 정권 교체 목표를 공식화했다. 침공 후 줄곧 ‘친러 세력이 많은 우크라이나 동부 돈바스를 해방시키겠다’고 주장했던 것과 달리 우크라이나 전체를 장악해 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령을 몰아내겠다는 뜻을 노골적으로 밝힌 셈이다. 젤렌스키 대통령은 “결코 독립을 포기하지 않겠다”고 맞섰다.  알자지라 등에 따르면 라브로프 장관은 24일 아프리카 4개국 순방의 첫 일정으로 이집트 카이로를 방문한 자리에서 “우리는 우크라이나 국민이 역사에 적대적인 정권으로부터 해방되도록 분명히 도울 것”이라며 “러시아인과 우크라이나인은 앞으로 같이 살게 될 것”이라고 주장했다. 그는 “더 나은 삶을 누려야 할 우크라이나 국민을 동정한다”며 젤렌스키 정권의 선동으로 인해 우크라이나가 러시아의 영원한 적이 되기를 바라는 것을 지지하는 이들이 많아 안타깝다고도 했다.  이는 과거 자신의 발언과 배치된다. 라브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보수 日산케이 조사서 아베 국장 찬반 갈려…찬성 50% vs 반대 47%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646913/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646880.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 일본 정부가 아베 신조(安倍晋三) 전 총리의 국장을 결정한 가운데 보수 성향 언론의 조사에서도 찬반 여론이 갈리는 것으로 나타났다.   25일 보수 성향 산케이 신문이 발표한 후지뉴스네트워크(FNN)와의 공동 여론조사(23~24일) 결과 아베 전 총리의 국장에 대해 “좋았다”, “어느 쪽이라고 말한다면 좋았다” 등 긍정적인 응답은 50.1%였다.   또한 “좋지 않았다”, “어느 쪽이라고 말한다면 좋지 않았다” 등 부정적인 응답은 46.9%였다.   산케이는 정부가 아베 전 총리 국장을 결정한 데 대해 여론의 찬반이 나뉜 것이라고 분석했다.   앞서 지난 22일 기시다 후미오(岸田文雄) 내각은 정식으로 아베 전 총리의 국장을 결정했다. 9월 27일 치러진다.   기시다 총리는 이날 총리 관저에서 열린 각의(국무회의)에서 장례 위원장은 총리인 자신이, 부(副)위원장은 마쓰노 히로카즈(松野博一) 관방장관이 맡게 된다고 설명했다.   이날 각의는 오전 9시가 지나 시작돼 10분도 지나지 않아 끝났다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 수도 뉴델리에서 첫 원숭이두창 확진자 발생</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646782/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646782/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646581.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;원숭이두창의 세계적인 확산 속에 인도 수도 뉴델리에서도 첫 감염자가 나왔다고 인도 언론 NDTV, 인디안익스프레스 등이 25일 보도했다.    뉴델리 당국에 따르면 현지시간으로 24일 뉴델리 서부에 살고 있는 34세 남성이 원숭이두창에 감염된 것으로 공식 확인됐다.    이 남성은 발진과 열이 2주 동안 지속되어 이틀 전 현지 병원에 입원해 확진 판정을 받았다.   병원 관계자는 “그가 원숭이두창에 걸린 것으로 의심하고 격리 병동에 입원시켰다”며 “그는 현재 감염 양성 반응을 보이고 있으며 치료를 받고 있다”고 말했다.  이는 인도에서 네번째 원숭이두창 감염자로, 해외 여행 경력이 없는 것으로 밝혀졌다.  이전에 발생한 3건의 감염 사례는 인도 남부 케랄라주에서 확인된 것으로, 모두 아랍에미리트(UAE)에서 입국한 사람들에게서 발견된 것이었다.  4번째 감염자는 원숭이두창에 걸리기 전 인도 북부 히마찰프라데시주(州)로 여행을 가 파티에 참석한 것으로 알려졌다.   당국은 히마찰프라데시주에서 감염된 것인지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헝가리 총리 “비유럽인 섞인 국가는 국가 아냐” 인종주의 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646405/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645616.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유럽의 대표적 극우 국가수반인 빅토르 오르반 헝가리 총리가 “유럽인과 비(非)유럽인이 섞인 국가는 국가가 아니다”라고 말해 인종주의 논란이 일고 있다.    24일 영국 일간 가디언에 따르면 오르반 총리는 전날 루마니아를 방문해 한 연설에서 “우리는 혼혈민족이 아니며 혼혈민족이 되기를 원하지 않는다”며 이같이 말했다. 오르반 총리는 난민 유입 문제 등에 관해 노골적으로 인종주의를 암시하는 표현을 해왔지만 이번 발언은 특히 수위가 높아 헝가리 안팎에서 반발이 거세다.    헝가리 야당 ‘모멘텀당’ 카탈린 체크 의원은 “오르반 총리 연설은 우리 모두가 잊고 싶어 하는 시대(나치 독일 시대를 의미)를 떠올리게 해 경악했다”며 “이 정권의 진정한 색깔을 보여줬다”고 비판했다. 루마니아에서도 격양된 반응이 나왔다. 알린 미투타 의원은 트위터에 “유럽 중동부처럼 (여러 민족이) 섞인 지역에선 민족이나 인종의 ‘순도’를 논하는 건 망상이고 위험하다”며 “오르반 총리 또한 그렇다”고 지적했다.    오르반 총리는 올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4억짜리 시계인 줄 알았는데 짝퉁…주인에게 되돌려준 伊강도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646283/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646283/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646265.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이탈리아 남부의 항구 도시 나폴리에서 관광객의 시계를 훔쳤다 모조품인 것을 깨달은 강도가 주인에게 되돌려주는 웃지 못할 사건이 벌어졌다.  22일(현지시간) CNN 보도에 따르면 이 사건은 나폴리 시내 한복판인 트리에스테 에 트렌토 광장(Piazza Trieste e Trento)에 있는 한 야외 술집에서 일어났다.  한 남성은 스위스 관광객 2명에게 다가가 이 중 한 명의 머리에 총을 겨누고 그가 팔에 차고 있던 시계를 빼앗고 자리를 떴다. 그런데 7분쯤 지난 뒤 또 다른 남성이 이들 관광객에게 접근했다. 이 남성은 자신에게 무기가 없다는 것을 보여주는 듯 두 팔을 흔들며 피해자들이 있는 테이블에 시계를 두고 떠났다.  강도들이 시계를 빼앗고 다시 돌려주는 장면은 술집의 폐쇄회로(CC)TV에 고스란히 담겨있었다.  CNN은 강도가 시계를 돌려준 이유에 대해 훔친 시계가 스위스제 명품 시계가 아닌 모조품이라는 것을 깨달았기 때문이라고 전했다.  사건이 발생한 술집의 주인 안토니오 비스콘티는 CNN에 “강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 일터로 가는 英고령층…“생활비 부담에 ‘은퇴 취소 시대’ 시작”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646210/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114646210/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646206.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고물가와 고금리에 생활비 부담이 커지자 영국에서 은퇴를 취소하는 고령층이 늘고 있다.     25일 영국 일간 가디언은 영국 통계청이 19일 발표한 자료를 인용해 65세 이상 경제활동인구가 전년 동기 대비 10만3000명 늘어난 것으로 집계됐다고 보도했다. 경제활동인구는 현재 근로 중이거나 취업 활동 중인 사람을 뜻한다. 가디언은 “은퇴한 65세 이상 고령층이 생활비 부담에 다시 일하러 나서는 ‘은퇴 취소 시대(Great Unretirement)’가 시작됐다”고 진단했다.    전문가들은 최근 생활비가 크게 늘어 기존에 마련해둔 은퇴 자금으로는 생활이 어려워지자 다시 구직활동을 하거나, 은퇴시기에 접어든 고령층이 은퇴를 미루는 것으로 보고 있다. 로스 알트만 전 영국 고용연금부 연금국장은 “(고령층들이) 건강이 예전만 못하더라도 인플레이션의 공포 때문에 일터로 돌아간 것“이라고 말했다. 영국 최대 노인 권익 관련 시민단체인 ‘에이지UK’의 캐럴린 아브라함스 국장은 “신중하게 설계한 은퇴 계획이 닥쳐오는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피겨여왕’ 김연아 결혼 소식에 일본 언론도 ‘들썩’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20220725/114645793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20220725/114645793/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645786.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘피겨여왕’ 김연아(32)의 결혼 소식에 일본 언론도 주목했다.  일본 지지통신과 교도통신은 25일 “김연아가 10월 결혼한다고 매니지먼트사가 발표했다”며 “결혼 상대는 서울대 성악과를 졸업하고 크로스오버 그룹 ‘포레스텔라’ 멤버로 활동 중인 5살 연하의 고우림”이라고 보도했다.  이외에 요미우리 신문, 닛칸 스포츠, 데일리 스포츠, 산케이 스포츠 등도 김연아의 결혼 소식을 전했다.  일본 언론들은 김연아의 매니지먼트사 올댓스포츠와 고우림의 소속사 비트인터렉티브의 발표를 인용해 두 사람이 2018년 아이스쇼에서 처음 만나 3년간 교제했으며, 비공개로 결혼식을 올릴 계획이라고 소개했다.  올댓스포츠는 이날 오전 보도자료를 통해 “김연아가 10월 하순 서울 모처에서 성악가 고우림과 화촉을 밝힌다. 김연아와 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에 포레스텔라가 초청가수로 출연하면서 처음 만나게 됐고 이후 3년 교제 후에 웨딩마치를 울리게 됐다”고 밝혔다.  올댓스포츠와 비트인터렉티브는 “결혼식은 가까운 친지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염…산불… ‘열받은’ 지구의 경고[퇴근길 한 컷]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114645610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114645610/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645587.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4일(현지시간) 미국 서부 캘리포니아 마리포사 카운티의 숲.  소화 항공기(에어 탱커)가 비행하며 난연제(難燃劑)를 살포하고 있습니다. 지난 22일 요세미티 국립공원 근처에서 시작된 산불로 현재까지 1,500만 평이 불에 탔고 6천여 명이 대피했습니다. 오크 파이어(Oak Fire)로 이름 붙여진 이 불은 올해 일어난 불 중 최대 규모입니다.  전세계적으로 기록적인 폭염에 대형 화재까지 겹쳐 지구촌은 몸살을 앓고 있습니다. 공교롭게도 유럽 역시 역대급 폭염이 덮친데다가 스페인, 포르투갈, 그리스에서는 대형 산불로 엄청난 피해를 입고 있습니다.  북아프리카 모로코 역시 산불로 막대한 피해를 입었습니다. 세계보건기구(WHO) 유럽사무소는 폭염의 영향으로 스페인과 포르투갈에서만 약 1,700명 이상이 사망한 것으로 추산했습니다.  기상학자들은 캘리포니아 뿐 아니라 전 세계적으로 기온이 높이 올라 건조해지면서, 대규모 산불이 자주 일어날 것으로 예측하고 있습니다.  마리포사=AP/뉴시스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·인니 정상회담 28일 개최…“尹정부 ‘대(對)아세안 외교’ 신호탄”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645482/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220725/114645482/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645520.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 오는 28일 서울에서 조코 위도도(이하 조코위) 인도네시아 대통령과 정상회담을 가진다. 회담에선 경제안보 협력 방안과 함께 KF-21 전투기 사업 분담금 문제 등이 논의될 것으로 보인다.  김성한 대통령실 국가안보실장은 25일 용산 대통령실 브리핑에서 조코위 대통령이 오는 27일부터 28일까지 1박2일 방한 일정을 소화할 예정이라고 밝혔다. 특히 28일엔 윤 대통령과 정상회담을 가질 예정으로 “한·인니 관계뿐 아니라 윤석열 정부의 ‘대(對)아세안 외교’의 본격적인 시작을 알리는 신호탄”이라고 김 실장은 강조했다.   그는 “한·인니 정상회담을 통해 방산, 인프라, 경제 안보 등 양국 간 여러 협력 방안을 논의할 것”이라며 “인도·태평양, 아세안 협력 등 주요 국제 문제에 대해서도 심도 있는 협의를 할 예정”이라고 밝혔다.   인도네시아는 아세안 인구의 41%, 아세안 총 GDP의 34%를 차지하는 핵심 국가이자 아세안 국가 중 유일하게 한국과 ‘특별 전략적 동반자’ 관계를 맺어 온 국가다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소니·기린 등 日 100개사, ‘리스킬링 연계’ 컨소시엄 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114645312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114645312/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114645264.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소니그룹 기린홀딩스를 비롯한 일본 주요 대기업이 각사 사원의 리스킬링(reskilling·새 기술 습득)을 연계하기 위한 협의체를 이르면 다음달 세운다. 기업들이 힘을 모아 리스킬링 연수 공간을 마련하거나 사원들끼리 서로 기술을 가르쳐 주고 배우는 구조를 마련하기 위해서다.    25일 니혼게이자이신문에 따르면 100여개 기업이 연합하는 민관 공동 ‘인적 자본경영 컨소시엄’이 설립된다. 경제산업성 금융청 같은 정부 부처도 지원한다.    리스킬링이란 지금까지와 다른 직무와 역할을 수행하기 위한 새 기술을 배우는 것을 의미한다. 같은 일을 더 잘하거나 더 복잡한 일을 하기 위해 배우는 업스킬링(upskilling)과는 다른 개념이다. 디지털 혁신에 따라 업무 디지털화가 빨라지면서 기존 업무 방식과는 전혀 다른 방식으로 일을 해야 하는 경우가 늘어나 리스킬링 중요성은 커지고 있다. 디지털화가 다른 주요국에 비해 상대적으로 늦은 일본은 최근 본격 디지털화 전환 사례가 늘고 있다.    협의체 참가 기업들은 리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 로스앤젤레스 인근 공원서 총격 사건…2명 숨져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644504/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644504/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644486.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일(현지시간) 미국 캘리포니아주 로스앤젤레스 인근 산페드로의 공원에서 총격 사건이 발생해 2명이 숨지고 5명이 다쳤다고 CNN 등이 보도했다.  소방당국은 남성 4명과 여성 3명이 현지 병원으로 옮겨졌으며 이들 중 2명이 사망 선고를 받았다고 전했다.  로스앤젤레스 경찰국은 총격은 두 당사자 사이의 논쟁으로 시작된 것으로 보인다며 증거와 추가 희생자를 찾기 위해 수사 중이라고 전했다.  당국은 당시 공원에서 비공식적인 자동차 쇼가 열리고 있었다고 덧붙였다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, BA.5 감염된 듯…“증상 호전. 인후통 남아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644566/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644479.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 4차까지 접종했음에도 돌파 감염이 된 조 바이든 미국 대통령(80)의 증상이 상당히 개선되었다고 24일(현지 시간) 백악관이 밝혔다.    이날 백악관이 공개한 바이든 대통령 주치의인 케빈 오코너 박사의 소견서에서 오코너 박사는 “현재 바이든 대통령의 주 증상은 인후통”이며 “이는 몸이 바이러스를 제거하는 과정에서 림프 기능이 활성화되며 생긴 결과인 것으로 보인다”고 밝혔다. 이어 코로나19 확진 직후 바이든 대통령이 겪었던 “미열, 콧물, 마른기침 등의 증상은 상당히 줄었지만 목소리는 여전히 잠긴 상태”라면서 “맥박, 혈압, 호흡 등도 모두 정상”이라고 덧붙였다.    오코너 박사는 “바이든 대통령은 계속해서 격리 치료를 받을 것”이며 “미 질병통제예방센터(CDC)의 지침에 따라 격리를 이어 나갈 것”이라고 설명했다. CDC는 코로나19 증상이 나타나거나 확진 판정을 받은 날로부터 최소 5일간 격리하도록 권장하고 있다. 21일 확진 판정을 받아 백악관 관저</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야생 원숭이 습격에 38명 부상…日 지자체, 마취총 사용 결정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644469/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644469/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644436.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본에서 원숭이가 민가를 습격, 주민을 공격하는 일이 끊이지 않자 당국은 마취총까지 꺼내 들며 포획에 나섰다.   25일 일본 요미우리신문에 따르면 야마구치현에서는 지난 8일부터 24일까지 38명이 원숭이의 습격을 받았다. 피해자 대부분이 어린이와 여성이다.   야마구치현은 이 원숭이를 잡기 위해 그물을 가진 공무원들이 순찰을 하게했지만 포획이 난항을 겪자 마취총을 사용하기로 했다.   야마구치현 경찰 발표에 따르면 이 원숭이는 40~50㎝ 정도 크기의 일본 원숭이다. 반경 1㎞ 이내 주택가에 나타났으며 습격을 받은 사람의 절반 이상이 12세 이하 어린이와 60세 이상 여성이다.   이 원숭이는 처음에는 열린 창문 등을 통해 실내로 들어왔지만 최근에는 야외에서 피해도 잇따르고 있다. 지난 17일에는 아파트 2층에서 빨래를 하던 여성이 원숭이에게 공격받았다.   이 여성은 “설마 우리 집에 원숭이가 올 줄 몰랐다”며 “빨리 잡았으며 좋겠다”고 했다.   야마구치현은 원숭이 포획을 위해 직원 수십 명을 동원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국서 ‘36세 할머니’ 화제…세계 최연소 할머니는 23세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644444/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114644444/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114644402.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 허난성의 한 여성이 “36세에 할머니가 됐다”며 올린 동영상이 조회수 2억4000만 회를 돌파하며 중국에서 조혼 논쟁이 불거지고 있다고 홍콩의 사우스차이나모닝포스(SCMP)가 25일 보도했다.   지난 11일 장모씨(36)가 허난성 난양시 한 산부인과에서 손자의 탄생을 알리며 SNS에 영상을 게시했다. 그는 해당 영상에서 “새로운 세상에 온 걸 환영한다”고 적었다.  그에게는 두 아들이 있는데, 이번에 아이를 낳은 큰 아들은 올해 18세다.   그가 올린 영상은 2억4000만회에 이르는 조회 수를 올리며 화제가 됐고, 이를 본 중국 누리꾼들은 조혼논쟁을 벌이고 있다.   일부 누리꾼들은 “다른 사람보다 일찍 인생 과제를 끝마쳤다는 점에서 진정한 승리자”라는 반응을 보였다. 그러나 “부모가 너무 어려 적절한 교육을 받을 수 있을지 의문이다” 등의 반응도 있다.   장씨는 논란이 확대되자 “어린 나이에 집을 나와 대도시에서 일하다 19세에 지금의 남편과 결혼했다”며 “아들을 제대로 교육시키고 싶었지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“깨끗하다”며 강물 원샷한 인도 정치인, 결국 병원 신세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114643344/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114643344/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114643190.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수질 정화사업을 벌인 하천을 방문한 인도의 한 정치인이 물이 깨끗하다는 걸 증명하기 위해 무리하게 강물을 마셨다가 결국 병원 신세를 졌다.  21일(현지시간) 인디언 익스프레스 등 인도 현지 언론에 따르면 펀자브주(州)의 바관트 만 총리는 지난 19일 심한 복통을 호소하며 델리에 있는 인드라프라스타 아폴로 병원에 입원했다.  앞서 만 총리는 지난 17일 펀자브주 술탄푸르 로디에서 진행된 칼리 베인 하천 정화사업 22주년 기념식에 참석했다. 그는 하천이 완전히 깨끗해진 것을 증명하기 위해 그 자리에서 강물을 한 컵 가득 떠 벌컥벌컥 들이켰다.  지지자를 비롯한 많은 사람이 만 총리가 물을 마시는 장면을 보며 환호했고, 이는 취재진의 카메라에도 담겼다. 만 총리가 강물을 마시는 영상은 그의 소속 정당 공식 트위터에도 올라와 각종 소셜네트워크서비스(SNS)에 확산했다.  그러나 기념식 이틀 뒤인 19일 밤, 만 총리는 관저에서 심한 복통을 호소해 병원으로 이송됐다. 총리 측은 그가 정기검진으로 병원을 방문했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 우주인들, 도킹에 성공한 원톈실험창에 진입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114643094/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114643094/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114643080.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 중국 우주정거장 핵심 모듈 톈허(天河) 핵심창에 머무는 중국 우주인들이 25일 원톈(問天) 모듈(실험창)으로 넘어갔다.   이날 중국중앙(CC)TV는 중국유인우주항공공정판공실(이하 판공실)을 인용해 이날 오전 10시 03분(베이징 시간) 선저우 14호 우주선 승무원(우주인)들이 원톈 실험창의 선실문을 열고 그안으로 들어갔다고 보도했다.   CCTV는 “이는 중국 우주인들이 처음 궤도상에 있는 (우주정거장) 실험창에 진입한 것”이라고 전했다.   CCTV에 따르면 우주인들은 계획대로 결합체(핵심창과 실험창) 통합 통제, 작은 로봇팔 측정 및 큰 로봇팔과 통합 측정 등 작업을 진행할 예정이다. 이밖에 톈원실험창의 선실문을 통해 밖으로 나가 우주유영도 실시할 계획이다.   웬톈 실험창은 24일 오후 2시 22분께(현지시간) 하이난 원창 우주 발사장에 운반로켓 창정5 야오-3호에 탑재돼 발사됐다.  발사 약 8분 뒤인 3시께 중국 우주당국은 원톈 실험창이 로켓과 성공적으로 분리돼 예정 궤도에 진입했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>392억어치 보석 도난당한 F1 前 회장 딸, 현상금 94억 내걸었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114642449/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114642449/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114642396.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;버니 에클레스톤 전 포뮬러1(F1) 회장의 딸인 타마라 에클레스톤 도둑맞은 보석을 되찾기 위해 600만 파운드(약94억원)의 현상금을 내걸었다.   24일(현지시간) 영국 데일리스타에 따르면 지난 2019년 타마라의 가족이 휴가를 간 사이 도둑들은 타마라의 저택에 침입해 2500만 파운드(약392억원) 상당의 귀걸이와 목걸이 등 보석을 훔쳤다.   타마라는 이날 자신의 SNS 계정에 “구식 방법으로 훔친 소유물을 돌려받기 위해 충분히 오래 기다렸다”며 현재 보석을 돌려받아야 할 뿐 아니라 세르비아에 숨어 있는 것으로 추정되는 주모자 체포에 대한 금전적 보상을 제공한다고 했다.   그는 “훔친 물건을 다시 볼 수 없을 것 같다는 점을 인정한다”면서도 “경찰이 정보를 통해 회수할 수 있는 가치의 25%를 기꺼이 보상하겠다”고 밝혔다.   (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 세계 최장 잠수함 ‘핵어뢰’ 탑재할 수도…해양 신냉전 불러오나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114641267/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114641267/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114641220.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 세계에서 가장 긴 러시아의 잠수함 ‘벨고로드함’이 바다에서 새로운 냉전을 촉발할 수 있다고 미국 CNN이 24일(현지시간) 보도했다.   전문가들은 벨고로드함은 러시아의 오스카 II급 유도 미사일 잠수함을 수정한 것으로 세계 최초로 스텔스 핵어뢰를 탑재할 수 있으며 정보 수집 장비도 탑재할 수 있다고 했다.   CNN은 벨고로드함에 새 기능이 탑재되면 향후 10년 안에 미국과 러시아의 해군이 바닷속에서 쫓고 쫓기는 대결을 재연할 발판을 마련할 수 있을 것이라고 전망했다.   184미터(m)의 벨고로드함은 미국의 오하이오급 잠수함(171m)보다 길다. 벨고로드함은 2020년 러시아 해군에 인도될 예정이었지만 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행으로 일정이 미뤄졌다.   벨고로드함의 가장 큰 특징은 현재 개발 중인은 포세이돈 핵 어뢰를 탑재한다는 것이다. 미국 잠수함 전문가인 H.I 서튼은 지난해 3월 웹사이트에서 포세이돈을 ‘메가 어뢰’라고 표현하며 세계 역사상 유일무이하다고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동아프리카 5000만명 식량 위기”…美·中 등에 지원 촉구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114641189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114641189/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114641116.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 우크라이나 전쟁과 역대 최악의 가뭄 등으로 동아프리카 식량 위기가 심화하면서 미국 정부가 중국을 포함한 각국에 아프리카에 대한 지원을 늘릴 것을 촉구했다.  24일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 서맨사 파워 미국 국제개발처장은 전날 케냐 북부에 있는 긴급식량지원센터를 방문한 자리에서 “최악의 ‘인도적 재앙’을 막을 수 있는 역량이 있는 각국의 시민과 정상을 향해 호소한다”며 “아무런 잘못 없이 모든 것을 잃게 된 아프리카인들을 돕기 위해 더 많은 자원을 모색해야 한다”고 말했다.  동아프리카 지역 연합체인 정부간개발기구(IGAD) 보고서에 따르면 올해 케냐와 소말리아, 에티오피아, 수단, 남수단 등 동아프리카 일대에서만 5000만명이 극심한 식량 위기를 겪을 것으로 전망된다.  소말리아와 남수단에서는 30만여명이 심각한 기근에 직면할 것으로 관측되는가 하면 케냐 투르카나 주에서는 인구의 절반이 영양실조에 처한 것으로 알려졌다.  최악의 가뭄에 더해 러시아의 우크라이나 침공도 동아프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FOMC 앞두고 비트코인 2만2000달러 붕괴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114640859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114640859/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114640712.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주만 해도 2만4000달러를 돌파했던 비트코인이 미국 연준의 공개시장위원회(FOMC) 회의를 앞두고 2만2000달러가 붕괴됐다.   비트코인이 전일 2만3000달러가 붕괴된 이후 이날 2만2000달러마저 붕괴된 것.  비트코인은 25일 오후 1시 현재(한국시간 기준) 글로벌 코인시황 중계사이트인 코인마켓캡에서 24시간 전보다 2.14% 하락한2만1863달러를 기록하고 있다.  이날 오전까지만 해도 2만2000달러 선에 머물러 있던 비트코인은 오전 10시를 전후로 급락하기 시작해 2만2000달러를 하향 돌파했다.  이는 미국 연준이 오는 26일~27일 공개시장위원회(FOMC) 회의에서 경기 침체 위험에도 0.75%포인트의 금리인상을 단행할 가능성이 높기 때문으로 풀이된다고 암호화폐 전문매체 코인데스크는 분석했다.  같은 시각 한국의 암호화폐(가상화폐) 거래사이트인 업비트에서도 비트코인은 2.55% 하락한 2904만6000원에 거래되고 있다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美의원 공격한 남성 기소…유세중 다가가 “넌 끝났다” 외쳐</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114640641/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114640641/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114640638.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 선거 유세 중이던 뉴욕 주지사 선거 공화당 후보를 공격한 남성이 기소됐다.  24일(현지시간) 미국 CNN에 따르면 뉴욕 서부 연방지방검찰청은 리 젤딘 연방 하원의원을 공격한 용의자 데이비드 자쿠보니스(43)를 공격한 혐의로 기소했다고 발표했다.    자쿠보니스는 21일 뉴욕주 로체스터 인근 페어포인트에서 연설 중이던 젤딘 의원에게 날카로운 물체를 들고 접근해 팔을 붙잡았다.   다행히 주변 인물들의 제지로 용의자는 제압 당했으며, 젤딘 의원은 큰 부상을 당하지 않았다. 용의자는 범행 당시 “당신은 끝났다”고 여러 번 외친 것으로 전해진다.   용의자는2급 폭행 미수 혐의로 체포됐지만 뉴욕주 지방법원은 그를 보석으로 석방시켰다.   젤딘 의원은 성명을 통해 “연방 당국이 뉴욕주의 무너진 형사 재판 시스템이 할 수 없는 일을 하기 위해 개입한 점에 대해 감사하다”며 뉴욕주의 허술한 보석법을 비판했다.   젤딘은 “유세 집회에서 나를 찌르려다 중죄를 저지른 사람이 곧바로 풀려나는 상황에서 살아갈 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강물 깨끗해’ 원샷한 인도 지역 총리…결국 복통에 병원 신세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114640142/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114640142/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T12:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114640095.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강물이 깨끗하다며 그 자리에서 물을 떠 마신 인도 펀자브주 총리(49)가 이틀 만에 병원에 실려 갔다.  21일 인디아 익스프레스 등 현지 언론에 따르면 지난 17일 인도 펀자브주 바관트 만 총리는 인도 술탄푸르 로디에 위치한 칼리 베인 강의 물을 떠 마신 후 이틀 만에 복통을 호소하며 병원에 입원했다.  이날 바관트 만 총리는 칼리 베인 하천 정화 사업의 22주년을 기념하기 위해 술탄푸르 로디를 방문했다.  그리고 하천이 완전히 깨끗해진 것을 증명하기 위해 그 자리에서 강물을 한 컵 떠서 마셨다.  정부는 총리가 강물을 떠 마시는 사진을 공개하기도 했다. 이날 총리는 강둑에 묘목도 심었다고 전했다. 그가 강물을 마시는 영상은 소셜미디어(SNS)를 통해 퍼졌다.   하지만 불과 이틀 뒤인 지난 19일 밤 총리는 찬디가르에 있는 그의 관저에서 심한 복통에 시달렸다. 그는 곧바로 델리의 인드라프라사 아폴로 병원에 실려갔다.  바관트 만 총리가 보안 요원 없이 급하게 병원에 보내졌기 때문에 정부는 그의 병명을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 2025년 전부터 인구 감소” 경고…산아 제한 정책 폐기 수순</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114639869/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114639869/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T12:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국 인구가 2025년 전부터 감소하기 시작할 것으로 보인다.   로이터통신에 따르면 중국 관영 환구시보는 25일 양원좡(楊文莊) 국가위생건강위원회 인구가족 국장을 인용해 지난해 신규 출생자 수가 일부 지방에서 수십 년 만에 최저치를 기록했다며 이같이 전했다.  특히 후난성에서는 출생아 수가 약 60년 만에 처음으로 50만명 아래로 떨어졌으며, 100만명 이상의 출생아를 기록한 지역은 남부 광둥성이 유일했다.   중국에서 출산율 감소 문제는 수년 전부터 빠르게 진행되고 있다. 중국의 출산율은 1000명 당 12.43명(2017년)→10.94명(2018년)→10.48명(2019년)→8.52명(2020년)→7.52명(2021년) 등 5년 내리 감소세를 이어가는 상황. 지난해 전체 신생아 수도 1062만 명으로 전년(1200만 명) 대비 138만명 감소했다.   이는 통계국이 자료를 수집하기 시작한 1949년 이래 가장 낮은 출산율이며, 1961년 이후 가장 낮은 자연증가율이다.   사회적으로 혼인율과 출산율</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체스 시합하던 로봇, 어린이 손가락 부러뜨려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114638807/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114638807/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114638746.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;체스 로봇이 지난 주 모스크바에서 벌어진 체스경기 중 7살짜리 소년의 손가락을 부러뜨렸다.  24일(현지시간) BBC에 따르면 모스크바 체스연맹회장 세르게이 라자레프는 “로봇이 어린이의 손가락을 부러뜨렸다. 끔직한 일”이라고 말했다.   소셜 미디어에 공유된 영상을 보면 로봇이 소년의 체스 말 하나를 집었다. 그리고 소년이 자신의 차례가 돼 말을 움직이자 로봇이 소년의 손가락을 움켜쥐었다.  4명이 달려들어 로봇을 제어하려고 나섰고 결국 소년은 로봇에게서 풀려났다.  라자레프는 로봇이 이전에도 여러 차례 시합을 치렀지만 이런 사고는 처음이라고 말했다.  러시아 타스통신은 소년이 체스 토너먼트의 최종일까지 경기를 마쳤다고 보도했다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알리 ‘정글의 대소동’ 챔피언벨트, 80억원대에 낙찰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114638486/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114638486/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114638312.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 1974년 무하마드 알리가 무패 가도를 달리던 세계 헤비급 복싱 챔피언 조지 포먼을 꺾고 챔피언 타이틀을 재탈환한 이른바 ‘정글의 대소동’(Rumble in the Jungle) 경기 승리 후 받았던 챔피언 벨트가 24일(현지시간) 헤리티지 경매에서 618만 달러(약 80억7083만원)에 팔렸다.  댈러스의 헤리티지 경매는 알리의 이 챔피언 벨트는 프로 미식축구팀(NFL) 인디애나폴리스 콜츠의 소유주 짐 어세이에게 낙찰됐다고 밝혔다. 어세이는 이날 트위터에 현재 미국을 순회하고 있는 록 음악, 미국 역사 및 대중문화 기념품 컬렉션을 위해 알리의 챔피언 벨트를 낙찰받았다고 확인했다.  이 벨트는 8월2일 시카고 네이비 피어, 9월9일 인디애나폴리스에서 전시될 예정이다.  크리스 아이비 헤리티지 스포츠 경매 책임자는 “2명의 입찰자가 이 벨트를 놓고 몇 시간 동안 계속 가격을 올리며 경쟁을 벌였다. ‘정글의 대소동’ 벨트에 걸맞는 경매였다”고 말했다.  1974년 알리와 포먼 간 세계 헤비급 복싱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FBI, 美 본토 핵기지 인근 화웨이 통신 장비 도청 활용 판단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114638126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114638126/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114638119.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 2017년 중국이 미국 워싱턴 DC의 국립수목원에 1억달러를 들여 중국정원을 짓겠다고 한 계획에 대해 미 정보기관들이 정원에 들어설 불탑이 미 의회에서 3km 떨어진 워싱턴 최고 지대에 자리해 도청에 적합한 자리라고 확인한 것으로 알려졌다.   중국은 불탑 건설 자재를 외교행랑으로 들여와 미 세관이 검사하지 못하도록 한 점도 우려스런 일이었다. 이에 따라 미 당국자들이 중국의 정원 건설계획을 착공전에 차단했다.   이 같은 반탐활동은 미 연방수사국(FBI) 등이 주도한 것으로 미 안보 당국자들은 중국의 미국내 스파이활동이 지난 10년새 급증한 것으로 말한다.   2017년 이후 미 당국자들은 중요 기반시설 인근 지역의 토지를 중국이 매입하는 것을 조사해 중국 스파이와 민감한 군사 및 정부 시설에 대한 도청기지로 보이는 중국 총영사관을 폐쇄했다.  미 CNN은 24일(현지시간) FBI가 군사시설 인근에 설치된 중국 화웨이사의 통신장비에 대해서도 조사한 사실이 뒤늦게 확인됐다고 보도했다. 중국 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미얀마 군부, 30년만에 사형 집행…민주화 운동가 두 명 포함</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114637799/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114637799/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미얀마 군부가 아우산 수치(77) 국가 고문 시절 국회의원을 포함한 수감자 4명을 처형했다고 관영 언론이 25일 보도했다.  AFP통신에 따르면 이날 미얀마 군부는 수십년 만에 처음으로 사형을 집행했다. 미얀마는 30년 이상 사형을 집행하지 않아 사실상 사형제가 폐지됐던 나라다.   미얀마의 글로벌 뉴라이트 신문은 처형당한 네 명에는 저명한 민주화 운동가도 포함돼 있다고 언급하면서 이들은 ‘잔혹하고 비인도적인 테러 행위’ 혐의로 처형됐다고 전했다.   (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아베 총격범, 아파트·차고 임대 화약 건조…산에서 10여차례 시험발사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114637793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114637793/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114637715.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 아베 신조(安倍晋三) 전 일본 총리에게 총을 쏴 사망하게 한 용의자 야마가미 데쓰야(山上徹也·41)가 사제총기에 쓰이는 화약을 말리기 위한 용도로 아파트를 별도로 임대한 사실이 드러났다.   25일 마이니치 신문에 따르면 야마가미 용의자는 2021년 3월부터 6개월 동안 자택 맨션과는 별도로 나라 시내의 아파트의 한 방을 따로 임대한 것으로 드러났다.   야마가미는 아파트를 임대한 목적에 대해 “화약을 말리기 위한 장소였다”고 진술한 것으로 밝혀졌다.   이런 점에 비춰볼 때 야마가미가 지난해 3월 무렵부터 사제총기에 사용할 화약을 제조하기 시작했다고  나라현 경찰은 의심하고 있다.  나라현 경찰에 의하면 방의 집세는 매월 약 2만엔(약 19만원)으로 반년 후인 9월에 계약을 해약했다. 야마가미는 계약을 연장하지 않은 이유에 대해선 “임대료 등이 비쌌다”고 설명했다.   야마가미는 또 지난해 11월부터 올해 2월에는 나라현 내 셔터가 달린 한 차고를 빌려 화약 건조장으로 쓴 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 “지도자들 국산 백신 접종”…부작용 우려 해소 의도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636903/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114636812.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 방역 당국이 당과 국가 지도자들이 모두 국산 코로나19 백신을 접종했다고 뒤늦게 공개했다. 이는 국산 백신 안정성 우려를 해소해 백신 접종을 독려하기 위한 의도로 풀이된다.   지난 23일 중국중앙(CC) TV 등에 따르면 쩡이신 국가위생건강위원회(위건위) 부주임은 이날 국무원 주재 방역 기자회견에서 관련 질문을 받고 “현직 당과 국가 지도자는 모두 이미 코로나19 백신 접종을 마쳤고, 이들이 접종한 것은 모두 국산 백신이라고 자신있게 말씀드린다”고 밝혔다.  쩡 부주임은 “이는 지도자들이 방역을 매우 중시하고 있으며 중국산 백신에 대한 높은 신뢰를 보여주는 것”이라고 강조했다.   ‘국가 지도자’는 시진핑 국가주석과 리커창 총리는 등 최고 지도부도 포함됐다는 해석이다.   중국에서 최고지도자의 건강 관련 정보가 공개되는 것은 매우 드물지만, 중국 정부가 백신 부작용에 대한 우려를 인식해 발표한 것으로 보인다.   최근 중국 온라인에서는 국산 백신을 맞고 백혈병, 당뇨병 등에 걸렸다는 등 주장이 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보우소나루 브라질 대통령, 재선 출마 본격화…룰라와 대결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636520/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 10월 치러지는 브라질 대선을 앞두고 자이르 보우소나루 대통령이 재선 출마 행보를 본격 시작했다. 먼저 출마를 표명한 유력 후보 중에는 루이스 이나시우 룰라 다 실바 전 대통령이 있어, 이번 대선은 전·현직 대통령 간 대결이 될 전망이다. AFP 통신에 따르면 24일(현지시간) 보우소나루 대통령은 리우데자네이루 마라카나지뉴 경기장 개최 집권 자유당(PL) 행사에서 대선 후보로 지명됐다. 브라질 법률상 공식적인 입후보나 다름없는 절차다. 보우소나루 대통령은 극우 스트롱맨 행보로 ‘남미의 트럼프’로 불려온 전적을 과시하듯, 이날 행사에서도 지지자들을 향해 “군대는 우리 편이다. 부패와 사기를 용납하지 않는 군대”라고 말했다.보우소나루 대통령이 언급한 부패와 사기란, 선거 입후보도 하기 전부터 그가 공격해온 전자투표 시스템 신뢰성과 관련이 있다. 그는 투표에 부정이 있을 경우 결과를 받아들이지 않겠다며 진작부터 불복선언 가능성을 수차례 시사해왔다.보우소나루 대통령은 코로나19 방역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계에서 항공편 지연율 가장 높은 곳은…토론토 피어슨 공항</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636181/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636181/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114636142.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름 성수기가 본격화하며 여행 수요는 급증하고 있지만 인력 부족으로 전 세계 유명 국제공항에서 비행기 지연 사태가 속출하고 있는 것으로 나타났다.   세계 주요 공항 가운데 항공편 지연율이 가장 높은 공항은 캐나다 토론토 피어슨 공항이었다.  24일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 미국 항공편 정보 플랫폼인 플라이트어웨어가 지난달 1일부터 이달 18일까지 주요 공항의 예정 항공편 지연 비율을 집계한 결과 최악은 항공편 53%가 지연된 캐나다 토론토 피어슨 공항으로 드러났다.  토론토 다음으로 6~7월 지연이 빈번했던 두 공항은 캐나다 몬트리올 공항과 독일 프랑크푸르트 공항으로 출발 지연율이 각각 48.2%와 46.2%로 조사됐다.  이들 공항이 극심한 혼잡을 피하지 못하는 주요 원인은 인력 부족 때문이다. 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 동안 직원을 대폭 줄인 공항과 항공사들은 최근 항공 수요가 폭증하자 감당하기 어려워졌다.   토론토 피어슨 공항 관계자도 수요 급증에 대비할 시간이 부족했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美동부 폭염 극심 ‘피난길’…보스턴은 폭염 비상사태 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636096/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114636096/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T09:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114636004.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 전역을 강타한 폭염에 1주일 이상 시달려온 동부지역 대도시 주민들이 앞으로도 폭염이 더욱 강화된다는 예보에 주말 부터 앞을 다퉈 도시를 탈출하고 있다고 AP통신이 보도했다.   펜실베이니아의 휴양지 프로미스드 랜드는 비교적 고지대의 주립공원과 해수욕장,  풀장 등 위락시설이 있는 곳으로 뉴욕시와 필라델피아에서 2시간 반정도 운전하면 갈 수 있는 장소로 인기가 높다.   하지만 이름과 달리 이 곳은 성서에 나오는 ‘젖과 꿀이 흐르는 약속의 땅’이라기 보다는 해발 550미터의 펜실베이니아 포코노 산맥 덕분에 고도가 높아 약간 온도가 낮을 뿐이다.    그런데도 태평양 연안 북서부에서 남부 대평원에 이르는 지역의 8천500만명의 미국인은 국립 기상청이 발표한 폭염주의보와 열질환 경보에 따라 갈 곳을 찾고 있다.  기상청은 워싱턴에서 보스턴시에이르는 동부 지역에도 “극도의 폭염”경보를 발령했다.   프로미스드 랜드에서도 일기예보는 평균 32도를 넘는 고온이지만,  그래도 숲의 그늘과 열을 식혀주는 호수,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 서방 제재 의식했나…올해 일대일로 러시아 투자 ‘제로’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114635826/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114635826/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 상반기 러시아에 대한 중국의 일대일로(一帶一路:중국·중앙아시아·유럽을 연결하는 육·해상 실크로드) 신규투자가 사장 처음으로 제로(0)를 기록한 것으로 나타났다.    영국 파이낸셜타임스(FT)는 24일(현지시간) 상하이 푸단대 녹색금융·개발 센터의 보고서를 자체 분석한 이런 내용의 결과가 나왔다고 보도했다.   크리스토퍼 네도필 왕 센터장은 서방이 주도하는 제재 위협이 중국의 러시아 투자를 단념시켰다고 밝혔다. 그는 중국은 러시아에 대한 투자를 느리게 하는 동안 중동과 관계를 심화했다고 덧붙였다.   다만 네도필 왕 센터장은 이런 투자 하락은 일시적인 것이며 러시아와 중국 사이에는 확실한 교류가 있었다고 했다. 그러면서 전쟁에도 불구하고 중국의 러시아 에너지 구매가 증가했다고 설명했다.   FT는 러시아는 중국 일대일로 사업의 주요 수혜자 중 하나였다고 설명했다. 이어 지난해 중국과 러시아는 약 20억 달러의 계약을 체결했다고 전했다. 하지만 올해 상반기 중국의 러시아 투자는 ‘0’으로 러시아와 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본도 원숭이두창 대비…미승인 치료제 확보·천연두백신 접종 준비</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114635637/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114635637/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114635611.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO)가 원숭이두창 확산 사태에 대해 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)를 선언하자 일본 정부도 미승인 치료제를 확보하고 천연두 백신 접종을 준비하는 등의 대응에 나섰다.  25일 일본 니혼게이자이신문에 따르면, 일본 후생노동성은 아직 자국 내에서 승인이 되지 않은 치료제를 확보하고 천연두 백신 접종 준비를 서두르고 있다.  미국의 천연두 치료제 ‘테코비리마트’는 서방에서는 승인됐지만 일본에서는 미승인 상태다. 후생성은 이 치료제를 긴급 수입했고, 국립국제의료연구센터병원 등 4개 기관이 참여하는 임상연구 차원에서 환자들에게 약을 투여할 수 있도록 했다. 투여 대상은 50명 정도로 한정적이다.  일본 후생성은 오는 29일 전담 부회에서 천연두 백신을 원숭이두창 예방에 사용하는 방안을 심의할 예정이다. 6월 중순부터 임상연구 틀에서 예외적인 접종이 가능하도록 했으나, 정식으로 원숭이두창 예방 용도로 승인하는 방안도 자문한다.  일본 후생성은 생화학 테러 상황에 대비해 비축하고 있던 천연두 백</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>