<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 국제</title>
    <link>https://rss.donga.com/international.xml</link>
    <description>동아일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-24T00:07:28.923Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>러시아, “곡물협상 타결후 오데사항 폭격한 적 없다” 부인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114622269/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114622269/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114622219.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;터키 국방부의 훌루시 아카르 장관은 23일(현지시간) 러시아 정부가 “우크라이나의 흑해 연안 최대항구인 오데사 항이 전 날 폭격을 당한 것은 우리와 전혀 무관하다”고 터키 정부에 알려왔다고 말했다.   아카르장관은 “우리가 러시아 정부와 연락해본 결과,  러시아 측에서는 오데사항의 공격은 자신들과 전혀 관계가 없으며 러시아 정부도 그 사건에 대해서 면밀하게 세부 사항을 조사 중이라고 밝혔다”고 TV 인터뷰에서 말했다.  하지만 23일 우크라이나 볼로디미르 젤렌스키 대통령은 러시아가 남부 오데사항에 미사일 공격을 가한데 대해  러시아 우크라이나 튀르키예 유엔 등의 4자 곡물 수출 합의를 이행하지 않으려는 것이라고 비난했다.  CNN 등에 따르면 젤렌스키 대통령은  텔레그램에 올린 비디오 영상에서 러시아가 우크라이나산 곡물을 흑해로 수출하기 위한 양국과 유엔, 튀르키예 간 4자 합의를 지키지 않으려는 방법을 모색하고 있다고 지적했다.  젤렌스키 대통령은 오데사항을 미사일로 타격한 건 “러시아가 어떤 말과 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 오미크론 하위변이 BA.5 감염한듯…“몸살·인후통”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621206/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T02:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114621184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 코로나19 양성반응을 보인 조 바이든 대통령은 미국 전역으로 빠르게 퍼지는 오미크론 하위변이 BA.5에 감염했을 가능성이 크며 점차 호전되고 있다고 백악관 주치의 케빈 오코너 박사가 23일(현지시간) 밝혔다.  오코너 박사는 이날 바이든 대통령의 병세에 관해 이같이 전하면서 초기에 나타난 콧물과 기침은 많이 나아졌지만 지금은 몸살과 인후통으로 고생하고 있다고 설명했다.  앞서 오코너 박사는 바이든 대통령에 몸살과 인후통 증세를 나타났다고는 언급하지 않았다.   오코너 박사는 바이든 대통령의 혈압과 맥박 같은 바이탈이 완전히 정상이며 호흡도 전혀 가쁘지 않고 산소 포화도 역시 대단히 양호하다고 진단했다.  또한 오코너 박사는 바이든 대통령이 BA.5에 감염됐다는 최종 결과가 나오더라도 치료 계획에는 별다른 영향을 미치지 않을 것이라고 강조했다.  바이든 대통령은 지난 21일 아침 코로나19 확진 판정을 받았다. 이후 바이든 대통령은 백악관 관저에 격리됐다.   미국 정부 관리들은 바이든 대통령이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, 원숭이두창에 국제 공중보건상 비상사태 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621202/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T02:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114620834.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO)는 23일(현지시간) 세계 전역에서 1만5000명 넘게 발병한 원숭이두창에 대해 ‘국제적으로 우려되는 공중보건상 비상사태(PHEIC)’를 선언했다.  WHO는 원숭이두창이 처음 창궐한 아프리카 이외로 급속히 퍼지는 사태를 중시해 각국에 대책을 강화하라고 촉구할 필요가 있다고 판단해 이날 비상사태(PHEIC)를 선언하기로 했다.  PHEIC는 WHO가 최고 수준의 공중보건 경계 요청으로 코로나19에 대해 내린 2020년 1월 이래 처음이다.   원숭이두창은 손과 얼굴에 특징적인 발진이 생기는 외에 고열과 두통, 림프절 부종 등 증세를 나타낸다.  감염자 대부분은 가벼운 증세로 끝나며 중증으로 발전하는 건 드물다.  원숭이두창은 아프리카의 중부와 서부 지역에서 수십 년 동안 유행했다.   그러다가 5월에 유럽, 북미 및 여러 지역에서 동성애자 및 양성애자 남성들 사이에 확산하기 시작했다.   앞서 WHO는 21일 원숭이두창을 세계보건 위기로 비상사태를 선언할지를 결정하기 위한 두 번째 긴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아 동부 누사 텡가라서 규모 5.7 지진…“쓰나미 발생 안해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619943/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619921.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 인도네시아 동부 이스트 누사 텡가라에서 23일 규모 5.7 지진이 일어났다고 기상지진청이 발표했다.  기상지진청에 따르면 지진은 이날 오후 2시35분(한국시간 오후 4시35분)께 이스트 누사 텡가라주 플로레스 티무르 지구 라란투카 일대를 강타했다.   진원 깊이는 해저 13km로 수면과 가까웠다고 기상지진청은 전했다. 쓰나미는 발생하지 않았다.  미국 지질조사국(USGS)은 지진 규모가 5.4이고 마우메레 북쪽 109km 떨어진 남위 7.641도, 동경 122.345로 지점을 진앙으로 발생했다고 밝혔다. 진원 깊이는 10.0km라고 한다.  아직 이번 지진으로 인한 인명이나 재산 피해에 관한 신고와 보고는 들어오지 않은 상황이다.  인도네시아는 지각 및 화산 활동이 왕성해 ‘불의 고리’라고 부르는 환태평양 조산대에 속해 크고 작은 지진이 잦다.  앞서 지난 19일 벵쿨루 남남서쪽 46km 지점에서 규모 5.4의 지진이 있었다. 진원 깊이가 57.17km이고 진앙은 남위 4.1899도, 동경 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 곡물수출 합의 뒤 오데사 공습…중부 도시에도 미사일</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619911/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619911/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619899.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 러시아가 흑해를 통한 우크라이나의 곡물수출 4자 합의 하루 뒤인 23일(현지시간) 수출 항구가 있는 남부 오데사를 겨냥해 미사일 공습을 감행했다.  수출 선박의 통행 안전을 보장키로 한 러시아가 하루만에 합의를 파기한 것이 아니냐는 비판이 나온다. 합동조정센터 설립으로 곡물 수출 화물선의 안전을 보장한다는 4자 합의 구상도 무용지물이 된 게 아니냐는 우려도 제기된다.  우크라이나 군 남부 작전사령부는 이날 페이스북과 텔레그램을 통해 “러시아 군이 이날 오전 11시께 우크라이나 남부 오데사항 인근 기반시설에 칼리브르 순항미사일 2발을 발사했다”며 “4발 가운데 2발은 격추됐고, 나머지 2발이 떨어졌다”고 밝혔다.  올렉시 혼차렌코 오데사주 지역 의원도 텔레그램 채널에 “오데사 항구에 주변에 폭발이 있었고, 화재가 발생했다”며 “러시아 군은 한 손으로는 계약을 체결하고 다른 한 손으로 미사일을 발사하고 있다”고 밝혔다.  앞서 러시아·우크라이나·유엔·튀르키예 4자 대표는 전날 세계 식량위기를 해소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “휴전은 러시아에 잠시 휴식만…영토 수복돼야 협상 시작”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619651/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619651/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619615.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 22일(현지시간) 러시아와의 전쟁을 중단하는 것은 러시아 군에 일시적 휴식만을 제공할 뿐이며 뺏긴 영토를 모두 회복하기 전에는 휴전 협상에 임할 생각이 없다고 밝혔다.  젤렌스키 대통령은 우크라이나 수도 키이우 대통령 궁에서 진행해 이날 공개된 미 월스트리트저널(WSJ)과의 인터뷰에서 “휴전은 러시아에 휴식만을 제공하는 일시 중단일 뿐”이라며 “러시아는 휴전 후에도 지정학적 확장 정책을 추구한 옛 소련의 주장을 포기하지 않을 것”이라고 말했다.  그는 “러시아에 대한 (국제사회의) 외교적 양보 요구는 (식량·에너지 위기 등) 글로벌 시장을 다소 안정시킬 수 있을지 모른다”면서도 “하지만 그것은 러시아 군의 일시적 휴식일 뿐 부메랑이 돼 돌아올 것”이라고 강조했다.  우크라이나는 과거 2014년 러시아의 크름반도 침공 당시 독일과 프랑스 주도로 민스크 협정을 체결하며 휴전한 바 있다. 하지만 동부 돈바스(도네츠크·루한스크주) 내전이 벌어졌고 러시아는 8년 뒤 이들 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 우크라 중부 도시에 미사일 13발…12명 사상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619232/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619232/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619214.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 러시아 군이 우크라이나 중부 키로보흐라드주(州) 지역에 13발의 미사일 공습을 감행했다고 23일(현지시간) 가디언 등 외신이 보도했다.  가디언에 따르면 안드리 레이코우비치 크로보흐라드 주지사는 이날 텔레그램 채널을 통해 “러시아 군이 우리 지역의 철도 시설을 겨냥해 13개의 미사일 공습을 퍼부었다”며 “이번 공격으로 아군 1명을 포함한 최소 3명이 숨지고, 9명이 부상 당했다”고 밝혔다.  레이코우비치 주지사는 “군 분석에 따르면 13발의 미사일은 러시아 군의 전략폭격기 투폴레프 Tu-22 M3에서 발사됐다”면서 “칼리브르 순항미사일 5발과 공대지 대함미사일 Kh-22 8발을 동원한 것으로 보고 있다”고 설명했다.  일명 ‘백파이어’라 불리는 투폴레프(Tu-22 M3)는 러시아의 장거리 전략폭격기다. 지난달 중부 크레멘추크시 쇼핑몰을 타격할 때도 해당 투폴레프 전폭기에서 공대함 순항미사일 Kh-22을 발사한 것으로 우크라이나 군 당국은 평가한 바 있다.  러시아 군이 타격한 키로보흐라드 외곽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영하다 갑자기 구멍에 빨려 들어가…이스라엘서 ‘13m 싱크홀’ 참변(영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619026/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619026/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619019.2.gif&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이스라엘의 한 수영장 바닥에 땅 꺼짐(싱크홀)이 발생해 물놀이하던 남성 한 명이 숨졌다.  22일(현지 시간) AP통신에 따르면 이스라엘 수도 텔아비브 남동쪽 지역의 한 60대 부부의 주택에서 이 같은 참변이 발생했다.   이날 수십 명이 모여 마당에 만들어 놓은 야외 수영장에서 물놀이를 즐기던 도중 갑자기 바닥에 커다란 구멍이 생기면서 물이 순식간에 땅 밑으로 빨려 들어갔다. 소셜미디어에 올라온 당시 사고를 촬영한 영상엔 튜브와 비치볼 등이 구멍 속으로 휩쓸려 내려가는 모습이 담겼다.   이 사고로 30대 남성 1명이 추락해 실종됐다가 숨진 채 발견됐다. 신고받고 출동한 소방대원은 2차 붕괴 우려로 즉시 수색에 나서지 못한 것으로 알려졌다.   싱크홀의 깊이는 약 13m인 것으로 확인됐다.   현지 언론에 따르면 집주인 부부는 당국의 허가를 받지 않은 채 수영장을 지었다고 한다.   현지 경찰은 이들을 과실치사 혐의로 입건하고 사건 경위를 조사 중이다. 부부는 22일부터 5일간 가택연금 명령을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘韓경호’ 주목한 日신문 “소주병 날아오자 2~3초만 방탄 커버…아베와 대조적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114618737/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114618737/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617448.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 언론이 한국의 전직 대통령 경호를 주목하며 아베 신조 전 일본 총리 피격 당시 허술한 경호원의 대응을 비판했다.  23일 요미우리 신문은 “소주병이 내던져지자 불과 2∼3초 만에 십수 명의 경호원이 빠르게 달려왔다. 이중삼중으로 둘러싸고 방탄 커버를 올렸다”라며 “경호원들의 움직임은 아베 신조 전 총리가 총격당한 사건과는 대조적”이라고 논평했다.   지난 3월 대구에서 40대 남성이 박근혜 전 대통령을 향해 소주병을 던졌을 당시 박 전 대통령을 빠르게 둘러싼 한국의 경호팀 대응과 달리 아베 전 총리 피격 당시 첫 번째 총성 직후에도 아베 전 총리를 둘러싸지 않은 일본 경호팀을 지적한 것이다.   피격 사건의 정황을 촬영한 영상에 따르면 총 두 번의 총성이 울려 퍼졌다. 총격범인 야마가미 데쓰야는 당시 약 3초 간격으로 두 차례 발포하는데, 근처에 있던 경호원들은 첫 번째 총성이 들린 직후 아베 전 총리를 둘러싸는 행동을 하지 않았다. 아베 전 총리는 첫 번째 총성을 듣고 뒤를 돌아봤으며 이어진 두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바이든 코로나 확진…美·아르헨 정상회담 연기 가능성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618708/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618708/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618650.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 조 바이든 미국 대통령의 코로나19 확진 판정으로 오는 26일 예정된 알베르토 페르난데스 아르헨티나 대통령과의 정상회담이 연기될 가능성이 있다고 22일(현지시간) 아르헨티나 현지 언론이 보도했다.  부에노스아이레스 타임스에 따르면 페르난데스 대통령이 오는 26일 미국 워싱턴 백악관을 방문해 바이든 대통령과 정상회담이 예정돼 있다. 하지만 바이든 대통령의 코로나19 확진으로 정상회담이 불투명해졌다고 해당 매체는 전망했다.  앞서 아시시 자 백악관 코로나19 대응 조정관은 지난 21일 브리핑에서 바이든 대통령이 질병통제예방센터(CDC) 지침에 따라 음성 판정이 나올 때까지 최소 5일 간 격리 상태에서 업무를 수행할 예정이라고 밝힌 바 있다.  21일 확진된 바이든 대통령이 5일 후 격리를 해제하고, 대면 업무에 복귀한다고 하더라도 곧바로 페르난데스 대통령과 정상회담을 갖는 것이 어려울 수 있다는 게 현지 언론의 전망이다.  부에노스아이레스 타임스는 “현재 아르헨티나 주재 미국 대사관이 백악관 채널</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨·칠레에 폭설…안데스 산맥 수백 대 트럭 고립</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618371/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618371/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618349.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서유럽과 미국 등 지구 북반구에서 기록적 폭염이 기승을 부리고 있는 것과 대조적으로 아르헨티나·칠레 등 남반구에서는 기록적 폭설이 내렸다.  22일(현지시간) 아르헨티나 현지 매체 디탈리 제로 등에 따르면 아르헨티나 서부 네우켄주(州) 인근 안데스 산맥 일대에는 최소 22㎝에서 최대 1m 가량의 기록적 폭설이 쏟아졌다.  이번 폭설로 칠레 동쪽과 국경을 맞대고 있는 해당 지역 고속도로를 통과하는 트럭들이 수백 대 가량 고립됐다.   아르헨티나와 칠레 당국이 제설 작업을 벌이고 있지만 해발고도 3000m가 넘는 안데스 산맥의 지형 특성상 어려움을 겪고 있다고 현지 언론은 전했다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 북핵수석대표 회동…北위협 공조 강화 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618256/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114618256/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617427.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김건 외교부 한반도평화교섭본부장과 성김 미국 국무부 대북특별대표가 22일 만나 우리 측 대북 로드맵에 대해 논의했다.  23일 외교부에 따르면, 양측은 이날 인도네시아 자카르타에서 한미 북핵수석대표 협의를 개최했다.  양국 수석대표는 최근 한반도 상황에 대한 평가를 공유하고, 북한의 핵·미사일 위협 대응을 위한 공조 강화 방안을 논의했다.  특히 우리 정부는 관계부처 협의 및 한미 간 긴밀한 협의를 통해 대북정책 로드맵을 성안 중으로, 이번 협의에서도 로드맵에 대한 구체적이고 심도 있는 협의를 가졌다.  외교부는 “한미 양국은 앞으로도 대북정책 관련 긴밀한 소통과 공조를 유지해 나갈 것”이라고 전했다.  앞서 양국 수석대표와 후나코시 다케히로(船越健裕) 일본 외무성은 지난달 3일 서울 외교부 청사에서 최근 한반도 정세에 대한 의견을 교환하고, 한미일 3국 공조를 강조한 바 있다.     [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매달 곡물 500만톤 풀린다”…러, 우크라와 120일간 항구 재개 합의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114617806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114617806/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T13:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>러시아, 우크라이나와 튀르키예(터키) 그리고 유럽연합(UN)이 22일(현지시간) 국제적 식량 위기를 대응하기 위해 흑해 항구를 재개방하기로 합의했다. 이번 합의에 따라 매달 500만톤의 곡물이 우크라이나에서 수출될 것으로 기대된다.   로이터통신에 따르면 22일(현지시간) 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장, 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관, 올렉산드르 쿠브라코우 우크라이나 인프라 장관과 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령은 터키 이스탄불에서 우크라이나 흑해 항구에서 ‘필수적’ 곡물에 대한 수출 재개를 허용하는 합의에 서명했다. 이번 서명은 유엔과 튀르키예의 중재 속 이뤄졌다.   ◇ 우크라 항구 봉쇄 해제…목적은?  ‘세계 2위 밀 수출국’인 우크라이나에서 곡물 수출은 러시아가 침공을 시작한 이래 서서히 중단됐다. 그러다 러시아는 총공세 끝에 아조우해 마리우폴과 멜리토폴, 흑해 헤르손을 장악했고 결국 우크라이나의 남부 항구는 전면 봉쇄됐다.  실제로 러시아군은 현재 우크라이나 남부 마리우폴에서 오데사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 정치인들은 매년 OOO으로 소풍 간다?![정미경의 이런영어 저런미국]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114596068/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114596068/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114566750.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국이 어떻게 돌아가는지 궁금하십니까. 영어를 잘 하고 싶으십니까. 그렇다면 ‘정미경의 이런 영어 저런 미국’으로 모이십시오. 여러분의 관심사인 시사 뉴스와 영어 공부를 다양한 코너를 통해 동시에 충족시킬 수 있는 공간입니다. 아래 링크로 구독 신청을 해주시면 매주 월요일 아침 7시 뉴스레터를 받아보실 수 있습니다.   ▶뉴스레터 신청  https://page.stibee.com/subscriptions/183995       “I wish we were able to do more of this so that you all got to know one another well.”(서로 알아가는 이런 행사가 좀 더 있었으면 한다)    햇빛 좋은 여름날 미국 정치인들은 단체 소풍을 떠납니다. 백악관으로 갑니다. ‘congressional picnic’(의회 소풍)은 수십 년간 이어져온 미국 정가의 전통입니다.    최근 조 바이든 대통령이 주최하는 의회 소풍이 열렸습니다. 명칭은 ‘의회’ 소풍이지만 국회의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오해 없는 적극외교’ 尹주문 받은 박진… ‘8월 대중외교’ 속도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220723/114596727/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114596686.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 박진 외교부 장관에게 ‘중국이 오해하지 않도록 하는 적극 외교’를 주문한 가운데 우리 정부의 8월 대(對)중국 외교에 속도가 붙을 것이라는 관측이 제기된다.  박 장관은 지난 21일 용산 대통령실에서 윤 대통령에게 외교부 업무보고를 한 뒤 기자들과 만나 윤 대통령이 본인에게 한 ‘특별 주문’을 설명했다.  박 장관에 따르면 윤 대통령은 지난 5월 우리나라가 가입한 인도태평양경제프레임워크(IPEF)와 최근 미국 정부가 추진 중인 우리나라·미국·대만·일본과의 반도체 공급망 협력 구상인 ‘칩4 동맹’(Fab4)을 언급했다.  그러면서 “특정국 배제가 아닌 국익을 확대하는 과정에서 검토해야 할 사안이니 중국이 오해하지 않도록 설명하고 그런 부분이 있으면 풀어가도록 적극적인 외교를 하라”라고 박 장관한테 주문했다. 이는 한미 동맹의 결속을 챙기면서도 중국을 향한 ‘현실적 외교’의 필요성을 강조한 것으로 해석된다.  이 같은 ‘주문’과 맞물려 박 장관의 대중 행보가 예고돼 있다. 박 장관은 내달 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 아동 원숭이 두창 감염 최초 보고…“비상사태 선포 여부 논의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114596441/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114596441/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114596419.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 사상 처음으로 아동 원숭이 두창 사례가 2건이나 보고됐다.   로이터통신에 따르면 미 질병통제예방센터(CDC)는 22일(현지시간) 성명을 통해 아동 원숭이 두창 감염 사례가 보고됐다며 이같이 전했다. 한 어린이는 캘리포니아주에서 확인됐으며 또 다른 어린이는 미국 거주자가 아니라고 CDC는 설명했다.  CDC는 “두 사례는 상호 관련이 없으며 가정 내 감염일 가능성이 높다”며 아이들은 현재 치료 중에 있고 건강은 양호한 상태라고 설명했다.   제니퍼 맥퀴스턴 CDC 부국장은 “원숭이 두창이 동성애자, 양성애자 그리고 게이 커뮤니티 밖으로 확산하고 있다는 증거는 없으나 원숭이 두창이 아동에서 발견된 것은 놀라운 일은 아니다”라고 말했다.   그는 미국에서 확인된 2891건의 원숭이 두창 사례 가운데, 99%는 남성간 성관계를 가진 이들이었다면서 바이러스에 감염된 여성과 트랜스젠더 남성은 극소수에 불과했다고 설명했다.   아쉬시 자 미 백악관 코로나19 대응 조정관도 원숭이 두창의 확산에 따라 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3천억’ 복권 당첨자 나왔다…역대 최고액 행운 유로밀리언 주인공은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114596185/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114596185/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114596282.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국에서 역대 최대인 3000억원이 넘는 복권 당첨금의 주인공이 탄생했다.지난 19일(현지시간) 가디언 등 외신은 영국에서 2억3000만유로(약 3080억원) 복권 당첨자가 나왔다고 전했다.이는 유로밀리언이 발행된 이래 역대 최대 액수 당첨 금액이다.이번 유로밀리언 1등 당첨번호는 6번, 23번, 27번, 40번, 41번, 럭키 스타 2번, 12번이었다. 복권 구입 장소 등 당첨 주인공에 대한 정보는 아직 공개되지 않았다. 추후 당첨자가 동의하면 신원이 공개될 예정이다.유로밀리언은 영국, 프랑스, 스페인, 포르투갈, 오스트리아, 아일랜드, 스위스, 벨기에, 룩셈부르크 등 9개 나라가 함께 연합으로 발행하는 다국적 복권이다. 유로밀리언은 매주 2회씩 진행되는데 1등 당첨자가 나오지 않으면 당첨금이 이월돼 누적된다.이번 1등 당첨금은 지난달 17일을 마지막으로 1등이 나오지 않아 3000억원 이상의 당첨금이 누적된 것이라고 외신은 설명했다.(서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스냅 39% 폭락, 美 SNS 시총 하루만에 170조 증발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595983/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595983/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114595803.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 대표적 SNS 기업인 스냅의 주가가 39% 폭락하자 미국 SNS 기업의 시총이 하루 만에 1300억 달러(약 170조) 정도 증발했다고 블룸버그통신이 22일(현지시간) 보도했다.   전일 미국의 유명 SNS 스냅챗을 운영하는 스냅이 온라인 광고시장 악화로 실망스러운 실적을 공개하자 주가가 정규장에서 40% 가까이 폭락했다. 이에 따라 동종업계 주가도 일제히 급락했다.   22일(현지시간) 뉴욕증시에서 스냅은 전거래일보다 39.08% 폭락한 9.96달러를 기록했다. 앞서 스냅은 시간외 거래에서도 26% 이상 폭락했었다. 이로써 스냅은 올 들어 주가가 80% 폭락했다.  스냅이 폭락하자 알파벳(구글 모회사)은 5.6%, 메타(페북 모회사)는 7.6% 각각 급락했다.  이에 따라 미국 SNS 기업의 시총이 하루만에 1300억 달러(약 170조) 증발했다고 블룸버그는 추산했다.   미국 SNS 기업의 주가가 급락하자 나스닥도 1.9% 정도 하락했다. 이날 뉴욕증시는 다우가 0.43%, S&amp;amp;P500</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나’ 바이든, 실시간 화상회의…상태 질문에 ‘엄지 척’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595980/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595980/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114595790.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조 바이든 미국 대통령이 코로나19 확진 판정 이후 사진과 영상을 공개한 데 이어 실시간 화상회의에도 임하며 무탈함을 강조했다.  바이든 대통령은 22일(현지시간) 오후 3시께 화상으로 휘발유가 인하 관련 경제 브리핑을 들었다. 브리핑은 언론과 온라인에 공개됐으며, 재닛 옐런 재무장관과 서실리아 라우스 대통령 직속 경제자문위원회(CEA) 위원장, 브라이언 디스 국가경제위원회(NEC) 위원장 등이 참석했다.  사우스코드 강당과 연결된 화면 속에서 바이든 대통령은 노타이에 정장 차림이었다. 물이 담긴 것으로 보이는 컵을 책상에 둔 채 참석자들에게 안부를 물었다. 목소리는 다소 가라앉아 있었다. 바이든 대통령은 “내 목소리를 사과한다”라며 “나는 들리는 것보다는 상태가 좋다”라고 했다.  바이든 대통령은 이어 “이번 여름 휘발유 가격은 38일 동안 매일 떨어지고 있다”라며 “우리는 가격을 낮추려 매우 열심히 일해 왔다”라고 했다. 다만 기대보다 가격이 빠르게 떨어지지 않는다며 석유기업이 이윤 대신 생산에 주력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 우크라에 HIMARS 등 추가 군사 지원… 2억7000만달러 규모</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595709/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595709/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국은 22일(현지시간) 고기동 다연장 로켓 발사기(HIMARS·하이마스) 4문을 포함한 우크라이나에 대한 2억7000만달러(약 3537억원) 규모 추가 군사 지원 계획을 발표했다.  AFP통신에 따르면 이날 존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 기자회견에서 이같이 밝히며 “러시아는 쇼핑몰과 아파트 건물 등을 공격해 무고한 민간인을 살해했다”고 밝혔다.  그는 “이러한 잔학 행위들 앞에서 조 바이든 대통령은 미국이 우크라이나 정부와 국민을 계속 지원할 것임을 분명히 했다”고 설명했다.  지원안에는 Δ하이마스 4문과 추가 탄약 Δ지휘챠량 4대 Δ105mm 곡사포 포탄 3만6000발 Δ피닉스 고스트 전술 드론 Δ대전차무기 3000개 Δ예비 부품 및 기타 장비가 포함됐다.   이번 지원에 포함된 하이마스는 미 육군의 신형 중형 전술차량 5톤 트럭에 6발의 미사일을 탑재할 수 있다. 하이마스는 러시아군의 주력 다연장로켓보다 사거리가 길고 정밀도도 높은 미사일 무기 체계로 알려져 있다.   올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트위터, 2분기 어닝 쇼크…“이게 다 머스크 탓”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595258/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114595258/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T05:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114595200.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 미국 소셜미디어 업체 트위터가 올해 2분기 기대 이하의 실적을 기록했다. ‘어닝 쇼크’를 트위터 인수 계약을 파기한 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO) 탓으로 돌렸다.  22일(현지시간) CNBC에 따르면 트위터는 이날 2분기 실적 발표에서 전년 동기 대비 1% 감소한 매출 11억8000만 달러(약 1조5400억원)를 기록했다고 밝혔다.  시장 예상치를 밑돌았다. 금융정보업체 리피니티브 예상치 13억4000만 달러(약 1조7500억원)였다.  또 2억7000만 달러(약 3500억원) 순손실을 기록, 적자 전환했다. 지난해 2분기엔 6560만 달러(859억3000달러) 순익을 냈었다.  조정 후 주당 순손실은 0.08달러로, 리피니티브 0.14달러 순익을 기록할 것이란 전망치를 뒤집었다.  수익 창출이 가능한 일일 활성 사용자는 예상치 2억3880만 명보다 적은 2억3780만 명이다.  트위터는 어닝 쇼크 원인을 “머스크의 트위터 인수 보류와 관련된 불확실성”과 “도전적인 거시 경제 환경에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “러시아에게 영토 양보하면서 휴전할 수 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594950/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594950/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114579556.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 러시아와 영토를 할양하는 조건으로 휴전한다면 향후 추가적인 분쟁이 발생할 수 있으며, 러시아군에게 재충전할 시간을 주는 것과 마찬가지라고 경고했다.   22일(현지시간) 젤렌스키 대통령은 미국 월스트리트저널(WSJ)과의 인터뷰에서 지난 5개월간 전쟁 끝에 우크라이나와 러시아 양측이 모두 지쳐가고 있는 가운데 자신의 견해를 이같이 밝혔다.   그는 “러시아의 분쟁을 일시 멈추는 것은 러시아에 휴식을 주는 것을 의미한다”고 말했다.   현재 전쟁이 장기화되면서 세계 각국은 에너지와 식량 가격 급등으로 경기 침체에 빠져있다. 이러한 상황에서 러시아는 서방이 경제 침체로 우크라이나에 전쟁을 끝내라는 압력을 가하길 기대하고 있다.   이러한 상황에 대해 젤렌스키 대통령은 지금까지 우크라이나를 지원한 동맹국들이 “값비싼 대가를 치렀다”고 인정했다. 하지만 젤렌스키 대통령은 “이것은 가치의 문제”라며 러시아에 대한 외교적 양보는 시장을 다소 안정시킬 수 있지만, 일시적인 휴식일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “바이든, 시진핑 ‘쾌유 메시지’ 받아…대화 시기 미확정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594941/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594888.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 백악관이 조 바이든 대통령의 쾌유를 바라는 시진핑 중국 국가주석의 메시지를 받았다고 확인했다. 다만 바이든 대통령과 시 주석 간 대화 날짜는 아직 정해지지 않았다는 설명이다.  존 커비 미국 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 22일(현지시간) 온라인 브리핑에서 “(바이든) 대통령은 시 주석의 서면 메시지를 대사관을 통해 받았다”라며 메시지는 주로 쾌유를 기원하는 내용에 초점이 맞춰졌다고 설명했다.  커비 조정관은 이어 “우리 측에서의 응답에 관해서는 아직 모른다”라며 “(메시지는) 이날 아침에 막 도착했다”라고 덧붙였다.  앞서 중국중앙(CC)TV 등 관영 언론은 시 주석이 코로나19에 감염된 바이든 대통령에게 빠른 회복을 기원하는 위문전을 보냈다고 보도한 바 있다. 시 주석은 바이든 대통령의 감염을 두고 “진심의 위로를 전한다”라며 “빠른 회복을 기원한다”라고 전한 것으로 알려졌다.  한편 바이든 대통령은 지난 20일 매사추세츠를 방문하고 돌아오는 길에 기자들과 만나 향후 10일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 지난주 신규 확진 78%가 ‘BA.5’ 감염</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594614/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자 5명 중 4명은 오미크론 하위 변이 BA.5에 감염된 것으로 드러났다. 연일 신규 확진자 최다 기록을 깨고 있는 일본에서도 BA.5 감염 비율이 96%에 달했다. 19일(현지 시간) 미 질병통제예방센터(CDC)는 지난주(10∼16일) 코로나19 신규 확진자 중 77.9%가 BA.5에 감염된 것으로 추산했다. 또 다른 오미크론 하위 변이 BA.4 감염자(12.8%)가 뒤를 이었다. 코로나19에 한 번 걸렸다가 오미크론 하위 변이에 다시 감염된 비율은 이달 6.4%로 5월보다 두 배 가까이 오르면서 재감염 확산 우려도 커지고 있다. 일본에서는 22일 코로나19 신규 확진자 19만5161명을 기록해 사흘 연속 사상 최다 확진자 수를 갈아 치웠다. 22일 NHK방송에 따르면 오미크론 확산세가 최고조이던 올 2월 최다 확진자(10만4169명)의 배에 가까운 수준이다. 일본 국립감염증연구소에 따르면 일본 내 감염 가운데 BA.5 비중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 4차 접종에도 돌파감염… 국정공백 우려에 “증상 경미”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594604/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594751.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조 바이든 미국 대통령이 두 차례 백신 접종과 두 차례 부스터샷 등 4차례 접종에도 21일(현지 시간) 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진 판정을 받았다. 미국에서 BA.5 등 전파력이 강한 코로나19 변이 바이러스가 확산되는 가운데 바이든 대통령도 돌파감염을 피하지 못한 것이다. 백악관은 “바이든 대통령의 증상이 매우 경미하다”고 강조했지만 79세의 고령인 데다 뇌동맥류 수술 등 과거 병력이 있어 건강 상태에 대한 우려가 커지고 있다. 일주일을 지켜봐야 증상 악화 여부를 알 수 있다는 지적도 제기됐다.  바이든 대통령이 백악관에서 격리하며 업무를 보기로 해 외부 일정은 전면 취소됐다. 회복하더라도 한동안 외부 일정 축소가 불가피한 만큼 국정 공백이 커질 수 있다는 전망이 나온다.○ “증상 악화 여부 일주일 지켜봐야”바이든 대통령은 이날 양성 판정을 받은 사실을 백악관이 공개한 뒤 트위터에 영상을 올려 “걱정해줘서 고맙다. 증상은 경미하다”고 말했다. 백악관 관저의 책상에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘독도 영유권’ 또 억지… 한일관계 개선에 찬물</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594445/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594755.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 정부가 22일 발간한 방위백서에서 독도가 자신들의 영토라는 억지 주장을 반복했다. 박진 외교부 장관이 18∼20일 일본을 방문해 일제강점기 강제동원 피해자 배상을 위한 일본 기업의 한국 내 자산 현금화를 막겠다고 손을 내민 지 이틀 만이다. 일본이 방위백서에서 독도에 대한 영유권을 주장하는 건 2005년 이후 18년째이지만 한국 정부가 한일관계 개선의 물꼬를 트려는 시점에 걸림돌이 될 수 있다는 지적도 나오고 있다.  일본은 방위백서에서 북한, 중국, 러시아 등 주변국의 위협을 근거로 방위력 강화가 필요하다고 주장하며 “반격 능력(적 기지 공격 능력)을 포함한 모든 선택지를 배제하지 않겠다”는 기시다 후미오(岸田文雄) 총리의 발언도 소개했다. 한반도에도 영향을 미칠 수 있는 사실상 선제 타격 능력을 뜻하는 적 기지 공격 능력을 일본이 방위백서에 명시한 것은 이번이 처음이다. 일본 정부는 이런 내용을 담은 2022년판 방위백서를 이날 각의(국무회의)에서 채택했다. 일본 방위성은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 대통령에 최하층 부족민 출신 첫 당선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220723/114594271/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220723/114594271/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594268.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도에서 첫 부족민 출신 대통령이 탄생했다. 교사 출신 여성 정치인 드라우파디 무르무 당선인(64·사진)이다. 고유의 카스트 제도에도 들지 못한 부족민은 불가촉천민 취급을 받으며 헌법이 보장한 시민권도 동등하게 누리지 못했다. 21일(현지 시간) 인도 상원은 집권 인도국민당(BJP) 소속 무르무 당선인이 득표율 64%로 제15대 대통령에 선출됐다고 밝혔다. 대선은 18일 연방 상·하원 및 각 주의회 의원 4896명의 투표로 치러졌다. 인도의 두 번째 여성 대통령이 된 무르무 당선인은 25일 취임한다. 무르무 당선인은 동부 오디샤주의, 인도에서 가장 오래되고 규모가 큰 산탈 부족 출신이다. 교사로 일하며 지역사회에서 부족민 권리를 비롯한 사회운동에 힘쓰던 그는 1997년 BJP에 입당해 정치활동을 시작했다. 오디샤주 국무장관 등을 역임했고 2015년부터 지난해까지 자르칸드주 주지사를 지냈다. 이날 선거 결과가 발표되자 무르무 당선인은 “나는 우리 헌법과 인도의 사상을 보호하기를 고대하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드 “한국산 K2 전차 180대-경공격기 48대 구매”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594221/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594221/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591317.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국인 폴란드 정부가 한국산 경공격기인 FA-50 48대와 K-2 흑표 전차 180대, 곡사포 등을 구매할 계획이라고 22일(현지 시간) 밝혔다. 한국 방위사업청은 “아직 논의 중이고 (계약이) 최종 확정된 것은 아니다”라며 신중한 입장을 보였다. 구매 계획이 성사되면 FA-50과 K-2 전차가 유럽과 나토에 처음 수출되는 사례가 된다.  마리우시 브와슈차크 폴란드 국방장관은 이날 현지 주간지인 시에치 인터뷰에서 “K-2 전차에 대한 첫 주문이 들어갈 것이다. 올해 중 첫 물량이 (폴란드에) 인도될 예정”이라며 “궁극적으로는 폴란드에서 (K-2 전차가) 생산될 것”이라고도 말했다. 그는 “3개 중대에 해당하는 FA-50 48대 구매에도 관심이 있다”며 “첫 경공격기가 내년 폴란드에 인도될 것”이라고도 했다. 브와슈차크 장관이 말한 곡사포는 K-9 자주포인 것으로 보인다. 브와슈차크 장관은 우크라이나 전쟁으로 국방력을 증강할 필요성이 높아져 한국으로부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셰일가스 믿고 중동서 발뺐던 美, 고물가에 ‘석유증산’ 매달려[글로벌 포커스]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114594132/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114594132/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114594121.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국과 오랜 우방 사우디아라비아의 동맹 관계가 악화일로를 걷고 있다. 취임 전부터 사우디의 인권 탄압을 비판했지만 고유가 위기에 처한 조 바이든 미국 대통령은 국내 일각의 비판에도 15일(현지 시간) 사우디를 찾았다. 다급히 원유 증산을 호소했지만 무위로 돌아갔다. 물가 급등에 따른 11월 중간선거에서의 패배 위험을 줄이고자 ‘인권 중시’라는 자신의 원칙을 스스로 깨 가며 사우디를 찾았지만 체면만 구긴 것이다. 13∼16일 4일간 이어진 그의 실익 없는 중동 순방이 끝난 지 3일 만에 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 보란 듯 중동을 찾았다. 그는 이란, 튀르키예(터키)와 이란산 천연가스 개발 등을 포함한 3국 협력을 강조하며 빈손으로 귀국한 바이든 대통령과 대조를 보였다. 일종의 외교 실책으로 기록된 이번 순방, 여전한 물가 상승 위협 등으로 바이든 대통령이 중대한 위기를 맞았다는 분석이 제기된다. 바이든 대통령은 왜 미-러 대결의 격전지가 된 중동에서 이토록 쩔쩔매고 있을까.○ ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나’ 바이든, 증상 호전 중…타이레놀 투약, 체온 37.4℃</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594361/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594361/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T00:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594335.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 코로나19 확진 판정을 받은 조 바이든 미국 대통령의 증상이 호전되고 있다고 주치의가 밝혔다.  바이든 대통령 주치의인 케빈 오코너는 22일(현지시간) 백악관 홈페이지에 공개된 서한에서 “바이든 대통령은 지난밤 팍스로이드 요법 첫날을 마쳤다”라며 “그의 증상은 호전되고 있다”라고 밝혔다.  그에 따르면 바이든 대통령은 전날 저녁 기준 체온이 99.4℉(약 37.4℃) 수준이었다. 아세트아미노펜 계열 해열진통제인 타이레놀 투약이 잘 들었다는 설명이다. 주치의는 “대통령 체온은 그 이후 여전히 정상”이라고 설명했다.  주된 증상은 여전히 콧물, 피로다. 다만 목소리가 다소 가라앉았다고 한다. 맥박과 혈압, 호흡률, 산소포화도는 전반적으로 정상 범주에 속한다고 주치의는 덧붙였다. 주치의는 “팍스로비드 요법을 계획대로 계속할 것”이라고 했다.  이날 서한 공개 전, 바이든 대통령은 격리 상태에서 업무를 수행하는 사진을 재차 자신의 트위터 계정에 올렸다. 다만 해당 사진은 이날은 아니고, 전날 유아식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘코로나 재확산’ 국면…LA, 실내 마스크 착용 재의무화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114594246/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T00:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594219.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 미국 내 코로나19 감염이 다시 늘어나는 상황에서 로스앤젤레스(LA)가 실내 마스크 착용을 다시 의무화한다는 보도가 나왔다.  21일(현지시간) LA타임스에 따르면 시 당국은 다음 주 중 실내 마스크 착용 규칙을 시행할 예정이다. 이는 전파력이 높은 오미크론 하위 변이 BA.5 확산에 따른 조치로 보인다. 다만 아직 최종 결정 절차가 남아있다고 한다.  LA타임스는 이번 조치 추진이 오미크론 하위 변이 BA.5 대응 강화를 나타낸다고 설명했다. 현재 미국 내에서는 신규 확진 사례의 80%가 오미크론 하위 변이 BA.5인 것으로 알려져 있다.  지침이 확정되면 LA카운티는 BA.5 확산 국면에서 서던캘리포니아 지역에서 올해 들어 처음으로 마스크 의무화를 재도입하는 지역이 될 전망이다. 다른 지역이 동참할지는 불분명하다고 LA타임스는 전했다.  이와 관련, 역시 캘리포니아 소재 앨러메다 카운티의 경우 지난 6월3일 마스크 착용 의무화를 추진했다가 3주 후에 철회한 것으로 알려졌다. LA타임스는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러·우크라·유엔·튀르키예, 흑해 곡물 수출 재개 합의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114593923/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114593923/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594153.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 러시아와 우크라이나가 22일(현지시간) 흑해를 통한 곡물 수출 재개를 합의했다.러시아와 우크라이나, 유엔, 튀르키예(터키)는 이날 튀르키예 이스탄불에서 우크라이나산 곡물의 흑해 수출을 재개하는 협정에 서명했다.합의안에는 오데사항을 포함한 우크라이나 항구 3곳 개방, 이스탄불 공동조정센터 설치, 화물선 운송 안전 보장 등의 내용이 포함됐다.합의는 러시아가 우크라이나를 침공하고 흑해를 봉쇄한 이후 5달여 만에 유엔과 튀르키예 중재로 극적으로 이뤄졌다.안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 이날 서명식을 열며 “쉽지 않은 협상이었다”면서도 “전쟁이 시작된 뒤 곡물과 식품, 비료 등에 대한 전 세계의 완전한 접근을 보장하지 않고는 글로벌 식량 위기의 해결책이 없다는 점을 강조해 왔다. 오늘 이러한 목표를 달성하기 위해 중요한 조치를 취했다”고 평가했다.또 다른 중재자인 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령은 이번 협정으로 “수십억 명의 사람들이 기근에 직면하는 것을 막을 수 있을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 스리랑카 새 대통령 축하…“최선 다해 돕겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114593222/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114593222/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114593111.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시진핑 중국 국가주석이 22일 라닐 위크레메싱게 스리랑카 신임 대통령의 당선을 축하하고 양국 관계 강화를 강조했다.  중국 외교부에 따르면 시 주석은 이날 위크레메싱게 대통령에게 축전을 통해 “중국과 스리랑카는 전통적으로 우호적 이웃”이라고 밝혔다.  시 주석은 “65년 수교 이래 양국은 항상 상호 존중과 평등, 호혜의 토대 위에서 관계 발전을 추진했고 대소국의 우호와 공존, 호혜 협력의 모범을 보였다”고 했다.  그는 “코로나19 사태 이후 중국과 스리랑카가 함께 서로를 도우며 전통적 우정을 승화시켰다”고 강조했다.  시 주석은 “스리랑카가 위크레메싱게 대통령의 지도 아래 일시적인 어려움을 극복하고 경제 사회 회복 과정을 진전시킬 것을 믿는다”고 밝혔다.  이어 “중국 스리랑카 관계 발전을 매우 중요하게 여기며 위크레메싱게 대통령과 스리랑카 국민의 노력을 위해 최선을 다해 지원을 제공할 용의가 있다”고 강조했다.  지난 5월 스리랑카는 1948년 영국에서 독립한 이래 처음으로 (채무불이행) 디폴트에 빠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건물서 추락한 2살 여아…두 팔 벌려 받아낸 中은행원 (영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114592602/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114592602/2</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114592578.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건물 6층에서 떨어진 아이를 30대 남성 은행원이 맨손으로 받아냈다. 지역 공안국과 은행 측은 아이의 목숨을 살린 그에게 표창장을 수여했다.  22일(현지시간) 환구시보 인터넷판 환구망에 따르면 지난 19일 오전 10시 13분경 저장성 퉁샹시 한 건물 6층에서 2살 여아가 창문 밖으로 떨어졌다. 인근 은행에서 일하는 천 씨는 동료와 함께 외근을 다녀오다 당시 이 광경을 목격했다.   전화 통화를 하고 있던 그는 재빨리 아이가 떨어질 것 같은 지점으로 달려갔다. 그는 휴대전화까지 집어던진 채 두 팔을 벌려 아이를 정확하게 받아냈다. 아이는 타박상 등을 입었지만, 크게 다치지 않았다. 2층 높이의 광고판에 한 차례 부딪히면서 충격이 흡수된 것이다.  조사 결과, 아이는 엄마가 한눈을 판 사이에 의자를 밟고 올라갔다. 이후 창밖을 내다보다가 실수로 추락한 것으로 추측되고 있다. 아이 엄마는 딸의 목숨을 구해준 천 씨에게 연신 감사함을 표하며 눈시울을 붉혔다.     천 씨는 “(아이가 많이 다치지 않아) 매우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中외교부 “일본 방위백서 발간에 이미 교섭제기”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591797/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591797/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591769.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본이 2022년판 방위백서에서 중국 위협론에 대해 언급한데 대해 중국 정부가 ‘내정간섭’이라며 강력 반발했다.   22일 중국 외교부에 따르면 왕원빈 대변인은 관련 질문에 “일본의 최신판 방위방서는 중국의 국방정책, 정상적인 군사발전 및 정당한 해양활동을 비방하고 소위의 ‘중국위협론’을 부추겼다”고 밝혔다.   왕 대변인은 “대만문제와 관련해 중국 내정을 간섭한 데 대해 중국은 강력한 불만과 반대를 표한다”면서 “이미 일본 측에 엄중한 교섭을 제기했다”고 강조했다.   이어 “대만은 떨래야 뗄수 없는 중국 영토의 일부분”이라면서 “대만 문제는 순수 중국 내정이고, 다른 세력의 간섭을 용납하지 않을 것”이라고 경고했다.   왕 대변인은 또 “중국은 평화발전의 길을 가고 있고 방어적인 국방정책을 시행하고 있다”면서 “중국의 국방 정책은 자국의 주권과 발전이익을 보호한데 취지를 두고 있고 정당하고 합리적인 것”이라고 주장했다.   그는 “중국은 관련국들과 연합 순항 등 군사협력을 갖는 것은 국제법과 국제관계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남편과 말다툼에 화풀이” 40도 폭염 속 아기 버린 中 엄마</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591455/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591455/2</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591452.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국에서 한 여성이 7개월 된 자신의 아이를 버리는 사건이 발생해 공안이 수사에 나섰다. 특히 이날 해당 지역의 기온이 40도에 육박했기에 많은 이들의 공분을 사고 있다.   20일 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등 현지 외신에 따르면 중국 동부 저장성 금화시에 거주하는 한 여성이 남편과 말다툼 후 7개월 된 아이를 골판지 상자에 버렸다. 이날 금화시의 기온은 약 40도에 달하는 폭염이었다.  당시 폐쇄회로(CC)TV에서는 흰색 티셔츠에 청반바지를 입은 여성이 아이를 안고 쓰레기 수거장으로 걸어가는 모습이 포착됐다. 여성은 쓰레기 수거장에 도착하자 아이를 골판지 상자에 넣은 후 핸드폰으로 사진을 찍어 남편에게 보낸 것으로 알려졌다. 이후 여성은 아이를 놔둔 채 떠났다.  다행히, 이 아이는 한 행인이 발견하고 공안에 신고하며 구조됐다. 당시 현장에 출동한 응급구조원들은 아이가 무사하다고 밝혔다.   중국 공안은 “이 여성은 아이를 버린 후 죄책감을 느꼈다고 진술했다”고 전했다. 여성은 아이를 버릴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아베 피살’ 보도 중 훌쩍여 여론 뭇매 맞은 일본계 中기자 극단선택</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591407/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591407/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591380.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아베 신조 전 일본 총리 피습 사건을 보도하며 눈물을 흘려 여론의 뭇매를 맞았던 일본계 중국 기자가 극단적 선택을 시도한 것으로 알려졌다.   22일 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등은 일본에 있는 프리랜스 기자이자 인플루인서인 쩡잉(曾穎)이 사이버 괴롭힘을 당한 후 극단적 선택을 시도했다고 전했다.   쩡씨가 일본 도쿄에 설립한 DDBK사는 그가 극단적 시도를 했다는 보도를 부인하지 않은채 “그는 신체적, 심리적 고통을 느꼈다”고 밝혔다.   쩡잉의 친구인 중국의 유명 작가 천란은 자신의 웨이보에 쩡씨의 유서를 공개했다.   천란은 “쩡잉이 지난 2018년부터 우울증을 겪었으며 7월 초부터는 정상적인 삶과 일을 할 수가 없었다”고 전했다.   중국 인터넷 매체 펑파이신문의 객원기자인 쩡씨는 지난 8일 아베 전 총리 피격 사실을 전하면서 아베의 정책이 일본인들에게 얼마나 유익한지, 중·일 관계를 위해 공헌 등을 전하는 가운데 잠시 말을 멈추고 흐느꼈다.  이후 그는 중국 민족주의자들의 사이버공격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드 국방 “한국산 FA-50 전투기 48대, K-2 흑표전차 180대 구매”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591365/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591365/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591317.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 폴란드 국방부 장관은 22일(현지시간) 한국산 FA-50 전투기 48대와 K-2 흑표전차 180대 및 자주포를 구매할 것이라고 밝혔다.   로이터통신에 따르면 마리우시 브와슈차크 국방부 장관은 한 주간지와 인터뷰에서 “올해 첫 번째 물량이 인도될 것이며 총 180대의 (K-2 흑표) 전차가 첫 주문에 들어갈 것”이라고 했다. 브와슈차크 장관은 이 전차들은 폴란드에서 생산될 것이라고 설명했다.   그는 한국으로부터 자주포와 FA-50 전투기도 구매할 것이라고 했다. 브와슈츠크 장관이 말한 자주표는 K-9 자주포로 추정된다.   그는 “우리는 3개 비행대, 즉 48대의 비행기를 구매에 의향이 있다며 첫 번째 비행기는 내년에 인도될 것”이라고 했다.   로이터는 러시아가 특별군사작전이라고 부르는 우크라이나이나 침공은 많은 옛 동구권 국가들의 안보 우려를 불렀다며 폴란드는 국방비를 국내총생산의 3%로, 군대 규모는 두 배 이상 늘리겠다고 밝힌 바 있다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아화 거부하는 우크라 국민…매일 수백명씩 헤르손 탈출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591282/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591282/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591275.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 매일 수백 명의 우크라이나인들이 러시아가 점령한 남부 헤르손주(州)를 탈출하고 있는 것으로 알려졌다. 남은 우크라이나인들도 직업을 빼앗기고 러시아어 사용 강요 등 ‘러시아화(化)’ 작업 본격화에 강력하게 저항하고 있다.   21일(현지시간) CNN에 따르면 헤르손에선 지난 3월 러시아 점령 이후 현재까지 총 6만여 명의 우크라이나인들이 인근 ‘크리브 리흐’ 시로 탈출했다. 러시아의 강압적 점령 정책에 따른 반발 차원이다. 전쟁 전 30만 명에 달했던 헤르손주 인구는 20만명 중반대로 떨어졌다.   크리비 리흐는 헤르손에서 북동쪽 방향으로 150㎞ 떨어진 인구 70만 명의 공업 도시다. 행정구역상 우크라이나 중남부 제3도시인 드네프로페트롭스크주에 속해 있다.  러시아가 점령한 뒤 4개월을 보냈던 농부 안드레이 할리유크는 가까스로 헤르손을 탈출해 크리브 리흐에 안착했다. 러시아 군과 러시아가 고용한 용병, 분리주의자가 뒤섞여 현지인 대상으로 약탈을 일삼자 탈출을 결심했다.  헤르손에서 갑상선 치료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혀에 낀 깡통 좀 빼줘요”…북극곰이 마을로 찾아왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591103/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114591103/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114591007.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;빈 깡통에 혀가 끼는 바람에 음식을 못 먹어 굶주린 곰이 러시아 최북단 마을 주민에게 다가와 도움을 요청했다.  21일(현지시간) 데일리메일에 공개된 영상을 보면 러시아 북부 딕슨에서 혀가 깡통에 낀 북극  곰이 사람에게 다가와 머뭇거리며 도움을 청하는 듯 주둥이를 들이댔다.   남성은 곰의 입에서 깡통을 빼려고 애를 썼지만 그럴수록 곰의 혀는 깡통 속으로 더 깊이 빨려들어갔다.   3400킬로미터 떨어진 마을에서 악천후를 뚫고 하늘과 육로를 거쳐 달려온 수의사 팀이 곰을 마취시키고 곰의 혀에서 깡통을 제거했다.  러시아 환경감시단장 스베틀라나 라디오노바는 “딕슨 공항에서 3km쯤 떨어진 곳에서 북극곰을 발견했다”며 “수의사들이 마취총 한 방으로 곰을 마취시킨 뒤 깡통을 제거했고 곰의 혀에 난 깡통에 베인 상처를 치료해줬다”고 말했다.   이어 “곰은 무게 80~90kg가량의 어린 암컷”이라며 “며칠간 지켜본 뒤 자연 서식지로 돌려보낼 것”이라고 덧붙였다.  북극곰은 사람들 주거지에서 멀리 떨어진 곳으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8000m 넘는 14좌 한번도 힘든데 두번씩이나 오른 네팔 셰르파</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114590267/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114590267/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114589993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네팔 셰르파가 8000m가 넘는 세계 14개 봉우리를 모두 두번씩 등정했다고 CNN과 카트만두 포스트가 22일(이하 현지시간) 보도했다.  그의 하이킹 소속사 파이오니어 어드벤처는 전날 21일 오전 8시18분쯤 네팔 동부 산쿠와사바 지역에 사는 사누 셰르파(47)가 13번째로 높은 파키스탄 가셔브룸 2세(8035m) 정상에 올랐다고 밝혔다.  회사의 전무이사는 로이터와의 인터뷰에서 “그는 14개의 가장 높은 산을 각각 두 번씩 등정한 세계 유일의 사람”이라고 전했다.   국제등반연맹은 에베레스트산(해발 8848.86m)을 포함해 8000m가 넘는 봉우리 14개를 선정했으며 그 중 8개가 네팔에 있고 나머지 6곳은 파키스탄과 중국 티베트 지역에 있다.   ◇ 생계 위해 본격적으로 등반 시작  사누는 처음부터 14좌 등반을 목표로 하는 등반가는 아니었다. 현지 매체 카트만두 포스트에 따르면 사누는 처음에 짐꾼으로 일하다가 2006년 초오유(Cho Oyu, 8012m)를 1차로 등반하는 데 성공해 등반가의 길</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, ‘코로나 확진’ 바이든에 “쾌유 기원” 위로문 전달</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114590257/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114590257/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114590159.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시진핑 중국 국가주석과 기시다 후미오 일본 총리가 코로나19 확진 진단을 받은 조 바이든 대통령에게 빠른 회복을 기원하는 메시지를 전달했다.   22일 중국중앙(CC)TV 등 중국 관영 언론은 시 주석이 바이든 대통령에게 위문전을 보냈다고 전했다.  시 주석은 “바이든 대통령이 코로나19에 걸린 것을 듣고 진심의 위로를 전한다”고 밝혔다. 이어 “빠른 회복을 기원한다”고 덧붙였다.  기시다 총리는 자신의 트위터에 바이든 대통령의 쾌유를 바란다는 내용의 메시지를 전달했다.   앞서 백악관은 21일(현지시간) 바이든 대통령이 코로나19 확진 판정을 받았다고 밝혔다.   백악관은 바이든 대통령이 현재까지 맞은 백신 덕에 중증 위험이 낮다고 전했다.   바이든 대통령은 확진 뒤 치료제 팍스로비드를 처방받았다.  바이든 대통령은 현재 79세의 고령으로 코로나19 고위험군에 속한다. 아울러 과거 두 차례에 걸친 뇌동맥류 수술과 심방세동 이력도 있다.  백악관에 따르면 바이든 대통령은 최소 5일의 격리를 거쳐 음성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인플레이션 예측, 난 틀렸다”…노벨상 석학의 반성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114589698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114589698/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114589675.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폴 크루그먼 뉴욕시립대 교수가 인플레이션이 일시적일 것이라는 자신의 과거 전망이 틀렸다고 공개적으로 인정했다.  2008년 노벨경제학상을 받은 크루그먼 교수는 20일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 ‘인플레이션에 대해 틀렸다(I was wrong about inflation)’라는 제목의 기고를 냈다.  조 바이든 미국 대통령이 지난해 초 취임 직후 내놓은 1조9000억달러(약 2500조원)의 부양책이 인플레이션에 끼치는 강도가 크지 않고 일시적일 것이라고 그는 예상했지만 틀렸다는 것이다.   크루그먼 교수는 인플레이션이 예상보다 장기화하고 강력한 이유에 대해 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 따른 소비패턴의 변화를 먼저 꼽았다. 감염 우려에 서비스보다 제품에 더 많이 지출하면서 공급 부족과 물류 과부하를 유발했다는 것이다.   처음에 인플레이션은 상대적으로 제한적이었지만 공급망 정체가 지속되면서 인플레이션이 경제 전반으로 확산됐다고 그는 설명했다. 또 조기 퇴직, 이민 감소, 양육 서비스 부족과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인플레 6.5%대 비명…佛 하원, 26조원 물가안정 대책안 통과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114589181/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114589181/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프랑스 정부가 치솟는 물가 부담을 완화하기 위해 200억 유로(약 26조4000억원) 규모의 대책안을 추진 중이다.   로이터통신에 따르면 프랑스 국민의회(하원)는 21일(현지시간) 공무원들에 대한 임금 인상과 식료품 구매를 위해 저소득 가구에 수표 발행, 연금 인상 및 사회복지 확대 등의 내용이 포함된 물가 대책안을 찬성 341표 대 반대 116표로 통과시켰다.   이 법안은 공화당과 국민연합당의 지지를 얻은 만큼, 이변 없이 공화당이 장악하는 상원에서도 통과될 전망이다.   앞서 프랑스 정부는 올해 초 인플레이션을 억제하기 위해 260억 유로(약 34조3420억원)를 투입했지만, 효과는 미미했다는 평가를 받았다.   실제로 프랑스는 여느 국가들과 마찬가지로 인플레이션에 허덕이고 있다. 프랑스 국립통계경제연구소(INSEE)는 지난달 소비자물가지수(CPI)가 전년 동월 대비 5.8% 올라 5월 증가율보다 0.6%p 높아졌다고 밝혔다.   특히 이 CPI를 유럽중앙은행(ECB)이 사용하는 지표(HICP)로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인니 대통령 내주 방중, 코로나19 이후 中 문호 개방 신호탄 될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114589175/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114589175/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조코 위도도 인도네시아 대통령이 오는 26일 중국을 방문한다. 지난 2월 베이징 동계올림픽 이후 첫 외국 정상의 방중으로 중국으로 외교적 고립을 완화하는 신호탄이 될 수 있다고 22일 블룸버그통신이 보도했다.   왕원빈 중국 외교부 대변인은 전날 정례 브리핑에서 “조코위 대통령은 베이징 동계올림픽 이후 중국을 방문하는 첫 외국 원수”라며 “중국 또한 코로나19 이후 조코위 대통령 동아시아 순방의 첫 역”이라고 밝혔다.   왕 대변인은 “방문 기간, 시진핑 국가주석은 조코위 대통령의 회담을 하고, 리커창 총리와도 만날 것”이라며 “중점은 양국 관계 및 중요한 지역과 국제 문제에 대한 심도 있는 의견을 교환할 것”이라고 했다.   인도네시아 외무부는 조코위 대통령이 시 주석과 대면회담을 할 것이라고 했다.   블룸버그는 조코위 대통령의 이번 방문이 중국이 외국 고위 인사들에게 문호를 개방했다는 신호가 될 수 있다고 분석했다. 외국 고위 인사들은 지난해 2월 베이징 올림픽 이후 베이징에 거의 모습을 드러내지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘확진’ 바이든 “증상 경미”…고령-뇌동맥 수술 이력에 우려도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588802/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588802/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114579968.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조 바이든 미국 대통령이 두 차례 백신 접종과 두 차례 부스터샷 등 4차례 접종에도 21일(현지 시간) 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진 판정을 받았다. 미국에서 BA.5 등 전파력이 강한 코로나19 변이 바이러스가 확산되고 있는 가운데 바이든 대통령도 돌파감염을 피하지 못한 것이다. 백악관은 “바이든 대통령의 증상이 매우 경미하다”고 강조했지만 79세 고령인 데다 뇌동맥 수술 이력 등 과거 병력이 있어 건강 상태에 대한 우려가 커지고 있다. 일주일을 지켜봐야 증상 악화 여부를 알 수 있다는 지적도 제기됐다.     바이든 대통령이 백악관에서 격리하며 업무를 보기로 해 외부 일정은 전면 취소됐다. 회복하더라도 한동안 외부 일정 축소가 불가피한 만큼 국정공백이 커질 수 있다는 전망이 나온다. ● “증상 악화 여부 일주일 지켜봐야”바이든 대통령은 이날 양성 판정을 받은 사실을 백악관이 공개한 뒤 트위터에 영상을 올려 “걱정해줘서 고맙다. 증상은 경미하다”고 말했다. 백악관 관저의 책상에서 업무를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암호화폐 내부 거래 혐의로 코인베이스 전 직원 등 기소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588531/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588531/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114588382.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 최대 암호화폐 거래소인 코인베이스의 직원이 내부 정보를 활용해 형제, 친구와 150만달러(약 20억원)를 챙겼다가 적발됐다.   21일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 뉴욕남부연방지방검찰청은 코인베이스 전 직원인 이샨 와히, 그의 동생인 니킬 와히, 친구 사미르 라마니를 암호화폐 내부자거래 혐의로 기소했다.  검찰의 공소장에 따르면 2021년 6월부터 이들은 내부 정보를 이용해 최소 14차례 상장 발표를 전 거래를 통해 모두 150만달러(약 20억원)을 챙겼다.   이샨은 코인베이스의 자산 상장팀에서 일했기 때문에 거래소가 상장할 예정이었던 암호화폐에 대한 정보를 사전에 알고 있었다고 검찰 측은 주장했다.   이들은 익명의 디지털 지갑을 통해 내부 정보를 이용한 거래를 은닉하려 했지만 네티즌의 의혹 제기로 꼬리가 잡혔다.   한 네티즌은 암호화폐 커뮤니티에 코인베이스가 상장을 발표하기 하루 전에 누군가 암호화폐를 수십만개를 구매했다고 주장했다. 이에 코인베이스는 회사 내부에서 기밀 정보를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스퍼 전 美국방 “대만, 中침공 대비 비대칭 전력 구축해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588383/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114588350.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마크 에스퍼 전 미국 국방장관은 21일 대만은 중국의 침공에 대비해 비대칭 전력과 물자를 구축해야 한다고 말했다고 타이베이타임스 등이 보도했다.  에스퍼 전 장관은 대만 현지 기자회견에서 “우크라이나가 전투기·탱크 등에서 러시아에 필적할 수 없는 것처럼 대만도 재래식 군사력에서는 중국과 결코 대적할 수 없다”며 “대만은 비대칭 작전 방어 능력을 구축하고 전쟁 물자를 업그레이드해 중국에 대비해야 한다”고 말했다.  비대칭 전력은 총, 전차, 전투기, 포 따위의 재래식 무기가 아닌 대량 살상과 기습 공격, 게릴라전을 할 수 있도록 만든 특수한 전투력을 지칭하는 것으로 핵·생물학·화학 무기 등이 포함된다.   에스퍼 전 장관은 “우크라이나는 이러한 열세에도 러시아군에 맞서며 러시아를 소모전으로 몰아넣었다”며 “대만은 우크라이나가 어떻게 러시아를 상대로 비대칭 전략을 구사했는지를 연구해야 한다”고 제안했다.  이어 “러시아는 2014년부터 우크라이나 점령을 위한 다양한 전략을 준비해 왔다”며 “중국도 대만을 상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다리 지나던 지하철 불…승객들 강으로 점프해 탈출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588294/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588294/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/22/114588267.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 매사추세츠주 보스턴에서 다리 위를 지나던 지하철에 불이 나 승객들이 창문으로 탈출하는 대소동이 벌어졌다.  21일(현지시간) 뉴욕 포스트 등 외신에 따르면 이날 오전 7시 경 승객 200여 명을 태우고 서머빌 역으로 향하던 오렌지 라인 통근열차는 미스틱 강 다리를 지나던 중 돌연 화재가 발생했다.  승객 중 한 명이 촬영한 영상을 보면 승객들은 창문을 통해 열차에서 빠져나와 철로로 뛰어내려 다리를 건넜다. 이들 중 한 명은 철로 아래 강으로 뛰어든 뒤 헤엄쳐 강을 건넜다.  서머빌 소방장 찰스 브린은 보스턴 글로브에 “신원이 확인 안 된 여성 승객이 다리에서 강으로 뛰어내렸다”며 “근처에서 훈련 중이던 소방 구조선이 즉각 현장으로 출동했다”고 말했다.  이어 ‘그 여성은 승선을 거부하고 구명조끼만 받은 뒤 헤엄쳐 강을 건넌 뒤 사라졌다“고 덧붙였다.  지방 당국은 열차 화재로 인한 사상자는 없다고 말했다.  열차 화재 목격자 한 명은 ”기차가 멈추고 운전석에서 1m쯤 뒷부분에서 화재가 발생했다“고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펄펄 끓는 지구…철로에 흰색 칠하고 다리엔 은박 깔고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220722/114588032/1</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>치명적인 폭염이 북반구를 강타하면서 온 곳이 말 그대로 녹고 있다.22일(현지시간) CNN에 따르면 섭씨 40도에 육박하는 전 세계적인 더위로 영국, 중국 등지에서는 도로와 지붕이 녹고 있다.영국은 지난 19일 최고기온이 섭씨 40.2도를 돌파했다. 영국 역사상 기온이 40도를 넘는 건 처음 있는 일이었다. 다음날인 20일에도 런던 최고기온은 40.3도를 기록했다.런던 외곽에 있는 런던 루터 공항의 활주로는 더위에 녹았고, 활주로는 폐쇄됐다. 공항 관계자는 트위터를 통해 “높은 표면 온도로 인해 활주로 일부가 부풀어 올랐고, 수리를 위해 비행이 일시적으로 중단됐다”고 설명했다. 런던의 해머스미스 다리에는 은박(포일)이 감싸져 있다. 햇빛을 반사하고 다리를 적당한 온도로 유지해 다리가 팽창하거나 갈라지지 않도록 하기 위함이다.해머스미스 다리는 지난 2020년 8월 폭염으로 인해 주철 받침대에 미세한 균열이 발생해 폐쇄된 바 있다. 해머스미스를 관리하는 위원회는 다리를 적정한 온도로 유</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>