<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 국제</title>
    <link>https://rss.donga.com/international.xml</link>
    <description>동아일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:26.679Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>우크라 전쟁 6개월차…러 오데사 공격에도 곡물수출 재개 준비</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634524/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>러시아의 우크라이나 침공이 시작된 지 6개월차로 접어들었지만 전쟁은 끝날 기미가 보이지 않고 있다.  양측은 유엔과 튀르키예(터키)의 중재 하에 곡물 수출 재개 협상을 타결했으나, 러시아가 오데사항을 미사일로 공격하면서 차질이 발생할 가능성이 커졌다. 다만 곡물 수출 관련 시설에는 피해가 없어 우크라이나 측은 곡물 수송 재개를 위한 작업을 진행 중이다.  전투는 아직도 치열하다. 우크라이나군은 동부 돈바스 지역뿐 아니라 북쪽과 남쪽에서도 러시아군의 활발한 포격을 보고했으며, 러시아군은 도네츠크주 핵심 요충지 중 하나인 바흐무트를 공략하고 있다.  우크라이나 군 당국은 지난 24일(현지시간) 브리핑에서 러시아가 도네츠크주의 부흘레히르스크 화력발전소 주변 지역의 접수를 시도하고 있다고 밝혔다.  발표에 따르면 흑해 서부 흐멜니츠키 지역을 겨냥해 발사된 러시아 칼리브르 순항미사일 4발이 격추됐으며, 우크라이나군은 헤르손 지역에 위치한 러시아군 목표물을 사격할 수 있는 범위에서 움직이고 있다.  볼로디미르 젤렌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만원대 피자 먹고 팁 390만원…“암호화폐로 번돈, 사회 환원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634436/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634436/2</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114634356.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 암호화폐로 돈을 번 남성이 식당에서 13달러 25센트(약 1만7000원)짜리 음식을 먹고 3000달러(약 390만 원) 팁을 남겨 화제다.  24일(현지시간) CNN에 따르면 지난달 16일 외지에서 온 에릭 스미스는 펜실베이니아주 스크랜턴의 한 식당에서 돌돌 말아서 만든 피자의 일종인 스트롬볼리를 주문했다.  음식과 서비스에 크게 만족한 스미스는 스트롬볼리 가격 13달러 25센트를 신용카드로 계산하면서 종업원 마리아나 램버트를 위한 팁이라며 3000달러를 더 냈다.  식당 매니저 맷 마티니는 “고객이 계산할 때 램버트가 눈물을 흘리며 사무실로 들어와 고객이 13달러 25센트 식사에 3000달러 팁을 남겼다고 말했다”고 했다.  식당의 또 다른 매니저 재커리 제이콥슨은 스미스에게 팁을 많이 남긴 이유에 대해 물었다. 제이콥슨은 “(스미스가) 자신이 암호화폐에 관여하고 있고 그냥 사회에 환원하려는 것이라고 말했다”며 “원래 이 지역 출신이라고 했다”고 전했다.  제이콥슨에 따르면 스미스는 신용카드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 캘리포니아 산불 지속에 6000여명 대피…전문가 “기후 비상사태”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634215/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634215/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 캘리포니아에서 일어난 산불이 번지면서 수천 에이커가 불에 탔고 수천만 명의 미국인들이 불볕더위에 시달리고 있다. 이미 기후변화가 ‘위기’로 다가온 만큼 기후 관련 대책이 시급하다는 내부 목소리도 나온다.  24일(현지시간) AFP통신에 따르면 캘리포니아 산림소방보호국(CALFIRE)은 17대의 헬기를 동원해 2000명의 소방관을 요세미티 국립공원 인근에서 발생한 오크 화재에 대응해 출동시켰다.  그러나 이미 산불이 시작된 지 이틀만에 이미 1만4200에이커가 넘는 면적이 불에 탔다.  산림소방보호국 보고서는 “극심한 가뭄 상태로 인해 연료와 수분이 심각한 수준으로 떨어지고 있다”고 전했다.  관계자들이 ‘폭발적’이라고 묘사하는 캘리포니아 산불은 이미 10여개의 집들을 파괴했고 5개의 집들을 손상시켰으며 수천 가구가 위험에 노출돼 있다.  그나마 긴급 구조대원들이 투입돼 차량 및 건물을 보호에 나서면서 건물 잔해들이 보존될 수 있었다.  또 이번 화재로 6000명 이상이 대피한 것으로 알려졌다.  대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비상사태’ 원숭이두창 새 증상 ‘주의’…매독·헤르페스와 구분 어려워</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634196/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634196/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114634056.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;원숭이두창이 세계보건기구의 감염병 최고경보 단계인 국제적공중보건비상사태(PHEIC)로 선언된 가운데, 유럽 등지서 유행 중인 지금의 질환은 기존 아프리카 엔데믹(풍토병) 지역의 증상과 다른 양상을 보인다는 연구가 재차 발표되고 있다.  발열과 두통, 근육통, 오한, 피로 대신 입과 항문, 생식기 주변에 작은 종기가 돋는 발진 증상이 새로 추가됐고, 이에 그간 유행이 알려지지 않은 채 ‘조용한 전파’가 됐을 수 있다는 것이다.  블룸버그 통신에 따르면 뉴잉글랜드저널오브메디신이 지난 21일 발표한 연구 결과 이같이 나타났다. 영국 런던 퀸메리대 연구진이 16개국 528명 감염사례를 조사한 것으로, 지금까지 발표된 유사 연구들 중 가장 규모가 큰 것이다.   연구 주요 저자인 클로이 오킨 런던 퀸메리대 인체면역결핍바이러스(HIV) 임상의학 교수는 “감염사례 인지는 필수적인데, 현재 우리는 이 병을 인지할 장비를 갖추지 못하고 있다”고 말했다.   퀸메리대 성보건·HIV 분야 의사 존 손힐은 “이러한 다른 증상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드라마 ‘우영우’ 한바다 대표 한선영, 산드라 오와 싱크로율 100%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114634179/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114634096.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘이상한 변호사 우영우’에서 로펌 한바다의 대표역을 맡은 배우 백지원(극중 한선영 분)이 한국계 미국 배우 산드라 오와 너무 닮아 미국 누리꾼들의 화제가 되고 있다고 한국 대중문화 전문 매체 ‘올케이팝’(Allkpop)이 24일(현지시간) 보도했다.  배우 백지원은 ‘이상한 변호사 우영우’에서 우영우가 속한 로펌 한바다 대표 역을 맡아 열연하고 있다.  미국의 누리꾼들은 배우 백지원과 산드라 오가 너무 닮았다며 미국에서 ‘이상한 변호사 우영우’를 리메이크한다면 산드라 오가 로펌 한바다의 대표를 맡아야 한다고 주장하고 있다.  미국 누리꾼들은 “닮아도 너무 닮았다” “자매 아니냐” “미국에서 리메이크하면 산드라 오가 한바다의 대표 역을 맡아야 한다” 등의 댓글을 달며 “싱크로율 100%”라고 입을 모으고 있다.   산드라 오(한국명 오미주)는 캐나다 오타와에서 경제학자인 아버지 오준수씨와 생화학자인 어머니 전영남씨 사이에서 태어났다. 학창시절 연극과 뮤지컬에 출연하며 배우의 꿈을 키웠다. 몬트리올 영화학교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美·日, 올 가을 개량형 백신 맞힌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633869/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633869/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114633806.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국과 일본이 코로나19 오미크론 하위변이 맞춤형 개량 백신 추가 접종 준비에 박차를 가하고 있다.  25일 워싱턴포스트(WP)에 따르면 조 바이든 미국 행정부는 지배종으로 자리 잡은 오미크론 하위변이를 겨냥한 백신을 올 가을에 추가 접종하기 위해 준비 중이다. 이를 위해 50세 미만 추가 접종을 보류했다.  미 정부는 백신 제조사 모더나와 화이자-바이오엔테크가 이 개량형 백신을 이르면 9월 출시할 것을 기대하고 있다.  익명의 당국자 3명은 “모더나와 화이자-바이오엔테크가 올 가을, 빠르면 9월 중순 업데이트된 백신을 출시하기를 희망하고 있다”고 말했다.  개량형 백신은 오미크론 하위 변이 BA.4, BA.5를 겨냥한다. 원조 코로나19 바이러스 뿐만 아니라 진화하는 바이러스에도 효과적일 것으로 기대된다. 미 식품의약국(FDA)은 지난 6월 말 개량형 백신에 오미크론 변이에 대응하는 성분을 포함할 것을 주문했으며, 백신 제조사들은 오는 10월께 새 백신을 공급할 수 있을 것이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日사쿠라지마 섬 분화에 “향후 지켜봐야”…밤새 주민들 피난 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633861/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633861/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114633447.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 가고시마현의 사쿠라지마 섬에서 분화하면서 화산이 분출할 때 나오는 굳은 용암 조각인 분석이 분화구로부터 2.5km 지점까지 날아갔다고 NHK방송이 25일 보도했다.  보도에 따르면 전날 기상청은 사쿠라지마에 분화 경보를 발표한 후 분화 경계 레벨을 가장 높은 레벨5의 ‘피난’으로 끌어올렸다.  이에 대해 기시다 후미오 총리는 조속히 피해 상황을 파악하고 지방 지자체와 긴밀히 제휴해 ‘인명 제1방침’ 아래 등산자와 주민 피해 관련 조치를 철저히 하도록 지시했다.  기상청에 의하면 전날 오후 20시 5분쯤 사쿠라지마의 미나미다케산 정상의 분화구가 분화하면서 분석이 날아갔을 뿐 아니라 분화구에서 연기가 치솟았고 용암 같은 분출물인 화쇄류가 흘러내렸다.  기상청이 2007년 ‘분화경계레벨’ 제도를 도입한 후 레벨5가 발표된 것은 이번이 두 번째이며 사쿠라지마에는 처음이다.  기상청은 또 화구로부터 약 2km 범위에서는 용암같은 분출물인 화쇄류에 대한 경계가 필요하다고도 경고했다.  가고시마시에 의하면 25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘감염 4일차’ 바이든, 증상 크게 호전…“인후통 여전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633811/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633811/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T07:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114633808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조 바이든 미국 대통령이 코로나19에 감염된지 나흘차에 접어든 가운데, 그의 증상이 크게 호전 중인 것으로 나타났다.   로이터 통신에 따르면 백악관은 24일(현지시간) 성명을 내고 바이든 대통령이 겪어오던 기침과 콧물, 몸살 증상이 크게 감소했다고 전했다. 바이든 대통령의 주치의인 케빈 오코너 박사는 “전날(23일) 바이든 대통령이 3일차 팍스로비드(화이자 코로나 치료제) 치료를 마쳤다”면서 “대통령의 건강은 크게 호전되고 있다. 현재 그의 최대 증상은 인후통”이라고 적었다.   오코너 박사에 따르면 바이든 대통령의 목소리는 여전히 잠겨있지만, 그의 맥박과 혈압 그리고 호흡, 체온 모두 정상이다. 오코너 박사는 “바이든 대통령은 계속해서 팍스로비드를 복용할 것”이라며 “바이든 대통령은 미 질병예방통제센터(CDC)의 권고에 따라 계속해서 격리를 이어갈 것”이라고 전했다.    앞서 조 바이든 대통령은 지난 21일 코로나19 확진 판정을 받았다. 79세 나이로 미국 역사상 최고령 대통령인 바이든은 심방세동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머스크, 절친 구글 창업자 아내와 불륜…무릎 꿇고 사과해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633744/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633744/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114633455.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일런 머스크 테슬라 최고경영자(CEO·51)가 세르게이 브린 구글 창업자(49)의 아내와 부적절한 관계를 가진 것으로 드러났다고 월스트리트저널(WSJ)이 24일(현지시간) 보도했다. 머스크와 브린은 오랜 우정을 이어왔지만 이로 인해 서먹한 사이가 됐다.     머스크와 브린의 아내 니콜 새너핸(37)은 지난해 12월 초 미 플로리다주 마이애미에서 열린 아트 바젤 행사에서 만나 불륜을 저질렀다고 두 사람을 아는 관계자들이 WSJ에 밝혔다. 브린 부부가 별거에 들어가기 직전에 일어난 일로 머스크와 섀너핸의 관계는 오래가지 않은 것으로 알려졌다.     브린은 몇 주뒤 이 사안을 알게 됐고, 머스크는 올해 초 한 파티에서 무릎을 꿇고 브린에게 용서를 구했다고 WSJ가 소식통을 인용해 보도했다. WSJ는 브린은 이를 받아들이는 듯 했지만 더 이상 머스크와 정기적으로 대화하지 않고, 머스크 관계사에 투자한 자금을 회수 하고 있다고 덧붙였다.    머스크와 브린은 실리콘밸리에서 유명한 ‘절친’으로 통했다. 머스크는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사스에서 오미크론까지 효과…美 연구팀 ‘범 코로나 항체’ 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114633385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114633385/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 변이는 물론 다른 코로나바이러스에도 중화효과가 있는 단일클론항체를 개발해 동물실험에서 효과를 확인했다는 연구 결과가 미국에서 나왔다. 현재 미국 바이오기업 아리디스가 이를 이전받아 흡입 형태의 코로나19 치료제로 개발 중이다.  25일 미국 알라바마대학교버밍엄(UAB) 홈페이지에 따르면 대학 연구팀은 베타, 감마, 델타, 엡실론, 오미크론을 포함해 모든 코로나19 변이를 포함해 사스(중증급성호흡기증후군), 메르스(중동호흡기증후군) 및 몇몇 감기 코로나바이러스 등 범 코로나바이러스에 효과가 있는 항체요법을 개발했다.   연구팀은 해당 연구 결과를 지난 21일 국제학술지 ‘플로스패소전스(PLOS Pathogens)’에 게재했다.   연구팀은 베타코로나바이러스에 보편적으로 활성을 갖기 위해서 숙주세포를 감염시키는 스파이크 단백질의 S2 줄기 영역을 표적으로 한 항체를 만들었다고 설명했다. 베타코로나바이러스는 코로나바이러스에 속하는 4가지 속(屬) 중 하나다. 코로나19와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FOMC 금리 0.75% 인상 유력…인플레와 침체 사이 ‘줄타기’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633364/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114633364/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 중앙은행 연방준비제도(연준)의 인플레이션과 침체 사이 아슬한 줄타기가 한창이다. 경제 성장이 계속 둔화하는 가운데 연준은 치솟는 인플레이션을 잡기 위해 리세션 리스크(침체 위험)가 커져도 금리를 올리겠다는 의지가 강하다.   인플레이션이 미국인들의 구매력을 끌어 내리고 있다. 휘발유부터 식품, 주택까지 오르는 가격에 생활비를 내기 위해 부업을 찾는 미국인들이 늘었다. 금리인상에 불러 일으킬 고통이 심해도 연준이 무조건 물가를 잡겠다고 강조하는 이유다.   문제는 연준의 통제 영역을 벗어난 변수들로 인해 계획에 차질이 빚어질 리스크다. 러시아는 우크라이나 침공 전쟁을 멈출 기미가 없고 아시아에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)은 여전히 경제를 압박하고 있다.  ◇BoA “연준, 금리인상 서프라이즈 혐오”  연준의 통화정책결정회의 연방공개시장위원회(FOMC)는 26~27일(현지시간) 이틀 동안 회의를 마치고 기준 금리를 지난달과 같은 0.75%포인트(p) 올릴 것이 유력시된다.   블룸버그가 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런 재무 “美 경제 둔화하고 있지만 경기침체 아냐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114632737/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114632737/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T04:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114632670.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;재닛 옐런 미국 재무장관은 24일(현지시간) 미국 경제가 둔화하는 것은 맞지만 경기침체에 진입한 것은 아니라고 밝혔다.   옐런 재무장관은 이날 NBC방송 미트 더 프레스에 출연해 “경기가 둔화하고 있지만 노동시장은 매우 강하다”며 경기침체설을 일축했다.   그러면서 옐런 장관은 “지난 3개월간 평균 37만5000개의 일자리가 창출됐다. 이는 경기침체기에 나올 수 없는 지표”라며 “성장률이 둔화하는 이행기에 있는 것은 맞다”고 전했다.  옐런 장관은 “경기침체는 경제 전반이 취약해지는 것”이라며 “현재의 상황은 그렇지 않다”고 설명했다.  이어 “소비지출은 여전히 견고하며 산업생산은 최근 6개월 가운데 5개월 동안 증가했다. 신용의 질은 우수하고 가계 대차대조표는 대체로 양호하지만 인플레이션이 너무 높다”고 말했다.  옐런 장관은 “우리가 영원히 침체를 피할 수 있다고 말하는 것은 아니다”라며 “노동시장을 강하게 유지하고 인플레이션을 끌어내리는 길이 있다고 생각한다”고 강조했다.  그는 또 미국의 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “바이든 상태 계속 호전…치료 효과적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114632460/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114632460/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114632363.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;백악관은 24일(현지시간) 코로나19에 감염된 조 바이든 미국 대통령의 증상이 계속 호전되고 있다고 밝혔다.  바이든 대통령의 주치의인 케빈 오코너 박사는 이날 백악관이 공개한 소견서에서 “콧물, 기침, 몸살 등 주요 증상이 상당히 줄어들었다”고 전했다.  백악관에 따르면 바이든 대통령은 코로나19 치료제 팍슬로비드를 계속 복용하고 있다.  오코너 박사는 “대통령의 맥박, 혈압, 호흡수, 체온 모두 정상이다. 실내 공기에서 산소포화도 역시 좋다. 폐도 여전히 깨끗하다”고 말했다.   앞서 아시시 자 백악관 코로나19 대응 조정관은 이날 ABC, CBS방송 등에 출연해 바이든 대통령이 오미크론 하위 변이 BA.5에 감염된 것으로 보인다며 백신과 치료제가 효과를 내고 있다고 평가했다.   자 조정관은 “어젯밤 늦게 그의 팀과 대통령의 상태를 체크했다”며 “그는 기분이 좋았다. 어제도 괜찮았고 잘 해내고 있다. 오늘 아침에 업데이트를 받지 못했지만 밤새 그는 훨씬 더 좋아졌다”고 설명했다.  바이든 대통령은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왼손 경례’ 故웨버 대령 美자택에 ‘한국전 참전용사의 집’ 명패 건다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220724/114631707/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220724/114631707/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631033.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6·25전쟁에서 오른팔과 다리를 잃었던 ‘전쟁 영웅’ 윌리엄 웨버 대령(1925∼2022)의 미국 자택에 ‘한국전 참전용사의 집’ 명패(사진)가 걸린다. 국가보훈처는 24일(현지 시간) 미국을 방문 중인 박민식 보훈처장이 메릴랜드주 소재 웨버 대령 자택을 찾아 명패를 직접 달아줄 예정이라고 했다. 명패는 가로 8.5cm, 세로 18.5cm 크기다. 명패함엔 “대한민국 정부는 대한민국의 자유와 평화 수호에 크게 공헌하신 6·25전쟁 참전용사에게 경의와 감사의 뜻을 표하기 위해 이 명패를 드립니다”라고 적혀 있다. 한국전 참전비 ‘19인 용사상’의 실제 모델인 고인이 오른손을 대신해 왼손 경례를 하던 모습은 참전용사들의 투혼과 희생의 상징으로 널리 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美-日, ‘2+2 회의’ 열어 中인권 대응 조치 마련</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631705/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국과 일본이 외교·경제 장관이 참석하는 ‘2+2’ 회의를 열어 경제 분야에서 중국의 인권 침해에 대응하는 방안을 마련한다. 24일 니혼게이자이신문 등에 따르면 미국과 일본은 29일 미 워싱턴에서 경제판 2+2 회의인 ‘미일 경제정책협의 위원회’를 열고 중국 인권 문제 대응 기준을 마련하기로 했다. 미국에선 토니 블링컨 국무장관과 지나 러몬도 상무장관이, 일본에선 하야시 요시마사 외상과 하기우다 고이치 경제산업상이 각각 참석한다. 양국은 인공지능(AI)을 활용한 안면 인증 등 중국이 인권 침해에 악용할 수 있는 최첨단 기술에 대한 수출 규제를 강화할 계획이다. 또 중국을 겨냥해 인권 억압국에 대한 수출입 제한 조치도 검토 중이다. 미국은 중국의 신장위구르 지역에서 강제 노동으로 생산된 원료로 만들어진 제품에 대해 수입 금지 조치를 하면서 올 1월 이 지역 면화로 만든 유니클로 셔츠 제품을 로스앤젤레스항에서 압수한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장진호전투 영웅’ 옴스테드 美예비역 중장 별세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220724/114631701/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220724/114631701/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631700.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6·25전쟁 당시 이등병으로 장진호전투에 참가했던 스티븐 옴스테드 미국 해병대 예비역 중장(사진)이 20일(현지 시간) 숙환으로 별세했다. 향년 92세. 23일 미국의소리(VOA)에 따르면 고인은 버지니아주 애넌데일 자택에서 의식을 잃은 뒤 병원으로 이송됐지만 사망했다. 1929년 미국 뉴욕에서 태어난 고인은 해병대 1사단 소속 사병으로 6·25전쟁에 참전해 인천상륙작전과 장진호전투에서 활약했다. 이후에도 다양한 전공을 세워 병사에서 장교로 임관했으며, 3성 장군까지 진급하고 1989년 예편했다. 전역 후 장진호전투 참전용사협회장, 로널드 레이건 행정부(1981∼1989년)에서 국방부 부차관보를 지냈다. 2017년 5월 문재인 당시 대통령이 방미 일정으로 장진호전투 기념비를 참배했을 때 장진호전투 상황에 대해 문 대통령에게 직접 들려주기도 했다. 이 자리에서 문 대통령은 자신의 부모님이 장진호전투 당시 흥남철수작전 덕분에 월남한 것을 언급하며 옴스테드 중장에게 허리를 굽혀 감사 인사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진 바이든 “컨디션 좋다” 엄지척</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220724/114631698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20220724/114631698/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631695.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 4차까지 접종했음에도 돌파 감염된 조 바이든 미국 대통령(78)이 오미크론 변이의 하위 바이러스인 ‘BA.5’에 감염됐을 가능성이 높다고 백악관 측이 밝혔다. 몸살과 인후통이 있지만 그의 증세는 점차 호전되고 있다고 밝혔다. CNN 등에 따르면 바이든 대통령의 주치의인 케빈 오코너 박사는 23일(현지 시간) “대통령이 인후통, 몸살, 기침, 콧물 증상 등을 보였지만 심각한 수준은 아니다. 혈압과 맥박은 완전히 정상이며 산소 포화도 역시 양호하다”고 밝혔다. 한때 그의 체온이 화씨 99.4도까지 올랐지만 해열제인 타이레놀을 복용한 후 정상으로 돌아왔으며 BA.5에 감염됐다는 최종 결과가 나와도 치료 계획은 달라지지 않을 것이라고 했다. 기존과 마찬가지로 항바이러스 치료제 ‘팍스로비드’를 계속 처방하겠다는 의미다. 21일 확진 판정을 받은 바이든 대통령은 백악관 관저에서 격리 중이다. 부인 질 여사(70)는 23일 음성 판정을 받았으며 남편</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日규슈 남부 섬 화산 분화… 주민 피난 경보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631696/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631696/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631691.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 규슈 남부 가고시마(鹿兒島)현 가고시마시의 섬 사쿠라지마(櫻島)에서 24일 오후 8시 5분경 화산이 분화(噴火)했다고 일본 기상청이 발표했다. NHK방송에 따르면 화산이 분화하면서 마그마로 보이는 붉은 물질이 튀어 오르고 연기가 솟아나면서 화산에서 튄 돌이 분화구에서 2.5km 지점까지 날아갔다. 이날 오후 10시 기준으로 경찰 소방 등에 인명 피해는 접수되지 않은 것으로 전해졌다. 일본 기상청은 사쿠라지마섬에 대한 분화 경계 레벨을 가장 높은 ‘레벨 5’(주민 즉시 피난)로 발령했다. 피난 지시 대상은 사쿠라지마섬 주민 중 일부인 33가구 51명이다. ‘레벨 5’ 발령은 2007년 분화 경보 제도 도입 후 2015년 5월 가고시마현 구치노에라부섬 산 정상 부근에 발령한 뒤 이번이 2번째다. 일본 정부 부대변인인 이소자키 요시히코 일본 관방부 장관은 “현재까지 특별한 피해 보고는 받지 않았다”며 “총리관저 위기관리센터에 대책실을 설치해 피해 상황 파악하면서 지자체와 제휴해 긴급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>값싼 선크림 동나고… 유기농 대신 PB상품 구매[김현수 특파원의 뉴욕 현장]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631689/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631680.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일 미국 뉴욕시 브루클린의 대형마트 ‘트레이더조’를 찾았다. 최근 미 소셜미디어에서 화제에 오른 이 마트의 8.99달러(약 1만2136원)짜리 전용 브랜드(PB) 선크림을 사려고 했으나 남은 제품이 없었다. 웹사이트에서도 품절이었다. 이 제품은 한국 소비자도 직구로 즐겨 사는 ‘슈퍼굽’ 선크림과 비슷한 성능을 지녔음에도 가격은 약 4분의 1에 불과해 큰 인기를 끌고 있다. 미 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)가 41년 내 최고 수준으로 치솟은 소비자물가를 잡기 위해 공격적인 금리 인상에 나서자 이자 부담이 커진 소비자들이 허리띠를 졸라매면서 이처럼 싸고 질 좋은 제품은 금방 동나고 있다. 유기농 고급 브랜드 대신 PB 상품을 찾는 소비자도 늘고 있다. 그간 유기농 브랜드 ‘바이털팜스’의 6.99달러(약 9436원)짜리 달걀을 샀던 주부 엘리 씨는 최근 4.99달러(약 6736원)인 홀푸드마켓의 자체 브랜드 ‘365 유기농 달걀’로 바꿨다. 그는 기자에게 “외식비를 아끼려고 집에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BA.5 확산에… 日 하루 확진 20만명-美 일주일째 12만명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631674/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) BA.5 변이 확산으로 세계 각국에서 코로나19 감염자가 급증하는 가운데 일본에서는 신규 확진자가 20만 명을 넘어서 역대 최대를 기록했다. 일본 NHK 등에 따르면 23일 일본 내 신규 확진자 수는 20만975명으로 집계됐다. 이날 도쿄를 포함한 총 17개 현에서 최다 신규 확진자가 발생했다. 위중증 환자는 전날 12명에서 203명으로 급증했다. 일본은 16일 확진자 수가 11만 명을 넘어서며 최고점을 찍은 후 잠시 주춤하다 나흘 만인 20일 15만 명을 돌파해 최고치를 경신했다. 이후 23일까지 4일 연속으로 최고치를 계속 갈아 치우며 급증세를 보이고 있다. 마쓰노 히로카즈(松野博一) 일본 관방장관도 23일 코로나19 확진 판정을 받았다. 다만 기시다 후미오(岸田文雄) 일본 총리와는 밀접 접촉이 없었던 것으로 전해졌다. 일본 후생노동성은 확산세를 막기 위해 오미크론 변이에 대응하는 개량형 코로나19 백신을 올가을 이후 추가 접종할 예정이라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 곡물수출 합의 하루뒤 우크라 공격… 美 “러, 약속이행 의심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631657/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631657/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631641.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우크라이나 곡물을 흑해를 통해 안전하게 수출하자는 4자 협상이 타결된 다음 날인 23일 러시아군이 우크라이나의 최대 물류 거점 항구를 미사일로 공격했다. 전쟁 속에 극적으로 타결된 식량 수출 합의가 이행될지 불투명해지면서 세계적인 식량난과 함께 식량 가격을 중심으로 인플레이션이 더욱 심화할 수 있다는 우려가 나온다. 로이터통신에 따르면 우크라이나 남부 작전사령부는 이날 텔레그램을 통해 “러시아군 칼리브르 순항미사일 2발이 우크라이나 항구인 오데사의 기반 시설을 타격했다. 다른 2발은 방공망에 격추됐다”고 밝혔다. 올레그 니콜렌코 우크라이나 외교부 대변인은 텔레그램에서 “러시아 전쟁 범죄자들이 우리 항구를 열기로 합의한 게 바로 어제였는데 오늘 오데사 항구를 공격했다”며 “러시아가 합의를 충실히 이행하지 않으면 세계 식량난을 전적으로 책임져야 할 것”이라고 비판했다. 마리야 자하로바 러시아 외교부 대변인은 24일 텔레그램에 올린 글에서 “칼리브르 (순항)미사일들이 오데사항의 군사 기반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 재유행… 중국산 mRNA 백신 승인 임박</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220724/114631514/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220724/114631514/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631507.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국이 개발한 첫 메신저리보핵산(mRNA) 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신이 조만간 승인 절차에 돌입한다. 중국이 시노백 등 불활성화 백신에 이어 변이 대응에 유연한 mRNA 백신 기술까지 확보하는 셈이다. 국내 기업들도 속도가 더디지만 mRNA 백신 플랫폼 기술을 확보하려는 노력을 이어오고 있다.  전문가들은 코로나19를 포함한 신변종 감염병이 지속될 것으로 예상되는 가운데 mRNA 백신 플랫폼 기술 확보는 백신 주권을 위해 필수적이라는 평가를 내놓고 있다. 이와 관련해 세계보건기구(WHO)는 지난해 6월 mRNA 백신 제조 기술을 중저소득 국가에 전수하는 것을 목표로 한 ‘mRNA 기술 이전 허브’라는 이름의 사업을 진행하고 있다. ○ 중국 mRNA 백신 자체 개발 성과 나와20일 국제학술지 네이처 등 주요 외신에 따르면 중국 생명공학기업 아보젠 바이오사이언스가 개발한 mRNA 백신 ‘ARCoV’의 임상 2상에서 고무적인 결과를 얻어 곧 승인 절차에 착수할 것으로 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭스바겐, 감원 주장 CEO 해임… 전통차 기업 ‘미래 전환’ 진통</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631438/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631417.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭스바겐그룹은 헤르베르트 디스 최고경영자(CEO·사진)가 사임한다고 22일(현지 시간) 밝혔다. 형식은 사임이지만 경질에 가까운 해임이라는 게 자동차 업계의 중론이다. 폭스바겐 내부 관계자는 월스트리트저널(WSJ)에 “디스 CEO는 이사회 전날에야 해임될 것을 알았다”고 전했다.  폭스바겐, 포르셰, 아우디 등을 보유한 세계 2위 자동차그룹 CEO의 전격적인 해임은 전통 자동차 기업이 전기차 등 미래차로 전환하는 과정에서 겪는 진통을 고스란히 보여준다. 여기에 폭스바겐 특유의 오너일가-노조-정부의 ‘삼두 경영’이 패러다임 전환기에 리더십 위기를 불러왔다는 평가가 나온다. 후임으로는 올리버 블루메 포르셰 CEO가 선임됐으며 전임자가 사임하는 9월 1일부터 임기가 시작된다.○ 디스 CEO “3만 명 감원” 노조와 갈등 자동차 업계에 따르면 디스 CEO가 사실상 해임된 이유로 노조와의 갈등과 소프트웨어 개발 지연 문제가 꼽힌다. 전기차 전환 과정에서의 감원 문제, 소프트웨어 기술 부재가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, ‘국가부채의 늪’에 빠졌나… 나홀로 금리 역주행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220724/114631245/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220724/114631245/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114631223.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국과 미국 등 세계 주요국 중앙은행들이 앞다퉈 기준금리를 끌어올리는 ‘역(逆)환율전쟁’에 나섰지만 일본은 나 홀로 ‘마이너스 금리’를 고수하고 있다. 지속적인 엔저(円低) 정책을 통해 장기 침체에 빠진 내수와 수출 경기를 끌어올리겠다는 뜻이다.  하지만 세계 경제 흐름과 동떨어진 일본의 초저금리 고집은 경제 여러 부문에서 부작용을 낳을 우려가 크다. 특히 10년 가까이 쌓인 막대한 국가 부채로 인해 일본은 금리를 올리고 싶어도 올릴 수가 없는 ‘외통수’에 빠졌다는 분석도 나온다.○ 거꾸로 가는 일본은행24일 현재 세계 주요국 중 기준금리가 ‘마이너스’인 곳은 일본(―0.1%)과 덴마크(―0.1%), 스위스(―0.25%) 등 3개국에 불과하다. 하지만 최근 덴마크와 스위스는 모두 기준금리를 0.5%포인트 인상하는 ‘빅 스텝’을 밟았다. 또 금리 인상을 주저해 온 유럽중앙은행(ECB) 역시 21일 이 같은 흐름에 동참하면서 8년 만에 마이너스 예금금리에서 벗어났다. 하지만 일본은 이날</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 “러군에 함락된 헤르손 9월에 탈환할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114632107/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220725/114632107/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T01:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114632073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우크라이나는 지난 2월 러시아군 침공 이후 함락된 헤르손 지역을 오는 9월에 탈환할 수 있다고 전망했다.  24일(현지시간) AFP통신에 따르면 세르지 클란 헤르손 지역 보좌관은 이날 우크라이나TV와의 인터뷰에서 “우리는 헤르손 지역이 9월까지 확실히 해방되고 점령자들의 계획은 실패할 것이라고 말할 수 있다”고 밝혔다.  헤르손은 우크라이나 농업에 중요한 지역으로 전쟁 초기 러시아군에 의해 점령됐다.  그러나 서방 국가들이 장거리 미사일을 지원하면서 우크라이나군은 최근 몇 주간 이 지역의 영토를 되찾고 있다.   클란 보좌관은 “우리군이 계속해서 전진하는 것을 보고 있다”며 “우리가 방어적인 행동에서 반격적인 행동으로 전환하고 있다고 말할 수 있다”고 전했다.   러시아 병력은 지난 3월3일 헤르손을 장악했다. 우크라이나 남부 흑해 연안에 위치한 헤르손은 러시아의 침공 이후 함락된 첫 번째 주요 도시다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 규슈 남부 사쿠라지마 화산 분화…분출 돌 2.5km 날아가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631252/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631252/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114630943.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 규슈 남부 가고시마(鹿兒島)현 가고시마시의 섬 사쿠라지마(櫻島)에서 24일 오후 8시 5분경 화산이 분화(噴火)했다고 일본 기상청이 발표했다.     NHK방송에 따르면 화산이 분화하면서 마그마로 보이는 붉은 물질이 튀어 오르고 연기가 솟아나면서 화산에서 튄 돌이 분화구에서 2.5km 지점까지 날아갔다. 이날 오후 10시 기준으로 경찰 소방 등에 인명 피해는 접수되지 않은 것으로 전해졌다.     일본 기상청은 사쿠라지마에 대한 분화 경계 레벨을 가장 높은 ‘레벨 5(주민 즉시 피난)’로 발령했다. 피난 지시 대상은 사쿠라지마 주민 중 일부인 33가구 51명이다. ‘레벨 5’ 발령은 2007년 분화 경보 제도 도입 후 2015년 5월 가고시마현 구치노에라부지마 산 정상 부근에 발령한 뒤 이번이 2번째다.     일본 정부 부대변인인 이소자키 요시히코 일본 관방부 장관은 “현재까지 특별한 피해 보고는 받지 않았다”며 “총리관저 위기관리센터에 대책실을 설치해 피해 상황 파악하면서 지자체와 제휴해 긴급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 사쿠라지마 섬 분화…기상청 경계 레벨 5 ‘피난’으로 지정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631045/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114631045/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114630943.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 가고시마현의 사쿠라지마 섬에서 분화가 일어났다고 NHK방송이 24일 보도했다.   보도에 따르면 이날 오후 20시 5분쯤 폭발적인 분화가 일어나 화쇄류가 2.5km 부근까지 날아갔다.  기상청은 사쿠라지마에 분화 경보를 발표한 후 분화 경계 레벨을 가장 높은 레벨5의 ‘피난’으로 끌어올렸다.  또 3km 이내 가고시마시의 아리무라초와 고리초와 2km 범위 내의 화쇄류에 대한 경계가 필요하다고 발표했다.  일본 기상청은 ‘분화 속보’를 발표하고 상세한 상황을 조사하고 있다. ‘분화 속보’는 이미 분화가 발생하고 있는 화산이 있거나 보다 큰 규모의 분화가 발생한 경우 발표된다.  사쿠라지마를 관할하는 가고시마 중앙 경찰서에 의하면 지금까지 인명 피해는 없다. 다만 경찰은 계속해서 정보를 수집하고 있다.  사쿠라지마 섬은 지난 2016년 2월 분화구로부터 반경 2㎞ 범위까지는 출입 금지 지역으로 지정됐다.  사쿠라지마에서는 지난 2018년 6월에도 화쇄류가 발생해 당시 약 1.3㎞ 범위까지 흘러내린 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀 대학 졸업식장서 총격 사건 발생…3명 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114630332/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114630332/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T20:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필리핀의 한 대학 졸업식장에서 총격 사건이 발생해 3명이 사망했다고 로이터·AFP 통신이 24일(현지시간) 보도했다.  보도에 따르면 이날 오후 3시쯤 마닐라 북동부 케손시에 있는 아테네오 데 마닐라대의 졸업식 예행 연습 중 총격이 발생했다.  이로 인해 3명이 사망하고 최소 2명이 부상을 입었다고 현지 경찰은 전했다.   사망자 중에는 로스 후리가이 전 시장도 있다고 경찰은 발표했다. 후리가이 전 시장의 딸이 졸업생 중 한 명인 것으로 파악됐다.  또 후리가이 전 시장의 조교와 대학 경비원 한 명도 사망했다. 경찰은 그의 딸도 부상을 입었으며 병원에서 안정을 취하고 있다고 했다.  이날 로스쿨 졸업식에는 알렉산더 게스문도 필리핀 대법원장이 연설을 하기로 예정돼 있었다. 그러나 사고 소식 이후 차를 돌린 것으로 알려졌다.  필리핀은 총기 규제가 느슨한 편에 속한다. 그럼에도 학교와 대학을 상대로 한 총격 사건은 필리핀에서조차 드물다. 다만 선거기간 동안 정치인을 대상으로 한 총기 살인 시도는 흔한 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남자도 ‘요정 견습생’ 될 수 있다…디즈니 ‘성중립적’ 단어로 바꿔</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114629177/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114629177/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T17:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114629128.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 디즈니랜드가 보다 ‘성중립적’인 단어를 쓰기 위해 노력을 기울이고 있다. 테마파크에서 어린 아이들을 공주나 기사처럼 꾸며주는 ‘훈련 중인 요정 대모(Fairy Godmothers in Training)’을 ‘요정 대모의 견습생들(Fairy Godmother’s Apprentices)‘로 바꾼 것이 최근 사례다. 디즈니랜드 측은 보다 포용적이기 위해 이 같은 변화를 꾀했다고 했다.  24일(현지시간) CNN 보도에 따르면 디즈니랜드의 ’비비디 바비디 부티크‘에서 일하는 스태프는 새로운 명칭인 ’요정 대모의 견습생‘으로 불리게 된다. 이들은 어린이들의 화장과 머리, 의상을 손봐 상징적인 디즈니 캐릭터로 변신시켜주는 역할을 한다.  디즈니랜드 웹사이트에는 어린이들이 헤어스타일을 결정한 후 화장, 매니큐어, 액세서리 심지어는 디즈니 의상까지 고를 수 있다고 안내한다.  이처럼 아이들을 동화책 속 캐릭터로 변신 시켜주는 일은 당초 여성들만 가능했다.  디즈니랜드 대변인은 CNN에 “회사가 남성들도 부티크에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프랑스 공영방송 수신료 폐지 법안, 하원 통과…가구당 138유로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114629156/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114629156/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T17:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고물가 속에서 가계의 구매력을 높이려는 프랑스 정부 정책의 일환으로 도입된 TV 수신료 폐지 법안이 하원을 통과했다고 AFP통신이 23일(현지시간) 보도했다.   공영방송 수신료 폐지는 에마뉘엘 마크롱 대통령이 재선에 나서면서 강조했던 공약 중 하나다   프랑스 국민의회(하원)는 이날 찬성 170표, 반대 57표로 공영방송 운영의 기반이 돼온 가구당 연간 138유로(약 18만5000원)의 수신료를 폐지하는 내용이 담긴 법안을 통과시켰다.   여당이 제출한 이 법안을 중도 우파 공화당(LR)과 극우 성향의 국민연합(RN)은 찬성했고, 제1야당인 좌파 연합 ‘뉘프’는 만장일치로 반대했다.  가브리엘 아탈 공공 회계 담당 장관은 태블릿과 스마트폰 시대에 텔레비전 보유를 기준으로 시청료를 부과하는 것은 시대에 뒤쳐진 제도라고 주장했다.  반면, 이나키 에차니즈 의원(사회당)은 수신료 폐지는 안정적 재정에 해를 끼치는 “나쁜 생각”이라고 말했다. 알렉시 코르비에르 의원(굴복하지않는프랑스)은 공영방송의 독립은 민주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 전 대통령이 90도로 인사했던 ‘장진호 전투’ 주역 美 중장 별세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114628804/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114628804/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T17:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114628683.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6·25 전쟁에 이등병으로 참전해 장진호 전투에서 활약했던 스티븐 옴스테드 예비역 미 해병대 중장이 숙환으로 별세했다. 향년 92세.  미국의소리(VOA) 방송은 미 장진호 전투 참전용사협회 등을 인용해 옴스테드 중장이 지난 20일(현지시간) 미 버지니아주 애넌데일 자택에서 병원으로 이송된 뒤 92세를 일기로 숨을 거뒀다고 24일 보도했다.  옴스테드 중장은 미 해병 1사단 소속 사병으로 한국 전쟁에 참전해 인천상륙작전과 장진호 전투 등에서 활약한 뒤, 41년간 군 생활을 마치고 1989년 3성 장군으로 예편했다. 로널드 레이건 행정부에서 국방부 부차관보를 지냈으며, 장진호 전투 기념비 건립 추진단체의 고문을 맡기도 했다.  문재인 전 대통령은 2017년 방미 당시 버지니아주 콴티코의 장진호 전투 기념비 헌화 일정에서 옴스테드 중장을 직접 만나 허리를 90도로 굽혀 인사하며 감사와 예의를 표시하기도 했다.  문 전 대통령의 부모는 미군의 도움으로 흥남철수 때 월남한 실향민으로, 문 전 대통령은 당시 콴티</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 인플레 정점 찍었나…‘상승 둔화, 물가 안정 아니다’ 지적도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114628652/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114628652/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T17:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>앞으로 물가가 하락세로 돌아선다고 해도 속도는 빠르지 않을 것이라고 경제 전문가들을 인용해 월스트리트저널(WSJ)이 23일(현지시간) 진단했다.   이날 WSJ은 물가 상승 압박이 완화되면서 9.1% 상승한 미국의 6월 소비자물가지수(CPI)가 정점일 것이란 관측에 힘이 실리고 있다면서 이같이 보도했다.   이에 따르면  에버코어 ISI의 의장인 에드 하이먼은 9.1%가 정점일 것이라고 추정하면서 휘발유 가격이 6월 중반 이후 약 10% 하락했다고 전했다. 또 밀 선물 가격은 5월 중반 이후 37%, 옥수수 선물 가격은 6월 중반 이후 27% 떨어졌다고 전했다.   미국의 기대 인플레이션(경제주체들이 예상하고 있는 미래의 인플레이션 기대치)도 하락하기 시작했다. 지난 15일 미시간대학은 기대 인플레이션이 6월 3.1%에서 7월 2.8%로 하락했다고 밝혔다.   기대 인플레이션이 하락함에 따라 미시간대학이 발표하는 소비자심리지수도 개선됐다. 이는 인플레이션이 이미 정점을 쳤을 가능성이 있다고 소비자들이 판</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美日, ‘경제판 2+2’ 회의서 中겨냥 ‘인권 문제 대응’ 기준 마련한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114626151/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114626151/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114626146.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국과 일본이 경제 분야에서 중국의 인권 침해 문제에 대응하는 방안을 마련한다. 미일 양국은 인공지능(AI) 등 중국이 인권 침해에 악용할 수 있는 최첨단 기술 분야에 수출 관리를 강화할 계획이다.     24일 니혼게이자이신문 등에 따르면 미국과 일본은 29일 미 워싱턴에서 열리는 경제판 2+2 회의인 ‘미일 경제정책협의 위원회’를 열어 중국 등의 인권 문제 대응에 대한 기준을 마련하고 공동성명을 발표한다. 미국에서는 토니 블링컨 국무장관, 지나 러먼도 상무장관이, 일본에서는 하야시 요시마사 외상과 하기우다 고이치 경제산업상이 각각 참가한다.     양국은 경제판 2+2 회의에서 인권 침해 우려 기술에 수출입 제한 조치를 가하는 방안을 논의할 계획이다. 미일은 앞서 5월 각료회의에서 안면인증 등 인권침해로 이어질 수 있는 감시 기술 등에 대한 수출관리 강화 원칙을 세운 바 있다.      양국은 인권 억압국에 대한 수출입 제한 조치도 논의하며 중국을 직접적으로 겨냥하는 방안을 마련하는 방안도 검토 중이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펠로시에 경고?…中군용기 7일 연속 대만 방공식별구역 진입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114624767/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114624767/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T11:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114624723.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국이 23일까지 7일 연속으로 대만 방공식별구역(ADIZ) 안에 군용기를 진입시키는 무력시위를 했다.  대만 국방부는 이날 J-16 전투기 2대, Y-8 초계기 1대, Y-8 대잠기 1대 등 중국 인민해방군 군용기 4대가 대만 ADIZ 남서쪽에 진입했다고 밝혔다.  이에 대만군은 즉각 전투기를 출격시키고 경고 방송을 하는 한편 기체 추적을 위한 방공 미사일 시스템을 가동했다고 전했다.  중국군은 지난 17일부터 7일간 매일 군용기를 대만 ADIZ에 진입시켰다. 중국 군용기가 대만 ADIZ에 진입한 날은 7월 들어 15일로 늘어났다.  중국 군용기의 무력시위는 낸시 펠로시 미국 하원의장의 다음 달 대만 방문 가능성이 보도된 가운데 이어져 주목된다.  펠로시 하원의장의 8월 대만 방문 계획이 지난 19일 외신에 보도되자 중국은 외교부 대변인을 통해 “반드시 결연하고 강력한 조치를 취할 것”이라고 경고했다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美공원 텐트서 일가족 총맞아 사망…6살 딸 죽고 9세 아들만 살아남아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114624815/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114624815/2</guid>
      <pubDate>2022-07-24T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114624936.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 아이오와주의 한 주립공원에서 캠핑을 즐기던 일가족이 괴한의 총에 맞아 숨진 채 발견됐다.23일(현지시간) abc뉴스 등에 따르면 전날 아이오와주 마쿼케타동굴 주립공원 캠핑장의 한 텐트에서 42세 슈미트 부부와 6세 딸이 숨진 채 발견됐다. 사인은 총상이었다. 일가족 중 9세 아들만 총격에서 살아남았다.용의자를 찾던 경찰은 공원의 우거진 숲에서 총상으로 숨져있는 23세 앤서니 셔윈을 발견했다. 경찰은 셔윈이 범행 후 스스로 목숨을 끊은 것으로 추정했다.홀로 살아남은 9세 아들이 총격 당시 텐트 안에 있었는지 밖에 있었는지는 아직 밝혀지지 않았다고 관계자는 말했다.유족 측은 “슈미트 가족은 용의자와 아무런 관련이 없다”며 “완전히 무작위적인 행동”이라고 주장했다.경찰은 주립공원과 캠핑장을 전면 폐쇄하고 범행 동기를 수사하고 있다.현재까지는 초기 조사 결과 범인과 숨진 가족 간의 원한 관계는 드러나지 않은 것으로 전해졌다.경찰은 용의자 셔윈이 부모와 함께 아파트 단지에 살고 있었으며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 아이오와주 캠핑장서 총격 사건…일가족 3명 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114624427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114624427/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T11:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114624410.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 아이오와주 캠핌장에서 총격 사건이 발생해 40대 부부와 6살 딸 등 일가족 3명이 사망했다. 일가족 가운데 아홉 살 아들은 목숨을 건졌다.  23일(현지시간) AP통신에 따르면 미국 아이오와주 공공안전부는 타일러 슈밋 부부와 딸 룰루 슈밋이 전날 주립공원의 한 캠핌장에서 총에 맞아 숨졌다고 밝혔다.  사건 직후 주립공원과 캠핑장은 전면 폐쇄됐다.  경찰은 용의자 앤서니 셔윈(23)도 공원 인근 숲속에서 총상을 입고 숨진 채 발견됐다고 밝혔다. 경찰은 그가 범행 이후 스스로 목숨을 끊은 것으로 추정했다.  경찰은 “총격 동기는 밝혀지지 않았다”며 “초기 조사 결과 피해 가족과 범인의 원한 관계는 드러나지 않았다”고 말했다.  유가족 측은 “가족은 용의자와 아무런 관련이 없다”며 “완전히 무작위적인 행동”이라고 주장했다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 이스라엘·사우디와 3각 군사 연대 추진, 이란 핵 보유 저지한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114623781/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114623781/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114623759.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘불의 전차(chariots of fire)’는 이스라엘군이 이란 핵시설 타격을 위해 5월 29일부터 4주간 지중해에서 전투기와 공중급유기, 잠수함 등 전략자산을 총동원해 실시한 모의훈련의 작전명이다. 그리스 신화에 나오는 태양의 신 아폴론은 가장 빠르다는 불의 전차를 타고 다녔다고 한다. 아비브 코하비 이스라엘군 참모총장은 “이스라엘군은 이란에 대한 공격을 포함한 모든 상황과 시나리오 준비에 박차를 가할 것”이라면서 “이란의 핵 프로그램에 대응한 군사적 옵션 준비는 도덕적 의무이자 국가 안보를 위한 명령”이라고 강조했다. 특히 주목할 점은 이 훈련에 사상 처음으로 미군 공중급유기가 참여했다는 이스라엘 언론 보도가 나왔다는 것이다. 미국 국방부가 이 보도를 확인해주지는 않았지만, 만일 사실이라면 미군도 이스라엘군의 이란 핵시설 타격을 지원할 의도가 있음을 보여준 것이다.이란 핵무기 획득 모든 수단 동원해 저지이스라엘군이 전투기로 이란 핵시설을 공습하려면 두 가지 문제를 해결해야 한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한계를 넘어 날았다! 우상혁, KF-21(국산 초음속 전투기)”…일주일 사진 정리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220724/114623624/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220724/114623624/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114622924.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신세계로 점프한 스마일 점퍼, 우상혁”  세계육상선수권에서 한국 선수 역대 최고 성적인 은메달을 딴 ‘스마일 점퍼’ 우상혁(26·국군체육부대)이 21일 인천국제공항 입국했다. 우상혁은 19일 미국 오리건주 유진 헤이워드필드에서 열린 세계육상선수권 남자 높이뛰기 결선에서 2m35를 기록 무타즈 바르심(31·카타르)에 이어 은메달을 획득했다. 세계적인 선수들에 비해 상대적으로 작은 키와 8세 때 당한 교통사고 후유증으로 왼발(275mm)과 오른발(265mm)이 1cm 차이가 나는 ‘짝발’의 한계를 딛고 거둔 성적이다. 입국장에 온 아버지는 “이렇게 많은 취재진은 처음 본다”며 “비인기 종목인 육상을 아들이 많이 알린 것 같아 뿌듯하다”고 했다. 어머니는 “상혁이가 군인 신분이라 바로 부대로 돌아가야 한다. 밥 한 끼 먹이지 못해 아쉽다”고 말했다. 우상혁은 꽃다발을 들고 입국장에서 기다리던 어머니가 “고생했다”고 하자 ‘스마일 점퍼’ 이미지와는 달리 눈물을 애써 참는 듯한 모습을 보이기도 했다.   “세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“MBTI 맞는 사람과 데이트”…CNN, 한국 MZ세대 과몰입 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114623423/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114623423/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114623386.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1940년대 만들어진 성격유형 검사인 MBTI 테스트가 최근 한국 젊은 세대에 열풍을 일으키고 있다고 미국 CNN이 조명했다.  22일(현지시간) CNN은 “한국의 MZ세대가 데이트 상대를 찾는 데 MBTI를 적극 활용한다”며 “한국의 2030세대는 전통적인 방법으로 상대를 알아가는 데 시간을 낭비하기 보다 MBTI를 통해 잘 맞는 사람을 골라 만난다”고 보도했다.  서울의 대학생 윤모씨는 이 매체와 인터뷰에서 “난 분석적·논리적인 T와 맞지 않고 ESFP와 잘 맞는 것 같다”며 “궁합이 안 맞는 유형과 데이트하는 데 많은 시간을 투자할 필요성을 느끼지 못한다”고 말했다.  다른 대학생 이모씨도 새로운 사람을 만날 때 MBTI 유형을 항상 알려준다며 “(내가) ENFP라고 말하면 다들 나에 대해서 잘 이해하게 되기 때문에 시간을 아낄 수 있다”고 했다.  기업도 MBTI 열풍을 적극 활용하고 있다. 파라다이스그룹은 MBTI 유형에 따라 어울리는 여행지 추천 서비스를 실시했다. 제주맥주는 각 유형을 새긴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아, “곡물협상 타결후 오데사항 폭격한 적 없다” 부인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114622269/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114622269/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114622219.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;터키 국방부의 훌루시 아카르 장관은 23일(현지시간) 러시아 정부가 “우크라이나의 흑해 연안 최대항구인 오데사 항이 전 날 폭격을 당한 것은 우리와 전혀 무관하다”고 터키 정부에 알려왔다고 말했다.   아카르장관은 “우리가 러시아 정부와 연락해본 결과,  러시아 측에서는 오데사항의 공격은 자신들과 전혀 관계가 없으며 러시아 정부도 그 사건에 대해서 면밀하게 세부 사항을 조사 중이라고 밝혔다”고 TV 인터뷰에서 말했다.  하지만 23일 우크라이나 볼로디미르 젤렌스키 대통령은 러시아가 남부 오데사항에 미사일 공격을 가한데 대해  러시아 우크라이나 튀르키예 유엔 등의 4자 곡물 수출 합의를 이행하지 않으려는 것이라고 비난했다.  CNN 등에 따르면 젤렌스키 대통령은  텔레그램에 올린 비디오 영상에서 러시아가 우크라이나산 곡물을 흑해로 수출하기 위한 양국과 유엔, 튀르키예 간 4자 합의를 지키지 않으려는 방법을 모색하고 있다고 지적했다.  젤렌스키 대통령은 오데사항을 미사일로 타격한 건 “러시아가 어떤 말과 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 오미크론 하위변이 BA.5 감염한듯…“몸살·인후통”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621206/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T02:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114621184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 코로나19 양성반응을 보인 조 바이든 대통령은 미국 전역으로 빠르게 퍼지는 오미크론 하위변이 BA.5에 감염했을 가능성이 크며 점차 호전되고 있다고 백악관 주치의 케빈 오코너 박사가 23일(현지시간) 밝혔다.  오코너 박사는 이날 바이든 대통령의 병세에 관해 이같이 전하면서 초기에 나타난 콧물과 기침은 많이 나아졌지만 지금은 몸살과 인후통으로 고생하고 있다고 설명했다.  앞서 오코너 박사는 바이든 대통령에 몸살과 인후통 증세를 나타났다고는 언급하지 않았다.   오코너 박사는 바이든 대통령의 혈압과 맥박 같은 바이탈이 완전히 정상이며 호흡도 전혀 가쁘지 않고 산소 포화도 역시 대단히 양호하다고 진단했다.  또한 오코너 박사는 바이든 대통령이 BA.5에 감염됐다는 최종 결과가 나오더라도 치료 계획에는 별다른 영향을 미치지 않을 것이라고 강조했다.  바이든 대통령은 지난 21일 아침 코로나19 확진 판정을 받았다. 이후 바이든 대통령은 백악관 관저에 격리됐다.   미국 정부 관리들은 바이든 대통령이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, 원숭이두창에 국제 공중보건상 비상사태 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220724/114621202/1</guid>
      <pubDate>2022-07-24T02:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/24/114620834.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO)는 23일(현지시간) 세계 전역에서 1만5000명 넘게 발병한 원숭이두창에 대해 ‘국제적으로 우려되는 공중보건상 비상사태(PHEIC)’를 선언했다.  WHO는 원숭이두창이 처음 창궐한 아프리카 이외로 급속히 퍼지는 사태를 중시해 각국에 대책을 강화하라고 촉구할 필요가 있다고 판단해 이날 비상사태(PHEIC)를 선언하기로 했다.  PHEIC는 WHO가 최고 수준의 공중보건 경계 요청으로 코로나19에 대해 내린 2020년 1월 이래 처음이다.   원숭이두창은 손과 얼굴에 특징적인 발진이 생기는 외에 고열과 두통, 림프절 부종 등 증세를 나타낸다.  감염자 대부분은 가벼운 증세로 끝나며 중증으로 발전하는 건 드물다.  원숭이두창은 아프리카의 중부와 서부 지역에서 수십 년 동안 유행했다.   그러다가 5월에 유럽, 북미 및 여러 지역에서 동성애자 및 양성애자 남성들 사이에 확산하기 시작했다.   앞서 WHO는 21일 원숭이두창을 세계보건 위기로 비상사태를 선언할지를 결정하기 위한 두 번째 긴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아 동부 누사 텡가라서 규모 5.7 지진…“쓰나미 발생 안해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619943/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619921.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 인도네시아 동부 이스트 누사 텡가라에서 23일 규모 5.7 지진이 일어났다고 기상지진청이 발표했다.  기상지진청에 따르면 지진은 이날 오후 2시35분(한국시간 오후 4시35분)께 이스트 누사 텡가라주 플로레스 티무르 지구 라란투카 일대를 강타했다.   진원 깊이는 해저 13km로 수면과 가까웠다고 기상지진청은 전했다. 쓰나미는 발생하지 않았다.  미국 지질조사국(USGS)은 지진 규모가 5.4이고 마우메레 북쪽 109km 떨어진 남위 7.641도, 동경 122.345로 지점을 진앙으로 발생했다고 밝혔다. 진원 깊이는 10.0km라고 한다.  아직 이번 지진으로 인한 인명이나 재산 피해에 관한 신고와 보고는 들어오지 않은 상황이다.  인도네시아는 지각 및 화산 활동이 왕성해 ‘불의 고리’라고 부르는 환태평양 조산대에 속해 크고 작은 지진이 잦다.  앞서 지난 19일 벵쿨루 남남서쪽 46km 지점에서 규모 5.4의 지진이 있었다. 진원 깊이가 57.17km이고 진앙은 남위 4.1899도, 동경 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 곡물수출 합의 뒤 오데사 공습…중부 도시에도 미사일</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619911/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619911/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619899.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 러시아가 흑해를 통한 우크라이나의 곡물수출 4자 합의 하루 뒤인 23일(현지시간) 수출 항구가 있는 남부 오데사를 겨냥해 미사일 공습을 감행했다.  수출 선박의 통행 안전을 보장키로 한 러시아가 하루만에 합의를 파기한 것이 아니냐는 비판이 나온다. 합동조정센터 설립으로 곡물 수출 화물선의 안전을 보장한다는 4자 합의 구상도 무용지물이 된 게 아니냐는 우려도 제기된다.  우크라이나 군 남부 작전사령부는 이날 페이스북과 텔레그램을 통해 “러시아 군이 이날 오전 11시께 우크라이나 남부 오데사항 인근 기반시설에 칼리브르 순항미사일 2발을 발사했다”며 “4발 가운데 2발은 격추됐고, 나머지 2발이 떨어졌다”고 밝혔다.  올렉시 혼차렌코 오데사주 지역 의원도 텔레그램 채널에 “오데사 항구에 주변에 폭발이 있었고, 화재가 발생했다”며 “러시아 군은 한 손으로는 계약을 체결하고 다른 한 손으로 미사일을 발사하고 있다”고 밝혔다.  앞서 러시아·우크라이나·유엔·튀르키예 4자 대표는 전날 세계 식량위기를 해소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “휴전은 러시아에 잠시 휴식만…영토 수복돼야 협상 시작”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619651/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619651/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619615.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 22일(현지시간) 러시아와의 전쟁을 중단하는 것은 러시아 군에 일시적 휴식만을 제공할 뿐이며 뺏긴 영토를 모두 회복하기 전에는 휴전 협상에 임할 생각이 없다고 밝혔다.  젤렌스키 대통령은 우크라이나 수도 키이우 대통령 궁에서 진행해 이날 공개된 미 월스트리트저널(WSJ)과의 인터뷰에서 “휴전은 러시아에 휴식만을 제공하는 일시 중단일 뿐”이라며 “러시아는 휴전 후에도 지정학적 확장 정책을 추구한 옛 소련의 주장을 포기하지 않을 것”이라고 말했다.  그는 “러시아에 대한 (국제사회의) 외교적 양보 요구는 (식량·에너지 위기 등) 글로벌 시장을 다소 안정시킬 수 있을지 모른다”면서도 “하지만 그것은 러시아 군의 일시적 휴식일 뿐 부메랑이 돼 돌아올 것”이라고 강조했다.  우크라이나는 과거 2014년 러시아의 크름반도 침공 당시 독일과 프랑스 주도로 민스크 협정을 체결하며 휴전한 바 있다. 하지만 동부 돈바스(도네츠크·루한스크주) 내전이 벌어졌고 러시아는 8년 뒤 이들 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 우크라 중부 도시에 미사일 13발…12명 사상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619232/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619232/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619214.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 러시아 군이 우크라이나 중부 키로보흐라드주(州) 지역에 13발의 미사일 공습을 감행했다고 23일(현지시간) 가디언 등 외신이 보도했다.  가디언에 따르면 안드리 레이코우비치 크로보흐라드 주지사는 이날 텔레그램 채널을 통해 “러시아 군이 우리 지역의 철도 시설을 겨냥해 13개의 미사일 공습을 퍼부었다”며 “이번 공격으로 아군 1명을 포함한 최소 3명이 숨지고, 9명이 부상 당했다”고 밝혔다.  레이코우비치 주지사는 “군 분석에 따르면 13발의 미사일은 러시아 군의 전략폭격기 투폴레프 Tu-22 M3에서 발사됐다”면서 “칼리브르 순항미사일 5발과 공대지 대함미사일 Kh-22 8발을 동원한 것으로 보고 있다”고 설명했다.  일명 ‘백파이어’라 불리는 투폴레프(Tu-22 M3)는 러시아의 장거리 전략폭격기다. 지난달 중부 크레멘추크시 쇼핑몰을 타격할 때도 해당 투폴레프 전폭기에서 공대함 순항미사일 Kh-22을 발사한 것으로 우크라이나 군 당국은 평가한 바 있다.  러시아 군이 타격한 키로보흐라드 외곽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영하다 갑자기 구멍에 빨려 들어가…이스라엘서 ‘13m 싱크홀’ 참변(영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619026/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114619026/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114619019.2.gif&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이스라엘의 한 수영장 바닥에 땅 꺼짐(싱크홀)이 발생해 물놀이하던 남성 한 명이 숨졌다.  22일(현지 시간) AP통신에 따르면 이스라엘 수도 텔아비브 남동쪽 지역의 한 60대 부부의 주택에서 이 같은 참변이 발생했다.   이날 수십 명이 모여 마당에 만들어 놓은 야외 수영장에서 물놀이를 즐기던 도중 갑자기 바닥에 커다란 구멍이 생기면서 물이 순식간에 땅 밑으로 빨려 들어갔다. 소셜미디어에 올라온 당시 사고를 촬영한 영상엔 튜브와 비치볼 등이 구멍 속으로 휩쓸려 내려가는 모습이 담겼다.   이 사고로 30대 남성 1명이 추락해 실종됐다가 숨진 채 발견됐다. 신고받고 출동한 소방대원은 2차 붕괴 우려로 즉시 수색에 나서지 못한 것으로 알려졌다.   싱크홀의 깊이는 약 13m인 것으로 확인됐다.   현지 언론에 따르면 집주인 부부는 당국의 허가를 받지 않은 채 수영장을 지었다고 한다.   현지 경찰은 이들을 과실치사 혐의로 입건하고 사건 경위를 조사 중이다. 부부는 22일부터 5일간 가택연금 명령을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘韓경호’ 주목한 日신문 “소주병 날아오자 2~3초만 방탄 커버…아베와 대조적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114618737/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220723/114618737/2</guid>
      <pubDate>2022-07-23T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114617448.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 언론이 한국의 전직 대통령 경호를 주목하며 아베 신조 전 일본 총리 피격 당시 허술한 경호원의 대응을 비판했다.  23일 요미우리 신문은 “소주병이 내던져지자 불과 2∼3초 만에 십수 명의 경호원이 빠르게 달려왔다. 이중삼중으로 둘러싸고 방탄 커버를 올렸다”라며 “경호원들의 움직임은 아베 신조 전 총리가 총격당한 사건과는 대조적”이라고 논평했다.   지난 3월 대구에서 40대 남성이 박근혜 전 대통령을 향해 소주병을 던졌을 당시 박 전 대통령을 빠르게 둘러싼 한국의 경호팀 대응과 달리 아베 전 총리 피격 당시 첫 번째 총성 직후에도 아베 전 총리를 둘러싸지 않은 일본 경호팀을 지적한 것이다.   피격 사건의 정황을 촬영한 영상에 따르면 총 두 번의 총성이 울려 퍼졌다. 총격범인 야마가미 데쓰야는 당시 약 3초 간격으로 두 차례 발포하는데, 근처에 있던 경호원들은 첫 번째 총성이 들린 직후 아베 전 총리를 둘러싸는 행동을 하지 않았다. 아베 전 총리는 첫 번째 총성을 듣고 뒤를 돌아봤으며 이어진 두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바이든 코로나 확진…美·아르헨 정상회담 연기 가능성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618708/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618708/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618650.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 조 바이든 미국 대통령의 코로나19 확진 판정으로 오는 26일 예정된 알베르토 페르난데스 아르헨티나 대통령과의 정상회담이 연기될 가능성이 있다고 22일(현지시간) 아르헨티나 현지 언론이 보도했다.  부에노스아이레스 타임스에 따르면 페르난데스 대통령이 오는 26일 미국 워싱턴 백악관을 방문해 바이든 대통령과 정상회담이 예정돼 있다. 하지만 바이든 대통령의 코로나19 확진으로 정상회담이 불투명해졌다고 해당 매체는 전망했다.  앞서 아시시 자 백악관 코로나19 대응 조정관은 지난 21일 브리핑에서 바이든 대통령이 질병통제예방센터(CDC) 지침에 따라 음성 판정이 나올 때까지 최소 5일 간 격리 상태에서 업무를 수행할 예정이라고 밝힌 바 있다.  21일 확진된 바이든 대통령이 5일 후 격리를 해제하고, 대면 업무에 복귀한다고 하더라도 곧바로 페르난데스 대통령과 정상회담을 갖는 것이 어려울 수 있다는 게 현지 언론의 전망이다.  부에노스아이레스 타임스는 “현재 아르헨티나 주재 미국 대사관이 백악관 채널</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨·칠레에 폭설…안데스 산맥 수백 대 트럭 고립</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618371/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220723/114618371/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114618349.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서유럽과 미국 등 지구 북반구에서 기록적 폭염이 기승을 부리고 있는 것과 대조적으로 아르헨티나·칠레 등 남반구에서는 기록적 폭설이 내렸다.  22일(현지시간) 아르헨티나 현지 매체 디탈리 제로 등에 따르면 아르헨티나 서부 네우켄주(州) 인근 안데스 산맥 일대에는 최소 22㎝에서 최대 1m 가량의 기록적 폭설이 쏟아졌다.  이번 폭설로 칠레 동쪽과 국경을 맞대고 있는 해당 지역 고속도로를 통과하는 트럭들이 수백 대 가량 고립됐다.   아르헨티나와 칠레 당국이 제설 작업을 벌이고 있지만 해발고도 3000m가 넘는 안데스 산맥의 지형 특성상 어려움을 겪고 있다고 현지 언론은 전했다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>