<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 여행</title>
    <link>https://rss.donga.com/travel.xml</link>
    <description>동아일보 - 여행</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:49.270Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3대 양조장에서 전통술의 진수를 맛본다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679658/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679658/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589764.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;히로시마현은 신칸센을 이용하면 간사이공항에서 2시간 30분, 후쿠오카 공항에서 1시간 30분 정도 소요된다. 이곳은 원폭 돔, 미야지마 이츠쿠시마신사 세계 문화유산으로 유명하다.   히로시마에는 눈이 쌓이는 산간 마을과 중세부터 교역이나 교류가 활발해 ‘바다의 길’로 불렸던 세토우치 항구도 있다. 또한 지금까지도 풍부한 자연과 독자적인 역사 문화가 많이 남아 있는 도시이다.   또 히로시마현에는 일본서 가장 많은 생산량을 자랑하는 굴을 비롯해 이곳 사람들의 소울 푸드인 오코노미야키 등 다양한 음식을 즐길 수 있다. 히가시 히로시마시에는 일본의 3대 양조장 중 하나인 사이조의 니혼슈가 있다. 340년 이상의 전통을 지닌 사이조는 히로시마현의 중앙부에 위치하고 히로시마역에서 전철로 35분 거리에 있다. 사이조 역을 나오자마자 나오는 사이조 사카구라 거리에는 7개의 양조장이 있는데 일본 전통의 붉은색 굴뚝과 붉은 기와지붕이 독특한 경관을 만든다.조선희 기자 hee3110@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시원한 빙수와 함께하는 일본 역사 탐방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679634/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589751.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;약 1300년 전 생겨난 나라시는 일본의 옛 수도로 알려져 있다. 오랜 역사로 인해 유네스코 세계 유산에 등록된 문화재도 다수 찾아볼 수 있다.   이곳은 맛있는 ‘먹거리’로도 유명하다. 곱게 간 얼음 위에 제철 과일 등의 토핑을 얹은 ‘빙수’가 특히 유명하다. 여름이면 빙수 전문점뿐 아니라 음식점이나 바 등 거의 모든 음식점에서 빙수를 먹을 수 있다. 또한 일본의 주종인 ‘니혼슈 발상지’이기도 한 나라는 일본 전통주를 마시고 비교할 수 있는 시식 가게나 양조장 직영주점, 바 등이 다양하다. 탄산수와 토속주를 섞은 ‘나라 슈와볼’이라고 하는 술이 특히 인기다. 오사카 및 교토에서 전철로 30∼40분 정도 소요되며 간사이공항에서는 직통 버스로 약 1시간 반이면 갈 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽의 지중해를 닮은 가톨릭 성지 순례지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679607/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589713.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘히라도시’는 일본 남쪽 규슈 지역의 유명관광지로 나가사키현에 속한 지역의 명칭이다. 위도는 제주도와 거의 같고 온화한 기후에 아름다운 해안 풍경으로 유명하다. 후쿠오카에서 차로 2시간 정도면 갈 수 있다.   나가사키 지역은 일본에서 가톨릭이 처음 전파된 곳으로 전 세계 가톨릭 순례지로 주목받는 곳이다. 2018년 유네스코에 일본 세계문화유산 ‘잠복 크리스천 관련 유산(Hidden Christian Sites in the Nagasaki Region)’으로 등록됐다.    코로나19 이전에는 외국인 관광객 중 한국 관광객이 가장 많았다. 성지 순례 목적으로 방문하는 참배객을 비롯해 유럽의 지중해 같은 느낌이 드는 히라도시의 분위기 때문에 여행자들로부터 많은 사랑을 받고 있다.    히라도시에는 히라도성과 같은 역사적 건축물도 있다. 정기적으로 호텔이 아닌 히라도성에 직접 묵을 수 있는 특별 이벤트도 열린다. 바다에 둘러싸여 있어 해산물이 맛있지만 와규로도 유명하다. 환상의 쇠고기라고도 불리는 히라도 와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정공원에서 맑은 공기 마시며 글램핑 만끽</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679581/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679581/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589596.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 기타큐슈 국정공원에 있는 히라오다이는 드라이브나 산책을 즐기기에 좋은 관광지다. 넓은 대지에 종유동 등 자연 체험을 할 수 있는 명소가 많은데 자연 체험형공원 솔라랜드 히라오다이 내에 생긴 글램핑 시설이 ‘FOREST CAMP KOKURA 그램핑 히라오다이’다.    이 호텔은 아웃도어와 리조트 호텔을 융합한 고급스러운 공간과 시설로 꾸며졌다. 총 12동의 텐트는 발리 섬의 리조트를 벤치마킹한 인테리어로 디자인이 각각 달라 선호하는 디자인을 선택할 수 있다. 높이 5m의 넓은 텐트에는 쿨러, 냉장고, Wi-Fi, 전기, 세미 더블 침대 2대 등의 설비가 갖추어져 있어 글램핑 초보자도 안심하고 보낼 수 있다.    또한 레스토랑 옆에는 여성을 위한 샤워 룸과 파우더 룸도 갖춰져 있고 밤에는 텐트 위에 펼쳐지는 천연 플라네타륨을 만끽할 수 있다.    또한 솔라랜드 히라오다이에서는 다양한 체험을 할 수 있다. 도예공방에서는 전동 녹로를 사용한 도예 체험이 있으며 난이도가 높은 만큼 작품이 완성했을 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼핑부터 맛집까지 한곳에 다 있는 복합쇼핑몰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679555/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679555/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589572.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이온몰은 일본 전국에 약 160개를 운영 중인 대형 복합쇼핑몰로 연간 12억 명이 이용한다. 쇼핑·식사·엔터테인먼트 모든 것을 한곳에서 즐길 수 있어 국내외 이용객의 사랑을 받고 있다. 이온몰은 다양한 콘텝트의 상점이 입점해 있어 아이부터 노인까지 모든 연령대가 즐길 수 있고 신용카드나 카카오페이를 사용할 수 있는 점포가 많아 편리하다.   또한 4월 28일 후쿠오카현 기타큐슈시에는 ‘THE OUTLETS KITAKYUSHU’가 새롭게 문을 열었다. 더 아울렛 기타큐슈는 일본 최신 트렌드의 패션·잡화 점포나 후쿠오카의 맛있는 음식을 즐길 수 있는 음식점 등 약 170개의 점포가 모인 아울렛으로 영업시간은 오전 10시에서 오후 8시이며 점포에 따라 다를 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 서퍼가 사랑하는 ‘서핑의 성지’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679530/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679530/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589510.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미야자키현은 일본의 남부 규슈 지방에 있다. 제주도보다 남쪽에 위치해 겨울철에도 비교적 온난한 기후가 지속되며 맑은 날이 많아 연중 다양한 스포츠를 즐길 수 있다. 서핑의 성지로도 유명하다. 세계적으로 유명한 서핑 포인트도 있어 다양한 종류와 크기의 파도에서 서핑을 즐기기에 더할 나위 없이 좋다.   또한 일본 유수의 관광지로서 아름답게 지어진 많은 숙박 시설을 갖추고 있어 최고의 서비스를 즐길 수 있다. 미야자키현의 해안선은 태평양에 수직으로 400km를 면하고 있어 서핑에 적합한 파도가 서기 쉬운 지형으로 2019년에 서핑의 세계 선수권 ‘ISA 월드 서핑 게임스’를 개최하기도 했다.   대회가 열린 키자키하마 해안은 미야자키 부겐빌레아 공항에서 차로 15분이면 갈 수 있는 해안으로 접근성도 매우 좋다. 세계 대회가 열릴 정도로 파도의 컨디션이 좋고 해변에는 멋진 카페와 서핑 용품을 판매하는 가게, 게스트 하우스 등이 있고 서핑을 위해 이주하는 사람들이 있을 정도로 꾸준한 인기를 모으고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한여름에 즐기는 축제… 즐거움이 ‘팡팡’ 터진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679499/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679499/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589472.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본의 여름은 축제의 계절이다. 도호쿠지방에 위치한 미야기현은 인천에서 아시아나항공을 타고 불과 2시간이면 도착한다. 매년 8월 6∼8일 3일간 도호쿠 3대 축제의 하나인 ‘센다이 타나바타 마쓰리’가 열린다. 타나바타는 우리가 알고 있는 칠석(七夕)을 일컫는 말로, 센다이 타나바타는 중국에서 유래된 칠석에 일본 고유의 다양한 문화가 어우러져 열리는 대규모 여름축제다. 초대번주였던 다테 마사무네의 장려로 시작됐는데 단자쿠라고 불리는 긴 대나무에 소원을 적어 빌며, 높이 6m 이상의 화려한 장식이 시내 곳곳을 장식하며 축제 분위기를 고조시킨다. 축제 전일에 펼쳐지는 불꽃축제도 큰 볼거리로, 매년 200만 명 이상의 관광객이 찾는 일본의 대표적 여름 축제이다.    이 밖에 미야기현은 일본 삼경의 하나인 ‘마쓰시마’, 오색의 칼데라 호수 ‘자오오카마’를 비롯해 다양한 수질의 온천과 골프 및 스키, 자전거, 서핑 등을 즐길 수 있는 레포츠 왕국이다. 최근엔 제주올레의 자매길인 ‘미야기올레’가 탄생해 한일 양국의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1년에 단 두 달… 후지산 등반 도전해보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679443/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679443/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589466.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시즈오카현에 위치한 후지산은 3776m로 일본에서 가장 높은 산이다. 웅장하게 홀로 우뚝 솟아 있는 후지산은 신비로운 느낌을 자아내며 2013년 세계문화유산에 등재되었다. 특히 문학, 그림, 연극 등 많은 예술 작품에 영감을 준 것으로 알려졌다.     후지산 등반은 1년 중 7월 10일∼9월 10일, 딱 두 달 동안만 가능하다. 그 외 시기에는 안전문제로 등산이 어렵다. 이 시기가 되면 일본은 물론이고 전 세계에서 많은 사람들이 찾아와 후지산 정상을 찾는다. 등산 코스는 총 4개로 시즈오카현의 3개(후지노미야 코스, 고텐바 코스, 스바시리 코스), 야마나시현에 1개(요시다 코스)가 있다. 코스별로 10구간으로 나누어져 있어 합목(合目)으로 구분한다. 차량으로 5합목까지 이동이 가능하며 등산시기에는 시즈오카역, 후지노미야역, 신후지역 등에서 5합목까지 가는 등산버스가 운영된다.    등산이 부담이 된다면 후지산자연휴양림 하이킹, 후지산 둘레길 등 가볍게 후지산을 바라보며 주변을 걷는 코스도 있다. 가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유원지서 놀고 스파로 힐링하는 ‘도쿄 돔 시티’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679386/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589448.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘도쿄 돔’은 1988년 개장 후 프로야구를 비롯한 스포츠 이벤트, 콘서트, 전시회 등 다양한 빅 이벤트가 개최되고 있다. 유원지, 스파, 숍, 레스토랑, 호텔 등 도시형 엔터테인먼트인 ‘도쿄 돔 시티’에서는 재미를 넘어 감동을 느낄 수 있다.    ‘도쿄 돔 시티 어트랙션즈’는 어린 아이부터 어른까지 즐길 수 있는 어트랙션이 갖추어진 무료 유원지다. 세계 최초 센터리스 관람차 ‘빅 오’나 지상 약 60m의 높이에서 하강하는 ‘스카이 플라워’에서는 도쿄의 절경이 한눈에 내려다보인다.    ‘도쿄 돔 천연온천 스파 라쿠아’는 도시 한가운데서 부담없이 휴식을 즐길 수 있는 도쿄 최대 온욕 시설이다. 도쿄돔 시티 지하 1700m에서 솟아나는 호박색의 천연 온천을 사용한 노천탕에 히노키부로 탄산천으로 유명하다. 핀란드식 사우나를 비롯한 각종 사우나와 최상의 릴렉스 타임을 연출하는 릴렉제이션 스페이스, 버라이어티가 풍부한 레스토랑, 바디 케어나 에스테틱 살롱을 함께 운영한다.       ‘도쿄 돔 호텔’은 100</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>히마카지마에서 즐기는 감성 충만 ‘연인의 그네’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679235/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679235/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114589391.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 중부에 위치한 아이치현은 나고야성이나 나고야메시, 도요타 자동차의 본사가 있는 산업 도시로 유명하다. 그리고 아름다운 3개의 낙도가 있다. 그중 나고야에서 가장 가까운 히마카지마는 주위 5.5km의 작은 섬으로 하루동안 천천히 즐길 수 있다. 나고야에서 1시간 반 정도 걸리는 거리로 기차와 고속선을 환승해 이동 가능하다. 섬의 서쪽과 동쪽에 정기편이 발착하는 항구가 있으며 주변에는 카페, 렌터사이클 등 인스타 감성 명소가 모여 있다.    동쪽 항구에서 약 10분 거리에 있는 선라이즈 비치 계단을 오르면 바다를 향해 나무에 매달린 한 개의 그네가 있다. ‘연인의 그네’라 불리는 히마카지마의 절경 명소이다. 동심으로 돌아온 기분으로 그네를 타면 섬의 풍경과 푸른 바다를 한눈에 담을 수 있다.    또한 히마카지마는 해산물의 보고로도 알려져 있다. 특히 문어와 복어가 유명한데 연중 맛볼 수 있는 ‘삶은 문어’는 한 마리씩 나온다. 한번 얼린 다음 삶은 것으로, 식감이 부드러운 것이 특징이다. 문어의 모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10주간 열리는 ‘두바이 서머 서프라이즈’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114679100/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114657225.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두바이 행사 진흥청이 주관하는 ‘두바이 서머 서프라이즈’가 9월 4일까지 도시 전역에서 개최된다. 올해로 25주년을 맞이한 ‘두바이 서머 서프라이즈’는 거주민은 물론 도시를 방문하는 여행객들에게 쇼핑, 미식, 호텔 및 엔터테인먼트의 다채로운 경험은 물론 다양한 경품 당첨 기회를 제공하여 올여름 잊을 수 없는 추억을 선사할 예정이다. 앞으로 10주간 진행되는 쇼핑 축제에서 기대하면 좋을 주요 프로모션을 소개한다.   두바이 서머 서프라이즈의 가장 큰 특징은 바로 파격적인 할인이다. 쇼핑 축제 기간 동안 도시 곳곳에 위치한 3500여 개 매장에서 800개가 넘는 브랜드의 할인 혜택을 받을 수 있다.    올해도 서머 레스토랑 위크가 열린다. 해당 미식 프로모션은 8월 12일부터 28일까지 두바이 곳곳에서 열릴 예정이며, 방문객들은 두바이 최고의 50개 레스토랑에서 맛있는 음식을 합리적인 가격에 즐길 수 있다.    각종 호텔 프로모션도 빼놓을 수 없다. 축제 기간 동안 팔라초 베르사체 두바이에 투숙하는 여행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽 최대 아웃렛에서 추석 선물 준비할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678839/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678839/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114657232.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유럽 최대 규모의 아웃렛을 운영하는 맥아더글렌 디자이너 아웃렛이 올해 추석을 맞이하여 한국인 고객을 대상으로 ‘풍성한 가을(Wonders of Autumn)’ 프로모션을 진행한다.    풍성한 가을 프로모션은 추석 연휴를 맞아 빈 판도로프 아웃렛, 밀라노 세라발레 아웃렛 등 이탈리아, 오스트리아, 네덜란드 등 총 5개국에 위치한 8개 아웃렛에 방문하는 여행객에게 특별 할인 혜택을 선사하는 행사이며, 8월 15일부터 10월 14일까지 진행된다.    맥아더글렌 한국어 사이트에서 ‘풍성한 가을 웰컴 팩(Wonders of Autumn Welcome Pack)’을 내려 받은 후, 아웃렛 센터 인포메이션 데스크에 제시하면 추가 10% 할인이 적용되는 VIP 패션 패스포트 카드가 제공된다.   맥아더글렌 디자이너 아웃렛은 전 세계 10개국 26개 아웃렛 센터를 운영하는 그룹이며, 세계 유명 디자이너 브랜드를 연중 30∼70% 할인된 가격으로 만날 수 있다.박서연 기자 sy0091@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다양한 지원정책으로 여행 활성화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678762/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678762/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114657284.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;괌정부관광청이 하반기 여행업계 활성화를 위한 대대적인 업계 지원책을 제공한다. 괌정부관광청은 6월 말 여행업계 주요 관계자를 초청해 3분기 주요 항공사·여행사별 지원 정책을 공유하고, 괌 노선 운항 확대 및 새로운 여행상품 개발을 위한 협력방안을 논의했다.    이번 지원 정책을 통해 각 항공사 및 여행사는 7∼9월 가용한 예산을 제공받고, 그 예산 범위 내에서 괌 여행시장 활성화를 위한 자체적인 마케팅 활동을 이어갈 예정이다.   또한 괌정부관광청은 기존에 제공하던 ‘MICE 지원 정책’을 보강하여, 단체 관광객 수요 회복을 도울 계획이다. 이번 MICE 프로그램은 7월 1일 이후 출발 그룹 모두에 적용되며 인원수에 따라 혜택이 차등 지원된다.    박지훈 괌정부관광청 한국사무소 지사장은 “코로나19 이후 변화한 여행업계 분위기에 맞춰 괌정부관광청은 업계 파트너들에게 보다 다양한 비즈니스 기회를 제공할 계획이다”며 “괌의 지역 경제 활성화 및 지속적인 MICE 산업 성장을 위해 차별화된 마케팅 전략을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도심-미술관… 어디에서나 즐기는 ‘서머 바’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678680/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678680/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114657275.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일종의 ‘팝업 바’ 개념인 서머 바는 벨기에 플랜더스 지역에서 여름에만 경험할 수 있는 특별한 문화이다. 현지인은 물론 여행객들 역시 큰 관심사이기 때문에 전용 사이트를 통해 문을 여는 서머 바 위치나 성격 등 정확한 정보를 제공한다. 플랜더스 내 각 도시 관광청이 운영하는 홈페이지에서도 최신 서머 바 정보를 볼 수 있다.   서머 바는 5월부터 9월까지 운영된다. 이 시기 플랜더스 전역에는 약 250개의 다양한 서머 바가 운영되며, 위치나 형태도 다양하다. 도심 한가운데 건물 옥상의 정원에 루프톱 바가 있는가 하면, 전시관이나 미술관에서는 내부 정원에 임시 수영장을 설치하고 그 주변에 모래를 뿌려 마치 해변에 있는 듯한 분위기를 느낄 수도 있다. 밤에는 거대한 스크린을 통해 영화를 보여주기도 한다. 맛있는 음식이야말로 서머 바에서 빼놓을 수 없는 재미이다. 이 밖에도 트램펄린, 사이클링 시설, 요가, 명상, 미술 전시를 병행하는 서머 바도 있으며, 가족 단위 고객을 위한 서머 바에서는 어린이를 놀이 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천혜의 자연이 반기는 프라이빗 여행지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678567/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678567/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114657240.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;크고 작은 7000여 개의 섬으로 이루어진 필리핀은 프라이빗한 장소를 선호하는 이들에게 이상적인 여행지이다. 필리핀 대표 여행지로 손꼽히는 보홀은 중부 비사야 제도에 위치해 있다. 이곳의 초콜릿 힐은 200만 년 전 광활한 평원에 원뿔형 언덕 1200여 개가 모여 이루어진 곳으로 키세스 초콜릿 모양의 언덕을 배경으로 아름다운 전망 사진을 촬영하기에 좋다.    보홀에서 가장 큰 강으로 필리핀의 아마존이라 불리는 곳 로복강은 크루즈를 타고 21km에 이르는 긴 강을 가로지를 수 있는데 이때 볼 수 있는 풍경은 그야말로 장관이다. 울창하게 우거진 나무 정글 사이를 흐르는 신비로운 녹색의 멋진 강을 따라가면 친절하게 반겨주는 원시부족마을도 둘러볼 수 있다.    팡라오섬은 에메랄드 빛깔의 푸른 바다와 하얀 백사장이 만나는 알로나 비치가 자리해 있으며, 해안가를 따라 다양한 리조트들이 즐비해 어느 곳이든 사진촬영에 최적화되어 있다. 한가롭게 해변을 거닐어도 좋고 호핑투어, 다이빙 등 다양한 해양스포츠를 즐길 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흡습속건으로 쾌적… 온가족 바캉스룩 완성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678201/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114678201/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114657207.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아웃도어 브랜드 네파는 휴가를 준비하는 바캉스 수요를 공략하기 위해 시원한 여름 바다를 연상시키는 그래픽을 활용한 ‘오션 프로젝트’ 라인업을 선보였다. 여름 해변 모티브의 ‘어드벤처’와 서핑 모티브의 ‘서프 라이프’ 등 휴양지에 어울리는 테마의 그래픽 티셔츠를 비롯해 다양한 아이템으로 구성됐다. 그래픽 티셔츠는 폴리에스테르 소재 사용으로 흡습속건이 우수해 휴양지에서 가볍고 쾌적하게 착용하기 좋다. 해양에서 수거한 플라스틱을 재활용한 원사를 사용해 친환경적인 요소도 더했다.   네파 키즈는 여름철 물놀이를 비롯해 레저 활동 시 아이들이 편안하게 착용하기 좋은 ‘핫썸머 컬렉션’을 선보였다. ‘5부 래시가드 세트’는 남녀 공용 제품으로 수모까지 함께 구성된 세트 제품이다. UV CUT 기능성 소재를 사용해 햇빛으로부터 피부를 보호해준다.    네파의 ‘쿠프라’는 여름철 근거리 및 계곡 트레킹에 착화 용이한 보아 샌들이다. 일반 샌들과 달리 앞코 보호 고무창을 장착해 발가락을 보호하며, 물빠짐이 탁월한 워터홀과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헌신에 보답하겠습니다” 방역 앞장선 의료진 위해 통 큰 여행 선물 마련</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114677807/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114677807/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114660215.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한진그룹이 코로나19 방역 최전선에서 활약한 의료진에게 통 큰 혜택을 선보였다. 한진관광은 코로나19 최일선에서 방역 노력을 펼친 의료진을 위한 괌 무료 여행 이벤트, 유럽여행 할인 이벤트를 기획해 성공적으로 마무리했다. 이벤트는 한진관광과 한진그룹의 주력 기업인 ㈜한진, 대한항공, 괌 관광청의 후원을 통해 이루어졌다.    이번에 기획된 이벤트는 코로나19 국민안심병원 근무 의료진 및 임직원, 코로나19 관련 전국 보건소 및 선별 진료소 의료진 등을 대상으로 했다. 실제로 사회적 거리 두기가 해제되면서 전국 각 지자체, 기업들을 중심으로 의료진 대상의 감사 이벤트가 활발하게 진행 중이다. 한진그룹은 일선 현장에서 고군분투한 의료진의 헌신이 K방역 핵심이라는 점을 강조하기 위해 이벤트를 기획했으며, 사회공헌 활동의 일환으로 의료진에게 심신 재충전 기회를 부여하고자 무료 및 할인 여행 이벤트를 마련했다.   이달 1일부터 22일까지 진행한 괌 무료 여행 이벤트는 의료진 1명과 동반자(직계가족 한정) 1명을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 출시 25주년… ‘국민 아웃도어’에서 지속가능한 패션 리더로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114677609/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220727/114677609/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114656827.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국제무역통상연구원이 지난해 말 발표한 조사에 따르면, 2027년에는 기업의 평균 수명이 12년에 불과할 것으로 보여 기업의 지속적인 성장을 위해선 혁신 동력 발굴이 시급한 것으로 나타났다. 이러한 상황에서 눈부신 실적을 기록하며 업계 리더의 자리를 지키고 있는 기업의 선전은 어려운 기업 환경과 대비되며 더욱 눈에 띈다. 이달 초 국내 출시 25주년 기념행사를 가진 영원아웃도어의 노스페이스 역시 코로나19 여파 속에서도 최근 수년간 매출과 영업이익 모두 꾸준한 성장세를 이어가며 위기에 강한 리딩 브랜드로서의 면모를 보여줬다. ‘제2의 전성기’라 불릴 정도로 성장하고 있는 영원아웃도어 노스페이스의 성공 비결을 살펴보자.    25년의 발자취가 곧 국내 아웃도어의 역사   국내에서 ‘아웃도어’란 단어 자체가 익숙하지 않았던 1997년 국내에 첫선을 보인 영원아웃도어의 노스페이스는 국내 출시 후 5년여 만에 국내 매출 1위에 오른 후 현재까지 리딩 브랜드의 자리를 굳건히 지키고 있다. 노스페이스는 국가고객만족도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3명 모이면 1인당 6만원 할인”…진에어, 괌 노선 프로모션</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114677419/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114677419/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114677359.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;진에어가 8월 12일까지 괌 정부 관광청과 함께 공동 프로모션을 진행한다고 27일 밝혔다.  이번 프로모션은 진에어 홈페이지 및 모바일 웹·앱을 통해 27일부터 10월29일 사이 운항하는 인천~괌, 부산~괌 노선 항공편을 대상으로 진행된다.  가족 단위 여행객 비중이 높은 괌 여행지 특성을 반영해 성인, 소인 구분없이 3인 이상 왕복 항공권 예매 고객에게 1인당 6만원 할인 혜택을 선착순으로 제공한다.   2인 이하의 경우에도 1인당 4만원씩 할인이 적용된다. 진에어 홈페이지 이벤트 페이지를 통해 제공되는 프로모션 코드를 항공권 결제 시 해당 입력창에 기입하면 된다.  진에어는 또 부산~괌 노선 예매 고객 대상으로는 김해 워터파크 입장권을 제공하는 추첨 이벤트도 함께 진행한다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물놀이하고 먹고 배우며 무더위 탈출∼ 에버랜드·캐리비안 베이 3色 여름 바캉스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220726/114663835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220726/114663835/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114663751.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에버랜드와 캐리비안 베이가 여름휴가 시즌을 맞아 3가지 바캉스 코스를 추천한다. 물놀이부터 치킨, 바비큐, 맥주 등의 음식에 동물원 체험학습까지 더해져 무더위를 시원하게 날릴 수 있다. 특히 8월 21일까지 캐리비안 베이 고객은 오후에 에버랜드를 무료로 이용할 수 있어 다양하게 하루를 즐기기 좋다.     물 맞으며 시원하게 즐기는 ‘물놀이 코스’ 캐리비안 베이에서는 시원한 물줄기를 뿜으며 하늘을 나는 ‘메가 플라이보드쇼’ 공연이 8월 7일까지 매일 3회씩 펼쳐진다(금/토 휴연). 플라이보드는 제트스키의 추진력과 보드에서 쏟아지는 수압을 이용해 수면과 물속을 자유롭게 날아다니는 수상레저스포츠다. 세계 최정상급 플라이보더들이 펼치는 수상 퍼포먼스를 파도풀에서 시원하게 관람할 수 있다.   매일 저녁 ‘크라켄 DJ 풀파티’가 펼쳐지고 있는 파도풀에서는 구준엽에 이어 8월6일 박명수가 스페셜 DJ로 출연해 현장 분위기를 뜨겁게 달굴 예정이다.  에버랜드에서도 이색 물놀이가 펼쳐진다. 카니발 광장에서 매일 2회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한여름 밤의 꿈’ 만끽할 힐링 플레이스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220726/114661141/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220726/114661141/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114648187.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;습하고 더운 날씨로 불쾌지수가 높아지는데 물가까지 ‘폭풍 상승’ 중이다. 얇아진 지갑에 휴가가 고민인 요즘, 부담 없이 특별한 여름밤을 만들어줄 힐링 플레이스 4곳을 소개한다.    숲속에 묻혀 1박 2일  영주 국립산림치유원 주치마을  한국산림복지진흥원에서 국민 건강 증진을 위해 조성한 산림 복지 단지로 하나의 마을처럼 꾸몄다. 치유원 단지 내에서 숙박은 물론 힐링 프로그램을 체험할 수 있는 곳이다. 성수기 기준 2인 독채 8만5000원으로 저렴한 가격에 이용할 수 있다. 11명까지 수용 가능한 방도 있다.   치솟는 인기에 온라인 예약은 필수. 웹사이트에서 참여할 프로그램과 식사 여부를 직접 선택하면 된다. 프로그램은 하나당 2500∼1만원의 가격으로 숲, 건강 등 여러 카테고리에서 고를 수 있다. 인기 프로그램은 치유원 내 산림자원을 체험하고 숲속에서 휴식하는 ‘숲 산책 및 해먹 명상’과 원적외선을 활용해 피로를 풀 수 있는 ‘치유 장비 체험’. 한 끼에 7000원인 ‘치유 식단’도 사전 신청하길</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3년 만에 재개”…오뚜기, ‘화천 토마토축제’ 후원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220725/114642041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220725/114642041/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114642037.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오뚜기가 강원도 화천군 특산물인 화천 토마토를 홍보하기 위해 ‘2022 화천 토마토축제’를 후원한다고 25일 밝혔다.  제18회를 맞은 ‘화천 토마토축제’는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 여파로 3년 만에 재개됐다. 내달 5일부터 7일까지 3일간 화천군 사내면 사창리 문화마을과 사내생활체육공원 일대에서 진행되며, 토마토를 주제로 한 각종 체험·전시·공연 프로그램과 농특산물 판매 등이 이뤄질 예정이다.  축제장은 △토마토 월드존 △토마토 피아존 △토마토 워터존 △토마토 해피존 △토마토 마켓·전시존 △토마토 액티비티존 등 총 6개 테마구역으로 구성되며, 총 30여 개의 세부 프로그램으로 채워진다.  지난 2004년부터 축제를 후원하고 있는 오뚜기는 올해도 다양한 전시 및 이벤트를 진행한다. 내달 6일과 7일 양일간 ‘토마토 월드존’에서 1000인분의 냉파스타를 만들어 참가자들과 나누는 ‘오뚜기와 함께하는 천인의 식탁’ 프로그램을 진행하며, 축제 기간 동안 ‘마켓·전시존’에선 오뚜기 홍보관을 운영한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>섶섬이 마음속으로 파고든다… 이중섭의 그리움처럼[전승훈의 아트로드]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220723/114594225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220723/114594225/1</guid>
      <pubDate>2022-07-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/23/114594190.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《제주 서귀포 앞바다에는 무인도 삼형제가 있다. 섶섬 문섬 범섬. 제주도를 만든 신이 아름다운 제주를 돌아보려 내려왔다가 사냥꾼이 잘못 쏜 화살을 맞고 화가 나서 한라산 봉우리를 움켜쥐고 던져 섶섬과 문섬, 범섬이 됐다고 한다. 한라산 꼭대기가 뽑힌 자리는 움푹 파여 백록담이 됐다. 서귀포 세 섬은 유네스코 등록유산이자 생물권 보전지역으로 지정된 천혜의 비경이다. 바닷속은 ‘산호정원’ ‘물속의 곶자왈’로 불릴 만큼 세계적인 연산호 군락으로 우거진 스킨스쿠버 성지이기도 하다. 화가 이중섭(1916∼1956)은 섶섬이 보이는 바닷가에서 가족들과 살았던 가장 행복했던 순간을 그림으로 남기기도 했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘먹는 거에 진심’ 한국 여행객에 추천하는 미국 미식여행 코스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220721/114563174/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220721/114563174/1</guid>
      <pubDate>2022-07-21T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/21/114563056.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호텔스닷컴이 한국 여행객을 위한 미국 미식여행 가이드를 공개했다.    최근 호텔스닷컴이 분석한 설문 조사 및 예약 데이터에 따르면 한국인이 선호하는 여행 유형은 ‘현지 미식여행’이며 가장 가고 싶은 여행지는 미국인 것으로 나타났다.    호텔스닷컴의 ‘2022년 해외여행 설문조사’ 분석 결과 ‘다음 여행에서 가장 하고 싶은 것’을 묻는 질문에 한국인 응답자 3분의 1 가량(29%)이 ‘현지 음식 맛보기’를 꼽았다.    또한 호텔스닷컴 코리아 웹사이트에서 한국인 여행객이 여름(6월~9월 투숙 기간 기준)에 가장 많이 검색한 해외여행지로 미국이 상위 10곳 중 3년 연속(2020년~2022년) 1위를 차지했다.   또한, 최다 검색량을 기록한 해외도시 중 뉴욕, 하와이, 로스앤젤레스(LA)가 모두 상위 10위권 안에 들면서 미국에 대한 한국인 여행객들의 선호도는 여전히 높음을 확인했다.   뉴욕(251%), 하와이(780%), 로스앤젤레스(202%)에 대한 검색량이 전년 대비 세자리 수 증가율을 보이면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>800일 만에 발리 문 연 클럽메드, 아태시장 본격 공략…韓 진출 가능성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220720/114553745/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220720/114553745/1</guid>
      <pubDate>2022-07-20T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/20/114553270.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 5월 28일 올-인클루시브 리조트 클럽메드 발리가 다시 손님을 맞이했다. 지난 2020년 3월 20일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 팬데믹으로 문을 닫은 지 800일 만이다. 클럽메드 발리는 아시아태평양 지역 클럽메드 리조트 중에서 가장 오래 영업을 중단했다. 현지 방역정책 및 의료시스템, G.O(Gentle Organizer; 리조트 상주 직원) 취업비자 문제, 리조트 운영을 위한 현지 수요 정도 등을 고려한 결정이었다.  인도네시아가 본격적으로 입국 규제를 완화한 건 지난 4월. 백신 접종 완료자에 대한 무격리 입국 허용에 이어 국가별로 무비자·도착 비자(VOA) 발급을 재개했다. 입국 후 체온 검사만 통과하면 PCR 검사도 하지 않도록 했다.  손님맞이를 마친 클럽메드 발리는 최근 리오프닝을 알리기 위한 미디어이벤트를 개최했다. 지난해 7월 부임한 레이첼 하딩(Rachel Harding) 클럽메드 아시아태평양 최고경영자(CEO)도 이 자리에 함께했다.  미디어이벤트에서 직접 만난 레이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“직원 이탈 막아라”… 여행업계, 연봉 인상에 특별 위로금 쏜다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220720/114547234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220720/114547234/1</guid>
      <pubDate>2022-07-20T13:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/20/114546991.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여행사들이 전 직원을 대상으로 코로나19 ‘위로 보상안’을 내놓고 있다. 2년 넘는 비상 경영으로 고통을 감내한 직원들의 노고를 인정하는 한편 사실상 영업 활동이 불가하면서 직원 이탈이 급증한 데 따른 대안으로 풀이된다.      20일 여행업계에 따르면 주요 여행사들이 연봉 인상을 하는가 하면 특별 위로금을 지급하고 그동안 중단한 복지 제도를 도입하기 시작했다.   노랑풍선은 15일 사내 공지를 통해 어려운 경영에서 위기 극복을 함께 한 임직원들 노고를 격려하고자 보상제도를 도입한다고 발표했다.   신규 보상제도에는 입사 1년차 이상 전 직원 연봉 인상(8월부터), 여행상품 구매 가능한 복지 포인트와 직원 할인항공권 제도 도입이 담겼다. 복지 포인트는 설·추석·창립기념일·생일 등 총 4차례에 걸쳐 각 20만 씩 연 4회, 총 80만 포인트 지급한다. 할인 항공권은 항공 공급가의 약 10% 수준 가격으로 제공한다.   참좋은여행은 직원 근무 공간을 개선했다. 지난 3월 책상 등 사무기기 전면 교체와 회의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포~하네다 매일 운항…25일부터 주28회로 증편</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114535485/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114535485/1</guid>
      <pubDate>2022-07-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한일 양국의 수도를 잇는 ‘김포∼하네다’ 노선 운항 횟수가 주 8회에서 28회로 확대된다.    19일 국토교통부에 따르면 항공사들은 이달 25일부터 서울과 도쿄를 연결하는 김포∼하네다 노선의 운항 횟수를 기존 주 8회에서 주 28회까지 증편할 예정이다. 이는 지난달 29일 김포∼하네다 노선 재개의 후속 조치로 한일 양국 정부의 합의에 따른 것으로 알려졌다.    이 노선은 한일 교류의 상징 노선으로 꼽혀 왔다. 김포∼하네다 노선의 각 공항은 서울과 도쿄 도심까지 30분 이내면 도착해 비즈니스 목적의 승객이 많은 ‘황금노선’으로 통했다. 성수기 탑승률도 98%에 이를 정도였다.   이번 증편 결정으로 25일부터 김포∼하네다 노선을 운항하는 각 항공사는 매일 1회 양 공항을 왕복 운항할 수 있게 됐다. 실제 적용 시점은 항공사별 운항 수요에 따라 달라질 수 있다. 자세한 항공 스케줄은 이 노선에 취항하는 대한항공, 아시아나, 일본항공(JAL), 전일본공수(ANA) 홈페이지에서 확인할 수 있다.   정부는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인천공항에서 벨리곰 만나보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114535423/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114535423/1</guid>
      <pubDate>2022-07-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/19/114529941.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인천국제공항공사는 롯데홈쇼핑 캐릭터 벨리곰과 인천공항 스마트 서비스 활성화를 위한 프로모션을 진행한다고 19일 밝혔다. 인천국제공항 제1여객터미널 3층 스마트 체크인존에서 열린 ‘인천공항·벨리곰 스마트 서비스 프로모션’ 협약 체결식에서 인천국제공항공사 및 롯데홈쇼핑 관계자들이 기념 촬영을 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡, 전날 숙박 취소해도 100% 환불</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114534977/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114534977/1</guid>
      <pubDate>2022-07-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쿠팡이 여행 전날 숙박을 취소해도 100% 환불해 주는 서비스를 도입한다고 19일 밝혔다. 여행 상품 전문관 ‘쿠팡 트래블’에서 판매되는 펜션 상품 6000여 개가 대상이며 서비스 적용 상품은 구매 페이지에 ‘하루 전 100% 환불’이라는 별도 문구가 표기된다. 이철웅 쿠팡 트래블 총괄 디렉터는 “여행 관련 불확실성이 증대된 상황에서 고객과 숙박 업주의 편의를 높이기 위한 서비스를 준비했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다이빙과 올림픽…한국손님 맞을 준비됐다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220719/114534580/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220719/114534580/1</guid>
      <pubDate>2022-07-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/19/114522267.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“호주 퀸즐랜드가 2년여의 코로나 팬데믹 기간 동안 많은 준비 끝에 외국 관광객에게 국경을 다시 개방합니다. 한국 관광객들이 다시 찾아올 것을 기대하고 있습니다.” 18일 오후 서울 중구 소공동 웨스틴조선 서울호텔에서 호주 퀸즐랜드주 관광청 임원들이 내한해 ‘CEO 투어리즘 미션 코리아’라는 타이틀 아래 미디어 콘퍼런스가 열렸다.  이날 행사를 위해서 리앤 코딩턴 퀸즐랜드주 관광청장, 퍼트리샤 오캘러헌 골드코스트 관광청장, 줄리엣 앨러배스터 브리즈번 관광청 최고운영책임자를 비롯한 지역 관광청 관계자들이 대거 방한했다. 퀸즐랜드주 남동부에 자리한 최대 휴양지 골드코스트를 비롯해 2032년 여름올림픽 개최지로 선정된 브리즈번은 새롭게 단장한 여행지를 소개했다. 코딩턴 퀸즐랜드주 관광청장은 환영사를 통해 “퀸즐랜드 주정부는 2022년부터 2025년까지 공항의 전 세계 국제선 노선 및 승객 확대를 위한 항공 기금으로 1억 달러를 지원할 예산을 확보했다”며 항공편 확충 준비를 마쳤다고 밝혔다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신사업 이끈 교원 2세 장동하의 선택은 ‘여행’…“연내 톱3 여행사 도약”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114533122/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220719/114533122/1</guid>
      <pubDate>2022-07-19T17:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/19/114533103.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교원그룹 자회사 교원투어가 여행 전문브랜드 여행이지를 공식 출범하며 연내 국내 3위 종합 여행사로 도약하겠다며 청사진을 제시했다.  장동하 교원투어 대표이사는 19일 서울 종로구 관철동 교원 챌린지홀에서 열린 ‘2022 여행이지 성장 비전 간담회’에서 “올해를 새로운 도약의 원년으로 삼고, 국내 TOP3 종합여행사로 도약해 나갈 것”이라고 밝혔다.  여행이지는 지난 5월 출범한 교원투어 마스터 브랜드다. ‘그래, 이게 바로 여행이지’라는 브랜드 슬로건 아래 고객별 여행 목적과 라이프 스타일에 맞춘 상품을 선보는 것이 특징이다.  여행이지는 올해 매출 목표로 150억 원을 제시했다. 거래액 기준으로는 1600억 원이다. 목표 달성을 위해 주요 전략도 △상품 △채널 △서비스로 세분화했다. 먼저 정형화된 패키지여행 상품에서 차별성을 부각한 ‘넥스트 패키지’를 선보인다. 세대별 여행 취향과 라이프스타일을 고려한 여행 상품이다. 주 고객층인 40~50대 중장년층을 넘어 MZ세대와 액티브 시니어로 고객층을 확장한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조원태 한진그룹 회장, ‘올해의 항공화물 리더십상’ 수상… “코로나19 위기 극복 이끌어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220719/114521951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220719/114521951/1</guid>
      <pubDate>2022-07-19T10:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/19/114521896.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;항공화물을 앞세워 대한항공의 코로나19 위기 극복을 이끈 ‘조원태 리더십’이 글로벌 항공업계로부터 다시 한 번 인정받았다.    조원태 한진그룹 회장은 지난 17일(현지시간) 영국 런던에서 열린 ‘에어라인 스트레티지 어워즈(Airline Strategy Awards)’ 시상식에서 ‘2022 올해의 항공화물 리더십(Air Cargo Leadership)’ 상을 수상했다.  에어라인 스트레티지 어워즈는 세계적인 항공 전문매체 플라이트글로벌(FlightGlobal)이 주관하는 시상이다. 지난 2002년부터 매년 8개 부문에 대한 우수 항공사와 경영자를 선정해 시상해왔다.  조원태 회장은 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 위기 속에서 발상을 전환한 화물사업 전략과 신속한 대응으로 경영 안정을 꾀했다. 여행 수요 감소에도 불구하고 화물사업을 앞세워 코로나19 이전보다 오히려 수익성이 개선된 실적을 거두기도 했다.  조원태 회장은 시상식에서 “코로나19 팬데믹은 항공산업 종사자 모두에게 극복하기 힘든 위기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그래도 떠난다”…코로나 재확산 속 피서지 향하는 시민들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220718/114511846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220718/114511846/1</guid>
      <pubDate>2022-07-18T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/18/114511834.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 재확산이 피서객들의 발길을 잡지는 못하고 있다.   휴일인 지난 17일 동해안 관광지마다 가족단위와 연인들로 크게 붐볐다. 피서객 대부분은 마스크를 쓰지 않은채 사진 찍기에 분주한 모습이었다.   정부는 지난 8일 “코로나19가 다시 확산 국면으로 전환됐다. 재유행 경고등이 하나둘 켜지고 있다”며 코로나19 재유행을 공식화했다.   특히 지난 14일에는 전파력이 강한 BA.2.75 변이에 감염된 국내 첫 확진자가 발생하기도 했다.   18일 대구시와 경북도에 따르면 전날 각각 1022명, 1068명이 확진 판정을 받아 1주일째 1000명대를 기록했다.  시민들은 “코로나19 상황이 우려되긴 하지만 계속된 폭염에 지쳐 찜통 같은 도시를 탈출하고 싶다”는 간절함을 나타냈다.  경주로 2박3일 여행을 계획하고 있다는 50대 이모씨는 “정부가 사회적 거리두기를 시행하지 않아 가족여행을 하기로 결정했다”면서 “심리적으로는 코로나19 상황이 끝난 것 같다는 느낌”이라고 했다.  안모씨(32·여)는 “코로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주항공, 누적탑승객 9000만 명 돌파… 내년 하반기 ‘1억클럽’ 예약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220718/114510590/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220718/114510590/1</guid>
      <pubDate>2022-07-18T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/18/114510578.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제주항공은 지난 17일부로 누적탑승객 수가 9000만 명을 돌파했다고 18일 밝혔다. 취항(2006년 6월) 이후 16년 1개월, 작년 2월 8000만 명 돌파 이후 1년 5개월 만이다. 추세대로라면 내년 하반기 1억 명 돌파가 예상되는 상황이다. 참고로 국내 최대 항공사인 대한항공은 2018년 기준 누적탑승객 7억1000만 명을 넘어섰다.   그동안 제주항공은 기단과 노선을 꾸준히 늘려왔다. 지난 2019년 9월 7000만 명 돌파 시점에는 1000만 명 단위 수송객 달성기간을 9개월까지 단축시켰다. 하지만 일본 제품 불매운동과 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 등 대내외적인 영향으로 여객 수요가 감소하면서 누적탑승객 증가 속도가 둔화됐다. 8000만 명까지는 1년 3개월이 걸렸고 9000만 명까지는 1년 5개월이 소요된 것으로 집계됐다.  누적탑승객 9000만 명 중 국내선 탑승객은 5368만 명으로 전체의 59.6%를 차지했다. 국제선은 3632만 명으로 40.4% 비중을 기록했다.  국제선에서는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한양 600년 시간여행… 한눈에 보는 과거 영욕… 한바퀴 돌면 미래도 보일까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114477446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114477446/1</guid>
      <pubDate>2022-07-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/15/114477413.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《한양(서울)도성을 하루 만에 한 바퀴 돌아보는 것을 ‘순성(巡城)놀이’라고 한다. 북악산과 인왕산을 비롯해 도심을 둘러싼 산등성이를 오르내리며 조성된 18.6km의 성벽을 하루에 완주한다는 게 쉬운 일은 아니다. 순성을 하면 좋은 일이 생긴다는 믿음도 자연스레 생겨났다. 조선의 과거 응시자 사이에서는 순성을 해야 급제한다는 소문이 번졌고, 서울 종로 상인들도 복을 받기 위해 순성에 도전했다. 일제강점기에도 이 전통은 유지됐다. 최근 대통령 집무실이 북악산 자락에서 남산 자락의 용산으로 이전해 오면서 서울도성 남산 구간(광희문∼남대문) 코스가 핫 플레이스로 떠오르고 있다. 남산 기운을 느껴보는 순성놀이는 어떨까.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멕라렌 풀파티부터 롤스로이스 픽업까지… 해외여행 대신 국내 럭셔리 호캉스↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114476095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114476095/1</guid>
      <pubDate>2022-07-15T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/15/114476078.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔데믹 이후 첫 여름 휴가철이 시작됐다. 하지만 코로나19 재유행 조짐과 항공 여객 공급 부족 등 해외여행에 대한 부담이 계속되면서 국내 호텔에서 휴가를 즐기는 ‘호캉스’ 수요가 다시 늘어나는 추세다.   해외여행 대신 국내로 발길을 돌린 이른바 ‘유턴족’을 공략하기 위해 특급호텔들을 중심으로 ‘초럭셔리’ 패키지와 프로모션이 속속 등장하고 있다. 최고급 시설을 마음껏 누리면서 휴식을 취하는 ‘플랙스(Flex+Relax)’가 올해 휴가 시즌 주요 트렌드로 떠오르고 있는 것이다. 럭셔리 호캉스 패키지부터 호화 풀파티와 고급 세단 픽업 서비스 등 보복소비 심리를 자극하는 다양한 프로그램이 많은 관심을 받고 있다.파라다이스호텔 부산은 초호화 호캉스를 위한 ‘썸머 럭셔리 플렉스’ 패키지를 다음 달 21일까지 선보인다. 스페셜 스위트 객실 1박과 ‘지미추 시덕션 컬렉션 템팅 로즈 향수(125ml)’, ‘순다리 스파 바디 트리트먼트’ 등 고급 혜택으로 구성된 것이 특징이다. 해운대 오션뷰를 갖춘 신관 1층 라운지 파</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공, ‘드론·UAM 박람회’ 참가… 최신 드론·UAM 통제시스템 소개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114471867/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114471867/1</guid>
      <pubDate>2022-07-15T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/15/114471859.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한항공은 오는 16일까지 서울 고척스카이돔에서 열리는 ‘2022 대한민국 드론·도심항공모빌리티(UAM, Urban Air Mobility) 박람회’에 참가한다고 15일 밝혔다. 드론 원격 조종 경주대회인 ‘2022 국제항공연맹(FAI) 드론레이스월드컵’ 행사 후원도 맡는다.  올해 3회를 맞은 드론·UAM 박람회는 국토교통부가 주최하고 항공안전기술원, 한국국토정보공사, 한국교통안전공단 등이 공동 주관한다.   대한항공은 이번 박람회에서 배터리와 내연기관을 결합해 2시간 이상 비행이 가능한 하이브리드 드론과 자율 군집비행 기술이 적용돼 항공기 외관을 안전하고 빠르게 검사할 수 있는 인스펙션 드론을 전시한다. UAM부문에서는 해당 권역 UAM 교통관제 역할을 수행하는 교통관리시스템 뿐 아니라 여객과 운송사업을 보다 안전하게 운항할 수 있도록 관리하는 운항통제시스템을 소개한다.  본 행사에 앞서 UAM 팀 코리아(UAM Team Korea) 전략포럼에도 참석했다. SK텔레콤(SKT)과 카카오모빌리티, 한화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공, ‘올해의 화물 항공사’ 선정… “아시아 1위·글로벌 4위 항공사로 우뚝”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114471558/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220715/114471558/1</guid>
      <pubDate>2022-07-15T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/15/114471487.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한항공이 글로벌 항공업계에서 항공화물사업 역량을 인정받았다. 대한항공 항공화물사업은 코로나19 팬데믹(세계적 대유행)에 따른 여행 수요 부진을 완벽하게 대체하면서 오히려 실적 개선을 이끌었다.   대한항공은 호주 항공·여행 전문매체 에어라인레이팅스가 주관한 ‘2022 에어라인 엑셀런스 어워즈(Airline Excellence Awards)’에서 ‘올해의 화물 항공사(Cargo Airline of the Year)’에 선정됐다고 15일 밝혔다. 아시아지역 장거리 노선 최고 항공사(Excellence in Long Haul Travel - Asia)에도 뽑혔다. 올해의 톱20(TOP20) 항공사 순위에서는 4위에 이름을 올려 경쟁력을 입증했다.  에어라인레이팅스는 전 세계 약 440개 항공사의 안전과 서비스를 종합 평가해 주요 부문별 우수 항공사를 선정한다.  제프리 토마스 에어라인레이팅스 총괄 편집장은 “대한항공은 글로벌 화물 공급 부족 문제를 타개하는데 앞장섰다”며 “여객기를 화물기로 활용하는 등 발상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 국민여행 지원책 잠정 연기…‘日 자유여행’ 올해 어렵나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220713/114435018/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220713/114435018/1</guid>
      <pubDate>2022-07-13T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/13/114434717.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“10월에 출발하는 도쿄행 항공권을 구매했는데 취소해야 할까요?”  코로나19 재확산에 일본 정부가 자국민 여행 지원책을 연기했다. 이에 따라 외국인 관광객의 자유여행 재개 역시 올해는 어려울 것으로 보인다. 일본은 현재 외국인 여행객의 단체관광만 허용하고 있다.   13일 일본 아사히 신문 등 일본 주요 매체 보도에 따르면 일본 정부는 7월 중 진행하려 했던 ‘고 투 트래블’(Go To Travel)을 잠정 연기하기로 했다. 내국인의 국내여행을 장려하고자 보조금을 지급하는 프로그램이다.   이달 14일 종료 예정인 지역 관광 사업지원 지원 목적의 ‘현민할’(?民割)도 8월 말까지 연장한다.  일본 정부의 이같은 조치는 코로나19 재확산 영향이 직접적인 원인이다. 이달 12일 기준 일본의 코로나19 신규 확진자 수는 7만명을 넘어섰다.    내국인의 여행수요를 사실상 억제하는 조치인 만큼 해외 관광객의 자유여행 재개도 요원해졌다. 여행업계는 지난 10일 일본 참의원(상원) 선거 기점으로 단체여행에 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외나무 다리 건너면 은자의 땅…유유자적 걸어볼까[전승훈의 아트로드]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220709/114366954/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220709/114366954/1</guid>
      <pubDate>2022-07-09T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/09/114343984.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경북 영주는 소백산 자락에 둘러싸인 은자(隱者)의 땅이다. 깊은 산과 맑은 물소리, 글을 읽는 소리가 끊이지 않는 선비의 땅이다. 조선 최초의 서원이자 사액서원인 소수서원에서는 지금도 소나무 숲 속에서 글 읽는 소리가 들린다. 휘돌아가는 강물에 둘러싸인 무섬마을은 17세기 병자호란 후 출사를 단념한 선비들이 충절과 은자의 정신으로 들어가 살기 시작했던 마을이다. 그런가하면 6.25이후에는 피난민들이 모여들었다. 북한에서 내려온 피난민들은 풍기인삼과 풍기인견을 지역의 명물로 만들었다. 마을 공동체가 살아 있는 문화도시인 영주에서 품격있는 선비문화를 체험하는 여행을 떠났다.             ●무섬마을로 들어가는 외나무 다리이른 새벽, 밤새 내린 비가 그치고 나니 새소리에 잠을 깼다. 강가로 나갔다. 새벽공기에 강물 위에는 옅은 안개가 끼었다. 금빛 모래가 펼쳐진 들판에는 느릿한 강물이 곡선을 그린다. ‘엄마야 누나야 강변 살자’는 노래가 저절로 떠올려지는 풍경이다.      강물이 산에 막혀 물도리동을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옛 기억을 가로질러 건너가면… 추억 속의 네가 기다리고 있을까 [전승훈의 아트로드]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220709/114365173/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220709/114365173/1</guid>
      <pubDate>2022-07-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/09/114365133.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《경북 영주는 소백산 자락에 둘러싸인 은자(隱者)의 땅이다. 산 깊은 골에 맑은 물소리와 글을 읽는 소리가 끊이지 않는 선비의 땅이다. 조선 최초의 서원이자 사액서원인 소수서원에서는 지금도 소나무 숲속에서 글 읽는 소리가 들린다. 휘돌아 가는 강물에 둘러싸인 무섬마을은 17세기 병자호란 후 출사를 단념한 선비들이 충절과 은자의 정신으로 들어가 살기 시작해 생겨난 마을이다. 그런가 하면 6·25전쟁 이후에는 피란민들이 모여들었다. 북한에서 내려온 실향민들은 풍기인삼과 풍기인견을 지역의 명물로 만들었다. 마을 공동체가 살아 있는 문화도시인 영주에서 품격 있는 선비문화를 체험하는 여행을 떠나 보자.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클럽메드, ‘스키 명소’ 日홋카이도에 세 번째 리조트 문 연다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220708/114357611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220708/114357611/1</guid>
      <pubDate>2022-07-08T14:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/08/114357591.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;클럽메드가 일본 홋카이도에 ‘클럽메드 키로로(Club Med Kiroro)’ 리조트를 오픈한다고 7일 밝혔다.  클럽메드 키로로는 토마무와 사호로에 이어서 홋카이도에 세 번째로 문을 여는 클럽메드 리조트다. 지난해 월드 스키 어워드에서 ‘베스트 스키 리조트’로 선정된 기존의 리조트를 리모델링·리브랜딩한 후 12월 문을 열 예정이다.  클럽메드 키로로가 들어서는 니세코 지역은 설질이 뛰어나 스키 여행지로 유명하다. 시베리아의 찬 대기가 홋카이도 섬에 부딪히면서 만들어지는 부드러운 파우더 스노우가 특징이다.  클럽메드 키로로는 스키 강습부터 렌탈, 슬로프까지의 동선을 고려한 스키인 스키아웃(Ski-in Ski-out) 리조트로 구성될 예정이다. 각기 다른 레벨의 23개 스키 코스와 오프 피스트 슬로프가 마련된다. 또 여름 시즌에는 파노라마 곤돌라와 트레킹, 산악자전거, 미니골프, 테니스 등 스키를 대체할 다양한 액티비티를 선보일 계획이다.  클럽메드 리조트의 특징인 올-인클루시브 서비스는 키로로에서도 즐길</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공, 글로벌 고객만족도 18년 연속 1위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220708/114354099/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220708/114354099/1</guid>
      <pubDate>2022-07-08T10:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/08/114354078.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한항공이18년 연속 글로벌 고객만족도 1위에 선정됐다.  대한항공은 글로벌경영협회(GMA)가 주관한 ‘2022년 글로벌 고객만족도(GCSI) 우수기업’ 시상에서 항공여객운송서비스부문 1위에 올랐다고 8일 밝혔다.  GMA가 주관하는 GCSI는 소비자를 대상으로 품질만족도와 글로벌 역량, 고객 충성도 등을 평가해 매년 부문별 최우수 기업을 선정한다. 대한항공은 고객 서비스 제고를 위한 노력을 인정받아 지난 2005년부터 항공여객운송서비스부문에서 오랜 기간 최고 자리를 유지하고 있다.  특히 대한항공은 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 기간 방역과 안전에 중점을 두고 기내 소독과 비대면 수속 활성화, 승객간 거리두기, 기내식 위생 강화 등 안전한 항공여행에 만전을 기해왔다. 현재는 정부 방침과 거리두기 상황에 맞춰 기내 서비스를 정상화해 운영 중이다. 기내식은 코로나19 이전보다 메뉴를 다양화했다. 기존 한식 메뉴인 비빔밥 외에 묵밥과 메밀 비빔국수 등 새로운 메뉴를 추가해 계절별로 소개하고 디저트와 음료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스페인 산티아고 순례길에 제주 ‘돌하르방’ 설치된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220708/114352867/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220708/114352867/1</guid>
      <pubDate>2022-07-08T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/08/114352853.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스페인 산티아고 순례길에 제주 올레길의 상징물 ‘돌하르방’이 설치된다.   8일 문화체육관광부에 따르면 오는 12일 오후 5시(현지 시각) 산티아고 순례길에 제주올레길의 상징물 돌하르방을 설치하는 제막식이 열린다.  한국과 스페인은 상호방문의 해를 계기로 산티아고 순례길과 제주올레길에 공동 상징구간을 조성하는 방안을 추진해왔다.  한국과 스페인은 2019년 10월 펠리페 6세의 국빈 방한 당시 2020년~2021년을 상호 방문의 해로 지정했으며, 지난해 6월 이를 1년 연장키로 했다.  제주의 돌하르방은 산티아고 순례길의 마지막 관문 몬테 도 고조에 설치된다.  제막식에서는 제주 해녀공연과 갈리시아 민속공연, 제주 관광 사진전이 함께 진행된다. 문체부와 제주특별자치도 관계자, 갈리시아 알폰소 루에다 발렌주엘라 주지사 등이 행사에 참석한다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해외확진 두렵고, 패키지여행은 불편하고”…엔데믹에 주목받는 ‘이곳’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220707/114336787/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220707/114336787/1</guid>
      <pubDate>2022-07-07T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/07/114335989.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태가 엔데믹(풍토병화)을 맞이하면서 해외여행 수요도 폭발적으로 증가하고 있다. 다만 안전에 대한 우려가 커지면서 여행 트렌드는 달라진 모양새다.   한국관광공사와 한국소비자원은 엔데믹 시대의 국민 해외여행 수요와 행태, 전망 등을 살펴보기 위해 6일 빅데이터 분석 보고서를 발표했다.  안전 우려는 여전…자연체험·패키지여행 관심↑분석 보고서에 따르면, 코로나19를 기점으로 여행행태에는 큰 변화가 나타났다. 우선 캠핑·오로라 등 자연체험 관련 여행이 상위 순위로 떠올랐다. 코로나19 발생 이전(썸트렌드 집계, 2019년 5월~2020년 1월) 블로그, 커뮤니티, 인스타그램 등에서 캠핑여행 언급량은 13위에 그쳤으나 오미크론 확산 이후(2022년 1월~4월)에는 4위까지 급상승했다.   여행사 자체 출입국 및 방역 가이드라인이 수립되어 있는 패키지여행에 대한 관심도 늘었다. 코로나19 발생 이전엔 언급량이 11위에 그쳤으나, 오미크론 확산 이후 8위까지 상승했다. PC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고양 행주산성 관람차 운행 시작…65세 이상·장애인 무료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220705/114290241/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220705/114290241/1</guid>
      <pubDate>2022-07-05T08:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/05/114290148.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 경기 고양시는 행주산성 대첩문에서 충의정 정상까지 이르는 약 800m 구간에서 ‘행주관람차’ 운행을 시작했다고 5일 밝혔다.   행주관람차는 행주산성 안을 순환하는 2대(6인승·9인승)의 전기차로, 휠체어 이용객도 탑승할 수 있다.  행주관람차는 문화체육관광부 공모에서 선정된 열린관광지 환경조성 사업의 일환으로 제작됐다. 고양시는 지난해에 시범운영을 마친 후 올해 운영 용역 계약을 체결해 7월부터 운영을 시작한다.  노약자·장애인·영유아(동반객 포함)는 행주관람차에 우선 탑승할 수 있으며, 65세 이상·장애인·6세 미만 취학전 아동은 무료로 탈 수 있다. 그 외 탑승자에게는 왕복 2000원, 편도 1000원의 이용료를 받는다.  행주관람차는 매주 월요일을 제외한 화~일요일 오전 10시부터 오후 5시까지 운행하며, 동절기(12월~2월)에는 운행하지 않는다. 우천·태풍 등 기상 악화 또는 관람객 혼잡 시 안전사고 예방을 위해 운행이 중단될 수 있다.   (고양=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주드림타워 복합리조트, 리오프닝 훈풍에 매출 2배↑… “분기 최대 실적 전망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220704/114284805/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220704/114284805/1</guid>
      <pubDate>2022-07-04T17:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/04/114284796.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제주드림타워 복합리조트가 경제활동 재개(리오프닝) 훈풍에 힘입어 개장 이후 분기 최대 실적을 거둘 전망이다.  롯데관광개발은 4일 제주드림타워 복합리조트가 지난 2분기 호텔과 카지노, 리테일 등 3개 부문에 걸쳐 매출 추정치가 총 521억 원으로 집계됐다고 밝혔다. 코로나19 팬데믹(세계적 대유행)이 한창이던 작년 2분기(265억 원)에 비해 2배 가까이 성장한 수치로 지난 2020년 12월 개장 이후 분기 최대 실적을 거둔 것이라고 설명했다. 다만 해당 실적은 공시 전에 공개하는 추정치로 봐야 한다. 공시되는 잠정실적과 차이가 있을 수 있다. 실적 공시는 이달 중순 이뤄질 예정이다.  롯데관광개발 관계자는 “지난 4월 거리두기 및 영업시간 제한 해제에 이어 6월에는 제주 무사증 제도 재개로 해외 직항 노선이 열리면서 전 부문에 걸쳐 매출 상승 흐름이 뚜렷해지고 있다”고 전했다. 월별 매출 실적(추정)은 4월이 148억 원, 5월 177억 원, 6월은 196억 원으로 집계됐다고 한다.부문별로는 객실이 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유배길 낙심했던 茶山… 풍요한 집터 만나니 저술까지 多産이로구나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220702/114251215/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220702/114251215/1</guid>
      <pubDate>2022-07-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/02/114251192.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《배부른 황소가 한가로이 엎드린 채 되새김질을 하고 있는 와우형(臥牛形) 터에서 지내봤다. 다산 정약용(1762∼1836)이 전남 강진에서 첫 유배 생활을 했던 ‘사의재’ 옆 한옥체험관, 바로 황소 얼굴에 해당한다는 터다. 이름 그대로 넉넉한 터 기운 때문일까. 다산의 자취가 밴 강진을 여행하는 동안 몸이 평안해지고 마음은 여유로웠다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다낭여행 수요 3000% 증가 왜?…“3년 전보다 더 싸다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220701/114244497/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20220701/114244497/1</guid>
      <pubDate>2022-07-01T14:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/01/114244463.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고유가 사태로 해외 항공권 가격이 치솟아 여름 휴가철 해외여행 심리가 위축될 것으로 예상되는 가운데 베트남 다낭여행 수요는 폭증하고 있다. 1일 주요 여행사에 따르면 항공사들의 잇따른 다낭 노선 운항 재개를 시작으로 가격이 안정되면서 7~8월 출발 기준 6월 한 달 간 다낭 패키지(묶음) 상품 예약은 전월(5월) 대비 최대 3000%, 항공권 예약 337% 늘어난 것으로 확인됐다. ◇ 2년 4개월 만…다낭행 노선 쭉쭉 늘어나항공사들은 코로나19로 중단했던 다낭 노선의 운항을 약 2년 4개월 만에 재개하기 시작했다. 인천은 물론 지방 공항에서 출발하는 노선도 속속 늘고 있다. 대한항공은 이달부터 ‘인천~다낭’ 노선을 주 7회 운항하기 시작했다. 진에어와 제주항공도 지난 달 말부터 해당 노선을 주 7회(매일) 일정으로 재운항한다.   에어부산은 지난 6월29일부터 ‘부산~다낭’ 노선 운항을 재개했다. 주 2회(수·토) 운항하며 다음 달 28일부터는 주 4회(수·목·토·일)로 증편할 계획</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2년만의 ‘걸어서 세계속으로’…첫 여행지는 캐나다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20220701/114239476/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20220701/114239476/1</guid>
      <pubDate>2022-07-01T10:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘걸어서 세계속으로’가 팬데믹 이후 2년 만에 여행을 떠난다.  KBS 1TV 교양물 걸어서 세계속으로는 코로나19 여파로 2020년 2월부터 해외 촬영을 멈췄다. 이전 방송분을 재편집해 스페셜 편으로 내보냈다. 최근 방역 규제가 완화됨에 따라 지난달 초부터 해외 촬영을 시작했다.  9일 오전 9시40분 방송에서는 캐나다로 떠난다. 캐나다는 올해 1월부터 마스크없는 일상으로 돌아간 상태다. 서부의 청정한 자연 풍경과 활력을 찾은 관광 대국 모습을 보여줄 예정이다. 브리티시컬럼비아 빅토리아의 절경과 밴쿠버 풍경이  힐링을 선사할 전망이다.  16일 방송은 ‘북마리아나 제도’ 편으로 꾸린다. 산호 해변과 먹거리, 해양 액티비티가 넘쳐나 지상 최고의 낙원이라 불린다. 담당 PD는 “코로나19로 인해 2년간 관광객이 줄면서 바다를 비롯한 자연환경이 제 모습을 찾았다”고 귀띔했다.   23일은 노르웨이의 광활한 풍광을 엿볼 수 있다. 노르웨이는 실외는 물론 국내선 비행기 안에서까지 마스크 착용 의무가</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>