<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 사회</title>
    <link>https://rss.donga.com/national.xml</link>
    <description>동아일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:29.011Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>우상호 “이상민, 경찰대-비경찰대 갈라치기…졸렬”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695937/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114695937/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695933.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 우상호 더불어민주당 비상대책위원장은 28일 경찰대 개혁을 언급한 이상민 행정안전부 장관에 대해 “특정 대학 출신을 공격하는 방식으로 장관이 움직이는 것은 아주 졸렬한 짓”이라고 말했다.  우 위원장은 이날 오전 KBS라디오 ‘최경영의 최강시사’와 전화인터뷰에서 “경찰들이 (경찰국 신설) 문제에 대해서 반대하면서 뭉치는 것에 당황하니까 경찰대 출신과 비경찰대 출신을 갈라치기 하려고 한 것”이라며 이같이 주장했다.  우 위원장은 “보다 전문성 있는 인력을 양성하기 위한 교육기관을 만든 것이 오래된 우리 정부의 방침 아니었나”라며 “이제 와서 그 분들을 특권층으로 매도하는 것은 잘못된 것이다. 만약 필요하다면 인사를 통해서 경찰대와 비경찰대 출신을 적절히 잘 배려하면 될 문제”라고 설명했다.  우 위원장은 이 장관에 대한 탄핵소추 논의에 대해 “법률적으로 적용이 가능한지 여러 가지 경우의 수를 열어 놓고 검토 중에 있다”고 밝혔다.  경찰국 신설 시행령과 관련, “행안부 장관의 관할 사무에서 경찰을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김밥 40줄 시키고 ‘잠수’…7년간 카페·꽃집·중국집도 ‘그놈’에 당했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695875/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695857.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나중에 찾으러 오겠다며 음식을 대량으로 주문한 뒤 나타나지 않아 가게를 골탕 먹이고 다니는 남성이 포착됐다.  27일 KBS와 MBN은 서울 강동구 일대에서 허위 주문을 하고 다니는 남성 A씨에 대해 보도했다.   A씨는 지난 22일 한 김밥집에서 “어제 먹었는데 김밥이 너무 맛있었다”며 김밥 40줄을 주문했다. 김밥집을 운영하는 사장은 “코로나 터지고 근근이 버티고 있었는데 큰 주문이 들어와 너무 반가웠다”고 했다.   그렇게 손님은 나타나지 않았고 김밥집에서는 그가 남기고 간 전화번호로 연락을 했다. 하지만 A씨가 남기고 간 전화번호는 그의 것이 아니었다. 전화번호를 도용당한 사람은 “7년 넘게 이런 전화가 온다”며 “중국집, 카페, 꽃집, 가구점, 옷가게 등 다양한 곳에서 전화를 받았다”고 했다.   지난 2월 ‘김밥 40줄 노쇼’를 당한 가게 근처의 카페에서도 A씨는 음료 12잔을 허위 주문했다. 그는 커피, 주스, 버블티 등을 다양하게 시켰고 카페는 4만원 이상의 피해를 봤다. 사장은 “피해액이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맥주병 200상자 ‘와르르’…경부고속도로서 25톤 트럭 추돌사고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695703/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695650.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;28일 오전 5시11분쯤 충북 청주시 흥덕구 옥산면 오산리 경부고속도로 서울방향(309㎞ 지점)에서 A씨(61)가 몰던 25톤 화물차가 앞서가던 승용차를 추돌한 뒤 중앙분리대를 들이받았다.  이 사고로 A씨가 경상을 입었다. 승용차 운전자는 다치지 않은 것으로 파악됐다.  사고 충격으로 화물차 적재함에 실려있던 맥주 200상자가 양방향 도로 위로 쏟아졌다.   경찰을 비롯한 관계기관은 양방향 일부 차로 통행을 제한한 상태에서 사고 수습 중이다.  경찰은 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.  (청주=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혼 요구한 아내 살해 혐의 50대 남성, 현행범 체포</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695699/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695699/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695646.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 이혼을 요구한 아내를 살해한 혐의를 받는 남성이 경찰에 붙잡혔다.  28일 경찰에 따르면 서울 서대문경찰서는 50대 남성 A씨를 살인 혐의로 체포해 수사 중이다.  A씨는 이날 오전 0시17분께 서울 서대문구 자택에서 말다툼 끝에 아내를 흉기로 찔러 살해한 혐의를 받는다.  아내는 병원으로 이송됐으나 끝내 숨진 것으로 파악됐다. A씨는 아내를 살해한 뒤 자해했으나 생명에 지장은 없는 것으로 알려졌다.  경찰은 정확한 사건 경위를 조사 중이다.    [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율방역으로 재유행 넘으려는 정부…과학방역 실체 논란 가열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695531/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695531/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695513.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘과학 방역’을 주창해온 윤석열 정부의 방역 당국(중앙방역대책본부)이 27일 과학방역에 대해 “데이터와 경험에 입각한 근거 중심의 의사결정을 하는 것과 전문가 의견을 적극 청취하고 이를 의사결정에 반영하는 구조가 있는 것”이라고 다시 강조했다.   전날인 26일 안철수 국민의힘 의원은 과학적 방역과 백신 주권을 주제로 한 민·당·정 토론회에서 과거 미국의 버락 오바마 전 대통령 시절인 2011년 5월 오사마 빈 라덴 사살 작전 당시 백악관 상황실의 모습을 ‘과학방역’의 좋은 사례라고 언급했다. 백악관 상황실에서 빈라덴 사살 작전을 지휘한 참모에게 상석을 내주고 옆에 쪼그리고 앉아 있는 오바마 전 대통령이 상황을 판단하고 결정하는 것을 현장전문가에게 전적으로 맡긴 지도자의 모습을 단적으로 보여준다는 것이다.     과학방역은 윤석열 정부가 일관되게 강조해온 원칙이다. 이에 따라 대규모 전국민 항체조사나 빅데이터 분석이 이뤄지고 있는 중이며 또 전문가 의견 반영을 위해 원래 계획대로 대통령 직속은 아니지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도로 가로지르던 ‘2인 킥보드’…차에 치여 공중서 두바퀴(영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695525/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114695525/2</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695395.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;안전모를 착용하지 않고 하나의 킥보드에 같이 탄 고등학생 2명이 승용차에 치이는 사고가 발생했다.  27일 창원중부경찰서에 따르면 전날 오후 5시 20분경 경남 창원시 의창구 팔용동 교차로에서 A군(18)이 친구를 뒤에 태우고 전동킥보드를 몰다가 마주 오던 승용차에 치였다.  당시 A 군은 편도 2차선 도로의 바깥쪽 차선에서 달리다 황색 점멸 신호 앞에서 도로를 가로질러 좌회전했고, 승용차는 맞은편에서 달려오다 A 군을 보지 못하고 그대로 충격했다. 한 자동차 온라인 커뮤니티에 올라온 사고 당시 블랙박스 영상을 보면 킥보드에 타고 있던 두 사람은 차에서 튕겨 나가 공중에서 두 바퀴를 돈 뒤 땅에 떨어졌다.  이 사고로 A 군과 그의 친구는 다쳐 병원으로 이송됐다. 생명에 지장이 없는 것으로 알려졌다.  A 군과 동승자는 안전모를 착용하지 않았으며, A 군은 원동기장치자전거 면허도 없었던 것으로 파악됐다.  경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.  지난해 6월 개정된 도로교통법에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진단키트 판매 급증에 편의점 ‘신바람’…마진율 담배와 비교해보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220728/114695145/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220728/114695145/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695124.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 신종 코로나 바이러스 감염증(코로나19)이 재유행 조짐을 보이며 자가진단키트 매출이 급증해 편의점 업계가 웃고 있다. 자가진단키트는 편의점의 효자 상품인 담배 못지 않게 고가인 데다 고객 유인 효과가 톡톡해 편의점 업계가 유독 반기는 상품군이다.   28일 관련 업계에 따르면 CU의 자가진단키트 지난주(7월18~24일) 매출은 전주 대비 126.6% 신장했다. 같은 기간 세븐일레븐의 자가진단키트 매출도 전주 대비 210% 증가했다.  그동안 편의점 업계는 자가진단키트 재고 때문에 고민이 컸다.  지난 2월 코로나19 확산으로 자가진단키트에 대한 수요가 폭증해 이를 대량으로 사들였지만, 이후 확산세가 잦아들며 편의점들마다 미처 팔지 못한 재고를 해소할 방법이 없었다.  편의점 업계가 자가진단키트 물량을 이처럼 대규모 확보한 이유는 그만큼 진단키트의 마진율이 높기 때문이다.   이전까지 편의점들은 진단키트를 개당 6000원에 판매했는데, 마진율이 27~40%로 담배 마진을 훌쩍 뛰어 넘는다는 평이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰국 격랑’ 속 리더십 검증대 서는 윤희근…8월4일 인사청문회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114694763/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114694763/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695844.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘경찰국 신설 논란’이라는 험로를 걷고 있는 윤희근 경찰청장 후보자(54·경찰대 7기)가 8월4일 인사청문회를 앞두고 대응방안을 본격 점검하고 있다. 윤 후보자가 청문회를 거쳐 취임하면 윤석열 정부에서 임명하는 첫 치안총수가 된다. 그러나 야당인 더불어민주당은 윤 후보자의 인사 청문회에서 경찰국 신설 논란과 관련지어 총공세에 나설 것으로 예상된다. 경찰대 출신인 윤 후보자가 최근 불붙은 ‘경찰대 불공정 논란’에 어떤 입장을 내놓을지도 주목된다.◇피할 수 없는 ‘경찰국’28일 경찰에 따르면 윤 후보자 인사청문회 준비단은 김순호 단장(경찰청 국가수사본부 안보수사국장·치안감)과 김성희 부단장 (경북경찰청 자치경찰부장·경무관), 이영철 정책개발팀장(구로경찰서장·총경), 백남익 신상대응팀장(서울경찰청 1기동단장·총경) 등 10명으로 구성됐다.윤 후보자는 그간 일선의 경찰국 반발에 대응하느라 청문회 준비에 집중하지 못했다는 게 경찰 관계자들의 전언이다. 경찰국 신설에 반대한 김창룡 전 경찰청장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국이 가끔 구름 많고 오후부터 남부지역에 소나기…서울 25~33도, 부산 24~30도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114694688/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114694688/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114694523.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;28일 목요일은 전국 대부분 지역에 폭염특보가 발효된 가운데 체감온도가 최대 35도까지 오른다.   기상청은 이날 전국이 동해상의 위치한 고기압의 가장자리에 든다고 예보했다.   전국 대부분 지역에 폭염특보가 발효된 가운데 최고 체감온도가 33~35도로 매우 덥다. 특히 수도권을 중심으로 밤사이 열대야(밤 최저기온 25도 이상)가 나타나는 곳이 있으니, 온열질환에 각별한 주의가 필요하다.   아침 최저기온은 20~25도, 낮 최고기온은 25~34도로 전망된다.   주요 도시 예상 최저기온은 Δ서울 25도 Δ인천 24도 Δ춘천 22도 Δ강릉 23도 Δ대전 23도 Δ대구 24도 Δ전주 23도 Δ광주 24도 Δ부산 24도 Δ제주 26도다.  최고기온은 Δ서울 33도 Δ인천 32도 Δ춘천 33도 Δ강릉 28도 Δ대전 34도 Δ대구 32도 Δ전주 33도 Δ광주 33도 Δ부산 30도 Δ제주 35도로 예상된다.   낮 12시부터 저녁 사이 강원 영서와 충남권 내륙, 전북 동부, 경상권에 소나기가 내린다. 강원 영서·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO “원숭이두창 발병 1만8000건 넘어…사망자 5명은 아프리카서 보고돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114693756/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220728/114693756/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T04:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)는 원숭이 두창 발병 사례가 78개국에서 1만8000건을 넘어서는 등 확산세라고 27일(현지시간) 밝혔다.  테워드로스 아드하놈 거브러여수스 WHO 사무총장은 이날 제네바 청사에서 열린 기자회견에서 이같이 전하면서 “발병 사례의 70% 이상은 유럽 지역에서 보고됐고 25%는 미주 지역”이라고 전했다.  그는 원숭이두창으로 발병 사망자는 5명이며 모두 아프리카 지역에서 보고됐고 치료를 위해 병원에 입원한 환자는 전체 발병자의 10% 가량이라고 설명했다.  중서부 아프리카의 풍토병이던 원숭이 두창은 지난 5월부터 영국을 필두로 유럽 등 미주 지역에서 발병 사례가 나오기 시작했다.  WHO에 따르면 지난 6월까지만 해도 원숭이 두창 감염자는 약 3000명 가량이었다. 그러나 유럽 지역을 중심으로 감염자가 빠르게 늘면서 6배에 달하게 됐다.  WHO는 선제적인 감염병 대응을 위해 지난 23일 원숭이 두창에 대해 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)를 선언했다.  원숭이 두창은 수포성 발진이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰국 논란, 경찰대로 불똥… “개혁 방향 공감” vs “내부 갈라치기”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692826/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692826/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692815.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이상민 행정안전부 장관이 연일 ‘경찰대 개혁’을 강조하는 것을 두고 일선 경찰들의 반응이 엇갈리고 있다. 초반에는 경찰대 출신은 물론이고 비(非)경찰대 출신 중에서도 “경찰 조직을 갈라치기 하려는 것”이라는 비판이 이어졌다. 하지만 순경 출신 경찰 등을 중심으로 “경찰 발전을 위해 필요한 조치”라는 반응도 조금씩 나오고 있다.○ 이상민 “불공정 해결 당연”이 장관은 27일 오전 정부서울청사에서 기자들과 만나 “특정 직역이 부당하게 불이익을 받거나 반대로 이익을 받는 불공정을 해결하는 건 당연하다”며 전날 윤석열 대통령에게 보고한 ‘경찰대 개혁’을 재차 언급했다. 또 “행정고시는 시험을 보지만, 특정 대학을 졸업했다는 이유만으로 남들이 20년 걸려야 가는 자리부터 시작하는 건 불공정하다”고 했다. 경찰대 졸업 후 순경보다 세 계급 위인 경위로 임용된다는 점을 강조한 것이다. 경위는 일선 경찰서의 형사반장 또는 지방의 파출소장급이다. 경찰청에 따르면 총경 이상 계급 754명 가운데 경찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰국 저지 나선 野 “이상민 탄핵-해임 건의 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220728/114692806/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114695879.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당은 행정안전부 산하 경찰국 신설을 저지하기 위한 총력전을 예고했다. 이상민 행안부 장관에 대해서는 국회의 탄핵소추와 해임 건의안을, 국무회의를 통과한 시행령 개정안에 대해서는 권한쟁의심판 등을 언급하며 정부여당을 압박했다. 국민의힘은 경찰의 집단행동 및 경찰대 카르텔 문제를 지적하며 맞불을 놨다. 전국 경찰회의가 철회되면서 공이 국회로 넘어온 가운데 여야 간 경찰국 공방이 길어질 것으로 전망된다. 민주당 우상호 비상대책위원장은 27일 비대위 회의에서 “입법예고 기간 40일을 4일로 줄여서 그대로 강행 처리하는 것은 독재정권의 수법을 보는 듯하다”며 “민주주의 후퇴를 막기 위해 경찰국 신설을 저지하기 위한 다각적인 활동을 전개해 나가겠다”고 밝혔다. 민주당은 3선 중진의 한정애 의원에게 경찰장악대책위원회 위원장을 맡기며 당 차원의 강경 대응을 예고했다. 문재인 정부 마지막 행안부 장관을 지낸 전해철 의원은 이날 KBS 라디오에서 “경찰 관련 업무는 경찰위원회가 심의, 의결하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰 14만 전체 회의’ 철회… ‘경찰국 충돌’ 주춤</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692800/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692795.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행정안전부 내 경찰국 신설에 반발해 30일 예고됐던 ‘14만 전체 경찰회의’ 제안자가 27일 행사 추진을 철회하겠다고 밝혔다. 이로써 ‘경찰국 설치’를 놓고 전면전 양상으로 번지던 정부와 일선 경찰 간 갈등이 진정 국면으로 접어드는 모양새다. 처음 14만 경찰회의를 제안했던 서울 광진경찰서 김성종 경감은 27일 내부망에 “경찰회의를 자진 철회한다”는 글을 올렸다. 김 경감은 “사회적인 우려와 부담을 줘 경찰 전체가 사회적 비난의 대상이 될 수 있다”는 이유를 들었다. 이 소식을 접한 이상민 행안부 장관은 기자들과 만나 “다행스럽게 생각한다”고 밝혔다. 오후 대정부질문에선 “쿠데타 발언이 지나쳤다는 비판을 겸허히 수용하겠다”며 한발 물러섰다. 전체 경찰회의 제안이 하루 만에 취소된 건 총경급 간부들의 만류가 컸기 때문인 것으로 알려졌다. 다만 일선 경찰 일부는 여전히 회의를 강행하겠다는 입장을 밝히고 있어 반발이 진정되기까지는 시간이 걸릴 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI의료기기 인허가 390일→80일로 단축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692711/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692711/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>그동안 1년 넘게 걸리던 인공지능(AI) 의료기기 인허가 기간이 80일로 줄어든다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 같은 감염병 팬데믹(대유행)에 대비해 정부와 민간이 합동으로 5000억 원 규모의 백신 및 치료제 개발 펀드를 조성한다.  정부는 27일 이 같은 내용의 바이오헬스 산업 혁신 방안을 발표했다. 윤석열 대통령은 이날 경기 성남시 분당구 분당서울대병원 헬스케어혁신파크에서 제4차 비상경제민생회의를 주재하며 “바이오헬스 산업을 국가 핵심 전략 산업으로 육성할 계획을 가지고 있다”며 “연구개발과 창업 활동을 제약하는 불합리한 제도와 규제를 꼼꼼히 살펴 개선하라”고 관계 부처에 지시했다. 정부는 우선 AI와 디지털 기술 등을 활용한 혁신 의료기기가 개발 뒤 현장에 도입되기까지 걸리는 기간을 줄이기로 했다. 지금까지는 의료기기를 개발해도 인허가와 기술평가 등의 절차를 순차적으로 밟느라 현장 도입에 약 390일이 걸렸다. 이르면 9월부터는 여러 절차를 통합하고 동시에 진행시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수상한’ 외환거래 7조 육박… 코인 환치기-자금세탁 가능성 무게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220728/114692538/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220728/114692538/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692536.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 은행권에서 이뤄진 수상한 외환 거래 규모가 최대 7조 원에 육박하는 것으로 조사됐다. 특히 신한은행과 우리은행에서 발생한 이상 외화송금은 당초 알려진 것보다 2배가량 많은 4조 원대로 확인됐다.  대부분의 자금이 국내 가상자산 거래소에서 출발해 홍콩, 일본, 중국 등으로 흘러들어간 것으로 파악돼 가상자산을 이용한 환치기(불법 외환거래)나 자금세탁 가능성에 무게가 실리고 있다. 비정상적인 거액의 해외송금이 동시다발적으로 이뤄지면서 은행권 내부통제 시스템에 구멍이 뚫렸다는 지적이 나온다.○ ‘수상한’ 외화송금 7조 원 육박금융감독원은 27일 은행권의 이상 외화송금 여부를 점검해 이 같은 중간 결과를 발표했다. 앞서 금감원은 이달 초 모든 은행을 대상으로 △지난해 신설된 업체가 5000만 달러 이상을 해외로 송금했거나 △코인 거래소의 연계계좌와 입출금이 빈번했거나 △특정 영업점을 통해 집중적으로 송금한 사례에 대해 자체 점검하라고 지시했다. 지난해 1월부터 올해 6월까지 이 3가지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>98일만에 10만명대 확진… 중대본 “자율 방역” 현장선 “효과 의문”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692520/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692518.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 하루 확진자가 석 달여 만에 10만 명을 넘어섰다. 27일 0시 기준 확진자는 10만285명. 올 4월 20일 이후 98일 만에 다시 10만 명대로 올라선 것이다. 특히 해외 유입 확진자가 2020년 코로나19 발생 이래 가장 많은 하루 532명으로 집계됐다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 27일 학원과 직장 등을 대상으로 하는 ‘자율적 거리 두기’ 방안을 발표했다. 재유행 규모가 커지고 있지만 강제적인 거리 두기 조치 없이 넘기겠다는 방침을 유지한 것이다. 다만 현장에서는 이번 조치의 실효성이 크지 않고 현장 목소리를 무시했다는 불만도 나오고 있다.○ 학원가 “원격수업 권고는 탁상행정”중대본은 우선 일선 학원에 수업을 원격으로 전환해 줄 것을 적극 권고했다. 또 체험학습, 현장학습 등 단체활동 운영을 최대한 자제할 것을 요청했다. 방학 기간 동안 학생들 사이의 유행 확산을 최소화하자는 취지다. 하지만 학부모와 학원계는 “현실과 동떨어진 조치”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]안희정 前지사, 내달 4일 형기 마치고 출소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692509/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692504.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수행비서 성폭행 혐의 등으로 수감 중인 안희정 전 충남도지사(57·사진)가 다음 달 4일 만기 출소한다. 안 전 지사는 출소 후 경기 양평군 모처에서 지낼 것으로 알려졌다.  27일 법조계에 따르면 안 전 지사는 다음 달 4일 경기 여주교도소에서 3년 6개월간의 형기를 마치고 출소한다. 안 전 지사와 가까운 인사들은 이날 오전 여주교도소를 찾아 안 전 지사를 맞이할 예정이다. 안 전 지사 측 관계자는 “안 전 지사가 수감 전 지냈던 경기 양평으로 갈 예정”이라며 “출소 이후 대외적으로 모습을 보이기는 어려울 것”이라고 밝혔다.  성폭행 혐의 등으로 불구속 기소된 안 전 지사는 1심에서 무죄를 선고받았으나 2019년 2월 1일 항소심에서 징역 3년 6개월을 선고받고 법정 구속됐다. 당시 항소심 재판부는 2017년 7월∼2018년 2월 성폭행 4차례와 강제추행 4차례 등 검사의 공소 사실 10건 중 9건을 유죄로 판단했다. 같은 해 9월 대법원은 징역 3년 6개월 형을 확정했다. 안 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100명 넘게 모여 노마스크 풀파티… “걸려봐서 걱정 안돼요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692501/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2년 넘게 기다려 온 파티인데, 코로나19 때문에 취소할 순 없죠.” 직장인 이모 씨(25)는 23일 서울의 한 호텔 야외수영장에서 열린 풀파티에 참석했다. 그는 아직 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진 판정을 받은 적 없는 이른바 ‘네버 코비드족’이다. 입장해 보니 수영장엔 이미 참가자 100명 이상이 마스크도 쓰지 않은 채 대형 튜브 위에 여럿이 올라타거나, 밀착해 춤을 추고 있었다. 이 씨는 동아일보 기자에게 “야외라 규제를 어긴 것도 아니지 않으냐”며 “언젠가 한번 걸리겠지 하는 생각으로 즐겼다”고 설명했다. 코로나19 신규 확진자가 하루 10만 명을 넘은 상황에서 활동량이 많고 감염에 대한 두려움이 적은 청년층을 매개로 코로나19가 급격하게 확산되는 것 아니냐는 우려가 커지고 있다. 실제로 젊은 세대들이 몰리는 대형 공연이나 풀파티에 참석한 후 코로나19 확진 판정을 받았다는 경험담이 인터넷 커뮤니티 등을 통해 빠르게 확산되고 있다. 특히 방역 당국은 야외 콘서트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나만의 이야기 담은 유일한 노래, 인디 음악가와 만들어 보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692490/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692490/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692486.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“잠은 1(일)도 안 오는데 왜 자꾸 자라 그래/오랜만에 휴일인데 왜 일찍 일어나라 그래/이 다음에 크면, 나중에 때 되면/내 맘대로 하래, 지금의 나는요?”   어른들을 향한 사뭇 도발적인 이 노래 가사는 어린이들이 직접 쓴 것이다. 예비 사회적 기업인 무궁무진 스튜디오(무무스트)의 ‘사춘기 뮤직 스튜디오’ 프로그램에 참여한 아이들이 자신들의 이야기를 노래로 만든 것이다. 무무스트는 어린이, 신혼부부, 소상공인 등 ‘나만의 노래’가 필요한 사람들과 노래를 만드는 인디 음악가들을 연결해 주는 일을 하고 있다. 21일 서울 은평구 사무실에서 무무스트 정연재 대표, 안상미 이사를 만났다. ○ “모두가 자신의 이야기를 음악으로”정 대표와 안 이사는 대학 동아리 활동을 하면서 인연을 맺었다. 이들은 대학생이던 2011년 모교인 가톨릭대가 있는 경기 부천시 역곡동에서 지역 문화예술 축제인 ‘소소한 딴짓’을 함께 기획했다. ‘역곡에서도 청년들과 마을 주민들이 즐길 수 있는 놀거리를 만들자’는 마음에서 시작한 축제였</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 통일부-과기부 압수수색… ‘블랙리스트 의혹’ 수사 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692480/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘산업통상자원부 블랙리스트’ 의혹을 수사 중인 검찰이 통일부와 과학기술정보통신부를 27일 압수수색했다. 산업부뿐 아니라 다른 부처에서도 산하기관에 대한 사직 강요가 있었다는 의혹이 제기된 만큼 지난 정부 청와대 관계자 등 ‘윗선’ 관여 여부에 대한 증거를 확보하기 위한 것으로 풀이된다. 서울동부지검 형사6부(부장검사 서현욱)는 이날 오전 9시 반부터 통일부와 북한이탈주민지원재단(남북하나재단), 과기정통부와 한국과학기술기획평가원(KISTEP) 등 4곳에 검사와 수사관을 보내 기관장 인사 관련 자료 등을 확보했다. 앞서 자유한국당(현 국민의힘)은 2019년 3월 손광주 전 남북하나재단 이사장과 임기철 전 KISTEP 원장 등에 대한 사직 강요가 있었다며 유영민 전 과기정통부 장관(전 대통령비서실장)과 조명균 전 통일부 장관 등 11명을 검찰에 고발했다. 산업부 블랙리스트 사건을 수사해온 검찰은 지난달 13일 직권남용 혐의로 백운규 전 산업부 장관에 대한 구속영장을 청구했지만 법원에서 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회적 기업 운영 처음이세요? 무료로 ‘꿀팁’ 알려드립니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692473/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692468.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 사회적 기업은 2007년 55개에서 올 6월 말 기준 3342개로 크게 늘었다. SK그룹은 폭발적으로 늘어나고 있는 사회적 기업들이 성장 과정에서 겪는 어려움을 해결할 수 있도록 돕는 무료 자문 활동인 ‘SK프로보노’를 진행하고 있다. 2009년 시작된 이 사업에는 지난달까지 SK그룹 임직원 4375명이 참여했다. 이들이 도와준 사회적 기업의 수는 1796개에 이른다.   SK프로보노의 자문 형태는 세 가지다. SK그룹의 자원과 역량을 살린 ‘프로젝트형 자문’, 사회적 기업의 신청에 따라 상시 진행되는 ‘개인별 자문’, 다수의 사회적 기업을 대상으로 강의를 진행하는 ‘교육형 자문’이다. 교육형 자문은 일시적인 강의로 끝나지 않고 교육에 참여한 사회적 기업을 대상으로 구체적인 후속 자문을 함께 진행한다.   지난달 29일 열린 ‘SK프로보노 교육 프로그램’에서는 62개의 사회적 기업이 참여해 마케팅 조사 성공 노하우, 제안서 작성법, 계약서 작성 주의사항 등 경영에 필요한 ‘꿀팁’을 전수받았다. 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 재확산에… 지자체 축제 줄줄이 취소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692466/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692466/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 하루 10만 명을 넘으며 재확산 조짐을 보이자 여름 휴가철을 맞아 열릴 예정이었던 지방자치단체 주최 축제가 줄줄이 취소되고 있다. 전남 신안군은 29, 30일 임자도 대광해수욕장에서 열릴 예정이었던 ‘제15회 신안민어축제’를 취소한다고 27일 밝혔다. 군 관계자는 “올해 해수욕장 개장에 맞춰 3년 만에 축제를 개최하려고 준비를 마쳤으나 지역 내 확진자가 여럿 발생해 취소하기로 했다”고 밝혔다. 경기 양평군도 옥천면에서 3년 만에 열 예정이던 ‘제9회 양평물축제’(29∼31일)를 열지 않기로 했다. 이 축제에는 매년 2만여 명이 다녀간다.  전북에선 내년에 열리는 새만금 세계스카우트잼버리를 앞두고 다음 달 2∼7일 부안군 새만금매립지 일부 구역에서 사전 행사로 치러질 예정이었던 ‘프레잼버리’를 취소했다. 조직위원회 관계자는 “청소년들이 공동 취사와 숙박을 하는 야영 행사여서 집단감염 가능성이 큰 데다 마스크를 상시 착용하면 폭염에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2차 사고’ 치사율, 일반 교통사고의 7배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692462/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692443.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 15일 경남 함양군 광주대구고속도로 거창 나들목(IC)을 약 7.5km 앞둔 지점에서 차량 4대 연쇄 추돌 사고가 발생했다. 경찰 조사 결과 앞서 가던 차량과 부딪친 후 사고 처리를 위해 도로에 나와 있던 화물차 운전자 A 씨가 뒤에서 오던 스포츠유틸리티차량(SUV)에 치인 것으로 나타났다. 이어 또 다른 SUV가 1차로에 정차해 있던 A 씨의 차와 충돌했고, A 씨와 이 SUV를 운전한 B 씨가 모두 숨졌다. 이날 사고는 고속도로에서 발생한 전형적인 2차 사고였다. 2차 사고는 교통사고(1차 사고) 또는 차량 고장 등으로 정차해 있는 차량이나 도로에 나온 운전자를 뒤에서 오는 차량이 추돌해 발생하는 사고를 뜻한다.○ 올해 고속도로 사망자 4명 중 1명은 2차 사고고속도로는 자동차 전용도로이기 때문에 보행자가 없을 거라고 생각하는 운전자들이 많다. 그러나 고속도로에도 종종 보행자가 생기고 사고도 발생한다. 1차 사고 차량 탑승자가 사고 현장 확인 등을 이유로 도로에 나오기 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서쪽은 찜통, 동해안은 선선… ‘푄 현상’ 동풍탓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692407/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692407/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>28일에도 전국에 무더위가 계속되는 가운데 동해안 지역이 상대적으로 선선한 ‘서고동저(西高東低)’ 기온 분포를 보일 것으로 전망된다.  27일 기상청에 따르면 동해상에 자리한 고기압에서 동풍이 불면서 태백산맥을 사이에 두고 동서 간 기온 차이가 나타날 것으로 보인다. 동풍이 부는 동해안 지역은 상대적으로 기온이 낮은 반면, 태백산맥을 넘은 바람을 맞는 서쪽 지방은 ‘푄 현상’으로 인해 기온이 높아지는 것이다. 푄은 바람이 높은 산맥을 넘어가면서 뜨겁고 건조해지는 현상이다. 이에 따라 28일 한낮 기온은 한반도 서쪽인 서울과 대전, 광주가 33도인 반면 동해안인 경북 포항과 강원 강릉은 각각 27도와 28도로 예보됐다. 경남과 경북 남부 일부 지역엔 5∼20mm의 소나기가 내릴 것으로 예보됐다. 한편 질병관리청에 따르면 5월 20일부터 25일까지 신고된 전국 온열질환자는 885명으로 지난해 같은 기간보다 22.1%(160명) 늘었다. 질병청 관계자는 “온열질환을 막기 위해선 물을 자주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동부고속 노조 총파업… 동해안 노선 차질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692375/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692375/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692384.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주로 서울∼강원 고속버스 노선을 운행하는 동부고속 노조가 26일 오후부터 임금 인상 등을 요구하며 총파업에 들어갔다. 예고보다 하루 일찍 파업에 돌입해 승객들이 상당한 불편을 겪었다. 서울 서초구 고속버스터미널에 동부고속 버스들이 운행을 멈춘 채 서 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 시내버스, 3년뒤엔 모두 저상버스로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692355/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692355/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692352.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시가 올 상반기(1∼6월) 저상버스 325대를 도입했다고 27일 밝혔다. 저상버스는 차체가 낮고 계단이 없는 버스로, 엘리베이터와 함께 장애인 이동성을 높이는 대표적인 ‘배리어프리(무장애)’ 장치로 꼽힌다. 시는 2025년까지 전 시내버스 노선에 저상버스를 도입할 계획이다. 교통약자 이동편의 증진법(교통약자법)이 개정되면서 내년부터 버스를 폐차하거나 교체할 때 저상버스 도입이 의무화되는데, 서울시는 의무 수준을 넘어 더 적극적으로 저상버스를 늘린다는 방침이다.○ 저상버스 도입률 2025년까지 100%27일 서울시에 따르면 올 상반기 기준 서울 시내의 저상버스 도입률은 69.3%다. 운행 중인 시내버스 6672대 중 4621대가 저상버스다. 시는 연말까지 저상버스를 289대 추가로 들여와 도입률을 73.6%까지 높이고 2025년에는 100%로 끌어올릴 계획이다. 기존 압축천연가스(CNG) 저상버스에서 친환경 전기·수소 저상버스로의 전환도 적극 추진한다. 지난달 말 기준으로 전기 저</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거울에 비친 또 다른 세상… 관람객 체험형 작품</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692341/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692341/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/28/114692339.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설치 예술가 레안드로 에를리치의 ‘바티망’ 전시가 열리는 서울 용산구 노들섬 복합문화공간에서 27일 배우들이 작품을 체험하고 있다. 프랑스어로 ‘건물’을 뜻하는 바티망은 실제 건물 형태로 제작된 파사드와 초대형 거울로 구성된 관람객 체험형 작품이다. 바티망 전시는 29일부터 12월 28일까지 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공원 노후 조명 90%, 연내 고효율 LED로 교체</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692332/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220728/114692332/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시가 연말까지 서울 시내 공원의 노후 조명 90%를 고효율 발광다이오드(LED)로 교체해 매년 3억 원 이상의 전기요금을 절감하게 됐다고 27일 밝혔다.  서울시는 “2013년부터 진행 중인 시설 개선 사업을 통해 연말까지 전체 공원의 조명 2만959개 중 노후 조명 1만8711개(89.3%)가 교체된다”며 “매일 9시간 반씩 점등하는 것을 기준으로 계산하면 한 해 동안 3억800만 원이 절약되는 것”이라고 설명했다. LED 조명으로 교체하면 소비전력은 50∼60%가 줄고 광효율(전력당 발산되는 빛의 양)은 20∼30% 높아진다.  LED 조명의 수명은 약 5만 시간(5.7년)으로 기존 등에 비해 5배 이상 길다. 교체 주기가 늘어나면서 유지보수 비용과 산업 폐기물 처리비용 절감 효과도 있다. 시는 2013년부터 나트륨램프, 메탈램프 같은 공원의 노후 조명을 고효율 LED 조명으로 바꾸고 있다. 올해 말까지 90%를 교체하고 2024년까지 나머지 10%도 모두 교체할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공캠핑장 56곳 편의시설 정보… 경기공유서비스서 한번에 확인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114692328/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114692328/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기도에서 운영 중인 56개 공공캠핑장 위치와 편의시설 정보를 한번에 확인할 수 있는 서비스가 시작됐다. 경기도는 경기공유서비스(share.gg.go.kr)를 통해 공공캠핑장 정보를 제공한다고 27일 밝혔다. 경기공유서비스는 경기도와 31개 시군 및 공공기관에서 도민에게 개방하는 강의실과 체육시설 등 2000곳 이상의 공공시설을 온라인으로 예약할 수 있는 서비스다. 공공캠핑장 정보는 ‘캠핑장 종합안내’ 메뉴를 통해 서비스된다. 56곳의 공공캠핑장을 산·숲, 강·계곡·호수의 지형별 특성이나 글램핑·카라반 등 캠핑장에서 제공하는 숙박 유형에 따라 분류해 제공한다. 캠핑장 위치는 경기도 지도 위에 알기 쉽게 표시했고 사이트 수와 주차장, 화장실, 바비큐장, 수영장 등 편의시설 정보를 이미지로 제공한다. 예약이 필요한 경우 ‘바로가기’ 메뉴를 통해 해당 캠핑장 홈페이지로 이동해 예약하면 된다. 기이도 경기도 자산관리과장은 “휴가철을 맞아 좀 더 편리하고 안전한 캠핑장 이용을 위해 서비스를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아-청소년 당뇨병 환자에 20만원 운동쿠폰 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114692323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114692323/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 광진구가 소아·청소년 당뇨병 환자와 비만 등 건강 고위험군에 대한 집중 관리에 나선다고 27일 밝혔다. 구는 신청자들을 상대로 △당뇨 질환 △운동 △식이요법 △합병증 예방 등에 대한 개별 보건교육을 한 뒤 1인당 20만 원 상당의 운동쿠폰을 지원할 방침이다. 건강상태 관리 모니터링 등도 진행한다. 이는 식습관 변화 등의 영향으로 당뇨병 환자 연령이 점점 낮아지는 최근 상황을 반영한 것이다. 구 관계자는 “비만은 당뇨병 발병 가능성을 키운다”며 “과체중 청소년 비율이 점점 늘고 있기 때문에 향후 청소년 당뇨병 환자가 증가할 것으로 보고 선제적으로 지원하는 것”이라고 말했다. 신청 대상은 소아·청소년 당뇨 진단 환자, 현재 비만(BMI 기준)이거나 부모가 당뇨 환자인 소아·청소년이다. 단 광진구에 6개월 이상 거주하고 있는 18세 미만만 신청할 수 있다. 신청을 원하는 사람은 광진구 홈페이지에서 신청서를 작성한 후 등본, 진단서 등 증빙서류를 지참해 구 보건소를 방문하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 세인트루이스 100여 년만의 폭우, 물바다로 변한 주택가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114692215/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114692215/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114692212.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;100여 년 만의 기록적 폭우가 쏟아진 미국 중부 미주리주 세인트루이스에서 26일 침수된 주택가에서 구조대원들이 고무보트를 이용해 시민들을 구조하고 있다. 이날 세인트루이스 일대에는 하루 최대 300mm가 넘는 비가 내려 기존 최고치인 1915년의 174mm를 경신했다. 불어난 물에 잠긴 차량에서 시민 1명이 숨진 채 발견됐고 곳곳에서 재산 피해가 속출하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어르신들께 스마트폰 사용법 알려드려요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691848/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691848/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691847.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;27일 서울 종로구 종로노인종합복지관에서 KT 직원들이 어르신에게 스마트폰 사용법을 알려주고 있다. 이날 KT는 종로구 거주 어르신 300명을 초청해 전복삼계탕 등 보양식을 제공하는 행사를 진행했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부산엑스포 유치해 세계가 주목하는 문화관광도시 만들겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691566/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691565.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2030 부산세계박람회(엑스포) 유치로 세계가 주목하는 문화·관광도시로 거듭나게 하겠다.”   오은택 부산 남구청장(52)은 26일 동아일보와의 인터뷰에서 “부산의 구군 가운데 맨 먼저 엑스포추진단을 발족시키겠다”며 이같이 말했다.   오 구청장은 “엑스포 주요 행사는 동구에서 열리지만 남구는 북항 재개발 지역에서 해운대, 광안리 등 유명 관광지로 가는 길목에 있다”며 “특히 세계인의 관심을 끌 자산이 풍부해 엑스포는 남구가 몇 단계 도약할 절호의 기회”라고 말했다. 이어 “엑스포 부산 유치에 도움을 줄 수 있는 방법을 찾고, 매력적인 도시로의 품격도 높여갈 것”이라고 강조했다.    부산 남구에는 부산국제금융센터, 유엔기념공원, 부산시립박물관 등 주요 시설과 오륙도, 이기대공원, 용호만 등 관광 자원이 풍부하다. 오 구청장은 “지방자치 뿌리에서 출발했기에 누구보다 지역의 장단점과 주민들의 어려움, 희망사항을 잘 안다”며 “과거보다 점점 주민 수가 줄어들고 지역경제도 어려워지는 만큼 현장 곳곳을 발로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강은희 대구시교육감 “인성교육 강화하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691547/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691547/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>강은희 대구시교육감은 27일 향후 교육 정책의 방향을 담은 26개 정책 과제와 65개 실천 과제를 발표했다.   강 교육감은 최우선 정책 과제로 ‘인성 교육 강화’를 꼽았다. 일명 마음 교육을 도입해 학생들의 심리와 정서 지원을 할 예정이다. 마음 학기제와 학생 마음 챙김 프로그램, 교직원 학부모 마음 챙김 활동으로 구성한 이 교육은 자신의 마음을 이해하고 표현하는 방법을 배울 수 있다.   강 교육감은 “전국 처음으로 도입하는 마음 학기제는 학생 심리와 정서적 변화가 많은 시기에 대비해 초등학교 5학년과 중학교 1학년 학생을 대상으로 마음 문해력, 표현력, 조절력, 회복 탄력성 등을 교육한 것”이라며 “내년 시범 운영을 시작해 점진적으로 확대할 방침”이라고 말했다.   기존 국제바칼로레아(IB) 프로그램을 확대하고 학생들의 탐구 중심 수업 역량을 강화할 계획이다. 이를 위해 학생 및 학부모 대상 IB탐구수업과 캠프를 운영하고 교사 대상 IB탐구수업 및 수업 나눔 활동을 늘린다. 역점 사업 가운데 하나인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무궁화 꽃이 피었습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691537/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691537/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691544.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;27일 부산 남구 대연동 수목전시원 내 무궁화단지에 무궁화 수십 종이 활짝 피어 있다. 무궁화는 꽃의 모양과 색깔에 따라 배달계, 단심계, 아사달계로 분류하는데 6월 중순부터 피기 시작해 9월 초까지 약 100일간 꾸준히 피고 지기를 반복한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리미엄뷰]삼성 스마트스쿨, 아이들 상상력에 ‘디지털 날개’를 달아주다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691529/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691529/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691486.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《삼성 스마트스쿨은 교육 환경이 열악한 지역의 학교에 삼성전자의 최신 IT 기기와 특화된 교육 솔루션을 제공하여 디지털 교육 격차를 해소하고 청소년의 미래 역량을 향상시키는 삼성전자의 대표 CSR 프로그램이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산대 ‘초저온 전자현미경 분석센터’ 내달 4일 개소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691527/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691527/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부산대는 교육부 지원금 등 70억 원을 들여 양산캠퍼스에 구축한 ‘초저온 전자현미경 분석센터’를 다음 달 4일 개소한다고 27일 밝혔다.   초저온 전자현미경(TEM)은 영하 196도의 극저온으로 얼린 단백질과 바이러스 등의 시료를 관찰해 원자 수준의 3차원 구조를 분석하는 최첨단 장비다. 신종 코로나바이러스의 돌기 단백질 구조와 원숭이두창 바이러스의 껍질 단백질 구조가 이 현미경으로 규명됐다.   단백질 원자 구조와 나노 입자의 세밀한 구조를 파악할 수 있어 의·약학 분야 연구는 물론이고 환경공학과 농수산학 등 다양한 분야의 연구에 이 장비를 활용할 수 있다.   이번에 부산대에 문을 여는 분석센터에는 초저온 투과전자현미경과 고해상 영상 데이터를 수집해 시료를 분석하는 보조장비 등이 구축됐다. 이 같은 초저온 전자현미경 분석센터는 서울대와 포스텍, 한국과학기술원 등에서 운영되고 있으며, 지역 국립대로는 부산대가 처음이다.    차정인 부산대 총장은 “고가의 첨단 연구 장비가 갖춰져 고급 연구 인력이 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정수장 유충 해결 광촉매 여과 재생기술 개발… ‘물관리업계 1위’ 강소기업</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691521/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691513.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“38년 회사를 경영하고 있지만 사업가보다 발명가로 불리는 게 더 좋습니다.”   광주 북구 첨단벤처소로에 자리한 ㈜현진기업 임용택 대표(70)의 사무실에 들어서면 벽면을 가득 채운 특허증과 각종 인증서가 먼저 눈에 띈다. 임 대표가 1985년 설립한 현진기업은 물을 이용한 살균 및 바이러스 제거 관련 특허 기술 80여 개를 보유한 물 처리 전문 기업이다. 납품이 까다로운 전국 지방자치단체와 조달청, 수자원공사, 군부대에 장비 보급 실적 전국 1위를 수년째 지키고 있다. 이 회사는 임 대표가 관련 기술을 직접 발명하고 특허 등록한 제품만을 제조, 판매하고 있다. ● 위기 때 빛난 도전 정신 임 대표는 올 2월 ‘광촉매수산기 여과재료 재생시스템’을 특허 등록했다. 이 기술은 최근 경남 창원시와 경기 수원시 정수장에서 유충이 발견된 사고를 계기로 더욱 주목을 받고 있다. 환경부는 이번 사고와 관련해 다음 달 8일까지 전국 485개 정수장을 특별 점검하는 등 긴급 대책을 마련했다.   임 대표는 2년 전 인천</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주글로벌모터스, 품질경영시스템 인증 획득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691505/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>광주글로벌모터스(GGM)는 고객에게 제공하는 제품 서비스 만족도와 적합도 등에서 우수한 평가를 받아 품질경영시스템(ISO 9001) 인증을 획득했다고 27일 밝혔다.   ISO 인증은 국제표준화기구에서 산업 분야 및 활동에 적용할 수 있는 국제표준규격을 제정하고 객관적인 심사를 거쳐 인증하는 제도다. ISO 9001 인증은 고객에게 제공되는 제품 서비스가 규정된 요구사항을 만족하고 적합하게 유지되는가를 평가한다.   광주글로벌모터스 측은 “ISO 9001 인증을 받은 것은 최고의 품질경영 시스템을 도입해 각 사업장 운영에 대해 국제표준 요구사항을 맞춘 덕분”이라며 “안전보건, 품질경영, 환경경영 시스템을 개선하고 품질환경 개선을 지속적으로 추진하는 등 다양한 노력이 높게 평가받았다”고 설명했다.이형주 기자 peneye09@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분홍빛 홍련 만개한 호수공원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691483/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691483/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691478.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국적으로 찜통더위가 이어지고 있는 가운데 27일 광주시 북구 양산동 호수공원에 홍련이 만개했다. 나들이를 나온 시민들이 홍련을 즐기고 있다.박영철 기자  skyblue@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제주 거문오름 국제트레킹’ 오늘부터 5일간 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691463/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691463/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제주도 세계자연유산본부는 28일부터 다음 달 1일까지 제주시 조천읍 거문오름 일대에서 ‘세계자연유산 거문오름 국제트레킹’을 개최한다고 27일 밝혔다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태로 2019년 중단된 후 3년 만이다. 트레킹 코스는 분화구 내부와 정상부 능선을 순환하는 태극길 10km, 거문오름에서 분출한 용암이 흘러 내려간 구간인 용암길 6km 등 2개로 사전 예약 없이 무료로 탐방할 수 있다. 용암길은 평소 출입통제 구간으로 이번 행사 기간에만 임시 개방한다. 탐방은 오전 8시 30분부터 시작하고 입장 마감은 오후 1시다. 탐방안내소에서 사전 안내와 출입증을 받아야 한다.   탐방객을 위해 용암길이 끝나는 지점에서 거문오름 입구까지 순환버스를 운행하고 행사 기간 동안 세계자연유산지구 음식과 천연 벌레퇴치제 만들기 등 체험코너를 운영한다.임재영 기자 jy788@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘물의 도시’ 베네치아처럼… 송도 워터프런트 1단계 사업 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691449/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691449/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691448.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;27일 인천송도국제도시 잭니클라우스 골프클럽 서북쪽에 있는 송도워터프런트 1-1단계 준공 현장. 15m 폭의 기존 수로를 매립하고 6공구 방향으로 폭 60m의 새로운 수로를 만드는 토목공사가 마무리되면서 수상보트와 소형 요트가 오갈 수 있는 대형 수로가 생겼다. 수로 한가운데는 6공구로 향하는 구름다리 모양의 교량이 설치됐고 교량 건너편 양쪽에는 주민들이 쉴 수 있는 공원이 들어섰다.  2019년 4월부터 공사를 시작한 워터프런트 1-1단계가 3년 3개월 만에 공사를 마치고 이날 준공식을 가졌다. 2012년 1월 송도 워터프런트 프로젝트 추진 계획이 수립된 이후 여러 행정 절차를 거쳐 10년 6개월 만에 첫 단계 사업이 완료된 것이다.  송도국제도시 호수와 수로를 ‘ㅁ’자 모양으로 연결하는 워터프런트의 첫 사업이 이날 마침표를 찍으면서 나머지 공구의 워터프런트 사업에도 탄력이 붙을 것으로 전망된다. 총 790억 원이 투입된 1-1단계 사업에는 바다와 6공구 유수지를 연결하는 수로 9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시 “상반기 대학생 학자금 대출이자 지원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691434/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인천시는 내달 1일부터 9월 30일까지 ‘2022년 상반기 대학생 학자금 대출 이자지원’ 사업의 희망자 신청을 받는다고 27일 밝혔다. 대상자로 선정된 대학생은 올 상반기(1∼6월)까지 발생한 학자금 대출 이자를 지원 받을 수 있다. 지원 대상은 한국장학재단이 산정한 소득 10분위 중 8분위 이하인 학생으로, 부모 또는 본인이 인천시에 1년 이상 주민등록이 돼 있는 국내 대학교 재학생·휴학생이나 졸업 후 2년 이내의 미취업자다.   재학생·휴학생은 주민등록초본과 재학·휴학 증명서를, 졸업생은 졸업증명서 등을 첨부해 제출하면 된다.   시는 심사를 거쳐 올 12월 중 이자를 지원할 계획이다. 인천시 홈페이지(incheon.go.kr)를 통해 온라인으로 관련 서류를 제출하면 된다. 대상자 선정 여부는 한국장학재단을 통해 확인 가능하다.    시 관계자는 “세 자녀 이상의 다자녀 가구인 경우 소득 제한 없이 지원을 받을 수 있다”며 “경제적으로 모두가 어려운 시기에 이번 지원으로 대학생들의 부담이 조금이나마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천송도국제캠핑장 인기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691418/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691418/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691417.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인천 송도 앞바다를 조망할 수 있는 인천 연수구 인천송도국제캠핑장이 인기를 끌고 있다. 이곳은 물놀이시설과 글램핑장, 카라반, 야외공연장, 샤워시설 등을 보강해 7월 1일 다시 문을 열었다. 바닷가 숲속에 조성된 캠핑장은 시원하고 쾌적하여 특히 여름철 가족 단위 캠핑족에게 인기 있다.최승훈 채널A스마트리포터 press653@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시-인하대 ‘미래 우주탐사 연구센터’ 문열어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691401/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691401/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인천시와 인하대는 송도국제도시 항공우주산학융합원에서 ‘미래 우주탐사 및 우주자원 활용 기술 연구센터’를 개소했다고 27일 밝혔다. 시와 인하대가 미래 우주교육센터를 만들어 우주 핵심 기술 개발과 인력 양성에 힘을 모으기로 한 것이다. 센터에서는 우주 탐사와 우주 자원 활용 분야에 대해 실무 중심의 연구와 교육이 이뤄진다. 달 탐사에 필요한 자율정밀천측항법 기술과 달에 매장된 자원을 채굴하기 위한 기술 등에 대한 연구개발도 진행된다.   우주 개발에 대한 전문 교육 등을 통해 매년 45명씩, 모두 225명의 석·박사급 전문 인력도 양성할 계획이다. 센터에서 진행되는 연구에는 인하대와 인천대, 뉴욕주립대, 극지연구소, 한국생산기술연구소 등 인천 지역 산학연 23개 기관이 참여한다.   과학기술정보통신부 공모에 선정돼 추진되는 이 사업은 2026년까지 국·시비와 인하대 지원금 등 모두 118억 원이 투입된다.   시 관계자는 “미래우주교육센터가 국내 우주산업 발전에 큰 축을 맡을 수 있을 것으로 기대한다. 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보령 머드 소재산업으로 발전시키고 치유 프로그램 개발해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691384/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691384/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘보령 머드’를 충남의 미래 해양 산업으로 발전시키기 위해선 소재 산업으로 산업구조를 발전시키고 치유 프로그램을 개발하는 등의 전략이 필요하다는 주장이 나왔다.   장태수 단국대 교수는 27일 보령머드테마파크 컨벤션동에서 열린 ‘2022 보령 머드산업육성위원회 정례회의’에서 ‘보령 해양머드산업 육성 및 발전 방향’이라는 주제의 특강을 통해 이같이 제안했다. 이 위원회는 김동일 보령시장이 위원장을 맡았고 각계 전문가, 공무원 등 15명으로 구성됐다.   장 교수는 우선 “머드화장품의 매출이 주춤해짐에 따라 머드를 다양한 원료(소재)로 공급할 수 있도록 기능성을 다변화해야 한다”며 “머드화장품은 지역특화 관광상품으로 육성하는 것이 바람직하다”고 주장했다. 이어 “충남의 대표 해양치유 자원인 머드를 활용해 해양치유 프로그램 및 제품을 개발해야 한다”며 “머드를 활용한 해양레저와 해양치유가 융복합된 웰니스형 관광모델을 구축해야 한다”고 제안했다.   또 “다양한 머드 콘텐츠를 개발하고 이를 현재 운영 중인 머드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘충주호수축제’ 오늘부터 나흘간 열린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691366/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691354.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;충북 충주의 여름 대표 축제인 ‘2022 충주호수축제’가 28∼31일 중앙탑 사적공원 일원에서 펼쳐진다.    신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 4년 만에 열리는 이번 축제는 ‘새로운 지평선―New Horizon’을 주제로 풍성한 공연과 체험 행사를 준비했다.   축제 기간 메인 무대에서는 세대별 성향에 맞춘 맞춤형 콘서트가 연달아 열린다. 첫날에는 김연자, 설운도 등의 인기 가수들이 트로트 향연을 펼치고, 이튿날에는 국내 대표 일렉트로닉댄스뮤직(EDM) 페스티벌인 ‘월드디제이 프리 페스티벌’이 열린다. 셋째 날에는 색다른 감성으로 인기를 얻고 있는 불고기디스코, 선우정아, 몽니, 김뜻돌, 밴드 데이브레이크 등이 무대를 꾸민다.   가족과 함께할 수 있는 프로그램도 풍성하다.   낮에는 물놀이장과 카약, 패들보드 등 레저 체험이 열리고, 밤에는 오원영 작가의 동물·아이·환경을 주제로 한 에코 빛 동물작품 전시, 국내 최고 거리극 아티스트가 꾸미는 거리극 공연, 석촌호수에서 사랑받는 달 보트 등이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해수욕장에서 드론으로 주문 음식 받으세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691339/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691339/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>강원 동해 망상을 찾은 피서객들은 드론으로 주문 음식을 배달받을 수 있다.    강원도와 동해시는 국내 도심항공교통(UAM) 기체 제조 및 서비스 기업인 디스이즈엔지니어링㈜과 함께 28일부터 한 달 동안 피서객과 망상해수욕장상인회 소속 상점을 연결하는 자율비행 드론 배송 시범사업을 실시한다고 27일 밝혔다.   망상오토캠핑리조트·한옥리조트 이용객과 기곡해수욕장 방문객은 인근에 설치된 ‘드론 배송존’에서 키오스크를 통해 주문과 결제를 한 뒤 이곳에서 드론이 싣고 온 음식을 받을 수 있다. 드론 배송존에는 관리 인력이 배치돼 이용객을 안내하고 안전 사고에 대비한다. 배송비는 무료다. 피서객들은 무더위 속에서 2km가량 떨어진 망상해수욕장 상가를 방문해야 하는 불편에서 벗어날 수 있다.    드론 배송 시범사업을 수행하는 디스이즈엔지니어링은 시장에서 검증된 예비 유니콘(기업 가치 1조 원 이상)을 발굴해 육성하는 중소벤처기업부 사업인 ‘예비 유니콘 특별보증(기업당 최대 100억 원)’ 지원 대상에 선정된 기업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[중부판/캠퍼스 소식]충남대 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114691336/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>○…충남대(총장 이진숙)는 해양수산부의 ‘해양 유해물질 오염원 추적기법 개발사업’ 수행 주관기관(사업 책임자 최만식 교수)으로 선정됐다. 올해부터 2026년까지 284억여 원이 투입되는 이 사업에는 한국해양과학기술원, 한양대, ㈜지오시스템리서치 등 10개 기관, 23개 연구팀이 참여한다.  ○…가톨릭관동대(총장 김덕현)는 최근 강원 영동지역 최초로 산림치유지도사 1, 2급 양성 전문기관으로 선정됐다고 27일 밝혔다. 산림치유지도사는 산림자원을 이용해 산림치유 프로그램을 기획, 개발하고 효율적인 활동을 지원하는 전문가다. 가톨릭관동대의 산림치유지도사 양성교육 과정은 내년 4월부터 운영된다.  ○…순천향대(총장 김승우) 김홍래 교수(전자정보공학과), 이경애 교수(식품영양학과), 이윤진 교수(의과대 생화학교실)가 국내 과학기술계 최고의 권위를 자랑하는 ‘제32회 과학기술 우수논문상’을 수상했다.  ○…강원대(총장 김헌영) 방재전문대학원 전계원 교수가 최근 (사)한국방재안전학회 제8대 학회장에 취임했다. 임기는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[company&amp;]ESG경영 앞장서는 이마트, 첫 번째 지속가능경영보고서 발간</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114691330/1</guid>
      <pubDate>2022-07-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114691268.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이마트가 유통업계의 ‘지속가능한 내일’을 만들기 위한 노력을 담은 첫 번째 지속가능경영보고서를 발간했다. 이 보고서에는 지속가능경영에 대한 이마트의 전략, 경제·사회·환경적 활동과 성과, 이해관계자와의 소통 과정 등이 담겨 있다.보고서는 △핵심 ESG(환경, 사회, 지배구조) 활동을 담은 ‘Sustainability Highlights’ △지속가능경영 전략과 중대성 평가 등을 담은 ‘Introduction to Sustainability’ △환경경영, 동반성장 등 이마트의 지속가능경영 활동을 구체적으로 설명한 ‘Sustainability Performance’ △재무제표 및 ESG 관련 데이터가 포함된 ‘Appendix’ 등 총 4가지 챕터로 구성됐다.이마트는 ‘emart tomorrow, 지구의 내일을 우리가 함께’라는 ESG 비전 아래 지속가능한 내일을 위한 4대 중점 분야로 환경경영, 지속가능상품, 동반성장, 사회책임을 꼽았다.먼저 ‘환경경영’ 측면에서는 2050 탄소중립 목표</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>