<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:04:55.263Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>가족돌봄 휴가자, 하루 5만원씩 최대 50만원 지원…학원 원격수업 권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114674085/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114674085/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114674239.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 27일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 6차 대유행 본격화에 ‘자율적인 일상 방역’을 기조로 가족돌봄휴가자 긴급 지원 등의 방역 대책을 내놨다.김성호 행정안전부 재난안전관리본부장(중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관)은 이날 오전 중대본 회의에서 “오늘 확진자수가 10만명을 넘어섰다. 10만명을 넘은 것은 지난 4월20일 이후 99일 만”이라고 말했다.김 본부장은 “정부는 이번 재유행의 파고를 종전과 같은 일률적인 거리두기 방역 대신 국민 참여에 기반한 일상 방역의 생활화를 통해 극복하고자 한다”고 강조했다.지난주 하루 평균 신규 확진자 수는 6만명대 초반으로 직전 주에 비해 85% 증가했다. 면역 회피가 높은 오미크론 변이의 검출률과 재감염 비율이 증가한 가운데 감염재생산지수도 4주 연속 ‘1’ 이상을 유지하고 있으나 지난주(7월2주차 1.58→3주차 1.54)에는 소폭 감소했다.    중대본은 우선 30만명 이상의 확진자가 발생해도 대처할 수 있도록 4000여개 병상을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규 확진 이틀 연속 10만명 안팎… 오늘 ‘자율적 거리두기’ 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114671534/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114671534/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 하루 확진자가 이틀 연속 10만 명 안팎일 것으로 보인다. 방역당국은 유행이 2, 3주 계속될 것으로 보고 27일 ‘자율적인 거리 두기 실천방안’을 발표할 계획이지만 효과가 크지 않을 것이란 우려가 나온다. 26일 방역당국에 따르면 이날 0시부터 오후 9시까지 잠정 집계된 신규 확진자는 약 9만1000명이다. 27일 0시 기준으로는 10만 명 안팎으로 예상된다. 26일 0시 기준 신규 확진자는 9만9327명으로 4월 20일(11만1291명) 이후 97일 만에 가장 많았다. 26일 현재 입원 중인 코로나19 중환자도 168명으로 6월 2일(176명) 이후 54일 만에 가장 많았다. 임숙영 중앙방역대책본부 상황총괄단장은 “이번 주 들어 ‘더블링’(확진자 2배 수준으로 증가) 현상은 둔화되고 있지만 확진자 1명이 추가 감염을 일으키는 ‘감염재생산지수’가 여전히 1 이상”이라며 “앞으로 2, 3주 정도 증가세가 이어질 것”이라고 말했다. 정부는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이의 잦은 자위행위, 정서불안 때문인지도 봐야[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671403/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220727/114671403/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114667718.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자위행위는 아이가 성장하면서 겪게 되는 정상적인 행동이다. 이럴 때 부모는 대수롭지 않게, 평범하게 대해주는 것이 좋다. 혼내거나 위협하면 자칫 아이가 자신의 성기를 나쁘고 더러운 것으로 생각할 수 있다. 자연스러운 것으로 이해하고 남들 앞에서 하지 않도록 가르쳐주고, 심하게 하지 않도록 배려해 주어야 한다.  아이들은 자신의 신체에 대해 호기심이 많다. 이곳저곳을 살펴보고 만지다가 어쩌다 우연히 자위행위도 하게 된다. 그런데 해보니 기분이 좋아지고 재미있다. 그래서 반복해서 하게 되는 것이다. 대부분의 아이들은 놀 거리가 있거나 뭔가에 몰두하고 있을 때보다 심심할 때 자위행위를 한다. 성기는 촉각 중에 조금만 만져도 느낌이 있는 가장 예민한 곳이기 때문이다.  아이가 자위행위를 하는 것을 보았을 때는 혼내지 말고 이야기를 나누고 놀아주면서 아이의 주의를 환기시켜 주는 것이 좋다. 밖으로 나가서 뛰어놀게 하거나 마트에 장을 보러 가거나 부모가 청소하는 것을 도와달라고도 한다. 멈추게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 생약 성분 전립선비대증 개선제 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114660819/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114660819/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114642808.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;50대 남성 A 씨는 물을 많이 마시지 않는데도 불구하고 자주 소변이 마려워 1시간에 한 번꼴로 화장실을 찾는다. 소변을 시원하게 볼 수도 없고, 하루 종일 잔뇨감에 시달리는 데다 밤에는 야뇨 증상이 심해져 삶의 질이 뚝 떨어졌다. 병원을 찾은 결과 A 씨는 전립선비대증 진단을 받았다.     건강보험심사평가원에 따르면 지난해 전립선비대증으로 병원을 찾은 환자는 135만4026명으로 하루 평균 3700명이 넘는 것으로 나타났다. 2015년 105만여 명과 비교하면 6년간 약 30만 명(29%) 늘어난 수치. 이처럼 중장년 남성의 상당수가 전립선비대증으로 고통받고 있지만 단순히 노화 과정으로 잘못 생각해 방치하거나 건강기능식품에만 의존하는 경우가 많다. 주로 50세 이상 남성에게 나타나는 전립선비대증은 소변이 자주 마려운 증상(빈뇨), 소변을 봐도 개운치 않고 또 보고 싶은 증상(잔뇨), 자다가 일어나 소변을 보는 증상(야뇨), 소변이 마려우면 참지 못하는 증상(요절박) 등을 보인다. 시간이 지남에 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여기, 이슈!]“엉뚱한 행동이라도 편견없는 눈으로 봐주세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659870/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659870/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114643274.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘우영우 신드롬’이 뜨겁다. ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’는 자폐스펙트럼장애(Autism Spectrum Disorder)를 가진 주인공 우영우가 변호사로 성장하는 모습을 그려냈다. 여진영 디딤정신과의원 원장은 “자폐스펙트럼장애인은 강박적인 행동을 자주 보인다. 엉뚱한 행동을 한다거나 자제력이 부족한 모습들도 보인다”며 “이럴 때 우영우처럼 주변에 따뜻하게 도와주는 사람들이 있으면 좋겠지만 현실에서는 대부분이 놀라거나 그들을 불편한 눈으로 보는 경우가 많다”고 말했다.   자폐스펙트럼장애라는 용어에 내포된 것처럼 질환의 스펙트럼이 매우 광범위하고 복잡하다. 발병 시기나 발달 수준, 환경 등에 따라 증상과 중증도가 달라져 진단도 쉽지 않다. 자폐증을 가진 사람들 중에 우영우와 같이 기계적 기억력이 뛰어나거나 음악적 재능 등 유별난 능력을 가진 경우를 ‘서번트’라고도 부르는데 흔히 나타나는 경우는 아니다.   자폐스펙트럼장애는 사회적 상호작용과 의사소통에 지속적인 결함을 보이면서 제한적이고 반복적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]맛-영양 뛰어난 여름 과일의 왕</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659831/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659831/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114643829.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수박은 여름철 대표 과일이다. 더운 날씨에 시원한 수박 한 입을 베어 물면 달콤하고 청량한 맛이 입안 가득 퍼진다. 최근엔 진안고원 명품수박과 양구 수박이 본격적인 출하를 시작했다. 양구군에 따르면 이번에 출하되는 양구수박은 당도 11브릭스 이상의 상품이다. 수박 출하는 다음 달 중순까지 계속된다.   수박은 비타민과 미네랄이 풍부해 활력 증진과 갈증 해소에 탁월하다. 칼로리도 낮아 부담 없이 섭취할 수 있다. 수박은 90% 이상이 수분으로 이뤄져 100g에 31㎉인 저칼로리 식품이다. 여름철 땀으로 배출되는 체내 수분을 보충하고 갈증을 해소하기에 안성맞춤인 과일이다. 수박의 붉은 속살엔 라이코펜이 풍부하다. 이는 강력한 항산화 성분으로 활성산소를 억제하고 노화 예방, 항염 작용을 한다. 또 혈당을 떨어뜨리고 콜레스테롤을 낮춰 혈관 건강을 증진하는 데도 도움을 준다.   수박의 과즙 속 비타민C와 베타카로틴 성분은 피부 노화를 방지하고 미용 효과를 낸다. 피부가 햇볕에 그을려 아플 때 수박 흰 부분으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 식중독 예방하려면 건강한 장 환경 조성해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659776/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659776/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114645687.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름마다 우리 건강을 위협하는 것이 있다. 바로 식중독이다. 최근 날씨가 더워지며 집단 식중독 사태는 물론이고 사망사고까지 일어나기도 한다.    여름의 고온다습한 날씨는 세균이 번식하기에 최적의 환경이다. 때문에 각종 세균과 바이러스의 번식이 활발해져 음식물을 통해 나쁜 균이 우리 몸에 쉽게 침투한다. 더불어 장이 약해져 있으면 식중독이나 감염병에 더 취약할 수 있다.    식중독 예방을 위해서는 음식을 먹을 때 주의하는 것이 우선이지만 평소 꾸준한 건강관리를 통해 장을 튼튼하게 만들어주는 것도 중요하다. 장 건강이 면역력에 미치는 영향이 크기 때문이다. 이를 위해선 장내 생존율이 높은 ‘프롤린 유산균’을 섭취하면 도움이 된다.      면역 상승 위해선 장 건강이 중요   장티푸스, 살모넬라 식중독 등과 같은 여름철에 유행하는 각종 감염병을 예방하기 위해서는 철저한 위생 관리가 중요하다. 손을 자주 씻고 청결에 신경 써야 한다. 특히 음식을 조심해야 하며, 되도록 익혀 먹는 것이 좋다. 그리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 최초 특허 공법으로 장내 생존율 높인 유산균</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659712/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659712/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114584537.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강 ‘락토핏 생유산균코어5X’는 국내 최초 특허 공법으로 유산균의 장내 생존율을 강화한 제품이다. ‘프롤린 공법’은 유산균 제조 중 프롤린이라는 아미노산을 첨가해 균주 자체의 내산성, 내담즙성, 안정성을 향상시키는 코어 강화 기술이다. 또한 이 제품에는 한국유산균학회와 공동 연구 개발한 차별화된 배합 노하우를 통해 핵심 유산균주를 조합한 LACTO-5X 포뮬러가 담겨 있다. 포뮬러에 배합된 핵심 균주는 위장, 소장, 대장의 각 장소에서 주로 서식하는 균을 사용해 조합했다.   ‘락토핏’ 브랜드는 1초에 1통씩 팔리는 ‘1초 유산균’으로도 유명하다. 락토핏 생유산균코어5X는 락토핏 브랜드의 프리미엄 라인이다. 하루 한 번, 1회 1포 섭취로 식전·후 어느 때나 물 없이 섭취하면 된다. 락토핏 생유산균코어5X은 종근당건강 콜센터를 통해 전문 상담원에게 자세한 안내를 받고 구매할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기초연구 특화 오픈이노베이션 가동… 산학협력 신약개발 활성화에 기여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658197/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658197/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114639697.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 오픈이노베이션을 통해 바이오벤처의 투자 및 협업을 이어왔다. 이런 노력으로 2018년부터 2020년까지 3년간 4조 원 규모의 5건의 기술 수출 계약을 맺었다. 유망한 신약후보물질을 확보해 기술 수출까지 성공하는 성과를 거둔 것이다.    유한양행은 기술력 있는 외부업체와 기술을 공유하고 회사가 잘할 수 있는 분야에 집중해 가치를 끌어올린 후 글로벌 제약사에 기술을 이전하거나 공동 개발하는 방식으로 오픈이노베이션을 확대해왔다. 지속적인 오픈이노베이션 전략은 최근 연이은 해외 기술수출 성사로 이어졌다.   특히 ‘국산 31호’ 신약 ‘렉라자’(성분명 레이저티닙)는는 오픈이노베이션 투자를 통해 결실을 거둔 대표적인 사례다. 유한양행은 오픈 이노베이션을 통해 2015년 오스코텍·제노스코로부터 전임상 직전 단계의 약물을 도입해 표적항암제 렉라자를 탄생시켰다. 렉라자는 2018년 글로벌 제약사 얀센에 최대 1조4000억 원 규모로 기술 수출됐다.    렉라자는 향후 글로벌 블록버스터 의약품으로 성장할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피서객 몰리는 휴가철 “물놀이 주의사항 반드시 알고가세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658125/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114645004.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 휴가철이 시작됐다. 특히 올해는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 3년 만에 해수욕장 등 물놀이 시설이 전면 개장돼 많은 피서객이 몰릴 것으로 전망된다. 이에 행정안전부는 계곡, 하천, 바닷가 등으로 피서를 떠나는 국민들에게 물놀이 안전사고 예방에 각별한 주의를 당부했다. 이는 최근 5년(2017∼2021년) 동안 물놀이로 인한 사망자가 총 147명 발생했고 피서 절정기인 8월 초순에 인명사고가 집중적으로 발생하는 데 따른 선제적 조치다.   시기별로 보면 더위가 시작되는 6, 7월에 각각 12.2%(8명), 38.1%(56명) 발생했고 8월에는 49.7%(73명)로 절반 가까이 인명사고가 발생했다. 장소별로는 하천(강)에서 40.1%(59명), 계곡 26.5%(39명), 해수욕장 18.4%(27명), 바닷가(갯벌, 해변) 14.3%(21명) 순이다. 사고 원인은 주로 수영 미숙 31.3%(6명), 구명조끼 미착용 등 안전 부주의 29.3%(43명), 음주수영 17.0%(25명), 튜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]국제 헬스케어 메타버스 컨퍼런스 개최 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658026/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658026/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114642892.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 국제 헬스케어 메타버스 컨퍼런스 개최    미국·영국·캐나다·이탈리아 등 26개국 의료 전문가들이 대거 참여한 헬스케어 분야 메타버스 기술 개발을 위한 논의의 장이 국내에서 펼쳐졌다. 제2회 국제 헬스케어 메타버스 컨퍼런스가 분당서울대병원에서 14일 열렸다. 지난해 11월 영국 맨체스터대병원이 주최한 제1회 컨퍼런스가 열린 지 8개월 만이다. 글로벌 스마트 병원 연합이 주최하고 ㈜헬스온클라우드가 주관한 이번 컨퍼런스는 ‘헬스케어 혁신의 새로운 시대’를 주제로 열렸다. 확장현실(XR)은 가상현실(VR)과 증강현실(AR)을 아우르는 혼합현실(MR) 기술을 망라했다.■ 뇌 손상 환자에 AI 활용하는 연구 진행    뇌 손상 환자에 대한 인공지능을 활용한 개인 맞춤형 신경조절치료 효과를 검증하는 연구가 진행되고 있어 장기의식장애 및 뇌졸중 후 상지 기능 장애 환자 치료에 새 지평이 열릴 것으로 보인다.   중소벤처기업부의 ‘규제자유특구 혁신 사업 육성’의 일환으로 2년여간 26억 원 규모의 연구비를 지원받는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파스는 통증부위에 직접 붙여야 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657690/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114647146.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근육통이 있을 때 통증 완화를 목적으로 사용하는 파스는 경구용 진통제의 속쓰림 같은 부작용이 없는 것이 큰 장점이다. 하지만 최근 유튜브와 블로그 등 인터넷을 중심으로 잘못된 파스 사용방법이 퍼지고 있어 주의가 필요하다.   파스는 외용 첩부제로 독일어 파스타(Pasta)에서 유래했다. 이탈리아 음식인 파스타와 어원이 같다. 원래 반죽이라는 뜻이지만 ‘붙이다’는 의미가 추가된 것으로 알려졌다. 진통이나 치료 효과를 내는 약물이 발린 접착면을 몸에 부착하면 삼투압 원리로 약 성분이 흡수된다.    오인석 솔약국 약사는 “최근 인터넷을 보면 팔목이 시큰거리면 파스를 손목 안쪽에 붙이고 어깨가 아프면 어깨 아래에 붙이라는 등의 정보가 퍼지고 있는데 이것은 모두 잘못된 것”이라며 “일반의약품으로 판매하는 파스는 국소 자극제로 파스를 붙인 부위에만 국소적으로 작용한다”고 말했다.    파스도 의약품이기 때문에 정해진 용법·용량과 사용방법을 지키는 것이 바람직하다. 대부분의 파스는 ‘약면의 박리지를 떼어낸 후 환부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[명의가 추천한 명의]초기발견 어려운 난소암… 치료 후 생존기간 연장해 줄 명의는</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657656/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657656/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114644845.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《동아일보가 창간 102주년을 맞아 온·오프라인 건강 콘텐츠를 대폭 강화했다. 건강 플랫폼 ‘헬스동아’가 동아닷컴에 문을 연 데 맞춰 ‘명의가 추천한 명의 여성 암’ 기획을 준비했다. 부인암 마지막 주인공은 난소암이다.》그동안 발생률이 낮은 암으로 알려졌던 난소암이 지속적으로 환자수가 증가하는 것으로 나타났다. ‘2019년 국가암등록사업 연례보고서’를 보면 난소암 신규환자는 2010년 2071명에서 2019년 2888명으로 39.4% 증가했고 같은 기간 자궁경부암 신규환자는 4018명에서 3273명으로 18.5% 감소했다.   특히 2019년 난소암 사망률은 42.7%로 다른 여성암인 유방암 10.6%, 자궁경부암 27.4%, 자궁체부(자궁내막)암 10.9%에 비해 매우 높았다. 난소암은 초기에 진단되면 생존율이 85∼95%로 높지만 조기발견이 어렵기 때문에 이처럼 높은 사망률을 보인다. 실제 2019년 난소암으로 진단된 환자들의 병기는 3기가 1425명으로 49.3%를 차지해 가장 높았고 1기 748명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젓가락질 어려울 만큼 손이 ‘덜덜’… 수전증 치료법은?[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657368/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657368/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114648084.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손 떨림은 40세 이상 인구의 약 4%에서 나타나는 흔한 운동장애다. 나이가 들면서 발병률이 높아지는 신경 퇴행성 질환이다. 일반적으로 소뇌-뇌간-시상-대뇌피질로 연결되는 운동기능 관련 신경회로가 비정상적으로 항진돼 나타나는 것으로 알려져 있다.   파킨슨병이나 근긴장 이상 등의 운동장애에서 주 증상 외에 손 떨림이 동반될 수 있다. 원인을 알기 어려운 떨림을 ‘본태성 진전’이라고 부른다. 본태성 진전은 보통 안정된 상태에서는 떨림이 없지만 자세나 동작을 취할 때 떨림이 생긴다. 글씨 쓰기, 젓가락질 등 일상적 행위 중 발생할 수 있고 긴장하면 증상이 심해지기 때문에 사회생활에 어려움을 호소하는 환자가 많다.   본태성 진전으로 인한 손 떨림은 우선 약물 치료를 해볼 수 있다. 환자 중 3분의 2는 약물치료를 통해 증상이 개선된다. 환자마다 적합한 약물의 종류와 용량이 다르기 때문에 전문의 진료를 통해 개개인에게 가장 효과적인 약제를 선택하는 것이 중요하다.   약물 치료 효과가 충분하지 않을 경우 수술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가철 꽉 막힌 도로에서 척추건강을 지키는 법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657334/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>본격적인 여름 휴가철을 맞아 전국 고속도로에서 다소 혼잡한 교통 상황이 나타나고 있다. 특히 유명 휴가지로 가는 도로에서의 교통 정체가 절정을 이루면서 장시간 운전은 피할 수 없게 됐다. 휴가 직후 허리 통증을 호소하는 환자들이 늘어나는 것도 이 때문이다. 차량 의자에 앉아 장시간 같은 자세로 운전을 하다보면 혈액 순환에도 문제가 생기고 허리와 어깨, 목 뒤가 굳어지면서 근육에 피로가 쌓이게 된다.    운전을 하면 장시간 동안 좁은 공간에 앉아있게 되는데 이는 서 있는 자세보다 허리가 두 배 이상의 하중을 받게 된다. 또 차에 오래 앉아 있을 때는 목, 어깨, 전신 근육에 긴장을 불러와 혈액순환도 원활하지 못하게 돼 만성 요통으로 이어지기도 한다. 허리가 약하거나 척추질환이 있는 경우 운전 중 도로나 차량에서 발생되는 진동과 반복적인 충격에 악영향을 받을 수도 있다.    이원창 연세광혜병원 대표원장은 “장시간 운전을 할 때에는 틈틈이 휴식 시간을 갖고, 목과 허리, 옆구리 등을 골고루 스트레칭해서 굳</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>틀니도 주기적인 관리 필요… 잘 때는 꼭 빼고 전용 세제로 살균을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657269/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657269/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114644325.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 틀니 사용 인구는 약 640만 명. 노인 2명 중 1명이 틀니를 사용한다. 치아가 없으면 저작기능이 떨어지고 음식물 섭취가 제대로 안 돼 몸의 영양상태가 불균형해진다. 이는 면역력 저하로 이어져 노년기에 각종 만성 및 전신 질환에 빠질 우려가 있다.    틀니는 자연치아를 대체하는 대표적인 인공치아다. 저작 능력을 회복하고 원활한 음식 섭취를 통해 영양을 공급하게 하는 등 중요한 기능을 한다. 그러나 여전히 틀니 사용 및 관리법에 대해선 크고 작은 오해가 많다. 국민건강보험 일산병원 치과 윤준호 교수(대한치과보철학회 보험이사)를 만나 틀니의 올바른 사용법에 대해 자세히 알아봤다.   ―흔히 틀니는 불편하다는 인식이 많은데….   “틀니 사용자들이 겪는 불편은 틀니의 움직임과 씹기 어려운 문제, 그리고 틀니와 잇몸 사이가 들떠 발생하는 ‘음식물 끼임’ 등이 대표적이다. 이러한 불편을 방지하려면 틀니 제작 직후부터 나에게 잘 맞게, 최적화된 상태로 만들어 착용하는 것이 중요하다. 들뜨는 틀니 등의 문제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강력한 항산화로 관절-뼈 튼튼하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657033/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114657033/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114641972.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대표 관절 건강기능식품 ‘호관원 프리미엄 골드’는 젖산칼슘과 MSM(식이유황), 해조칼슘 등 관절과 뼈 건강에 도움을 주는 성분을 함유하고 있다. MSM은 강력한 항산화 작용으로 해독을 하고 혈액 흐름을 증가시키며 노폐물 배출을 원활하게 도와준다. 부작용 없는 천연 한방원료로 신경섬유를 통한 통증 자극을 중단시켜 염증과 근육경련을 감소시켜준다. 이 밖에도 성인병의 주원인이 되는 혈전을 녹이는 역할을 한다.   호관원 프리미엄 골드는 MSM이 2포 기준 1500mg 함유돼 있다. 생리 활성 기능 2등급인 보스웰리아 역시 함유하고 있으며 그 밖에도 버드나무 추출물 등 혈액 순환 증진과 근육통 완화에 도움이 되는 한약재, 일반 칼슘보다 체내 흡수력이 높은 수용성 해조칼슘도 함유했다.    호관원 프리미엄은 공식 홈페이지 또는 전화를 통해 구매와 상담이 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마철에 더 쑤시는 무릎… 온찜질로 통증 달래보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656906/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656906/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114635340.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장마가 있는 여름철에 관절염 환자는 우울해진다. 관절염 환자들은 비가 오는 날 통증이 더 심하다고 느끼기 때문이다. 사람들의 말처럼 날씨가 통증에 영향을 미칠까?    날씨 변화는 실제로 만성 통증, 특히 관절 통증에 영향을 미칠 수 있다고 알려져 있다. 날씨 변화가 통증에 어떻게 영향을 미치는지 명확하게 알려져 있지 않지만 몇 가지 가설이 있다. 관절염 환자의 경우 관절 내부의 연골이 마모되면 노출된 뼈의 신경이 압력 변화에 민감하게 반응을 할 수 있어서 저기압 상태, 즉 비가 내리면 통증을 더 느낄 수 있다는 것이다.    다른 하나는 기압의 변화가 힘줄, 근육, 흉터 조직을 확장·수축시켜 관절통을 유발할 수 있다고 한다. 낮은 온도는 관절액을 굳게 만들어 더 뻣뻣하게 느낄 수 있다고 알려져 있다. 한편 비가 내리면 외부 활동이 적어지게 돼 신체 활동 감소가 나타날 수 있으며 신체활동 감소는 만성 통증 환자의 경우 통증의 증가를 야기할 수 있다. 따라서 비가 내리면 관절 통증이 증가할 수 있으며 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추간공확장술에 필요한 시술도구 특허 획득… 다양한 척추 질환에 적용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656750/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656750/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114583111.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;척추질환은 대표적으로 척추관협착증, 디스크탈출증, 척추 유착성 질환과 척추수술 후 통증 증후군 등이 있다. 박경우 서울 광혜병원 병원장이 개발한 추간공확장술은 이러한 척추질환 모두에 적용 가능하고 치료 효과 또한 높은 것으로 알려졌다.   추간공확장술은 한미일에 이미 특허 등록을 마친 상태다. 정식 특허명은 ‘추간공 인대 절제술에 의한 경피적 추간공 확장 시술 방법 및 그에 이용되는 시술 도구’다. 시술 방법에 대한 특허로 기존 시술 방법이나 도구에 비해 진보적이고 차별적인 기술로 인정받았기에 더욱 가치가 높다. 이에 추간공확장술 진행 시 핵심적인 역할을 하는 특수 키트의 차별점에 대해 개발자인 박경우 병원장으로부터 설명을 들었다.   ―추간공확장술은 어떻게 진행이 되나.   “추간공확장술은 일반적으로 2단계로 진행된다. 첫 번째 단계에서는 경막외 카테터를 이용해 엉치뼈 틈새를 통해 척추관을 따라 추간공 병변 부위에 접근한다. 1차로 병소 부위에 통증을 완화하는 약물을 전달하고 유착된 부위를 박리하는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진한 의학전문기자의 메디컬 현장]정확도 높은 로봇인공관절수술, 통증 적고 회복 빨라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656636/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656636/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114643987.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무릎인공관절 수술을 의사가 아닌 로봇이 대신한다? 미래의 이야기가 아니다. 이미 국내 병원에서 속속 도입되고 있는 로봇인공관절수술, 바로 큐렉소의 ‘큐비스 조인트’다. 큐비스 조인트를 도입한 연세본사랑병원의 권세광 원장을 만나 어떤 로봇인지 자세히 이야기를 들어왔다. 연세본사랑병원은 경기 부천 최초의 관절척추병원이다. ―로봇인공관절수술에 대해 설명해 달라. “인공관절 수술에 있어서 가장 중요한 것은 손상된 관절 부분의 뼈를 정확하게 깎는 것이다. 이를 의사 대신에 로봇이 하는 것이 로봇인공관절수술이다. 기존엔 숙련된 전문의가 자기의 경험을 바탕으로 여러 노하우를 적용해 인공관절수술을 했다. 지금은 컴퓨터로 수치화된 정밀한 절삭을 로봇이 정확하게 실행할 수 있다. 이로 인해 보다 정교해지고 출혈도 적어 부작용을 최소화하는 게 가능해졌다.” ―로봇인공관절수술은 어떻게 하는 건가. “로봇인공관절수술이 결정되면 먼저 컴퓨터단층촬영(CT)을 한다. CT 데이터를 컴퓨터에 입력하면 수술 환자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름에 많은 낙상환자, 허리디스크 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656508/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656508/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114637134.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《‘쿵!’ 크게 엉덩방아를 찧은 오 부장(54)에게 출근길 행인의 시선이 쏠렸다. 아침부터 내린 비에 지하철 출구 계단이 젖어 구두가 미끄러진 것이다. 왠지 모를 부끄러움에 황급히 일어나 출근길을 재촉했다. 그날 업무를 보는 와중에도 허리에 욱신거림이 이어졌고 급기야 밤에는 통증이 심해져 잠을 못 이루는 지경이 됐다. 이튿날 휴가를 신청하고 집 근처 한방병원을 찾은 오 부장의 진료 결과는 낙상으로 인한 급성 허리디스크였다. 오 부장은 예상 밖의 진단에 당황스러웠지만, 질환을 조기에 발견해 비수술로 충분히 회복될 수 있다는 의료진의 설명을 듣고 열심히 치료에 나서기로 한다.》여름철 빗길에 발이 미끄러져 큰 부상으로 이어질 뻔한 경험이 있을 것이다. 요즘과 같은 장마철에 흠뻑 젖어있는 대리석 바닥이나 경사로는 빙판길 만큼이나 미끄럽다. 또한 겨울철 두꺼운 옷차림은 낙상의 충격을 어느 정도 완화시켜주지만 얇은 여름옷은 크게 도움이 되지 않는다. 겨울보다 여름철에 낙상에 더 주의해야 하는 이유다. 실제 건강보험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증 환자 6년간 30만명 증가… 부작용 없이 치료하려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656357/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656357/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114582888.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘은 남성의 방광아래 위치해 소변이 배출되는 요도를 감싸고 있는 기관이다. 무게는 15∼20g 정도로 호두 알맹이만한 크기다. 전립샘은 노화로 인해 크기가 점차 커지게 되는데 이를 ‘전립샘비대증’이라고 부른다. 전립샘비대증은 요도를 압박해 소변 길을 좁게 만들고 각종 배뇨장애를 일으킨다. 발병원인은 아직 밝혀지지 않았다. 다만 다른 만성질환과 마찬가지로 노화, 남성호르몬 영향 등 여러 가지 복합적인 요인이 작용하는 것으로 알려졌다.   이지용 프라우드비뇨기과의원 원장은 “중년남성이 소변을 자주 보거나 배뇨 시 불편함을 지속적으로 느낀다면 전립샘비대증을 의심해볼 필요가 있다”며 “질환을 장기간 방치할 경우 삶의 질에도 큰 영향을 미치기 때문에 전립샘 검사를 받아보는 것이 좋다”고 말했다.   중장년의 대표 고민거리… 방치 시 합병증 유발   전립샘비대증은 중장년 남성들의 대표적인 고민거리다. 나이에 비례해 발병률이 증가하는 것이 특징인데 50대 남성의 50%, 60대 남성의 60%, 70대 남성의 70</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증치료 강화한 미래관… 환자-질환 중심 시스템 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656262/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114656262/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114636904.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1970년대 후반 고려대 구로병원은 독일 차관을 받아 건립됐다. 당시 독일은 건축자금을 빌려주며 ‘지역사회에 기여하는 병원’을 만들라는 조건을 내걸었다. 구로 지역은 공장이 밀집해 있었고 의료 여건이 타 지역에 비해 열악했다. 이에 고려대는 1983년 서울에서 가장 낙후돼 의료 불모지나 다름없던 지금의 자리에 고려대 구로병원을 설립했다. 고려대 구로병원 미래관이 8월 초 개관을 앞두고 있다. 병원은 중증질환 진료 시스템을 강화하고 환자중심·질환중심 시스템을 구축한다는 마스터플랜을 계획해 왔다.  미래관에는 안과, 이비인후·두경부외과, 소아청소년과, 산부인과, 가정의학과, 비뇨의학과, 정신건강의학과, 성형외과, 피부과, 병리과와 건강증진센터가 확장·이전된다. 미래관의 외래 공간은 기존보다 약 1.5배 넓고 건물이 도로와 인접해있어 환자의 병원 접근성과 편의성이 향상될 것으로 기대된다. 더불어 영상의학과, 스포츠의학센터, 수술 전 검사센터 등 각종 진료지원 시설을 확장해 배치함으로써 쾌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 탈모 치료 장기지속형 주사제 호주 임상 1상 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114666386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114666386/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114666369.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 지난 1년간 호주에서 진행한 탈모 치료 장기지속형 주사제 ‘IVL3001(성분명 피나스테리드)’ 임상 1상 시험을 성공적으로 완료했다고 26일 밝혔다. 글로벌 시장을 목표로 한 이번 호주 임상시험 성공은 탈모 치료 장기지속형 주사제 세계 최초 인체 검증 결과 도출이라는 점에서 의미가 있다는 평가다.  이번에 진행된 임상 1상에서는 약물 체내 동태와 내약성 검토를 통해 안정적인 혈중 약물 농도 유지, 혈중 디하이드로테스토스테론(DHT) 농도 억제, 우수한 내약성 등을 확인했다고 대웅제약 측은 전했다. 특히 이번 임상 결과에는 최적 용량 비교 등 임상 2상 요소를 일부 포함하고 있다. 향후 임상 3상 진입에 긍정적인 영향을 미칠 것으로 기대하고 있다.  임상에서 최대 리스크는 장기지속형 주사제들에서 자주 발생하는 초기과다방출(initialburst) 현상이 꼽혔다. 하지만 이번 임상에서는 해당 현상이 전혀 발견되지 않았고 1달 이상 장기간 안정적으로 혈중에 일정한 농도로 노출됐다고 한다. 투약 직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압 높고 담배도 피는데 혈관 ‘쌩쌩’…‘슈퍼 혈관’ 비밀 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114664426/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114664426/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114664081.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 나이가 많고 담배를 많이 피우고 혈압이 높은 등 동맥경화 유발 요인을 많이 갖고 있는데도 정작 혈관은 정상인 사람들이 있다. 국내 한 연구팀이 이들 ‘슈퍼 혈관’이 10개의 독특한 유전자 덕분에 가능한 것이라는 연구 결과를 발표했다.     26일 세브란스병원에 따르면 세브란스병원 심장내과 이상학, 성균관의대 삼성융합의과학원 원홍희 교수 연구팀은 동맥경화를 유발하는 위험요소가 많이 있어도 혈관이 깨끗한 사람들에서 공통적으로 나타나는 유전자 변이를 발견했다.  심근경색증이나 협심증 등 동맥이 좁아지거나 막히는 죽상동맥경화성 심혈관질환은 고령, 고혈압, 당뇨병, 고지혈증, 흡연, 유전 등이 대표적인 원인이다. 한사람이 이러한 위험요인을 여러가지 동시에 가지면 질환 발생 확률은 기하급수적으로 올라간다.  지금까지 특정 유전자 변이와 심혈관질환 관련성에 관한 유전학 연구가 없지는 않았다. 대표적인 예가 ‘PCSK9’ 유전자 돌연변이 연구다. 실제로 이 유전자에 돌연변이가 있으면 콜레스테롤이 낮게 유지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간염, A·B·C형 무슨 차이?…“원인·증상·치료법 다 달라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114664091/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114664091/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114663935.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 26일 권정현 가톨릭대학교 인천성모병원 소화기내과 교수는 “A·B·C형 간염은 고작 한글자 차이지만 각각에 따라 원인과 증상이 다르다”면서 “대처법 역시 큰 차이가 있다”고 말했다.  간염은 간염 바이러스로 간에 염증이 생겨 간세포가 파괴되는 질병이다. 대표적인 간염 바이러스는 A형, B형, C형이 있다. A형은 1973년, B형은 1965년, C형은 1989년 각각 발견됐다. 이후 D·E·G 등 간염 바이러스가 추가로 발견됐지만 국내에서 발견되는 간염 바이러스는 대부분 A·B·C형이다.  매년 전세계 150만명의 사망 원인일 정도로 위협적인 간염은 주로 만성 B형, C형 간염이다. 전세계 약 2억5700만명이 B형 간염에 시달리고, C형 간염에 걸린 환자도 7100만명에 달한다. 국내도 예외는 아니다. 국내 간암의 약 85%는 B·C형 간염이 원인이다. 만성 B형 간염이 70%, 만성 C형 간염이 15%를 차지한다.  ◆A형 간염, 증상 심하지만 회복 빨라…한번 앓으면 평생 면역  A형 간염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“싸이 흠뻑쇼 갔다온 뒤 확진” 후기 잇따르자…조사 착수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114663841/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114663841/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114473402.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 최근 물을 뿌리는 형태의 대규모 공연 후 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진 사례에 대해 조사 중이라고 26일 밝혔다.   박영준 중앙방역대책본부(방대본) 역학조사팀장은 이날 브리핑에서 싸이 ‘흠뻑쇼’와 워터밤 등 대규모 공연과 축제 이후 코로나19 양성 판정을 받았다는 후기가 잇따르고 있다는 지적에 “해당 상황에 대해 인지하고 세부 조사 중”이라고 했다. 앞서 네이버 카페 등에는 “흠뻑쇼 갔다온 뒤로 컨디션이 안 좋더니 인후통, 오한 오고 양성 판정 받았다” “지난주 잠실 싸이 흠뻑쇼 갔다가 아들이 확진됐다” 등의 글이 올라왔다.  박 팀장은 이어 “현재 어떠한 행위가 위험요인이 될지에 대해 조사가 필요하다”며 “다수 대중이 모이는 군중행사나 대규모 콘서트 같은 경우 전파 가능성이 높아진다는 건 이미 알려진 사실”이라고 했다. 앞서 방역당국은 마스크가 물에 젖으면 감염에 더 취약할 수 있다는 이유에서 물을 뿌리는 축제나 공연 등을 자제해달라고 요청한 바 있다.  싸이 공연 주최 측은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담배 피워도 나이 들어도 건강한 ‘슈퍼혈관’ 비밀 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114662909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114662909/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114662811.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 나이가 들어도, 혈압이 높아도, 담배를 피워도 혈관이 건강한 사람들은 무엇이 다를까? 동맥경화 위험 요인이 있어도 혈관이 정상인 ‘슈퍼혈관’의 단서가 밝혀졌다.   세브란스병원 심장내과 이상학·성균관의대 삼성융합의과학원 원홍희 교수 연구팀은 동맥경화를 유발하는 위험요소가 많이 있어도 혈관이 깨끗한 사람들에서 공통적으로 나타나는 유전자변이를 발견했다고 26일 밝혔다.   심근경색증, 협심증 등 동맥이 좁아지거나 막히는 죽상동맥경화성 심혈관질환은 고령, 고혈압, 당뇨병, 고지혈증, 흡연, 유전 등이 대표적인 원인이다. 한사람이 이러한 위험요인을 여러가지 동시에 가지면 질환 발생 확률은 기하급수적으로 올라간다.   지금까지 특정 유전자 변이와 심혈관질환 관련성에 관한 유전학 연구가 없지는 않았다. 대표적인 예가 PCSK9 유전자 돌연변이 연구다. 실제로 이 유전자에 돌연변이가 있으면 콜레스테롤이 낮게 유지되는 동시에 심혈관질환 발생이 적다. 하지만 높은 콜레스테롤 수치 등 위험요인이 여럿 동반된 상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외여행서 코로나 확진·격리되면 비용은 누가 낼까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220726/114662272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220726/114662272/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T14:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114662252.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계적으로 코로나19가 재유행 조짐을 보이며 해외여행을 계획하는 사람들의 고민이 깊어지고 있다.   해외여행을 떠났다가 자칫 코로나19에 감염되면 일정 기간 국내로 입국할 수 없고, 현지에서 격리해야 한다. 이후 한국에 입국하려면 출발 전 48시간(2일) 이내에 PCR(유전자증폭) 검사를 받아 ‘양성’ 판정을 받아 한다. 이러려면 한국행 항공기에 탑승할 수 없고, 현지에서 최소 10일 이상 체류해야 한다.  그렇다면 해외 현지에서 격리할 경우 발생하는 숙식 및 PCR 검사비, 돌아오는 항공편 비용 등은 누가 부담할까. 자유여행이라면 본인이 부담해야 하지만, 만약 여행사 단체여행상품, 즉 패키지 여행상품을 이용했을 때에는 여행사와의 계약 내용에 따라 지원 범위가 달라진다.   26일 관련 업계에 따르면 하나투어는 지난 4월부터 해외여행 중 코로나19에 확진된 여행객을 대상으로 한 지원 방안을 마련했다. 하나투어는 자사 패키지 여행 상품을 이용한 고객이 해외에서 코로나에 확진돼 현지에서 격리될 경우 호텔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부작용 없는 천연 갱년기 치료제, 한약재 ‘황정’에서 답을 찾아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114662751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114662751/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114662350.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갱년기(폐경기)란 여성 호르몬이 점차 줄어들어 더 이상 월경을 하지 않고 임신 능력이 영구히 정지되는 시기를 말한다. 몸 안의 호르몬이 급격하게 변화해 신체적·심리적 변화가 동반되는 것이 특징이다. 신체적으로는 초기에 안면홍조, 건망증, 발한과 같은 증상이 나타나며 정신적으로는 기분이 우울해지고 불안감을 느끼는 등의 어려움을 겪게 된다.     특히 갱년기 증상을 장기적으로 방치할 경우 골다공증, 비만, 심혈관질환 등으로 이어질 수 있어 조기부터 적절한 치료를 받는 것이 중요하다. 일반적인 치료법으로는 합성에스트로겐(E2)을 투여하는 보충요법이 사용되고 있다. 하지만 이는 자궁내막암이나 유방암을 유발한다는 보고가 있어 부작용이 적은 치료제에 대한 연구가 활발하게 이뤄지고 있다.    이러한 상황에서 갱년기 치료를 위해 처방되는 JS트로겐의 주요 한약재 ‘황정(층층갈고리둥굴레)’이 연구논문을 통해 안전성과 유효성을 입증 받아 이목을 끌고 있다. 자생한방병원 척추관절연구소 박두리 선임연구원 연구팀은 동물실험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2차 접종자, 코로나 감염 후 심근경색·뇌경색 발생 위험 낮아져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114661476/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114661476/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114661551.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 2차 접종자는 미접종자에 비해 감염 이후 심근경색과 뇌경색 발생 위험도가 절반 이하라는 연구결과가 나왔다.  질병관리청과 국민건강보험공단은 26일 ‘코로나19 예방접종에 따른 코로나19 감염 후 심혈관계질환 발생 위험도에 대한 분석 연구’ 결과를 발표했다.  연구팀은 지난 2020년 7월부터 2021년 12월까지 국내에서 코로나19에 감염된 성인 23만여 명을 대상으로 확진 이후 급성심근경색 또는 허혈성뇌경색 발생률을 분석했다.  분석 결과, 2차 접종군은 미접종군에 비해 감염 후 급성심근경색 발생 위험이 52%(신뢰도 95%, 신뢰구간 6~75%) 낮았으며, 허혈성뇌경색 발생 위험은 60%(신뢰도 95%, 신뢰구간 37~74%) 낮게 나타났다.  연구진은 주요 혼란변수인 성별, 연령, 기저질환, 과거감염령, 위중증 여부를 보정해 해당 분석을 내놨다. 조사 대상 중 미접종군이 2차접종군에 비해 젊고 기저질환 유병률이 낮았다.  질병청은 이번 연구를 통해 코로나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물놀이할 때 ‘이것’ 주의해야”…세균·곰팡이 감염 위험↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114661183/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114661183/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114660930.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 물놀이할 때 콘택트렌즈 사용에 주의가 필요하다. 수영장 물과 수돗물, 바닷물 등이 콘택트렌즈와 접촉하게 되면 세균·곰팡이 등 감염 위험이 커질 수 있기 때문이다. 전문가들은 되도록 콘택트렌즈를 착용한 채 수영 등 물놀이를 하지 않아야 한다고 권고했다.  식품의약품안전처는 26일 이같은 내용이 담긴 콘택트렌즈의 올바른 사용법과 관리 시 주의사항에 대해 안내했다. 만일 물놀이할 때 콘택트렌즈를 착용해야 한다면 물안경을 사용해 외부에서 물이 새어 들어오지 않도록 한다. 또 물놀이가 끝난 후에는 콘택트렌즈를 새것으로 교체하는 게 좋다.   의료기기인 콘택트렌즈는 시력 검사, 눈의 질환 여부 등에 대해 안과 전문의사의 진단을 받은 후 안경원 등 판매처에서 구매해야 한다. 착용 전에는 손을 깨끗이 씻고 손톱으로 렌즈나 각막에 손상을 입히지 않게 주의한다. 장시간 착용하면 각막에 산소 공급이 부족해거나 각막이 부어 상처가 생기기 쉽다.   또 콘택트렌즈는 의약외품으로 허가된 콘택트렌즈관리용품으로 세척·소독하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전국 오지 찾아가 어르신들께 의료 봉사…건강을 품앗이하죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114659962/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114639559.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“99세까지 88(팔팔)하게 살기 위해서는 무릎과 허리, 발목 등 뼈와 관절에 대한 관리가 중요하지요. 나이가 들어도 친구를 만나고, 사회생활을 하고, 운동을 하며 사는 삶이 요즘 행복의 트렌드이기 때문이죠.”    ENA 채널 ‘임채무의 낭만닥터’는 전국 방방곡곡을 돌아다니며 시골에 사는 어르신들을 무료로 치료해주는 ‘유랑 진료’ 프로그램이다. 배우 임채무, 이문식 씨 등이 출연하는 이 프로그램에는 정형외과 전문의인 이태훈 9988병원 원장(서울 성동구 왕십리)이 늘 함께 한다.     낭만닥터 출연진은 지난 3월부터 경북 영주 무섬마을, 강원 영월, 충남 논산, 전북 진안, 완주 비비정마을 등 20곳이 넘는 시골마을을 찾아 진료를 펼쳐왔다. 캠핑카에 엑스레이 촬영 장비, 초음파 충격파, 물리치료 기계, 도수치료 장비, 혈압계 등 각종 의료장비를 가득 싣고 바닷가나 논두렁에 커다란 천막을 치고 진료해주는 봉사활동 현장 프로그램이다.     “대부분 전문병원에 가려면 한두시간 이상 걸리는 오지를 찾아갑니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 기대수명 83.5년 ‘OECD 2위’…일본 84.7년 1위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114659284/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114659284/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T12:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114658403.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라의 기대수명은 83.5세로 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 일본에 이어 2위로 나타났다. 극단적 선택 비율은 여전히 1위의 불명예를 안았다.   보건복지부는 OECD에서 지난 4일 발표한 ‘OECD 보건통계 2022’ 주요 지표별 우리나라 및 각 국가의 수준·현황 등을 분석·공표했다.   건강 수준을 보면 우리나라의 기대수명은 83.5년으로 일본 84.7년에 이어 OECD 회원국 중 두 번째로 높았다. OECD 평균 80.5년과 비교하면 3.0년 더 길다.   질병의 예방 활동을 통해 막을 수 있는 사망과 시의적절한 치료서비스의 제공으로 막을 수 있는 사망에 따른 사망률을 의미하는 회피가능사망률은 인구 10만명당 147.0명으로 OECD 평균인 215.2명보다 낮았다. 회피가능사망률은 OECD 국가 중 스위스, 이스라엘, 아이슬란드, 일본, 룩셈부르크, 스페인, 이탈리아에 이어 8번째로 낮았다.   하지만 극단적 선택률은 25.4명으로 OECD 국가 중 가장 높았다. OECD 평균인 11.1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방대본 “물 뿌리는 대규모 공연 후 코로나 감염…세부 조사중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114659161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114659161/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T12:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114659145.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 최근 물을 뿌리는 형태의 대규모 공연 후 보고된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진 사례에 대해 조사 중이라고 26일 밝혔다.  박영준 중앙방역대책본부(방대본) 역학조사팀장은 이날 브리핑에서 물을 뿌리는 형태의 대규모 공연 이후 확진됐다는 제보와 사례가 잇따르고 있다는 지적에 “해당 상황은 인지하고 있고 세부 조사를 하고 있다”며 “현재 어떤 행위가 위험요인이 될지에 대해 조사가 필요하다”고 말했다.  최근 가수 싸이가 물을 관객들에게 뿌리는 형태의 콘서트 ‘흠뻑쇼’를 개최하면서 코로나19 감염 우려가 나왔다. 방역당국은 지난 6월 물을 뿌리는 축제나 행사 자제를 요청했다. 마스크가 젖으면 감염에 더 취약할 수 있다는 이유다.  박 팀장은 “군중 행사나 대규모 콘서트의 경우는 감염이나 전파 기회가 증가한다”며 “전파를 조금이라도 줄이기 위해 실외 활동이라도 방역수칙을 준수해 줄 것을 안내하고 있다”고 말했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진자 100명 중 3~4명은 재감염…재감염률 1주새 ‘2.88→3.72%’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114659041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114659041/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T12:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114658966.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 바이러스 재감염 사례가 크게 늘고 있는 양상이다.   26일 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면, 17일 0시까지 재감염 추정 사례는 누적 8만6092명으로 10일 0시(누적 7만7200명) 대비 1주일 새 8892명 늘었다.  한 사람이 3번 감염된 사례는 7월 둘 째주(10~16일)에 11명이 발생해 누적 119명이 됐다. 이 때는 신규 확진자가 하루 3~4만명 발생하던 때다.  이 기간 신규 확진자 중 재감염 추정사례가 차지하는 비율은 3.72%로 집계됐다. 전체 신규 확진자 100명 중 3~4명은 2~3번 확진된 셈이다.  이 비율은 직전 주(7월 3~9일) 2.88%보다 늘었다. 확진자 규모가 커진 만큼 재감염 환자도 함께 는 것으로 파악된다.   신규 확진자 중 재감염 추정사례의 비율은 5월 첫째 주 0.59%에 그쳤으나 6월 첫 째주 1.22%, 6월 넷 째주 2.94%로 계속 증가한 뒤 4%에 육박한 상황이다.   (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수시로 치킨 먹는데…2030 “복날 의미 모르겠고 관심 없어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114658922/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114658922/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T12:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114658755.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“삼시세끼에 간식까지 챙겨먹고 영양제를 7종류나 먹는데 보양식을요? 굳이…”  지난 16일 초복에 이어 26일 중복, 내달 15일 말복 등이 이어지면서 여름철 보양식을 찾는 움직임이 분주하지만 젊은층을 중심으로는 복날 문화가 점차 낯선 풍경이 돼 가는 분위기도 감지된다.   예로부터 삼복더위에 체력 소모가 많아지면서 복날에는 떨어진 기력을 채우기 위해 삼계탕 등 여름 보양식을 챙겨 먹었다.  그러나 삼복 중 두 번째 복날인 중복을 맞이한 26일 상당수 2030들은 딱히 복날을 챙기지 않는다는 분위기다. 반드시 복날을 챙겨야 할 필요성을 느끼지 못하고, 먹거리가 풍족한 시대에 보양식까지 챙겨 먹을 필요는 없다는 의견이 많다.   대학생 이모(20)씨는 “복날에 대해서 들어는 봤지만 언제인지는 모른다”며 “관심이 없어서 챙기지 않는다”고 말했다.  또 다른 대학생 이모(23)씨는 “치킨을 일주일에 두세번 시켜 먹는데 복날이라고 해서 닭 요리를 굳이 먹어야 하나 싶다”며 “복날을 챙기는 문화도 점차 사라질 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 3주째 ‘중간’…“증가세 2~3주 이어질 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114658167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114658167/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114658047.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행 확산세에도 당국은 위험도를 3주째 ‘중간’ 단계로 유지했다. 중환자실 가동률 등 의료 대응 역량을 고려하면 감당 가능한 수준이라는 이유에서다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 26일 7월 3주차 코로나19 주간 위험도 평가 결과를 발표했다.  그 결과 전국과 수도권, 비수도권 모두 ‘중간’으로 평가됐다. 주간 위험도 평가는 7월 1주에 ‘낮음’에서 ‘중간’으로 상향된 후 3주째 ‘중간’ 단계를 유지 중이다.  임숙영 방대본 상황총괄단장은 이날 브리핑에서 “7월 3주 코로나19 주간 위험도는 최근 발생률이 빠르게 높아지고 있으며 60세 이상 확진자 비율도 조금씩 증가하고 있으나 의료대응 역량은 감당 가능한 수준임을 고려해 전국, 수도권, 비수도권 중간으로 평가했다”고 밝혔다.  주간 발생 동향을 보면 7월 3주 신규 확진자 수는 42만4877명, 일평균 6만697명으로 전주대비 84.7% 증가했다.  감염재생산지수는 1.54로, 전파 확산을 의미하는 수치인 1.0을 4주째 이어가고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당, 활성비타민 신제품 ‘벤포벨 에스’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114658006/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114657991.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당은 활성비타민 벤포벨 시리즈 신제품 ‘벤포벨 에스’를 출시하고 본격적인 판매에 들어간다고 26일 밝혔다.  종근당에 따르면 벤포벨 에스는 말초신경병증 치료에 사용되는 메코발라민과 간 기능 개선 성분 우르소데옥시콜산(UDCA) 60mg을 함유한 것이 특징이다.   식품의약품안전처는 지난해 의약품 표준제조기준 개정을 통해 읠반의약품에 쓰이는 신규성분을 추가하고 1일 최대분량을 확대한 바 있다. 신제품 벤포벨 에스는 개정사항을 반영해 기존 제품 대비 비타민B군을 강화하고 육체피로와 간 기능 개선에 효과적인 성분을 추가한 것이라고 종근당은 소개했다. 특히 벤포벨 에스에 함유된 메코발라민은 말초신경병증 치료 전문의약품으로 처방되던 성분이라고 한다.종근당 관계자는 “벤포벨 에스는 스트레스와 음주, 흡연, 영양불균형 등으로 현대인에게 결핍되기 쉬운 비타민B군과 간 기능 강화에 도움을 줄 수 있는 성분을 한 알에 담은 제품”이라며 “지속적으로 성장하고 있는 고함량 활성비타민 시장에서 좋은 반응을 얻을 것으로 기대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 접종자, 미접종자보다  ‘심근·뇌경색’ 위험 절반 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114657472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114657472/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114657372.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 접종을 2차까지 마친 사람은 코로나19에 감염되더라도 급성심근경색이나 뇌경색 발생 위험도가 절반 이하로 떨어진다는 연구 결과가 나왔다.  26일 질병관리청과 국민건강보험공단에 따르면, 이 같은 결과를 담은 ‘코로나19 예방접종에 따른 코로나19 감염 후 심혈관계질환 발생 위험도 분석 연구’ 내용이 미국의학회지(JAMA) 온라인판에 22일 게재됐다.  이는 근거기반 방역 정책을 수립하기 위해 추진 중인 빅데이터 활용 코로나19 민관 공동연구의 일환으로 이뤄졌다는 게 질병청의 설명이다.  연구에는 정재훈 가천대 의대 예방의학 교실 교수, 김영은 건강보험단 빅데이터전략본부 박사, 허경민 성균관대 삼성서울병원 감염내과 교수 등이 참여했다.  연구팀은 지난 2020년 7월부터 2021년 12월까지 코로나19 확진을 받은 18세 이상 성인 59만2719명 가운데 백신 1차 접종자 등을 제외한 23만1037명을 2022년 3월 31일까지 관찰했다.  23만1037명 가운데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버블티 마시다가…타피오카 펄 목에 걸린 中10대 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114656401/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114656401/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114656440.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국에서 버블티를 마시던 10대 소년이 사망했다.  25일(현지시간) 중국 펑파이신문에 따르면 쓰촨성 쯔양시에 사는 A 군(16)은 전날 오전 10시경 전주나이차(珍珠?茶·버블 밀크티)를 마시며 걷던 중 거리에서 갑자기 쓰러졌다. 버블티 안에 들어있던 타피오카 펄을 잘못 삼키면서 호흡곤란 증세를 보인 것이다.   당시 촬영된 영상에는 출동한 구급대원이 A 군에게 응급 처치하는 모습이 담겨 있다. 인근 상인들과 시민은 걱정스러운 눈빛으로 바라보며 A 군의 손을 주물러주기도 했다. 이후 그는 인근 병원 중환자실로 옮겨져 치료를 받았지만 같은날 오후 7시경 사망했다. 담당의는 “이미 심정지 상태로 병원에 도착했다”며 “이물질에 의한 기도 폐쇄”라고 설명했다.  타피오카는 열대작물인 카사바의 뿌리에서 채취한 식용녹말이다. 이를 불린 뒤 삶으면 주로 버블티 등에 쓰이는 쫄깃한 식감의 펄이 만들어진다. 다만 대략 8~10㎜ 크기의 둥근 모양인 펄을 빨대를 이용해 급하게 빨아들이면 질식할 위험이 크다. 독일 보건당국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘거리두기 해제’ 후 여기에 돈 썼다…자전거·테니스·골프</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220726/114655722/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220726/114655722/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114655666.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사회적 거리두기 해제 후 자전거·테니스·골프 중고거래가 증가한 것으로 나타났다.   취향 중고거래 앱 번개장터가 사회적 거리두리 이후 사용자들의 중고 거래 트렌드를 조사한 결과다.   26일 번개장터에 따르면 사회적 거리두기 해제 후 3개월 간(4월18일~7월17일) ‘스포츠·레저’ 카테고리 전체 거래액이 해제 전 3개월(1월18일~4월17일) 보다 19.3% 증가했다.  특히 자전거·테니스·골프 거래가 두드러지게 증가했다. 예년 대비 이른 더위와 맞물려 수상 스포츠 관련 거래가 급격한 상승세를 보였다.    스포츠·레저 카테고리는 자전거 거래액이 지난해 말부터 올해 상반기까지 꾸준하게 성장했다. 지난해 번개장터 자전거 거래액은 전년 대비 82% 증가하며 수직 상승했다. 거리두기 해제 후 거래액도 27.5% 증가했다.  자전거 연관 세부 키워드로는 ‘픽시 자전거’가 검색량 1위를 차지했다. 변속기나 브레이크가 없는 고정 기어 자전거를 총칭한다.  최근 인기 스포츠 종목으로 꼽히는 테니스·골프거래도 활발하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약되는 낮잠, 독될 수도…자주 자면 ○○○ 위험 높아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114655580/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220726/114655580/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114656022.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낮잠을 자주 자는 사람들에게 고혈압이나 뇌졸중의 발병률이 더 높다는 새로운 연구 결과가 나왔다. 낮잠을 자주 잔다는 것은 밤에 숙면을 취하지 못했기 때문일 수 있는데, 낮잠으로는 부족한 잠을 충분히 보충할 수 없다고 미국의 한 임상심리학자는 설명했다.  미국 CNN, 뉴욕포스트 등은 25일(현지시간) 미국심장협회(American Heart Association)가 발간하는 저널인 ‘고혈압(Hypertention)’을 인용해 낮잠을 자주 자는 것은 고혈압 및 뇌졸중의 발병과 관련이 있다는 연구 결과를 보도했다.  해당 연구는 2006년부터 2010년까지 영국 바이오뱅크(UK Biobank)에 낮잠 습관에 대한 정보를 제공한 36만 명의 데이터를 토대로 실시됐다.  연구에 따르면 낮잠을 자는 참가자는 낮잠을 자지 않은 사람들보다 고혈압 발병 확률이 12% 더 높았고, 뇌졸중 발병 확률이 24% 더 높았다.  특히 60세 미만인 경우, 대부분의 날에 낮잠을 잔 참가자는 낮잠을 거의 자지 않는 사람들보다 고혈압</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BA.5 확산에 경기 2만명대 후반 ‘감염 폭발’…25일 2만7280명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114654750/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114654750/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114654703.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기지역의 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자수가 2만명 후반으로 폭증했다.  경기도는 지난 25일 하루 동안 2만7280명의 코로나19 신규 확진자가 발생해 누적 확진자는 525만8766명이 됐다고 26일 밝혔다. 이는 전날(24일) 확진자 1만903명에 비해 1만6377명, 지난주 월요일(18일 2만100명)에 비해 7180명 각각 늘어난 것이다.  3차 백신 접종 효력이 떨어지는 가운데 무더운 여름철을 맞아 실내 활동이 늘어나면서 전파력이 상대적으로 강한 BA.5 변이가 크게 확산한 영향 등으로 분석된다.  실제로 BA.5 검출률은 6월 2주차 1.4%에서 3주 뒤인 5주차 28.2%로 크게 높아진데 이어 7월 1주차 35%, 7월 2주차 47.2%까지 높아졌다. 여기에다 감염재생산지수도 6월 4주차 1.05에서 7월 1주차 1.40으로 뛰어오른데 이어 2주차(10~16일) 1.58로 상승했다.  이에 따라 도내 일일 확진자는 11일 1만306명 → 12일 1만1175명 → 13일 1만6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “정부 지침 모르겠다며 각자도생 비판 나와”…정부 방역 쓴소리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114654545/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114654545/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T09:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114654514.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표는 26일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산과 관련 “정부는 정례 브리핑 횟수를 늘리고 방역 지침에 대한 대국민 홍보를 강화해야 한다”고 주문했다.  권 원내대표는 이날 오전 국회에서 열린 원내대책회의에서 “정부가 아무리 총력대응을 하고 있다고 해도 국민에게 제대로 된 정책 내용이 전달되지 못하면 정책 효과가 나타나기 어렵다”며 이같이 밝혔다. “신속항원검사 비용 지원 대책도 신속히 마련해야 한다”고도 강조했다.  방역 당국에 따르면 전날(25일) 0시 기준 신규 확진자 수는 9만9327명을 기록했다. 위중증 환자는 168명, 사망자는 17명으로 집계됐다.  권 원내대표는 이같은 현황을 언급하며 “정부는 인위적인 거리두기 대신 중증 환자와 사망자를 최소화하는데 우선순위를 두고 병상과 치료제 확보에 만전을 기하고 있다”면서도 “국민들의 불안감이 가시지 않고 있다. 온라인에선 정부지침을 모르겠다며 각자도생이란 비판까지 나오고 있다”고 지적했다.  그는 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘97일만에 최다’ 확진 9만9327명…위중증 168명·사망 17명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114654098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114654098/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114654040.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 26일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 9만9327명 발생했다고 밝혔다. 지난 4월 20일 11만1291명 이후로 97일(3개월 6일) 만에 발생한 최다 확진자다. 화요일(월요일 발생) 기준으로는 4월 19일 11만8474명 이후로 14주일(98일) 만에 가장 많다.  주말 다음이라 확진자가 적었던 전날(25일) 3만5883명 대비 6만3444명(176.8%) 증가했다. 1주일 전인 19일 7만3558명 대비로는 2만5769명(35%) 증가했고 2주일 전인 12일의 3만7344명 대비로는 6만1983명(166%) 증가했다.  6월 27일 3423명으로 저점을 찍은 뒤 1주일 단위로 더블링(확진자가 두 배씩 늘어나는 추세) 현상이 이어졌지만 지난주 후반부터 주춤해졌다. 하지만 확진자 수는 10만명에 가깝게 커질대로 커져 있는 데다가 휴가철이 계속되고 있어 확진자 수 고공행진은 계속될 것으로 보인다.  확진자 중 국내발생이 9만8974명이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롱코비드, 아이들도 위험하다…“소아 5~10%에서 보고”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114652133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114652133/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸린 소아 환자도 성인처럼 장기 후유증(롱코비드)을 겪을 수 있다는 의견이 나왔다.  미국 의학전문지 메디페이지투데이는 26일 코로나19 이후 3개월 넘게 이상 상태가 지속되는 후유증을 경험하는 소아 사례가 늘어나고 있다며 성인에서 보고된 코로나19 후유증인 롱코비드 증상과도 일치한다고 보도했다.  보도에 따르면 최근 국제 소아과병원 네트워크는 코로나19 진단을 받은 소아 1884명 중 5.8%가 후유증 증상을 겪었다고 보고했다. 주된 증상은 피로감이나 허약감, 기침, 숨가쁨 등 기타 호흡기 증상이었다. 환자의 평균 연령은 3세였으며 남아가 52.8%였다.  또한 2020년 3월부터 2021년 1월까지 8개국에 있는 39개 소아 응급실을 방문한 환자를 대상으로 연구를 진행했던 캐나다 앨버타 아동병원 연구팀은 지난 22일 미국의사협회 학술지 ‘자마네트워크오픈(JAMA Network Open)’에 게재한 연구 논문에서 병원 입원 여부에 따라 소아 환자가 후유증을 겪는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피부미용’ ‘항암효과’ 레몬… 껍질까지 제대로 챙겨 먹어야[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114651200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220726/114651200/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114651186.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;덥고 습한 여름, 필자가 각별히 챙기는 과일이 있다. 해독에 좋은 레몬이다. 레몬은 요산 수치를 떨어뜨려서 통풍을 이기고, 내장지방을 없애고, 항암 효과까지 기대해 볼 수 있다. 다만 신맛이 강하기 때문에 먹는 방법이 중요하다. 꾸준히 섭취하기엔 레몬 워터가 가장 무난하다.   레몬 워터를 만드는 방법은 간단하다. 우선 깨끗하게 씻어서 준비한 레몬을 반으로 잘라 스퀴저에 짜 레몬즙을 낸다. 그런 다음 물에 넣으면 되는데, 비율은 물 1L에 레몬 1개 정도가 적당하다. 위장 기능에 따라서 좀 더 희석해도 된다.   처음엔 하루 1컵으로 시작해 점점 늘려가자. 공복에 마시면 해독 효과가 그만이다. 하지만 위·식도 점막이 약하거나 구내염, 식도염, 위염 같은 염증이 있는 사람은 공복에 마시는 것은 금물이다. 레몬은 체내에서 알칼리로 바뀌기 전까지 위장에서는 산성을 띠기 때문에 지속적으로 마시면 속 쓰림이 심해질 수 있다.   매일 레몬 짜기가 번거롭다면? 필자처럼 레몬즙을 미리 짜서 얼음 틀에 넣어두자. 냉동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 확진 10만명 안팎… 3개월만에 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114650931/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114650931/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114652734.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행이 26일 ‘하루 확진 10만 명’이라는 변곡점을 지날 것으로 예상된다. 여름휴가철 해수욕장 등 휴양지와 해외 입국자를 중심으로 확산될 가능성이 큰 데다 전파 속도가 빠르다고 알려진 ‘BA.2.75’(일명 ‘켄타우로스’) 변이까지 국내에서 속속 발견되며 방역에 비상이 걸렸다. 켄타우로스 확산 억제가 관건 방역당국이 25일 0시부터 오후 9시까지 잠정 집계한 국내 코로나19 신규 확진자는 9만1000여 명. 26일 오전 발표하는 하루 확진자 수는 10만 명 안팎이 될 것으로 보인다.   가장 방역 우려가 큰 것은 켄타우로스 변이의 확산이다. 최근 유행을 주도하는 ‘BA.5’와 동시에 유행하면 올 초 ‘오미크론 변이’와 ‘스텔스 오미크론’의 동시 유행 때처럼 확진자 규모가 크게 늘어날 우려가 있다.   중앙방역대책본부는 13일 코로나19에 확진된 20대 외국인 A 씨가 국내 4번째 켄타우로스 변이로 확인됐다고 25일 밝혔다. A 씨는 국내 2번째 환자인 30대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지코, 코로나 확진…“음악방송 출연 취소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114646531/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220725/114646531/1</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/25/114646492.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프로듀서 겸 래퍼 지코(우지호)가 코로나19 확진 판정을 받았다.   25일 소속사 KOZ엔터테인먼트에 따르면, 지코는 이날 오전 자가진단키트에서 양성을 확인했다. 이후 신속항원 검사를 통해 코로나19 확진 판정을 받았다. 현재 지코는 경미한 인후통과 몸살 기운을 보이고 있다. 재택 치료 중이다.   지코는 예정대로 오는 27일 미니 4집 ‘그로운 애스 키드(Grown Ass Kid)’는 발매된다. 다만 이번 주에 지코가 출연 예정이던 엠넷 ‘엠카운트다운’, KBS 2TV ‘뮤직뱅크’, SBS TV ‘인기가요’ 출연 일정은 취소됐다.   KOZ는 “지코의 활동 재개 일정은 다시 안내드리도록 하겠다. 지코가 조속히 건강을 회복할 수 있도록 최선을 다해 지원하겠다. 또한 방역 당국의 요청 및 지침에도 성실히 협조하겠다”고 덧붙였다.   최근 코로나19가 재확산하면서도 대중음악계에도 확진자가 늘고 있다. 이날만 해도 싱어송라이터 윤종신, 그룹 ‘NCT’ 멤버 마크가 코로나19 확진 판정을 받았다.   [서울=</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>