<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 정치</title>
    <link>https://rss.donga.com/politics.xml</link>
    <description>동아일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:09.433Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>김교흥 “윤희근, 경찰 대표 될지 정권 하수인 될지 선택해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114674201/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114674201/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114674174.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김교흥 더불어민주당 의원은 27일 윤희근 경찰청장 후보에 대해 “경찰의 대표자가 될 것인지 정권의 하수인이 될지를 선택해야 할 시점”이라고 밝혔다.  김 의원은 이날 MBC 라디오 김종배의 시선집중에 출연해 ‘윤 후보가 부임하더라도 제 역할을 수행할 수 있겠냐’는 질문에 “저희가 청문회를 해봐야 한다”며 이같이 밝혔다.  김 의원은 “윤 후보가 경찰의 대표가 됐을 때 14만 경찰들과의 소통과 관계를 형성할 수 있을지 굉장히 의문”이라며 “지금이라도 윤 후보는 경찰 대표로서 경찰의 의견을 충분히 정부에 건의하는 것이 마땅하다”고 주장했다.  또 “내달 4일로 잠정적으로 (인사청문회 날짜를) 결정해서 내일 저희가 보고서 채택하게 돼 있다”며 “인사청문회뿐 아니라 상임위원회에서 업무보고를 받으며 경찰국 신설의 불법성에 대해 명명백백히 따져 정상화하도록 최선의 노력을 다하겠다”고 전했다.  윤석열 대통령에 대해서는 “과거 윤 대통령이 검사 시절 ‘사람에게 충성하지 않는다’는 발언을 하고 검찰총장 시절에는 ‘검찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 경기지사 “추경 늦어지면 취약계층 큰 타격”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114674166/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114674166/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114674126.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김동연 경기도지사가 27일 도의회에 신속한 추경안 심의를 촉구했다.  김 지사는 이날 자신의 SNS에 “추경 편성이 늦어지면 비상경제 대응뿐 아니라 취약계층에 대한 국·도비 지원도 늦어진다”며 이같이 밝혔다.  이어 “민생불안이 가중되는 가운데 특히 취약계층에게는 돌이킬 수 없는 큰 타격도 우려된다”고 말했다.  그러면서 “더 이상 미룰 수 없다. 민생이 우선이다. 도와 도의회가 손을 맞잡고 신속하게 추진해야 한다”고 강조했다.   앞서 도는 민생경제에 신속하게 대응하기 위해 35조423억 원 규모의 추경예산안을 도의회에 제출했다.  원 구성 협상 난항 등 도의회의 ‘개점휴업’ 상태가 장기화하면서 추경예산안 심의도 지연이 불가피해질 전망이다.  [수원=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내부총질 대표’ 尹 메시지 일파만파…與 당권경쟁 부추길까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114674131/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114674131/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표의 문자메시지가 공개되면서 당 내외로 파장이 일고 있다. 권 원내대표의 연이은 논란으로 잠잠하던 국민의힘의 당권경쟁이 다시 한번 고개를 들 수도 있다는 전망이다.  국회 공동취재사진단은 전날(26일) 오후 국회 본회의장에서 윤 대통령과 문자메시지를 주고받던 권 원내대표의 휴대전화 화면을 보도했다.   공개된 휴대전화 화면에서 윤 대통령은 “우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야”라면서 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 했다. 이에 권 원내대표는 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다”고 답했다.  윤 대통령은 이준석 대표의 당 윤리위원회 중징계에도 ‘당무’를 이유로 거리를 두는 행보를 이어왔다. 하지만 권 원내대표와 주고받은 사적인 메시지가 공개되면서 사실상 윤심(尹心)이 이 대표를 떠났다는 의견이 나온다. ‘내부 총질이나 하던 당대표’가 이 대표를 지칭한다는 점에서다.  권 원내대표는 문자메시지가 논</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박용진 “尹, ‘내부총질’ 이준석 쫓아내니 속 편한가” 일침</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114674124/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114674124/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114674120.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박용진 더불어민주당 의원은 전날(26일) 윤석열 대통령이 이준석 국민의힘 대표를 향해 ‘내부총질하던 대표’라고 문자를 보낸 데 대해 “내부총질하는 당대표 쫓아내서 속이 편하냐”고 비판했다.  박 의원은 27일 CBS라디오 ‘한판승부’와 인터뷰에서 “참 부끄러운 일이다”며 이같이 밝혔다.  앞서 윤 대통령은 전날 오후 열린 국회 대정부질문에 참석한 권 원내대표와 주고 받은 텔레그램 메시지 내용이 카메라에 포착돼 논란이 됐다.  문자 대화에서 윤 대통령은 “우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야”라며 “내부 총질이나 하던 당 대표 바뀌니 달라졌다”고 권 원내대표를 치하하는 듯한 문자를 보냈다.  권 원내대표는 이에 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠다”고 답했다.  윤 대통령은 권 원내대표의 문자에 이른바 ‘따봉’ 이모티콘을 보내 화답했다. 이준석 대표를 ‘내부 총질’하던 당대표로 표현한 부분이 파장을 낳았다.   박 의원은 이에 “왜 내부에서 비판적인 얘기하고 다른 얘기하면 내부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성일종 “尹-권성동, 사적 공간서 한 이야기…정치적 확대해석은 부적절”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673858/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673826.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성일종 국민의힘 정책위의장은 윤석열 대통령과 권성동 원내대표가 주고받은 문자 메시지에 대해 “사적인 공간에서 오고 간 이야기다”며 이를 정치적으로 확대해석할 필요가 없다고 주장했다.  성 의장은 27일 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에서 전날 오후 4시13분쯤 권 원내대표가 해당 문자를 보고 있을 때 “지도부니까 (권 원내대표) 옆에 있었다”고 했다.  다만 문자 내용이 무엇인지는 몰랐다는 취지의 말을 했다.   그러면서 “사적인 (대화인데) 그게 그렇게 문제가 될까요”라며 조심스러워했다.  진행자가 “‘내부총질이나 한던 당대표’라는 말이 민감한 시점에 나왔다”며 윤 대통령이 권 원내대표에게 보낸 문자 내용이 어떤 파장을 몰고 올것인지 궁금해 하자 성 의장은 “권 원내대표가 그것에 대해 입장문을 냈다”며 “그 정도로 갈음해야지 큰 정치적 의미가 없으니 확대 안했으면 좋겠다”고 당부했다.  이에 진행자가 “윤심이 이번에 직접적으로 드러났다, 윤리위도 윤심이 작용한 것 아닌가라는 해석도 있다”고 묻자 성 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동, 왜 尹의 문자 ‘4시간33분 뒤’ 다시 봤을까…실수, 의도적 노출?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673854/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673854/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673641.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권성동 국민의힘 원내대표가 윤석열 대통령과 주고 받은 문자가 노출되는 바람에 큰 곤욕을 치렀다. 이런 가운데 정치권에선 의도적 노출이냐 아니냐를 놓고 이런 저런 말들이 오갔다.   권 원내대표가 윤 대통령으로부터 문자를 받은지 4시간33분이 지나 다시 핸드폰을 열었던 부분을 놓고 ‘의도적 노출이었다’, ‘급한 문자를 보내려다 덜컥한 실수였다’는 의견이 엇갈리고 있는 것이다.   의도적이었다고 믿는 이들은 Δ 의원 대부분이 수십대의 카메라가 진을 치고 있는 상황을 의식하고 있다 Δ 따라서 민감한 내용은 책상밑을 통해 보곤 한다 Δ 과거 몇몇 정치인들이 의도적으로 문자, 사진을 노출하는 것으로 정치적 메시지를 보낸 바 있다 Δ 이번에도 그런 것 같다 Δ 왜 4시간 33분이 지난 뒤 다시 문자를 본 것이 이상하다는 논리를 바탕으로 ‘의도적’에 무게를 싣고 있다.  이와 달리 ‘실수’로 보는 측은 Δ 권 원내대표가 내부총질이라는 표현이 가져올 파장을 잘 알고 있다 Δ 권 원내대표가 입력창에 ‘강기훈과 함ㄱ’라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “스타 장관돼야” 후 일주일…기자회견장 찾는 장관들 “질문 더 하시죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673574/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673574/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673520.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 15일 용산 대통령실 브리핑룸에 이종호 과학기술정보통신부 장관이 입장했다. 임시 기자회견장으로 사용하던 오픈 브리핑룸과 최근 개장한 정식 브리핑룸을 통틀어 내각 장관이 대통령실 마이크 앞에 선 것은 처음이었다. 부처별 업무보고를 마친 장관들이 직접 1층 브리핑룸에 내려가 언론과 소통하라는 윤석열 대통령의 지시에 따라서였다. 윤 대통령은 나흘 뒤인 19일 비공개 국무회의에서 장관들을 향해 “자신감을 갖고 언론에 자주 등장해서 국민들에게 정책에 대해 자주 설명하라. 장관들이 다 스타가 되길 바란다”고 말했다고 같은 날 강인선 대통령실 대변인은 공개했다.그로부터 일주일 정도가 지난 27일 현재까지 이 장관을 포함해 총 11명의 장관이 브리핑룸에서 마이크를 잡았다.업무보고는 각 부처가 새 정부 국정과제를 이행하기 위해 세운 계획과 준비 상황을 대통령과 공유하는 자리다. 대통령의 권유에 따라 업무보고를 마치고 카메라 앞에 선 장관들은 각자 대통령에게 보고한 주요 내용을 요약해 발표한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 故심정민 소령 유족에 자필편지 “위대한 희생에 경의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673553/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114673553/2</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673544.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 고(故) 심정민 소령(29·공사 64기)의 유족에게 자필 편지를 보내 “심 소령의 위대한 희생에 다시 한번 깊은 경의를 표한다”고 위로를 전했다. 심 소령은 지난 1월 민가 쪽으로 전투기가 추락하는 것을 막고자 비상 탈출을 시도하지 않고 끝까지 조종간을 놓지 않았던 인물이다.  26일 심 소령 유족 등에 따르면 이날 오전 유족 측은 A4용지 두 장 분량의 편지를 등기로 받았다. 이 편지는 김 여사가 지난 23일 직접 쓴 것으로, 편지에는 심 소령의 희생에 감사와 경의를 표한다는 내용 등이 담겼다.  김 여사는 편지에서 “심 소령은 ‘배우고 익혀서 몸과 마음을 조국과 하늘에 바친다’는 공군 사관학교 교훈을 온몸으로 실천한 영웅”이라며 “그 찰나의 시간에 존경하는 부모님, 사랑하는 아내, 수많은 사람이 스쳐 지나쳤을 텐데 그 모든 것을 뒤로하고 자신의 생명을 던진 그 위대한 희생에 다시 한번 깊은 경의를 표한다”고 했다.  이어 “조국을 위해 희생하고 헌신한 숨겨진 영웅들을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘 교육·사회·문화 대정부질문…尹정부 첫 대질 마무리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114672593/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114672593/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T05:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114672554.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국회가 27일 교육·사회·문화 분야를 마지막으로 사흘 간 이어진 윤석열 정부 첫 대정부질문을 마무리한다.   이날 오후 2시부터 진행되는 대정부질문에는 국민의힘 박성중 이만희 김병욱 최형두 의원, 민주당 한정애 김성주 서동용 전재수 김영배 이탄희 의원, 정의당 강은미 의원이 질의자로 나선다.   정부에서는 한덕수 국무총리, 박순애 부총리 겸 교육부 장관, 한동훈 법무부 장관, 이상민 행정안전부 장관, 박보균 문화체육관광부 장관, 한화진 환경부 장관, 이정식 고용노동부 장관, 김현숙 여성가족부 장관, 한상혁 방송통신위원장 등이 출석한다.   여당은 문재인 정부 시절 임명된 한상혁 방송통신위원장에 대한 사퇴를 강하게 압박할 것으로 보인다.   정부여당은 한상혁 위원장과 전현희 국민권익위원장 등 전 정부에서 임명된 인사들을 ‘알박기 인사’로 규정하고 사퇴를 촉구하고 있다. 방송통신위원회와 국민권익위원회의 대통령 업무보고도 계속 연기되는 상황이다.   야당은 인사청문회 없이 임명된 박순애 사회부총리 겸 교육부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “北핵실험 여전히 주시…강행시 엄청난 비용 수반”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114672448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220727/114672448/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T04:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673690.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 백악관이 북한의 핵실험 가능성을 여전히 면밀히 주시 중이라며 실제 강행 시 강력한 대응을 예고했다.존 커비 미국 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 26일(현지시간) 온라인 브리핑에서 이르면 북한의 이달 말 핵실험설 및 9월 연기설 등에 관해 “북한이 핵실험을 할 준비가 됐을 수 있다는 점은 명확히 말해 왔다”라며 이같이 밝혔다.커비 조정관은 다만 “(핵실험의) 시기나 어떤 형식이 될지에 관해서는 가정하지 않을 것”이라고 말했다. 아울러 9월 연기설 등에 관해서는 “우리는 보도를 확인해줄 입장이 아니다”라고 덧붙였다. 일각에서는 북한 코로나·경제 사정 등으로 핵실험이 연기됐다는 분석이 나온다.커비 조정관은 “우리는 확실히 핵실험 가능성을 매우 면밀히 주시할 것”이라고 했다. 아울러 “이에 관해 우리는 동맹·파트너와의 협의에 따라 강력한 대응을 예상한다”라고 덧붙였다. 북한이 핵실험을 강행하면 한반도에 불안정을 초래한다고도 강조했다.같은 날 네드 프라이스 국무부 대변인도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파치 헬기 줄지어 출격… 육군 역대 최대규모 항공기동훈련</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671845/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671845/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671843.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;활주로에 일렬로 도열한 아파치 가디언 공격헬기(AH-64E) 16대가 순차적으로 이륙하고 있다. 25일 경기 이천 육군 항공사령부에서 열린 항공작전 야외기동훈련(FTX)에서다. 아파치를 비롯해 기동헬기 블랙호크(UH-60P) 등 헬기 30여 대가 참가한 이번 훈련은 육군이 독자적으로 실시한 항공작전 훈련 사상 최대 규모로 평가된다. 앞서 문재인 정부에서 진행된 훈련보다는 그 규모가 3배가량 커졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “軍 항명처럼 책임 물어야”… 野 “尹정권, 경찰 장악 편법” 이상민 탄핵 거론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671720/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671720/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114673863.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행정안전부 내 경찰국 신설 시행령이 26일 국무회의를 통과하면서 경찰국과 경찰 내부 반발을 둘러싼 여야 간 공방이 격화되고 있다. 국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표는 26일 국회 원내대책회의에서 “경찰은 군과 마찬가지로 총을 쥐고 있는 공권력”이라며 “어떤 항명과 집단행동도 절대 용납할 수 없다. 군의 항명과 같은 무게로 책임을 물어야 한다”고 말했다. 일부 총경급 간부들이 23일 경찰국 신설에 반대하며 ‘전국 경찰서장 회의’를 연 것과 관련해 정부의 강력 대응을 거듭 촉구한 것이다. 국민의힘 초선 의원 61명도 성명을 내고 “일부 극단적 정치 경찰은 문재인 정부에서 이어져 온 권력 독점에 취해 최소한의 행정적 감독도 거부하고 있다”고 비판했다. 다만 경찰 출신인 권은희 의원은 페이스북에 “장관의 뜻에 복종하지 않는 것은 국가 기강을 흔드는 것이라는 등식은 권위주의 정부, 독재권력의 전형”이라며 “이상민 행안부 장관에 대한 탄핵 소추 논의를 진행할 것”이라고 했다. 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “내부총질 하던 당대표 바뀌니 달라져” 권성동에 문자 파문</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671709/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671709/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671706.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 국민의힘 이준석 대표에 대해 “내부 총질이나 하던 당 대표”라는 표현을 쓴 장면이 포착돼 파장이 일고 있다. 그동안 윤 대통령은 “당 문제는 지켜보는 게 맞는 것 같다”며 이 대표에 대한 직접적인 언급은 피해 왔다. 하지만 이날 이 대표에 대한 윤 대통령의 불편한 심기가 여과 없이 드러나 논란이 예상된다.○ 尹 “내부 총질이나 하던 당 대표 바뀌니 달라져”국회 사진기자단은 26일 오후 4시경 국회 본회의장에서 대정부질문을 지켜보던 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표의 휴대전화에서 윤 대통령과 텔레그램 메시지를 주고받은 장면을 포착했다.   ‘대통령 윤석열’로 표시된 발신자는 권 원내대표에게 “우리 당도 잘하네요 계속 이렇게 해야” “내부 총질이나 하던 당 대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 메시지를 보냈다. 국민의힘이 최근 경찰국 신설을 둘러싼 더불어민주당의 공세에 맞불을 놓는 동시에 일선 경찰들 사이에서 불거진 경란(警亂)을 조기 진압하는 데 앞장섰던 상황을 긍정적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘강제북송 사건 키맨’ 김연철 어제 귀국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114671698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114671698/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671697.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈북 어민 강제 북송 사건으로 고발된 김연철 전 통일부 장관(사진)이 26일 귀국한 것으로 확인됐다.  법조계와 통일부 관계자들에 따르면 이달 중순 미국 유학 중인 자녀를 만나기 위해 출국했던 김 전 장관은 이날 오후 인천국제공항을 통해 귀국한 뒤 서울 자택에 머무르는 것으로 전해졌다. 당초 김 전 장관이 출국했다는 소식이 전해지자 여권에선 김 전 장관이 검찰 수사망을 피하기 위해 도피성 출국을 한 것 아니냐는 지적이 나왔다.  이에 따라 서울중앙지검 공공수사3부(부장검사 이준범)는 이르면 다음 달 초중순경 김 전 장관을 불러 당시 “탈북 어민들의 귀순 의사에 진정성이 없다고 판단했다”고 발표한 경위 등을 조사할 방침이다.  어민 북송에 앞서 합동신문조사를 조기 종료하도록 한 혐의로 고발된 서훈 전 국가정보원장도 조만간 검찰 조사를 받기 위해 귀국할 가능성이 있다. 서 전 원장 측근 인사는 “현재 미국에 연구교수로 체류 중이지만 필요하다면 언제든 귀국하겠다는 뜻을 밝혔다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친윤 모임 ‘민들레’, 이름 바꿔 내달 출범… 장제원은 불참</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671654/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 친윤(친윤석열) 의원들을 주축으로 결성하려던 ‘민들레’(가칭) 모임이 명칭과 성격을 원점에서 재검토해 다음 달 중순경 출범한다. 친윤 색깔이 비교적 옅은 중진 의원을 내세워 친윤 세력화라는 당 안팎의 비판은 피해 갈 것으로 전해졌다. ○ ‘민들레’ 간판도 바꿔 달기로공동 간사를 맡기로 했던 국민의힘 이철규 의원은 26일 동아일보와의 통화에서 “8월 전후로 공부 모임을 출범하려고 논의하는 중”이라며 “민들레라는 이름이 나쁜 것도 아닌데 자꾸 부정적인 이미지로 덧씌워져서 다른 이름을 쓸지 의견을 수렴해볼 것”이라고 말했다. 모임에 참여하기로 했던 한 의원은 “아직 어떤 이름을 새로 쓸지 거론된 것은 없다”면서도 “혁신 등 거창한 명칭 대신 열린 마음으로 민심을 경청하겠다는 생각 등을 반영해서 논의해볼 것”이라고 말했다. 앞서 당과 정부, 대통령실까지 아우르는 오픈 플랫폼을 지향했던 모임 성격도 오해의 소지를 피하기 위해 당내 다른 공부 모임과 같은 방식으로 진행할 것으로 전해졌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “공수처 우선수사권 폐지-檢수사 강화”… 野 반대가 변수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114671644/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220727/114671644/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671641.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동훈 법무부 장관이 26일 윤석열 대통령에게 업무보고를 하면서 고위공직자범죄수사처(공수처)의 우선적 수사권 폐지 및 검찰의 직접수사 강화를 통해 범죄 대응 공백을 방지하겠다고 밝혔다. 공수처의 우선적 수사권 폐지는 윤 대통령의 대선 공약이다. 하지만 공수처법 개정이 필요한 사항이라 실현 여부는 미지수라는 지적이 나온다.○ 韓 “부패범죄 대응이 우선 과제”한 장관은 이날 서울 용산구 대통령실에서 업무보고를 마친 뒤 브리핑을 갖고 “공수처가 설립된 지 1년이 지났지만 공수처의 사건 이첩 결정에 따른 수사 지연, 부실 수사 등 책임 있는 수사가 이뤄지지 않고 오히려 국가 전체의 부패범죄 대응이 약화되고 있다”며 “대통령 공약이었던 공수처의 우선적 수사권 문제를 개선하도록 법무부 차원에서 노력하겠다”고 밝혔다. 공수처법 제24조 1항은 공수처가 검경 등 다른 수사기관과 같은 사건에 대해 수사할 경우 의무적으로 사건을 이첩받을 수 있도록 한 규정이다. 윤 대통령은 후보 시절 이 조항을 ‘독</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수 “한미 통화스와프 필요한 상황 아니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114671629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20220727/114671629/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/27/114671623.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리가 현재는 외환위기 상황이 아니며 한미 통화스와프도 절실한 건 아니라는 입장을 밝혔다. 한 총리는 26일 국회에서 열린 경제분야 대정부질문에서 “국내시장의 외환안정 메커니즘으로 (한미 통화스와프를) 도입하거나, 외환에 있어 위기 상황이 아닌 때 안정시키기 위한 정책으로 가져오는 건 필요하지도 않고 절실한 게 아니다”라고 말했다. 한 총리는 ‘지금 환율위기 상황이 아니라는 얘기냐’는 질문에 “지금 외환위기라는 건 전혀 동의할 수 없다. 전체 국가들이 달러가 강세이기에 다 같이 (통화가치가) 내려가는 것”이라고 답변했다. 앞서 한미 재무장관은 19일 회의에서 한미 통화스와프 체결 가능성을 열어놓았다. 이날 대정부질문에서 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 지역화폐(지역사랑상품권) 예산을 원점에서 재검토하고 있다고 밝혔다. 추 부총리는 “학계 등 전문가들의 많은 지적이 있어 예산 편성 과정에서 원점에서 다시 실효성을 점검하고 있다”고 말했다. 올해 6000억 원이 배정된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美정무차관 어제 방한… 한미동맹-경제안보 등 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671610/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 국무부 서열 3위인 빅토리아 뉼런드 정무차관이 2박 3일 일정으로 26일 방한했다. 외교부에 따르면 뉼런드 차관은 27일 외교부 조현동 1차관과 이도훈 2차관, 김건 한반도평화교섭본부장 등 고위급 관계자들을 두루 만날 예정이다. 양측은 회동에서 한미동맹 및 한반도 정세 등에 대해 심도 깊은 논의를 할 것으로 보인다. 경제안보 관련 논의도 집중적으로 이뤄질 것으로 전망된다. 특히 미국이 주도하는 반도체 공급망 협의체인 ‘칩4’와 관련해 한미 간 입장 공유가 이뤄질지도 관심사다. 정부는 미 측이 우리 입장을 수용한다면 긍정적으로 참여를 검토 중인 것으로 알려졌다. 외교부 고위당국자는 “우크라이나 사태에 따른 식량 안보 및 위기 이슈와 중국을 대상으로 한 에너지 안보 등도 논의될 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “日 원전 오염수 방출, 주변국 동의 받아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671604/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 26일 “대선 때부터 (일본이) 주변 관련국에 (오염수 방류와 관련해) 투명하게 설명하고 동의를 받아야 한다고 주장해 왔다”고 밝혔다. 앞서 22일 일본 원자로규제위원회가 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류 계획을 정식 인가한 것과 관련해 ‘동의 절차’를 꺼내 들며 불편한 심정을 여과 없이 드러낸 것. 최근 한일 관계 개선을 위해 노력 중인 우리 정부가 일본 오염수 방출 대응에는 다소 미온적이란 지적이 일각에서 나오자 이를 의식한 발언으로도 풀이된다. 일본이 오염수 방류 계획을 정식 인가한 건 지난해 4월 일본 정부가 오염수를 해양에 방류하도록 처리 방식을 결정한 지 1년 3개월여 만이었다. 일본에서 방류된 오염수가 우리 해역으로 흘러올 경우 당장 방사능 피해에 대한 우려가 커지는 만큼 우리 정부로선 절대 간과할 수 없는 문제다. 윤 대통령이 이날 ‘주변국 동의’까지 언급하면서 강한 견제구를 날린 것도 그만큼 민감한 사안이란 걸 감안했기 때문으로 보인다. 외교부도 이날</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “KBS수신료, 전기요금서 분리 징수 강력 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671602/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671602/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2021/12/22/110915059.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘이 프랑스의 ‘공영방송 수신료 폐지’ 법안 하원 통과를 계기로 KBS 수신료 분리 징수 추진에 본격적으로 시동을 걸었다. 국회 과학기술방송통신위원회(과방위) 국민의힘 간사인 박성중 의원은 26일 원내대책회의에서 “민노총 산하 전국언론노동조합(언론노조)이 장악한 편파방송 해결 방안으로 수신료 분리 징수안을 강력히 추진할 것”이라며 “KBS 편파방송은 공영방송 본분을 다하지 못한 채 국민 수신료를 도둑질하는 것과 다름없다”고 밝혔다. 현재 전기요금과 통합 징수하고 있는 KBS 수신료를 분리해 시청자에게 납부 거부권을 확보할 수 있도록 하겠다는 것이다. 앞서 24일 국민의힘 미디어특별위원회는 “수신료 자율 납부 논의를 시작해야 한다”는 성명을 발표했다. 직후 언론노조 KBS 본부의 반발이 거셌지만 미디어특위 위원장을 겸한 박 의원이 직접 나서 수신료 분리 징수에 대한 의지를 드러낸 것이다. 과방위 소속 국민의힘 윤두현 의원도 이날 원내대책회의에 참석해 KBS 수신료를 월 2500원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원 “LH 임직원, 내부정보 이용 땅거래 7건 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671596/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220727/114671596/1</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>감사원이 26일 국토교통부와 한국토지주택공사(LH) 임직원이 업무상 취득한 내부 개발정보를 이용해 부동산을 사들인 7건을 확인해 경찰에 수사를 의뢰했다고 밝혔다. 감사원은 2014년부터 지난해 4월까지 약 7년간 국토부·LH 임직원과 그 피부양자 8만9028명의 토지 거래 내역을 전수 조사한 결과, 임직원과 가족들이 공공택지지구와 인근 지역 토지를 총 1180건 거래했다면서 이같이 밝혔다.  감사원에 따르면 서울지역본부 A 씨는 2018년 LH 주도 개발사업 관련 업무보고를 본 뒤 경기 남양주 도시개발사업 정보를 인지해 근처 토지와 건물을 5억7000만 원에 사들였다. 비슷한 방식으로 내부 정보를 활용해 개발 예정 주변 부지를 사들인 대전충남지역본부와 전북지역본부의 부장도 적발됐다.  강원지역본부 부장급 직원은 매각이 유찰된 공공주택지구 내 준주거용지와 주차장 용지를 지인 명의로 사들이고 땅값이 올랐을 때 일부 매각하는 식으로 6억1300만 원의 차익을 챙긴 것으로 드러났다.  감사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이준석 겨냥’ 尹 문자 논란에…유승민 말없이 ‘사진 공유’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114671164/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114671164/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114670706.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표가 26일 주고받은 문자메시지를 두고 이준석 대표와 가까운 인사들을 중심으로 한 ‘당 차원의 파장’도 감지되는 분위기다.  앞서 당 윤리위원회의 이 대표 중징계에 반발했던 유승민 전 의원은 이날 해당 문자메시지 사진을 사회관계망서비스(SNS)에 공유하면서 불편한 심기를 드러냈다.  유 전 의원 이날 자신의 인스타그램에 논란이 된 ‘윤 대통령과 권 원내대표 간 문자메시지’ 사진을 공유했다.   국회 공동취재사진단은 이날 오후 국회 본회의장에서 윤 대통령과 메시지를 주고받던 권 원내대표의 휴대전화 화면을 촬영했다.  포착된 휴대전화 대화에서 윤 대통령은 “우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야”라며 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 했다.  이에 권 원내대표는 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠습니다”고 답했고, 이에 윤 대통령은 ‘엄지손가락을 치켜든 이모티콘’으로 화답했다.  여기서 ‘내부 총질이나 하던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “울릉도서 할 일 많아”…尹-권성동 ‘내부총질’ 문자엔 ‘침묵’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114670218/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114670218/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114670131.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이준석 국민의힘 대표는 26일 “울릉도에서 해야 할 일이 많다”며 울릉도의 발전을 강조했다. 다만 윤석열 대통령이 자신을 향해 ‘내부 총질이나 하던 당 대표’라고 언급한 것을 두고는 어떤 언급도 하지 않았다.  이 대표는 이날 오후 자신의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 “울릉도에 온 뒤로 많은 분이 울릉도에 필요한 것들을 가르쳐주신다”며 울릉도를 배경으로 한 사진과 동영상을 게시했다.  다만 이 대표는 윤 대통령과 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표 간 문자에 대해선 아무 말도 하지 않았다. 이 대표가 글을 게시한 시점은 윤 대통령과 권 원내대표 간의 문자가 보도된 지 50분쯤 지난 뒤였지만 별다른 입장을 내놓지 않았다.  앞서 국회 공동취재사진단은 이날 오후 국회 본회의장에서 윤 대통령과 메시지를 주고받던 권 원내대표의 휴대전화 화면을 촬영했다.  포착된 휴대전화 대화에서 윤 대통령은 “우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야”라며 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 했다.  이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]尹 “내부 총질하던 당 대표 바뀌니 달라져”…문자 공개 파장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114669815/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114669815/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114669953.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 국민의힘 이준석 대표에 대해 “내부 총질이나 하던 당 대표”라는 표현을 쓴 장면이 포착돼 파장이 일고 있다. 그동안 윤 대통령은 “당 문제는 지켜보는 게 맞는 것 같다”며 이 대표에 대한 직접적인 언급은 피해왔다. 하지만 이날 이 대표에 대한 윤 대통령의 불편한 심기가 여과 없이 드러나 논란이 예상된다.● 尹 “내부 총질이나 하던 당 대표 바뀌니 달라져”  국회 사진기자단은 26일 오후 4시경 국회 본회의장에서 대정부질문을 지켜보던 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표의 휴대전화에서 윤 대통령과 텔레그램 메시지를 주고받은 장면을 포착했다.   ‘대통령 윤석열’로 표시된 발신자는 권 원내대표에게 “우리당도 잘하네요 계속 이렇게 해야” “내부 총질이나 하던 당 대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 메시지를 보냈다. 국민의힘이 최근 경찰국 신설을 둘러싼 더불어민주당의 공세에 맞불을 놓는 동시에 일선 경찰들 사이에서 불거진 경란(警亂)을 조기 진압하는데 앞장섰던 상황을 긍정적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내부 총질하는 당 대표’ 尹 문자에 권성동 “전적으로 내 잘못”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114669507/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114669507/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114667639.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표는 26일 윤석열 대통령과 주고받은 문자 메시지 내용이 언론에 공개된 것과 관련해 “이유를 막론하고 당원 동지들과 국민께 심려를 끼쳐드려 죄송하다”고 밝혔다.  권 대행은 이날 오후 자신의 페이스북에 “제 부주의로 대통령과의 사적인 대화 내용이 노출되며 오해를 불러일으킨 것은 전적으로 제 잘못”이라고 했다.  앞서 이날 오후 국회 본회의장에서는 윤 대통령이 ‘당원권 정지 6개월’ 징계를 받은 국민의힘 이준석 대표와 관련해 ‘내부 총질이나 하던 당 대표’라고 언급한 메시지가 포착됐다.  권 대행은 사건 경위와 관련해 “국민의힘의 통 큰 양보로 국회가 정상화됐고 대정부질문에서도 의원님들의 열띤 질의를 통해 국민께서 힘들어하는 경제난을 이겨내려 애쓰고 있다고 대통령께 말씀드렸다”고 설명했다.  이어 “대통령께서도 당 소속 의원님들의 헌신에 감사한 마음을 표현했다”며 “이와 함께 당 대표 직무대행까지 맡으며 원구성에 매진해온 저를 위로하면서 고마운 마음도 전하려 일부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]강제북송 ‘키맨’ 김연철 전 통일부 장관 귀국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114669487/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114669487/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114669486.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈북 어민 강제 북송 사건으로 고발된 김연철 전 통일부 장관이 26일 귀국한 것으로 확인됐다.     법조계와 통일부 관계자들에 따르면 이달 중순 미국 유학 중인 자녀를 보기 위해 출국했던 김 전 장관은 이날 오후 인천국제공항을 통해 귀국한 뒤 서울에 위치한 자택에 머무르는 것으로 전해졌다. 당초 김 전 장관이 출국했다는 소식이 전해지자 여권에선 김 전 장관이 검찰 수사망을 피하기 위해 도피성 출국을 한 것 아니냐는 지적이 나왔다.     이에 따라 서울중앙지검 공공수사3부(부장검사 이준범)는 이르면 다음달 초중순경 김 전 장관을 불러 당시 “탈북 어민들의 귀순 의사에 진정성이 없다고 판단했다”고 발표한 경위 등을 조사할 방침이다.     어민 북송에 앞서 합동신문조사를 조기 종료하도록 한 혐의로 고발된 서훈 전 국정원장도 조만간 검찰 조사를 받기 위해 귀국할 가능성이 있다. 서 전 원장 측근 인사는 “현재 미국에 연구교수로 체류 중이지만 필요하다면 언제든 귀국하겠다는 뜻을 밝혔다”고 전했다.     권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 ‘이준석 내부총질’ 비판 문자에…野 “한심 그 자체”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114669219/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114669219/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114670430.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당은 26일 윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표가 이준석 대표를 놓고 주고받은 문자메시지에 대해 “윤 대통령은 민생 챙기기보다 당무개입이 우선인지 한심 그 자체다”고 맹비난했다.조오섭 민주당 대변인은 이날 오후 서면브리핑을 통해 “당무에 개입하지 않겠다던 윤 대통령의 말은 눈 가리고 아웅하는 허언이었나”라며 이같이 밝혔다.앞서 이날 오후 열린 국회 대정부질문에 참석한 권 원내대표는 윤 대통령과 메신저 텔레그램을 통해 문자를 주고받는 장면이 카메라에 포착됐다.문자 대화에서 윤 대통령은 “우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야”라며 “내부 총질이나 하던 당 대표 바뀌니 달라졌다”고 치하하는 듯한 문자를 보냈다.권 원내대표는 이에 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠다”고 답했다.윤 대통령은 권 원내대표의 문자에 이른바 ‘따봉’ 이모티콘을 보내 화답했다.조 대변인은 이에 “이준석 대표의 징계에 대한 질문에 윤 대통령은 ‘대통령의 당무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 예비경선 D-2 ‘97그룹 단일화’ 사실상 무산…호프 미팅도 취소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114668617/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114668617/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114666039.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 당 대표 예비 경선(28일)을 앞두고 ‘어대명’(어차피 당 대표는 이재명) 프레임을 깨기 위한 ‘97그룹’(90년대 학번, 70년대생) 단일화가 후보 간 견해차로 사실상 무산됐다. ‘1강’ 이재명 의원의 본경선 진출이 확실시되는 가운데 각자도생에 나선 97그룹 중에서 누가 컷오프(3명)를 통과할지 관심이 모인다.    26일 민주당 등에 따르면 97그룹 당권주자인 강병원 강훈식 박용진 박주민 의원이 이날 오후 방송사 토론회 직후 단일화 관련 논의를 위한 ‘호프 회동’을 추진했으나 취소됐다. 이날 토론회에서도 97그룹 후보들은 엇갈린 견해를 내놨다. 강병원 의원은 “단일화는 구국의 결단이다. 반드시 해야 하고 정치를 바꾸는 출발점이 될 수 있다”고 말했다. 박용진 의원도 “희망의 기폭제”라며 “‘어대명’이란 절망적 상황에서 각자도생 방식으로는 어렵다”고 했다.     반면 강훈식 의원은 “모두 모아 단일화하자는 방식은 친명(친이재명) 대 반명(반이재명) 구도가 되기 때문에 반대”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 이상민에 “경찰국에서 인사·제도 합리적으로 개선하길”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114668489/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114668489/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114667711.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 26일 경찰국 신설에 대한 경찰 내부 반발과 관련해 “경찰 업무에 관해 (행안부) 장관과 경찰 지휘부가 원활히 소통하길 바란다”고 당부했다.  윤 대통령은 이날 용산 대통령실 청사에서 이상민 행정안전부 장관으로부터 행안부 업무보고를 받은 후 이같이 지시했다.  윤 대통령은 업무보고 후 이 장관에 “신설 경찰국에서 인사와 경찰제도를 합리적으로 개선하길 바란다”고 당부했다.  이 장관은 이와 관련해 ‘장관과 경찰 지휘부와의 소통은 갈등 봉합 해결 지시인가’라는 취재진의 질문에 “그 말속에 경찰들, 일선 경찰들이 동요하는 걸 신임 경찰청장 후보자와 현명하게 잘 수습하라는 것으로 받아들였다”고 답했다.  윤 대통령은 이 장관에 “공정한 승진 인사와 보직 배치가 이뤄지도록 해달라”며 “경찰 전체에서 순경 입직자가 96.3%인데, 경무관 이상에서는 순경 출신이 2.3%에 불과하다. 이같은 인사 불공정을 해소하라”고 지시했다.  윤 대통령은 이 장관에 행안부의 핵심 과제인 ‘디지털 플랫폼 정부’ 구현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “경찰국 신설, 국민심판”…與 “軍항명처럼 책임 물어야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114668360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114668360/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114655729.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행정안전부 내 경찰국 신설 시행령이 26일 국무회의를 통과하면서 경찰국과 경찰 내부 반발을 둘러싼 여야 간 공방이 격화되고 있다.  국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표는 26일 국회 원내대책회의에서 “경찰은 군과 마찬가지로 총을 쥐고 있는 공권력”이라며 “어떤 항명과 집단행동도 절대 용납할 수 없다. 군의 항명과 같은 무게로 책임을 물어야 한다”고 말했다. 일부 총경급 간부들이 23일 경찰국 신설에 반대하며 ‘전국 경찰서장 회의’를 연 것과 관련해 정부의 강력 대응을 거듭 촉구한 것이다. 국민의힘 초선 의원 61명도 성명을 내고 “일부 극단적 정치 경찰은 문재인 정부에서 이어져 온 권력 독점에 취해 최소한의 행정적 감독도 거부하고 있다”고 비판했다.  다만 경찰 출신인 권은희 의원은 페이스북에 “장관의 뜻에 복종하지 않는 것은 국가 기강을 흔드는 것이라는 등식은 권위주의 정부, 독재권력의 전형”이라며 “이상민 행안부 장관에 대한 탄핵 소추 논의를 진행할 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친윤 모임 ‘민들레’ 이름 바꿔 내달 출범할듯…장제원은 불참</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667927/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114667776.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 친윤(친윤석열) 의원들을 주축으로 결성하려던 ‘민들레’(가칭) 모임이 명칭과 성격을 원점에서 재검토해 다음 달 중순경 출범한다. 친윤 색깔이 비교적 옅은 중진 의원을 내세워 친윤 세력화라는 당 안팎의 비판은 피해갈 것으로 전해졌다.   ● ‘민들레’ 간판도 바꿔달기로    공동 간사를 맡기로 했던 국민의힘 이철규 의원은 26일 동아일보와의 통화에서 “8월 전후로 공부 모임을 출범하려고 논의하는 중”이라며 “민들레라는 이름이 나쁜 것도 아닌데 자꾸 부정적인 이미지로 덧씌워져서 다른 이름을 쓸지 의견을 수렴해볼 것”이라고 말했다. 모임에 참여하기로 했던 한 의원은 “아직 어떤 이름을 새로 쓸지 거론된 것은 없다”면서도 “혁신 등 거창한 명칭 대신 열린 마음으로 민심을 경청하겠다는 생각 등을 반영해서 논의해볼 것”이라고 말했다.    앞서 당과 정부, 대통령실까지 아우르는 오픈 플랫폼을 지향했던 모임 성격도 오해의 소지를 피하기 위해 당내 다른 공부 모임과 같은 방식으로 진행할 것으로 전해졌다. 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 이상민에 “경찰국서 인사 합리적 개선…경찰 지휘부와 소통하라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667785/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667785/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114667711.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 26일 경찰국 신설에 대한 경찰 내부 반발과 관련해  “경찰 업무에 관해 (행안부)장관과 경찰 지휘부가 원활히 소통하길 바란다”고 당부했다.   윤 대통령은 이날 용산 대통령실 청사에서 이상민 행정안전부 장관으로부터 행안부 업무보고를 받은 후 이같이 지시했다.   강인선 대변인은 브리핑룸에서 이같은 내용을 골자로 하는 윤 대통령의 지시사항을 전했다.   윤 대통령은 업무보고 후 이 장관에 “신설 경찰국에서 인사와 경찰제도를 합리적으로 개선하길 바란다”고 당부했다.   이 장관은 이와 관련해 ‘장관과 경찰 지휘부와의 소통은 갈등 봉합 해결 지시인가’는 취재진의 질문에 “그 말속에 경찰들, 일선 경찰들이 동요하는걸 신임 경찰청장 후보자와 현명하게 잘 수습하라는 것으로 받아들였다”라고 답했다.   윤 대통령은 이 장관에  “공정한 승진인사와 보직배치가 이뤄지도록 해달라”며 “경찰 전체에서 순경 입직자가 96.3%인데, 경무관 이상에서는 순경출신이 2.3%에 불과하다. 이같은 인사 불공정을 해소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[일문일답]이상민 “경찰대 졸업하면 경위로 출발…불공정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114667559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220726/114667559/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이상민 행정안전부 장관은 26일 향후 진행될 경찰대 개혁 논의와 관련해 “불공정한 면이 있다”면서도 “깊이 있는 검토가 필요하다”고 말했다.   이 장관은 이날 오후 업무보고를 앞두고 열린 사전브리핑에서 “경찰대가 그동안 경찰에 기여한 면도 굉장히 많고 그렇기 때문에 그것을 섣불리 개혁이나 개편하기는 성급한 면이 있는 것 같다”며 이같이 밝혔다.   그는 “경찰대라는 고위인력을 양성하는 순기능이 있는 반면 불합리한 점은 경찰대를 졸업하신 분은 경위부터 출발한다는 것”이라며 “개인적으로 생각하는 것은 일단 출발선상은 맞춰야 되지 않겠느냐는 것”이라고 전했다.   지난 23일 열린 전국 경찰서장회의와 관련해서는 “보도를 보니 상당수를 넘어서 대부분이 경찰대 출신”이라며 “사실이라면 특정 출신들이 집단행동을 하는 것처럼 보이는 것은 대단히 적절치 않을 것 같다”고 답했다.  이 장관은 신설되는 경찰국과 관련해서는 곧장 인선 작업에 착수할 예정이라고도 밝혔다. 경찰국 구성과 관련해서는 수사 전문가가 아닌 각 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰국 이어 ‘경찰대 개혁’ 관철하나…이상민 “출발선상 불공정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667556/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667556/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114667867.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 오는 8월2일 행정안전부 내 경찰국 출범이 확정된 가운데, 경찰대 개혁이 경찰 제도발전 방안의 주요 방안으로 화두에 올랐다.이상민 행안부장관은 26일 윤석열 대통령에 업무보고 전 사전브리핑에서 “경찰대를 졸업했다는 그 사실만으로 시험 등을 거치지 않고 자동적으로 경위로 임관될 수 있다는 것은 불공정한 면이 있다”고 말했다.그는 “경찰대 개혁은 상당히 큰 담론이다. 경찰대가 경찰에 기여한 면도 굉장히 많아서 섣부른 개혁이나 개편은 성급하다”면서도 “시험 등을 보고 경위부터 임관하는 것은 문제가 없지만 특정 대학을 졸업했다는 사실 자체만으로 훨씬 앞서서 출발하고 뒤에서 출발하는 사람이 도저히 그 격차를 따라잡을 수 없도록 제도를 만든 것은 문제가 있다”고 강조했다.그러면서 “개인적으로 일단 ‘출발선상은 맞춰야 하지 않겠나. 그것이 공정한 사회의 출발점이 아니겠나’라고 생각한다”며 “각계 전문가들과 국민 의견, 국회 논의, 경찰 내부 의견을 종합적으로 고려해 경찰대 문제를 어떻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘, KBS수신료 분리 징수 추진…“공영방송 본분 다하지 못해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667480/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2021/12/22/110915059.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘이 프랑스의 ‘공영방송 수신료 폐지’ 법안 하원 통과를 계기로 KBS 수신료 분리 징수 추진에 본격 시동을 걸었다.     국회 과학기술방송통신위원회(과방위) 국민의힘 간사인 박성중 의원은 26일 원내대책회의에서 “민노총 산하 전국언론노동조합(언론노조)이 장악한 편파방송 해결 방안으로 수신료 분리 징수안을 강력히 추진할 것”이라며 “KBS 편파방송은 공영방송 본분을 다하지 못한 채 국민 수신료를 도둑질 하는 것과 다름 없다”고 밝혔다. 현재 전기요금과 통합 징수하고 있는 KBS 수신료를 분리해 시청자에게 납부 거부권을 확보할 수 있도록 하겠다는 것이다.      앞서 24일 국민의힘 미디어특별위원회는 “수신료 자율 납부 논의를 시작해야 한다”는 성명을 발표했다. 직후 언론노조 KBS 본부의 반발이 거셌지만 미디어특위 위원장을 겸한 박 의원이 직접 나서 수신료 분리 징수에 대한 의지를 드러낸 것이다.     과방위 소속 국민의힘 윤두현 의원도 이날 원내대책회의에 참석해 KBS 수신료를 월 2500원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원 “LH 임직원, 내부정보 이용 토지거래 7건 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667365/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667365/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2021/12/02/110427472.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국토교통부와 한국토지주택공사(LH) 임직원 및 그 가족이 2014년부터 지난해 4월까지 약7년 여간 공공택지지구와 인근 지역 토지를 총 1180건 거래한 것으로 나타났다. 이 중 7건은 업무 상 취득한 내부 개발정보를 이용한 거래로 확인됐다.    감사원이 26일 발표한 ‘국토개발정보관리 및 농지법 위반 감독실태’ 감사 보고서에 따르면 국토부·LH 임직원과 그 피부양자 8만9028명의 토지 거래 내역을 전수 조사한 결과 이 같은 사실이 확인됐다. 이 가운데 3기 신도시와 인근 지역 토지 거래가 272건이고, 나머지 공공택지 지역이 908건이었다. 감사원은 경기도 3기 신도시 등 업무상 취득한 미공개 내부 개발정보를 이용해 부동산 투기에 나선 일부 LH 직원들에 대해선 경찰 수사를 요청했다.      감사원에 따르면 서울지역본부 A 씨는 2018년 LH 주도 개발사업 관련 내용이 담겨있는 서울지역본부 업무보고 내용을 보고 경기도 남양주 도시개발사업 정보를 인지한 뒤 근처 토지와 건물을 5억7000만 원에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]尹 “내부 총질이나 하던 당 대표 바뀌니 달라져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114667059/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114667639.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 국민의힘 이준석 대표에 대해 “내부 총질이나 하던 당 대표”라는 표현을 쓴 장면이 포착됐다.     국회 사진기자단은 26일 오후 4시경 국회 본회의장에서 개최된 대정부질문을 지켜보던 권성동 원내대표의 휴대전화에서 윤 대통령과 텔레그램 메시지를 주고받은 장면을 촬영했다. ‘대통령 윤석열’로 표시된 발신자는 “우리당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야” “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 메시지를 보냈다.     이에 대해 권 원내대표는 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다”라고 답했다. 그동안 공개적으로 이 대표에 대한 평가를 내놓지 않았던 윤 대통령이 불편한 심기를 그대로 드러낸 장면이 포착되면서 논란이 예상된다.원대연기자 yeon72@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절친인 미국-영국도 얼굴 붉히는 강제송환[글로벌 이슈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114666687/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220726/114666687/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114665985.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 뉴욕 맨해튼 남쪽에 ‘조지프 도허티 코너(Joseph Doherty Corner)’라는 교차로가 있다. 뉴욕시 의회가 1990년 미국 정부를 상대로 ‘영국 송환 거부’ 투쟁을 벌인 아일랜드인 조지프 도허티의 이름을 따서 개명한 것이다. 그가 영국으로 송환되기 전까지 수감돼 있었던 교도소가 이 교차로 옆에 있었다.  도허티는 살인 탈주범이었다. 1980년 영국군 장교를 총으로 살해했다. 그는 영국령인 북아일랜드를 독립시키려는 아일랜드 무장단체(IRA) 병사였다. 범행 후 붙잡혔다가 탈옥한 뒤 여권을 위조해 미국으로 도주했다. 영국은 그에게 ‘부재중 유죄 판결’을 내리고 종신형을 선고했다.  도허티는 그로부터 3년 뒤 미국 연방수사국(FBI)에 체포됐다. 영국이 송환을 요구하자 미국 정부는 동의했다. 거부할 경우 미국이 테러범들의 피난처가 될 수 있고, 미국인을 살해한 테러범을 처벌하기 위해 다른 나라에 송환을 요청할 때 협조를 받기 어려워지기 때문이었다.  하지만 미국 법원이 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파서 자살했다던 특전사, 알고보니 선임병 탓 우울증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114666161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114666161/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114666100.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지병을 비관해 극단적 선택을 했다고 알려졌던 특수전사령부 병사가 선임병들의 괴롭힘으로 심한 우울증을 앓았던 것으로 드러났다.  대통령소속 군사망사고진상규명위원회가 지난 25일 제53차 정기 회의를 통해 진상 규명한 바에 따르면 당초 고 최모 이병은 평소에 앓던 뇌수막염, 디스크, 키쿠치 임파선염, 우울증 등 지병을 비관하다가 2004년 12월 자해 사망한 것으로 추정됐다.  그러나 위원회 조사에 따르면 망인이 앓았다는 각종 지병은 입대 전 치료해 복무에 영향을 미치지 못하는 정도였거나 복무 중 발병한 것으로 확인됐다.  최 이병이 입대 전 뇌수막염과 디스크를 앓기는 했지만 입영 신체 검사 시 1등급 판정을 받을 정도로 완치가 된 상황이었다. 또 키쿠치 임파선염은 실제 병을 앓았는지 확인할 수 없었다. 입대 전 우울증 관련 기록은 없으며 입영 신체 검사상 정신과 검사에서도 정상 판정이 나왔다.   최 이병은 특전사로 차출된 후 특수부대 복무에 대한 심리적 부담감과 두려움, 부대 내에서 이뤄진 일부 병영 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘컷오프 전 단일화 선언’ 물 건너가나…97그룹 맥주회동 무산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114666087/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114666087/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114666039.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 당 대표 예비경선이 이틀 앞으로 다가온 26일 97그룹(70년대생·90년대 학번) 주자들을 중심으로 추진됐던 ‘맥주회동’이 무산되면서 컷오프(28일) 전 비명(非이재명) 단일화 선언도 사실상 어려워지는 모양새다.  정치권에 따르면 이날 JTBC ‘썰전 라이브’ 97그룹 토론회 이후로 추진됐던 일명 ‘양강양박’(강병원·강훈식·박용진·박주민)의 맥주회동은 최종 무산됐다.  당초 이 회동은 강병원 의원을 중심으로 추진됐으나, 후보 간 일정 조율 문제로 무산된 것으로 알려졌다. 다만 근본적인 회동 무산 이유는 후보단일화에 대한 여전한 입장차 때문인 것으로 분석된다.  본래 간단한 차담 형식으로 추진됐던 만남이 단일화를 위한 맥주회동으로 보도됐고, 이에 부담을 느낀 후보들이 난색을 표한 것으로 전해졌다.  한 캠프 관계자는 “간단한 차담 정도로 생각해 맥주회동을 하기에는 일정이 맞지도 않았을뿐더러, 단일화 회동으로 보도될 경우 사실상 단일화가 성사된 것처럼 비칠 수 있어 부담스러운 상황”이라고 말했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수, 이상민 ‘쿠데타’ 발언 두둔 “절실성의 표현”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114666008/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114666008/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114665962.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 한덕수 국무총리가 26일 이상민 행정안전부 장관의 ‘12·12 쿠데타’ 발언을 겨냥한 야당 공세에 정면으로 맞섰다.   한 총리는 이날 오후 국회에서 열린 경제 분야 대정부질문에서 전날 이 장관이 전국 경찰서장 회의를 12·12 쿠데타에 비유한 것이 적절했다고 보느냐는 김한정 더불어민주당 의원의 질문에 “행정안전부 장관은 절실성을 표현하는 것으로써 그런 용어를 사용하지 않았나 생각한다”고 말했다.   한 총리는 이 장관 발언보다는 이보다 앞서 있었던 총경급의 전국 경찰서장 회의를 문제 삼았다. 그는 “경찰청장 대행이 회의를 해산하라, 하지말라고 했는데 그런 명령을 위반했다는 것은 상명하복의 조직인 경찰로서는 정말 굉장히 잘못된 것이라고 생각한다”고 말했다. 총경들이 명령을 불복한 사태의 중대성을 표현하려다 보니 ‘쿠데타’에 비유했을 거라는 취지로 감싼 것이다.   한 총리는 이어 “(경찰보고) 쿠데타 세력이라고는 얘기를 안 했을 것”이라고 두둔했다. 김 의원이 표현이 적절했다고 보느냐고 거듭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘尹 비어천가’ 속 文정부 때리기 지속…대정부질문 이틀째</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114665935/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114665935/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114665898.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 대정부질문 두 번째 날인 26일 여당인 국민의힘은 전날에 이어 문재인 정부를 비판하면서 윤석열 정부 호위에 적극적으로 나서는 모양새다. 이런 가운데 일부 여당 의원들이 윤 대통령을 칭송하는 이른바 ‘윤(尹)비어천가’를 부르는 등 충성경쟁이 과열되는 분위기다.  경제 분야 대정부질문 첫 주자로 나선 임이자 국민의힘 의원은 한덕수 국무총리에게 “(윤 대통령이) 처음에는 검찰총장 출신이라 가까이 가기 그랬는데 선거와 대통령직인수위원회를 같이 하면서 보니까 솔직하고 소탈하고 정직하셨다”고 말했다.  임 의원은 또 “(윤 대통령이) 약속은 반드시 지키려 하고, 취약계층이나 사회적 약자들에게 늘 두툼하고 촘촘하게 지원해야 한다고 늘 강조하셨다”며 “한국노총을 방문해서 친구가 되겠다고 약속했다. 가까이서 보면 따뜻하고 강한 사람”이라고 평가했다.  그러자 한 총리도 “전적으로 동감한다. 거기에 한 가지 더 첨언을 하자면 결단력이 대단히 강하다”고 거들었다.  임 의원은 또 윤석열 정부 경제정책에 대해서도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류삼영 “법치국가 아닌 시행령 국가 우려…국회 입법권 침해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114665384/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114665384/2</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114665357.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행정안전부 경찰국 신설에 반대하며 전국 경찰서장 회의를 주도해 대기발령이 난 류삼영 총경은 26일 경찰국 신설안이 국무회의를 통과한 것에 대해 “법치국가가 아닌 시행령 국가를 만드는 심히 우려스러운 조치가 아닐 수 없다”고 비판했다.  류 총경은 이날 기자회견울산시청에서 기자회견을 열고 “그간 수많은 경찰 관계자들이 경찰국 신설의 위법성, 절차적 문제점, 역사적 퇴보에 대한 우려를 표했고 본 사안은 시행령이 아닌 국회의 입법사항임을 밝히고 관련 논의가 보다 신중하고 폭넓게 되기를 바랐다”고 말했다.  이어 “그럼에도 불구하고 이러한 경찰국 신설을 위한 대통령령이 국무회의를 통과한 것은 졸속일 뿐 아니라 국회의 입법권 침해”라고 비판했다.  류 총경은 “경찰 중립화의 역사와 현 제도는 민주주의의 역사와 궤를 같이 한다”며 “경찰이 국민을 바라보지 못하고 정권과 한 몸이 되면 그 피해는 오롯이 국민에게 돌아갈 것이 명약관화하다”고 꼬집었다.  그는 “안타깝게도 경찰관 개인으로서나 조직적인 차원에서 경찰국 신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]6·25용사 ‘추모의 벽’ 제막식에 美 대표로 보훈부 장관 참석</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114665267/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114665267/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114665353.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6·25전쟁에서 전사한 참전용사 4만여 명의 이름이 새겨진 ‘추모의 벽’ 제막식에 미측 대표로 백악관 비서실장을 지낸 데니스 맥도너 보훈부 장관이 참석하는 것으로 알려졌다. 조 바이든 미 대통령은 참석을 검토했지만 일정 등 이유로 불참하는 것으로 전해졌다. 외교 소식통은 “바이든 대통령이 영상 메시지를 전할 가능성이 크다”고 전했다.    26일 동아일보 취재를 종합하면 27일(현지 시간) 미 수도 워싱턴의 한국전쟁 참전 기념공원에서 거행될 제막식에는 맥도너 장관이 미 고위급 대표로 참석한다. 백악관에선 커트 캠벨 백악관 국가안전보장회의(NSC) 인도·태평양 조정관 등이 참석할 예정인 것으로 알려졌다.    복수의 소식통에 따르면 미 측에서도 이번 행사의 의미를 높게 평가하고, 관심이 많았던 만큼 백악관에선 바이든 대통령에게 참석을 검토하기 위한 행사 관련 자료 등은 전달했다고 한다. 이에 바이든 대통령도 참석 가능성까지 열어 두고 검토했지만 결국 불참하는 방향으로 가닥을 잡은 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파치 첨단 공격헬기의 위용[퇴근길 한 컷]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114664725/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114664725/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114664714.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기도 이천시 육군항공사령부 훈련장. 육군은 역대 가장 큰 규모로 25일 실시한 항공작전 훈련을 공개했습니다.. AH-64E 아파치 가디언 공격 헬기들이 호버링(hovering)을 하고 있습니다. 호버링은 항공기가 이륙해 일정한 고도를 유지한 채 움직이지 않는 것을 말합니다.   이번 훈련엔 ‘아파치 가디언’ 16대와 대형 기동헬기인 CH47D ‘시누크’ 4대, 그리고 UH60P ‘블랙호크’ 10대 등 총 34대의 항공기가 모였습니다.  훈련은 가상의 적 비행장에 대규모 병력을 침투시키는 공중강습작전이었습니다.  아파치 공격헬기 편대가 공중에서 엄호하고, 블랙호크·시누크 편대가 신속하게 이동해, 강습부대원 400명이 적의 비행장을 확보하는 것입니다.  같은 날 주한미군 아파치 헬기들도 2019년 이후 처음으로 포천 영평사격장에서 공중 실사격 훈련을 했습니다.  주한 미2사단은 훈련장 근처 마을의 주민 보상을 위한 소음 측정을 위해 이뤄졌다고 밝혔습니다.이천=사진공동취재단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “사면은 대통령 고유 권한…尹과 사면 관련 이야기 안했다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114663632/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114663632/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114658984.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 윤석열 대통령의 취임 후 첫 특별사면이 추진되고 있는 가운데 주무부처 장관인 한동훈 법무부 장관은 이와 관련해 “사면은 대통령의 고유 권한으로, 사면의 방향, 기준 등을 사전에 말씀드리는건 부적절하다”고 밝혔다.   한 장관은 26일 용산 대통령실 청사에서 윤 대통령에 법무부 업무보고를 마친 후 취재진과 만나 이같이 말했다.   그는 “오늘 업무보고는 정책을 어떻게 펴나갈 것인가에 대한 개괄적 보고를 드린 것이고, 거기에 대해 대통령의 코멘트를 들은 것”이라며 “오늘 사면과 관련한 이야기는 나오지 않았다. 보고 대상도 역시 아니다”고 했다.   이어 “법무부는 (사면) 실무를 수행하는 부서”라며 “대통령의 고유 권한인 사면에 대해 미리 말씀드리진 않겠다”고 말했다.   한 장관은 이번 8.15 특별사면에 이재용 삼성전자 부회장이 거론되는 것과 관련해 ‘이재용 삼성바이오 수사를 지휘한 장본인으로서 지금 상황을 어떻게 생각하나’는 질문에는 “특정인에 대한(언급은 부적절하다)… 그분을 수사한건 맞다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 총리, LH 직원들의 ‘출장 골프’에 “합당한 문책하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114663573/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114663573/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114663794.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 한덕수 국무총리는 26일 한국토지주택공사(LH) 직원들이 출장 중 골프를 친 데 대해 “합당한 문책을 하겠다”고 밝혔다. 한 총리는 이날 오후 국회에서 열린 경제 분야 대정부질문에 출석, 임이자 국민의힘 의원과의 질의응답에서 이같이 밝혔다. 한 총리는 임 의원이 LH (출장 골프) 기강해이에 대해 어떻게 생각하느냐고 묻자 “그건 말이 안 된다”고 밝혔다. 이어 “부동산 투기 이런 문제 때문에 처벌받은 지가 얼마나 됐다고 또 그런 기강해이적인 요소를 갖고 있는지 정말 유감스럽다”며 “합당한 문책을 통해 LH가 공기업으로서 원래의 목적 달성을 위해 노력하게 해야 한다”고 강조했다. 한 총리는 임 의원이 전 정부에서 국세청장을 했던 사람을 사장으로 ‘알박기’해서 이런 문제가 생긴 거라고 지적하며 일벌백계하라고 요구하자 “합당한 문책을 하겠다”고 거듭 밝혔다. 한 총리는 노동시장 이중구조에 따른 근로자 임금 문제 등을 해결하기 위한 협의를 시작할 계획이라고 밝혔다. 임 의원은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주한미군, 北 ‘연합훈련 비난’에 “상시전투태세 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114662927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114662927/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114662915.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주한미군이 최근 한미연합 군사훈련에 대한 북한의 연이은 비난에 맞서 상시전투태세 유지를 강조하고 나섰다.  미국의소리(VOA) 방송에 따르면 웨슬리 헤이즈 주한미군 대변인은 25일 관련 질의에 “주한미군은 어떤 위협이나 적으로부터도 한국을 보호하고 방어해야 하는 우리 의무를 이행하기 위해 강력한 연합방어태세를 제공하고 높은 수준의 ‘파이트 투나잇’(Fight Tonight·상시전투태세)을 유지하는데 전념하고 있다”고 밝혔다.  헤이즈 대변인은 올 후반기 한미연합 군사훈련(을지 자유의 방패·UFS)가 내달 22일 시작될 예정인 것으로 알려진 데 대해선 “정책상 계획돼 있거나 이미 실행된 연합훈련에 대해선 언급하지 않는다”면서도 “훈련은 모든 군인이 준비태세와 숙련도, 신뢰도, 믿음을 유지하기 위해 수행하는 것으로 간주한다”고 말했다.  이종섭 국방부 장관은 지난 22일 윤석열 대통령에 대한 올해 업무 추진계획 보고에서 올 후반기에 UFS 훈련을 시행, 전구(戰區)급 한미 연합연습체계를 재확립하겠다고 밝혔다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원 구성 파행’ 경기도의회에 “의정비 반환 나설 것” 경고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114662858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114662858/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114662839.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘의장 선출’ 등 자리다툼으로 원 구성을 못하고 있는 경기도의회를 향해 시민사회단체가 “의정활동비 반환 운동을 전개하겠다”는 경고와 함께 조속한 개원을 촉구했다.  경실련경기도협의회·경기복지시민연대 등 15개 단체로 구성된 경기시민사회단체연대회의(이하 연대회의)는 26일 입장문을 통해 이 같은 방침을 전했다.  연대회의는 이날 입장문에서 “지난 12일 11대 도의회 첫 임시회 1차 본회의가 개의 5분 만에 정회됐다. 임시회 마지막 날인 25일 본회의마저 무산됐다”며 “도의원들은 단 5분 회의를 하고 의정활동비와 월정수당 등 554만여원을 (지난 20일) 받았다”고 지적했다.  이어 “특히 경기도가 민생안정을 위해 긴급편성 한 1조4387억원 규모의 추경예산안을 통과시키지 못했고, 김동연 지사 취임 직후 결재한 ‘비상경제 대응 민생안정 종합계획’ 추진을 위한 2472억원 집행도 유보됐다”며 “지난 22일 경기도소상공인연합회 등이 민생현장을 외면하지 말라며 도의회에 ‘일을 해 달라’고 촉구한 이유”라고 강조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박민식, 폭우 속 美알링턴 묘지 참배… “희생 잊지 말아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114661896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20220726/114661896/1</guid>
      <pubDate>2022-07-26T14:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/07/26/114661816.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 미국을 방문 중인 박민식 국가보훈처장이 25일(현지시간) 쏟아지는 비를 맞으며 한국전쟁(6·25전쟁) 참전용사들을 추모했다.  박 처장은 이날 페이스북에 올린 글에서 “방미 이튿날 한국전 참전영웅들이 잠들어 있는 워싱턴DC 알링턴 국립묘지에 갔다”며 “때마침 굵고 거칠게 쏟아지는 비를 온 몸에 맞으며 이름 없는 영웅들의 묘에 헌화했다”고 밝혔다.  박 처장은 “(알링턴 묘지에선) 폭우가 내리더라도 우산 없이 비를 맞는 게 원칙이라고 한다”며 “영웅을 기억하고 예우하는 모습을 보면 국가의 품격이 드러난다”고 적기도 했다.  박 처장은 “폭우 속 헌화·참배 소감”에 대해선 조 바이든 미 대통령이 작년 알링턴 묘지 참배 때 얘기한 “우리가 그들의 희생을 잊는다면 우리는 우리가 누구인지 잊는 것(If we forget what they sacrificed, then we forget who we are)”이란 말로 대신한다고 전했다.  보훈처에 따르면 박 처장은 이날 버지니아주 소재 미 육군박물관을</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>