<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:36.988Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대만 놓고…바이든 “변화 반대”vs시진핑 “불장난 타죽어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323153&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323153&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072907020581667_1659045725_0017323153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 28일(현지시간) 대만 문제를 놓고 정면 충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관에 따르면 조 바이든 미국 대통령은 이날 시 주석과의 통화에서 “미국은 현 상태를 일방적으로 바꾸려는 시도나 대만 해협의 평화와 안정을 훼손하려는 것에 강하게 반대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이 과정에서 ‘하나의 중국’에 대한 미국의 지지를 재확인했으며 이 정책은 대만관계법 등과 맞물려 있다고 강조했다. 미국의 중국 및 대만 정책에 변화가 없는 만큼 중국도 무리하게 현상 변경을 시도해선 안 된다고 경고한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부에 따르면 시 주석은 “우리는 대만 독립과 분열, 외부세력의 간섭을 결연히 반대하며 어떤 형태의 대만 독립 세력에게든 어떤 형태의 공간도 남기지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “중국의 국가 주권과 영토의 완전성을 결연히 수호하는 것은 14억여 중국 인민의 확고한 의지”라며 “민심은 저버릴 수 없으며, 불장난하면 반드시 불에 타 죽는다”고 말했다. 그러면서 “미국 측이 이 점을 분명하게 인식하기를 희망한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 앞서 지난해 11월 바이든 대통령과 진행한 영상 정상회담에서도 ‘불장난…’ 표현을 쓴 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 고위당국자는 “중국이 이 문제에 대해 주기적으로 사용하는 은유에 대해 분석하지는 않겠다”면서 “(대만 문제 논의시 분위기는) 솔직하고 직접적이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072907021481668_1659045735_0017323153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미중 정상이 대만 문제로 대립하면서 낸시 펠로시 하원의장이 실제 대만 방문을 강행할 경우 미중간 갈등이 격화될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 하원의장은 하원 외교위 위원장 등에게 방문 동행을 요청하는 등 강행 의지를 보이고 있다. 중국이 군사적 대응 가능성까지 시사하면서 미국 내에서도 신중론이 나오고 있으나 중국의 반대에 물러서선 안 된다는 강경론도 적지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미중 정상은 경제 문제에 대해서도 관점 차이를 드러냈다. 바이든 대통령은 미국 노동자 등에 악영향을 주는 중국의 불공정한 경제 관행 문제에 대한 우려를 전했다. 이에 시 주석은 “중·미는 거시 경제 정책을 조율하고 글로벌 산업망·공급망 안정을 수호하고, 글로벌 에너지와 식량 안보를 보장하는 등의 중대한 문제에서 소통해야 한다”면서 “규율을 위배해가며 디커플링(탈동조화)과 망 단절을 하는 것은 미국 경제 진작에도 도움 되지 않으며, 세계 경제를 더욱 취약하게 만들 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 정상은 우크라이나 전쟁 문제 등도 논의했으나 입장 차만 확인한 것으로 보인다. 이밖에 기후변화, 보건 안보, 마약 문제 대응 등 글로벌 이슈 대응 문제도 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 통화는 미국 동부 시간 기준으로 오전 8시33분부터 10시50분까지 2시간17분간 진행됐다. 바이든 대통령 취임 이후 시 주석과 통화한 건 5번째다. 코로나19 영향으로 대면 정상회담은 아직 진행되지 않았다. 두 정상은 향후 대면 회담의 구체적 일정을 조율하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가이아 이론’ 창시자 러브록 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257139&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257139&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821100981452_1659010209_0924257139.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지구를 유기체로 파악하는 ‘가이아 이론’을 창시한 영국 환경과학자 제임스 러브록(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 도어싯의 자택에서 별세했다고 AP통신이 27일(현지시간) 보도했다. 향년 103세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러브록의 가족들은 그가 103번째 생일인 전날 집에서 가족들에게 둘러싸인 채 낙상에 따른 합병증으로 숨졌다고 밝혔다. 가족들은 러브록이 6개월 전만 해도 집 주변 해안을 산책하고 언론 인터뷰도 할 수 있을 정도로 건강했지만, 심각한 낙상 사고 이후 건강이 급격히 악화했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1919년생인 러브록은 영국과 미국에서 화학, 의학, 생물물리학을 공부했으며 영국 의학 연구협회, 미국 항공우주국(NASA) 산하 제트추진연구소의 달과 화성 탐사 프로젝트 등에서 일하기도 했다. 하지만 주로 독립 과학자로 활동하면서 명성을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 1970년대에 선보인 가이아 가설은 지구를 스스로 조절되는 시스템으로서 생명의 조건을 창조하고 유지하는 존재로 봤다. 그는 인간의 행동이 이러한 지구 시스템을 위험스러운 비정상 상태에 빠트렸다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 이론은 처음엔 주목받지 못했지만 인간 행동이 지구에 미치는 충격에 관한 우려가 커짐에 따라 점차 영향력을 확대해 왔다. 가이아는 그리스어로 ‘지구’란 뜻이다. 러브록은 오존층을 파괴하는 프레온 가스를 비롯한 대기·토양·수중 오염물질을 측정하는 장비를 개발하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 사태 후 미·러 외교수장 첫 만남… 돌파구 마련되나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257142&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257142&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821380481523_1659011884_0924257142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국과 러시아 외교 수장이 우크라이나 사태 이후 처음으로 대화에 참여할 것으로 보인다. 이번 대화로 양국은 서로의 입장을 확인하고 휴전으로 나아갈 돌파구 마련이 가능할지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821380481524_1659011884_0924257142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨(&lt;b&gt;왼쪽 사진&lt;/b&gt;) 미 국무장관은 27일(현지시간) 기자회견에서 “향후 며칠 이내에, 전쟁이 시작된 이후 처음으로 세르게이 라브로프(&lt;b&gt;오른쪽&lt;/b&gt;) 러시아 외무장관과 대화하리라고 예상한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 우크라이나를 침공한 지난 2월 24일 전까지 미국은 전쟁이 일어나는 것을 막기 위해 안간힘을 썼다. 블링컨 장관과 웬디 셔먼 부장관 등이 나서서 러시아와 서신을 교환하고, 다자 형식 등으로 직접 대면하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 미·러 외무장관 회담은 2월 24일로 예정돼 있었으나, 블링컨 장관이 러시아의 침공을 목전에 뒀던 그 이틀 전 회담을 전격 취소했다. “러시아가 외교를 명확히 거부하는 모습이 보인다”는 것이 그 이유였다. 이후 5개월가량 전쟁이 장기화 국면에 접어들었고 미국과 러시아의 대화가 이뤄지지 않아 신냉전을 방불케 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 블링컨 장관은 러시아에 현재 억류 중인 미국인 및 곡물 문제 등에 초점이 맞추고 대화에 나서는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 러시아에는 미국인 2명이 억류 중이다. 해병대 출신 폴 윌런은 지난 2018년 12월 친구의 결혼식에 참석하기 위해 모스크바를 방문했다. 이후 현지 정보기관인 연방보안국(FSB)에 간첩 협의로 체포돼 징역 16년 형을 선고 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 미국여자프로농구(WNBA) 스타 브리트니 그라이너도 붙잡혀 있다. 그는 지난 2월 17일 경기 참석을 위해 입국했다가 마약 밀수 혐의로 붙잡혔고 5개월째 구금 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 러시아의 심기를 고려해 우크라이나 전쟁에 관한 제재를 쏟아내면서도 직접적으로 이들에 대해 규탄하는 언급은 피하며 영사관 측의 물밑 접촉에 초점을 뒀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 기자회견에서 “이들이 옳지 못하게 구금됐고, 귀국이 허용돼야 한다”고 강조했다. 그는 “우리는 몇 주 전 그들을 석방할 수 있게 할 실체적인 제안을 내놨다”며 “이번 대화로 해결책을 모색할 수 있기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곡물 수출 문제도 이번 대화의 중요한 안건으로 거론된다. 블링컨 장관은 지난 22일 러시아, 우크라이나, 튀르키예(터키) 그리고 유엔 간 곡물 수출 4자 합의를 언급하며 “우크라이나 곡물이 흑해로 선적되고 러시아가 이들 선박 통과를 허용한다는 약속을 지키기를 희망한다”고 했다. 러시아는 합의 이후에도 우크라이나 곡물 수출항인 오데사 등에 2차례 미사일 폭격을 가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 “미국은 실행 가능한 모든 외교적 노력을 지원할 준비가 돼 있다”며 “유감스럽게도 러시아는 의미 있고 건설적인 방식의 관여에 준비된 자세를 보이지 않고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사도광산, 내년 세계유산 등재 물 건너갔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257132&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257132&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821390381526_1659011943_0924257132.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 세계유산 등재에 나섰던 니가타현 사도광산이 유네스코에 가로막혀 내년 세계유산 등록에 사실상 실패했다. 사도광산은 일제강점기 조선인 강제노동이 이뤄졌던 장소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스에마쓰 신스케 문부과학상은 28일 열린 기자회견에서 “유네스코 사무국에서 심사 결과 (사도광산) 추천서 일부에 불충분한 점이 있다는 판단을 제시했다”며 “등재가 실현되려면 추천서를 다시 제출할 수밖에 없다”고 말했다. 기시다 후미오 총리도 “매우 유감이다. 가능한 한 조기에 심사를 받고 세계유산으로 확실히 등록되도록 모든 노력을 해야 한다”고 지시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 일본 정부는 지난 2월 사도광산을 세계유산으로 등재하기 위해 유네스코에 추천서를 냈다. 유네스코 규정대로라면 추천서를 3월 1일까지 자문기관인 국제기념물유적협의회(ICOMOS·이코모스)에 제출해야 하지만 사도광산의 범위를 표시하는 자료가 제대로 갖춰지지 않아 심사 절차 자체가 진행되지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 사도광산의 내년 세계유산 등재는 사실상 물 건너갔다. 세계문화유산 등재 여부를 결정할 세계유산위원회는 올해 러시아가 의장국이었지만 무기한 연기됐다. 2023년 이후 개최 여부도 현재로선 불투명하다. 유네스코는 그간 한·일 대립 문제 등 역사 문제와 연관된 사안을 판단하는 것에 부담을 느껴왔고, 일본 측에 이러한 우려를 표명한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니가타현 앞바다의 사도섬에 있는 사도광산은 에도시대에 금광으로 유명했으나 태평양전쟁이 본격화한 후에는 구리, 철, 아연 등 전쟁 물자를 확보하는 광산으로 주로 활용됐다. 당시 광산은 혹독한 노동으로 기피 대상이었음에도 일제는 조선인을 사도광산에 대거 동원해 강제노역을 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동원된 조선인 규모는 명확히 밝혀지지 않았으나 최소 1200여명(일제강제동원피해자지원재단)에서 2000명(히로세 데이조 일본 후쿠오카대 명예교수) 정도였다는 분석이 있다. 일본 정부는 사도광산 추천서에 대상 기간을 16∼19세기 중반으로 한정해 조선인 강제노동을 의도적으로 배제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 기준금리 역전… 자본 유출 우려 커진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257185&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257185&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072900210481630_1659021664_0924257185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 지난달에 이어 두 번째 자이언트 스텝(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 단행했다. 두 달 동안 금리를 1.5% 포인트 끌어올리는 초강력 조치다. 한국은 2020년 2월 이후 처음으로 미국보다 이자율이 낮은 금리 역전 현상이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 27일(현지시간) 이틀간 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 기준금리를 기존 1.50~1.75%에서 2.25~2.50%로 인상한다고 밝혔다. 현재 2.25%인 한국의 기준금리보다 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 연준 의장은 기자회견에서 “우리는 인플레이션을 다시 낮추는 데 전념하고 있고, 이를 위해 신속하게 움직이고 있다”고 말했다. 이어 “최근 소비와 생산 지표가 약화했고 성장과 소비지출이 크게 둔화했는데, 실질가처분소득 감소와 재정 상황 악화를 반영한 것”이라고 덧붙였다. 실제로 28일 발표된 미국의 2분기 국내총생산(GDP) 증가율은 -0.9%로 집계되며 지난 1분기(-1.6%)에 이어 2분기 연속 마이너스 성장을 기록하며 기술적 경기침체 상태에 진입했다. 민간 기업들의 재고 투자 감소가 영향을 미친 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 그러나 “경기침체에 있다고 생각하지 않는다”며 “약간의 침체를 볼 수 있지만 노동시장에서 나오는 강력한 데이터가 있고, 수요도 여전히 강해 미국 경제는 올해도 계속 성장하는 궤도에 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지속적인 금리 인상 가능성도 언급했다. 파월 의장은 “향후 (물가) 데이터와 경제 전망 변화에 따라 다르겠지만 다음 회의에서 비정상적으로 큰 또 다른 인상이 적절할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 연준이 물가 안정을 위한 통화정책의 지속을 언급했지만 경기 둔화 지표를 인지하고 있고, 이에 따른 속도 조절의 필요성을 언급했다는 점에 안도했다. 파월 의장 발언 이후 미 증시는 상승 마감했다. 미국은 이번 조치로 주요 20개국 중 11번째로 높은 금리 수준을 갖추게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도 금리 역전으로 추가적인 금리 인상 압박을 받게 됐다. 통화 당국 관계자는 “미국과의 기준금리 역전은 이미 시장에 반영돼 곧바로 달러 유출로 이어지지는 않을 것”이라면서도 “미국이 금리 인상을 지속하면 부담이 커진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘170캐럿’ 300년만 최대 핑크 다이아몬드 발견…얼마?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017321072&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017321072&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072813425380728_1658983373_0017321072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;300년 만에 가장 커다란 핑크 다이아몬드가 발견됐다. 이 핑크 다이아몬드는 과거 사례를 종합했을 때 930억원 이상의 가치가 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC 등 외신에 따르면 27일(현지시간) 앙골라의 룰로 광산에서 약 170캐럿(약 34ｇ)짜리 핑크 다이아몬드가 채굴됐다. 광산 이름에 착안해 이 다이아몬드는 ‘룰로 로즈’로 명명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072813425880729_1658983378_0017321072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;룰로 로즈는 인도와 이란 왕조를 거쳐 내려오는 185캐럿의 다리아이누르 이후 가장 큰 핑크 다이아몬드다. 다리아이누르는 왕관에 장식된 형태로 현재는 이란 중앙은행이 보관하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 룰로 로즈는 불순물이 거의 없거나 아예 없다는 2a형 다이아몬드다. 핑크 다이아몬드는 1만개 중 1개가 채굴될 정도로 매우 드물다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아제베도가 앙골라 광물자원부 장관은 “룰로 로즈로부터 되찾은 이 기록과 화려한 핑크 다이아몬드는 앙골라를 세계 무대에서 중요한 국가로 계속해서 보여주고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;룰로 로즈와 비슷한 다이아몬드는 과거 수천만 달러에 거래됐다. 지난 2017년 홍콩에서 경매로 나온 ‘핑크 스타’는 7120만 달러(약 920억원)에 낙찰됐다. 핑크 스타는 132캐럿짜리 핑크 다이아몬드다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072813430280730_1658983382_0017321072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가인 조안나 하디는 BBC에 “룰로 로즈를 세공할 때까지 얼마의 가격에 팔릴지 추측하는 것은 불가능하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “핑크 다이아몬드는 매우 희귀하다”면서 “같은 물리적 성질을 유지하면서 세공하는 것은 굉장히 어려운 일”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1905년 남아공에서 발견된 쿨리난 다이아몬드는 3107캐럿으로 무게만 500g이 넘어 세상에서 가장 거대한 다이아몬드였다. 까다로운 세공 과정을 거처 지금은 195개로 나눠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;룰로 로즈가 발견된 룰로 광산에서 그동안 100캐럿 넘는 다이아몬드 27개가 발견됐다. 룰로 로즈는 룰로 광산에서 채굴된 5번째로 큰 다이아몬드다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이찬규 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“울엄마 아냐” 美장례식서 바뀐 시신…韓유족 660억 소송</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322035&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322035&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:03:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072813301980705_1658982619_0017322035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 뉴저지 주의 한 장례식장에서 시신이 뒤바뀌는 사건이 벌어졌다. 유족들은 장례식장을 상대로 5000만달러(약 660억원)의 소송을 제기하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일(현지시간) ABC7NY, 뉴저지12뉴스 등 현지 매체에 따르면 고(故) 김경자씨(93)의 유족은 다른 여성의 시신을 모친의 관에 넣은 리지필드의 한 장례식장 등을 상대로 5000만 달러의 손해를 배상하라는 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난해 11월 별세했다. 유족들은 한국식 삼일장을 치르기 위해 한 장례식장에서 김씨 시신을 안치했다. 그런데 사흘 뒤 뉴저지주 레오니아의 한 교회에서 장례 예배를 진행하기 위해 김씨 관을 교회로 옮긴 유족들은 관을 열어보고 어딘가 이상함을 느꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨 딸은 “교회에서 엄마의 관을 열었을 때 ‘이 사람은 우리 엄마가 아니라 훨씬 어리게 생겼다’고 생각돼 그렇게 말했다”고 당시를 떠올렸다. 유족들은 장례식장 측 직원에게 이 같은 사실을 알렸으나 직원들은 “김씨가 맞다”며 가족들을 안심시켰다. 김씨 관 안에 들어있던 여성 시신에는 김씨의 옷이 입혀져 있는 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 장례 예배를 마치고 뉴욕 발할라의 묘지로 옮겨져 매장 작업이 시작되고, 관이 묘지에 반쯤 들어갔을 무렵에야 장례식장 직원들이 유족에게 한 사진을 보여줬다. “이분이 혹시 모친이시냐”고 묻는 질문에 사진을 확인한 유족들은 충격을 감추지 못했다. 김씨 딸은 그 자리에서 정신을 잃고 쓰러졌다. 직원들은 관을 꺼내놓고 도망치듯 묘지를 떠났다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확인 결과 장례식장 측은 두 고인의 성이 같다는 이유로 시신을 혼동한 것으로 밝혀졌다. 유족들은 다음날에야 김씨의 시신을 되찾아 안장할 수 있었다. 장례식장 측은 사과했지만, 유족들은 김씨와의 마지막 인사가 악몽으로 남게 됐다고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 김씨 딸은 어머니 관 속에 들어 있던 여성의 가족들에게 연락을 취해 이 사실을 알려야 했다. 김씨는 “이미 시신이 부패해서 그 가족들에게 관을 열어줄 수조차 없었다”며 “우리 엄마와 그분 모두 희생자”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족 측은 소송에서 이긴다면 승소액 전액을 김씨가 생전에 다니던 교회에 기부하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이예솔 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 0%대 경제성장률에도 ‘제로코로나’ 고수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322426&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322426&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T13:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072815595680979_1658991596_0017322426.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석을 비롯한 중국 공산당 지도부가 상반기 경제 상황을 평가하고 하반기 경제 운용 계획을 논의한 정치국 회의에서 ‘제로 코로나’ 정책을 고수하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 관영 통신 신화사에 따르면 중국 공산당의 중추 기구인 정치국은 이날 경제 정책 주제 회의를 열고 “올해 복잡하고 엄중한 국제 환경에 직면한 상황에서 방역과 경제 발전 업무를 효과적이고 통합적으로 처리해 우수한 방역 성과를 거둠과 동시에 새 경제 발전 성과도 이뤄냈다”며 “전국민적으로 각고의 노력으로 이뤄낸 결과이기에 충분히 긍정할 만하다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상하이 봉쇄 등 중국의 강경한 코로나19 방역 정책의 여파로 중국의 2분기 경제성장률은 우한 사태 이후 최저인 0.4%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 중국 정부는 올해 5.5% 경제성장률 달성을 목표로 하겠다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치국은 이날 ‘안정 속 진전’(穩中求進) 기조를 유지하며 물가를 안정시키고 경제가 합리적 구간에서 운영될 수 있도록 해야 한다며 ‘가장 좋은 결과’를 쟁취해나가야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국이 ‘가장 좋은 결과’라는 모호한 표현을 사용한 것을 두고 정치국이 사실상 올해 경제성장률 목표 달성이 어려워졌다고 판단했다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제통화기금(IMF)이 26일(현지시간) 세계 경제 전망 수정보고서에서 중국의 올해 성장률 전망치를 3.3%로 낮추는 등 주요 국제기구와 투자기관들은 올해 중국이 당초 계획한 5%대 성장을 달성하는 것이 사실상 불가능하다는 예측을 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국 역시 민생 안정에 직결되는 고용과 물가만 어느 정도 안정시킬 수 있다면 경제성장률 목표를 달성하지 못할 수 있다는 식으로 몸을 돌리는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 수장인 리커창 총리는 지난 19일 세계경제포럼(WEF) 주최 행사에서 “고용이 상대적으로 충분하고 가계소득이 증가하고 물가가 안정적이라면 성장률이 다소 높거나 낮아도 용납할 수 있다”며 초강력 부양책을 내놓지는 않겠다고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치국은 “버티는 것이 바로 승리”라며 “인민지상, 생명지상, 동태적 제로 코로나 원칙을 고수하는 가운데 외부 유입을 막고, 내부 반등을 억제하고 결코 나태해지거나 전쟁에 염증을 느껴서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 구체적인 하반기 정책 방향과 관련해서는 재정과 통화 정책이 부족한 수요를 보충하는 역할을 해야 한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 자태 드러낸 ‘룰로 로즈’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257224&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257224&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T12:46:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072821410381528_1659012063_0924257224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다이아몬드 회사인 루카파가 27일(현지시간) 홈페이지를 통해 공개한 ‘룰로 로즈’라고 불리는 핑크 다이아몬드. 아프리카 앙골라 룰로 광산에서 채굴된 것으로 300년 만에 크기가 가장 큰 핑크 다이아몬드다. 크기는 약 170캐럿(약 34ｇ)이다. 분홍빛을 띠는 다이아몬드는 1만개 중 1개 정도에 그칠 정도로 드물게 채굴된다. 특히 이번 다이아몬드는 질소 등 불순물이 없는 ‘2a’ 타입으로, 경매에서 고가에 판매될 것으로 전망된다. 2017년 홍콩 경매에서 이와 비슷한 크기의 132캐럿 핑크 다이아몬드가 7120만 달러(930억원)에 판매된 적이 있다. 
        EPA연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 시진핑과 오늘 통화… 대만·우크라 등 현안 논의   &amp;#160;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322341&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322341&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T12:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072821273481493_1659011254_0017322341.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 미국 동부시간 기준 28일(현지시간) 오전 8시30분(한국시간 28일 오후 9시30분)부터 시진핑 중국 국가주석과 통화를 진행한다. 두 사람은 양국 간 현안을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 이날 공지를 통해 이같은 일정을 밝히고 “바이든 대통령과 시 주석의 통화는 이번으로 5번째”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072815595680979_1658991596_0017322341.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 전날 브리핑에서 “오래전에 계획된 통화”라며 “대만 긴장 상황, 우크라이나 문제, 경제적 측면을 비롯한 양국 간 경쟁을 관리하는 방안 등이 논의될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 지난 3월 시 주석과 마지막으로 통화했지만 대만 문제 및 우크라이나 전쟁 등 현안을 놓고 입장차만 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>