<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:19.958Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[박정태 칼럼] 검찰공화국의 경찰 재갈 물리기인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256502&amp;code=11171436&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256502&amp;code=11171436&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022050222190684997_1651497546_0924256502.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;행안부 경찰국 신설 반대하는&lt;br&gt;경찰서장들 대기발령·감찰 등&lt;br&gt;초강경 대응으로 사태 악화&lt;br&gt;일선 경찰 반발로 파문 확산&lt;br&gt;&lt;br&gt;장관은 ‘쿠데타’ 자극 발언도&lt;br&gt;검사 집단행동과 다른 징계&lt;br&gt;이중 잣대로 형평성 문제까지&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가경찰위 실질화 외면하고&lt;br&gt;경찰직접 장악은 위법 소지 커&lt;br&gt;언로 막지 말고 합리적 대안&lt;br&gt;찾아 민주적 통제 받도록 해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전국 각지의 경찰 공무원들이 휴일인 토요일에 모였다. 관외여행 신고를 하고 세미나에 참석했다. 조직의 미래를 위해 난상토론을 벌였다. 갑자기 회의 도중에 상부로부터 연락이 왔다. “회의는 불법이니까 중지해라. 직무명령이다.” 그럼에도 강행되자 회의 주도자에게 대기발령 조치가 내려졌다. 국가공무원법상 복종 의무 위반이란다. 비밀리에 거사를 한 것도 아니다. 모임은 공지됐다. 법적 절차도 밟았다. 거리에 나서 시위를 하거나 피켓을 든 것도 아니다. 그런데 불법 낙인이 찍혔다. ‘민중의 지팡이’가 ‘범죄자’로 전락한 순간이다. 사상 초유의 전국 경찰서장 회의를 주도했다가 대기발령 처분을 받은 류삼영 울산 중부경찰서장이 전한 모임 개최의 과정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일 경찰서장 회의에 온오프라인으로 참여한 총경은 190여명이다. 회의 장소에 무궁화 화분을 보내 지지 의사를 밝힌 총경까지 합치면 모두 350여명이 뜻을 같이 했다. 전국 총경의 절반을 넘는다. 주로 경찰서장을 맡는 총경급은 ‘경찰의 꽃’이다. 14만 경찰을 일선에서 진두지휘하기에 조직의 핵심 역할을 한다. 그런 화려함을 뒤로한 채 신분상 불이익을 감수하고 공개 행보를 택한 건 행정안전부가 경찰을 통제하기 위해 추진하는 경찰국 신설 등에 대한 반대 입장을 정리하기 위해서였다. 윤희근 경찰청장 직무대행이 25일 회의 결과를 보고받겠다고 했다고 하니 의견을 전달받아 심사숙고하면 될 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 상부의 대응이 초강경으로 바뀌면서 사태는 걷잡을 수 없이 악화됐다. 경찰청은 해산 지시에 불응했다는 이유로 현장 참석자들을 색출하기 위한 감찰까지 착수했다. 되레 해산 지시가 적법하지 않아 직권남용이 될 수 있다는 견해까지 나오는 마당에 과잉 대응으로 일관한다. ‘나대면 죽는다’는 경고다. 그렇지만 대기발령 조치에 격앙된 팀장급(경감 경위)마저 전국 단위 회의를 예고하는 등 파문이 심상치 않다. 닥치고 굴종해야 할 일선 경찰의 반발이 오히려 거세지자 어제 윗선인 이상민 행안부 장관이 나섰는데 도가 지나친 발언으로 불에 기름을 부은 격이 됐다. “각자의 위수지역을 비워놓고 모임을 한 건 하나회의 12·12쿠데타에 준하는 상황” “무장할 수 있는 조직이… 대단히 위험하다” 등의 자극적 언사로 강경 조치를 정당화했다. 그러나 21세기 대한민국에서 쿠데타에 빗대는 건 가당치 않다. 이러다 쿠데타 세력을 때려잡기 위한 계엄령 선포까지 나올지 모르겠다. 내부 구성원들을 상대로 대화와 타협으로 풀어나가야 할 정부의 핵심 인사가 수습에 나서기는커녕 사태를 더욱 부채질하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 회의는 되고 경찰 회의는 왜 안되느냐는 지적에 대한 답변도 궁색하기만 하다. 검찰은 조직의 문제와 직결된 현안이 발생할 때마다 고검장, 검사장, 부장검사, 평검사 회의 등을 잇따라 열며 집단행동으로 대응했다. 올해 ‘검수완박’ 사태 때도 그랬는데 검사 징계는 없었다. 검사들은 검찰총장 용인 하에 했고, 경찰과 달리 총칼을 동원하지 못하기 때문에 합법적이란다. 정부 여당의 정책에 반대한 집단행동이란 점은 똑같은데 별의별 이유를 갖다 붙이고 있다. 한동훈 법무부 장관은 지난 5월 인사청문회에서 검찰 집단행동에 대해 이런 말을 했다. “현장 상황을 책임지는 사람들 입장에서는 잘못된 법이 잘못된 절차에 의해 통과됐을 때 말할 의무가 있다고 생각한다.” 검찰은 입이 있고 경찰은 입이 없단 말인가. 검찰공화국 체제의 이중 잣대이고 내로남불이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 일선 경찰이 우려하는 것은 이미 많은 전문가와 언론이 제기한 내용이다. 행안부 장관 직무에는 ‘치안’ 사무가 없다. 그럼에도 경찰국 설치 등을 정부조직법이 아닌 시행령 개정만으로 추진하니 위법 소지가 다분하다. 법치주의 훼손이다. 특히 경찰 사무에 관한 주요 정책을 심의·의결하는 기구인 국가경찰위원회의 실질화라는 대안이 있음에도 행안부 장관이 직접 경찰을 손아귀에 넣으려 하니 이 사달이 벌어지는 것이다. 일선 경찰도 견제와 균형에 입각한 민주적 통제는 받겠다고 한다. 물론 경찰이 스스로 정치적 중립을 지켜왔다고 말하기는 어렵다. 그렇다 해도 내무부 치안본부로 있던 31년 전의 과거로 회귀할 순 없다. 여당이 주장하는 ‘문재인 정권의 충견’을 본연의 자리로 돌아가도록 해야지 ‘윤석열 정권의 하수인’으로 만들 수는 없지 않은가. 합리적 대안을 찾아야 한다. 소통을 하려면 언로(言路) 자체를 막아선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원 jtpark@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토카페] 저 푸른 수영장 위에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256455&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256455&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072520520977584_1658749929_0924256455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;꿉꿉한 날씨가 계속되는 여름입니다. 하루하루 숨이 턱턱 막힙니다. 오랜만에 문을 연 뚝섬한강공원 수영장을 보니 당장이라도 풍덩 뛰어들고 싶습니다. 푸른 수영장 위에 뜬 알록달록 튜브가 여름의 매력을 한층 더합니다. 이번 주말에는 가족과 함께 수영복을 챙겨 꼭 들러봐야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 퍼주기식 청년층 금융지원 정책, 근로 의욕 꺾지 말아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256488&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256488&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521080477622_1658750884_0924256488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 청년층 금융지원 프로그램을 잇달아 발표하거나 검토하고 있다. 고금리 위기를 넘기 위한 부채 연착륙 대책과 재산형성 지원 등 두 갈래로, 청년층에 버팀목이 돼줄 거라는 기대가 높다. 그러나 대통령 공약 이행과 향후 총선 등을 의식해 퍼주기에 매몰된 건 아닌지 따져봐야 한다. 지난 14일 발표한 금융 이자 최대 50% 감면을 골자로 한 신속 채무 조정 프로그램의 경우 가계 빚 폭탄을 차단하기 위한 선제적 성격을 띤다. 그런데도 주식·코인 투자자 감면 논란이 확산하면서 도덕 불감증과 형평성이 도마 위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 금융위원회는 올해 이자소득세 비과세 혜택이 종료되는 청년희망적금을 청년도약계좌로 갈아탈 수 있는 방안을 검토하고 있다고 한다. 청년도약계좌는 10년간 매달 30만~70만원씩 적금을 부으면 정부가 비과세·소득공제 혜택 또는 정부기여금 10만∼40만원을 보태 10년간 1억원을 만들어준다는 윤석열 대통령 공약이다. 출시 6개월여밖에 안 된 청년희망적금을 재출시하려는 노력보다는 문재인정부 정책이라는 이유로 무작정 사장하려는 건 아닌지 우려된다. 만기 2년인 이 상품은 애초 38만명 가입분에 해당하는 예산(456억원)을 책정했지만 7.6배에 달하는 290만명이나 신청할 정도로 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년도약계좌는 당장 목돈 1억원이라는 상징성 말고 어떤 장점이 있는지 선뜻 눈에 띄지 않는다. 10년 후 물가상승분을 감안하면 그 효과는 반감된다. 시중금리가 다시 내려가면 정부 혈세가 축나고 은행권에도 부담이 전가될 수 있다. 각종 청년층 금융지원은 재산형성도 중요하지만 근로 의욕을 꺾지 않도록 설계돼야 한다. 자꾸 뭔가 새로운 걸 찾기보다 기존의 좋은 상품의 장점을 살리는 건 어떤가. 예컨대 정부지원금 600만원으로 중소기업 취업 효과를 보고 있는 내일채움공제의 장점과 접목하는 것도 방법이 될 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별기고] 중단 없는 일상을 위해 선제적으로 대응한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256443&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256443&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072520510377581_1658749863_0924256443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2020년 1월 20일 국내 첫 코로나19 확진자가 발생한 이후 2년6개월이 지났다. 그간 5차례 대유행이 있었고, 올 3월에는 일일 확진자가 60만명을 넘어서기도 했다. 풍전등화 상황에서도 우리 국민의 높은 방역 의식과 현장 의료진·공무원들의 헌신을 통해 위기를 헤쳐나갔다. 그리고 올 4월, 따뜻한 봄기운처럼 예전의 일상을 회복할 것이라는 기대를 갖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 일상을 염원하는 우리 모두의 바람이 무색하게 코로나가 무서운 속도로 확산되고 있다. 최근 해외를 통해 유입되는 변이 바이러스의 높은 전파력으로 1주일 사이 확진자 수가 2배로 증가하는 더블링 현상이 3주째 이어지고 있다. 전문가들의 예측에 의하면 8월 말 확진자가 하루 최대 28만명까지 발생할 수 있다고 한다. 정부는 재유행이 어떤 형태와 규모로 발생하더라도 어렵게 회복한 국민의 일상을 지키면서 중증과 사망에 이르는 위험을 최소화해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행인 것은 과거 대유행 때와는 달리 우리나라가 충분한 백신과 치료제, 의료 인프라를 가지고 있다는 점이다. 이에 따라 사회적 피해가 막대한 일률적 거리두기를 하지 않으면서도 중증과 사망을 최소화하는 것이 가능해졌다. 정부는 예측 최대치인 하루 28만명 넘는 확진자가 발생해도 국민의 일상과 생명을 지킬 수 있는 의료대응체계를 선제적으로 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 누구나 가까운 동네 병의원에서 안심하고 신속하게 진료받을 수 있는 호흡기환자진료센터를 확보한다. 이 중 검사, 진료, 처방까지 한곳에서 제공하는 원스톱 의료기관을 이달 내에 1만개로 대폭 확대할 예정이다. 또한 응급 상황에 24시간 이송과 진료가 가능하도록 대응체계를 완비하고, 중증 응급환자를 즉시 수용할 수 있는 응급의료기관을 확보할 계획이다. 60세 이상 고령자, 면역저하자 등 고위험군에 대해선 진단부터 치료제 처방까지 하루에 이뤄지는 패스트트랙 제도를 적용한다. 국내 연구에 의하면 고령자에게 적시에 치료제를 투약하는 경우 중증화 위험도가 63%까지 감소한다. 정부는 패스트트랙 대상을 기저질환자와 정신병원·시설 및 장애인시설 입소자까지 확대해 중증과 사망 위험을 더욱 최소화할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 중증환자가 안심하고 치료받을 수 있도록 병상을 선제적으로 확보하고자 한다. 현재 운영 중인 병상으로도 하루 15만명의 확진자까지 대응이 가능하지만 30만명 확진 시에도 대응할 수 있도록 4000여 병상을 추가 확보한다. 환자가 일반병원에서도 입원 치료를 받을 수 있게 해서 편의성도 제고한다. 아울러 임산부나 소아, 투석환자 등 특수환자를 위한 전담병상도 확충한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단기간의 급격한 확산을 막기 위해서는 요양병원 시설 등 감염취약시설에 대한 선제 관리도 중요하다. 25일부터는 모든 종사자가 주1회 유전자증폭(PCR) 검사를 받아야 하며 필요시 신속항원검사(RAT)도 받게 된다. 입소자 면회는 비접촉 방식으로 하고, 외부 활동은 병원 진료 등 불가피한 경우 외에는 제한한다. 의사가 상주하지 않는 요양시설은 의료진이 직접 찾아가는 196개의 의료기동전담반을 통해 진료부터 처방까지가 하루 만에 이뤄지도록 조치한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또다시 국민이 느낄 피로감에 대해 송구스러움과 함께 국민 생명을 보호해야 할 공직자로서 막중한 책임감을 느낀다. 정부는 어렵게 내디딘 일상회복의 발걸음이 후퇴하지 않도록 총력을 기울여 대응할 것이다. 국민께서도 나와 이웃의 건강을 위해 개인 방역을 철저히 하고, 백신 접종 시 중증화 예방효과가 50% 이상 장기간 유지되는 만큼 예방접종에도 적극 참여해 주실 것을 요청드린다. 국민과 정부가 충분한 대응 역량을 갖춘다면 우리 사회는 이번 재유행을 위기 없이 극복해낼 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이기일 보건복지부 제2차관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 세테리스 파리부스와 반지성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256445&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256445&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521221277645_1658751732_0924256445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;떼쓰기를 막는 데는 ‘세테리스 파리부스(ceteris paribus)’가 유효하다. ‘다른 모든 게 동일하다면’을 뜻하는 라틴어로 일찍이 키케로가 언급했고 19세기에 마샬이 경제학에 도입했다. 이 비교의 전제조건을 깨면 반지성이 고개를 든다. 가상적 예다. 한 부촌 고교들의 졸업생 수능(백점 만점) 평균이 주변보다 7점 높았다. “빈곤이 교육 격차로까지! 7점 줄이기가 공정”이라 지도자가 선언한다. 이어 저소득 지역에는 가점을 주는 정책을 참모들이 도입한다. 옳은 진단일까? 격차의 다른 원인을 무시한 견강부회다. 결과에 대한 직접 개입도 무모하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현실에서도 비슷한 일이 잦다. 비정규직 근로자의 생계와 고용을 안정시키겠다며 2021년 도입한 ‘경기도 공정수당’ 발표 자료에선 시급 차이를 크게 강조했다. 정규직 시급과 “무려 7000원 임금 격차가 납니다”라고 형광색 표시까지 돼 있었다. 자료 제목부터 ‘7000원은 불합리한 차별’이라 못 박았다. 지난 대선 때 한 후보는 한참 더 나갔다. “고용이 불안한 비정규직이 더 많은 보수를 받는 게 당연하므로 이 격차 줄이기가 공정”이라 단언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니다. 그건 두 뭉텅이 평균만 내세운 억지다. 도청만 봐도 고위급들은 주로 정규직이고 비정규직 다수는 단순 업무를 본다. 경력, 직종, 업체 규모 등 임금 차이의 유력 원인이 허다하다. 물론 이런 이질성이 일절 없다면 외려 비정규직 프리미엄도 가능하다. “동일 직무의 정규직보다 얼마 더 드리면 비정규직으로 오실래요?” 하는 식의 협상 때문이다. 고용 불안의 감수에 대한 보상인 셈이다. 그러나 실상을 들여다보면 두 그룹 간 세테리스 파리부스는 깨지므로 ‘7000원의 불합리한 차별’은 섣부른 단정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나아가 그 후보는 경기도 실험 성과의 전국 확대를 공약했다. 실험의 실체가 뭔가. 작년 말 기준 세금 23억원으로 공공기관 3000명에게 평균 70만원씩 나눠줬다. 전별금 성격의 이전소득이다. 물론 수급자에겐 도움이 되겠으나 노동시장 기능의 측면에서도 유익한 성과가 있었을까. 가령 그들의 고용이 안정됐나? 비정규직 일자리에 대한 불만족이 줄었나? 생산성은? 긍정 효과들을 보며 격차 해소를 위한 자발적 움직임이 촉발됐나? 이처럼 소위 ‘정책 순기능’에 대한 정밀 검증은 보이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;800만명을 넘어가는 비정규직 근로자를 돌봐야 한다. 그러나 이런 수당 방식에는 재원 마련, 도덕적 해이 방지, 순기능 검증 등 풀어야 할 난제가 숱하다. 격차를 직접 메꾸려는 처방도 참 거칠다. 그래서 새 노동정책팀의 진짜 실력을 기대한다. 이미 충분히 쌓은 빅데이터로 부문별 불합리한 격차부터 정밀 산정하고 투명하게 공개하자. 그래야 정공법이 나온다. 해외 다수 국가에 이 제도가 있다는 주장도 검토 대상이다. 한편 항구적 개선 차원에서 정규직 시장 내 고용 근로 임금의 유연화가 필수다. 일자리를 흔들고 조각 내는 규제를 바로잡아야 정규직 수요가 늘고 양쪽 격차도 줄지 않겠나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세테리스 파리부스의 훼손 유형은 두 가지다. 첫째는 갈라치기다. 특히 진영, 지역, 젠더로 쪼갠다. 앞 수능 점수 사례에서 재력도 격차 원인 중 하나라면 그 효과를 줄이는 인프라 제공이 정부 책무다. 둘째 유형은 허투루 비교다. 처한 상황과 제도가 상이해 특정 숫자가 주는 함의가 사뭇 다른데도 남과 단순 비교해버리는 꼼수다. 국가채무 비율, 고용률, 재생에너지 비율 등 비일비재했다. 두 유형 모두 반지성을 촉발했다. 근데 요즘 새 정부 인사들의 언사들을 보다가 “비교할 걸 해야지”란 혼잣말이 다시 튀어나온다. 비교 대상이나 잣대가 갈수록 뜨악해서다. 보신주의와 휴브리스(자만) 가랑비에 옷 흠뻑 젖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김일중(성균관대 교수·경제학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대우조선 대표 문제를 또다시 정쟁화하는 여권</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256481&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256481&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521080677624_1658750886_0924256481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 25일 최고위원회의에서 “대우조선 대표이사 등 경영진은 부실 방만 경영에 책임지고 물러나야 한다”고 말했다. 50여일 이어진 대우조선 하청노조 파업이 극적으로 타결된 뒤 회사 회생 방안 등과 관련해 경영진의 책임을 지적할 순 있다. 그런데 권 대행은 이 문제를 또다시 전 정권과 연계시키며 괜한 정쟁 거리로 몰고 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대행은 “지난 3월 문재인 대통령은 대통령직인수위원회의 만류에도 동생 친구인 박두선 조선소장을 대우조선 대표이사로 임명했다. 5년 동안 해결 못 했으면 다음 정부가 일할 수 있게 도와주지 못할 망정 대표이사 자리에 알박기를 했다”고 부연했다. 박 대표는 대선 이후인 지난 3월 말 주주총회를 통해 대표이사에 선임됐다. 그러자 인수위에서 박 대표의 임명을 비판했다. 하지만 당시에도 인수위 주장에 무리가 있다는 지적이 많았다. 박 대표는 대우조선에서만 36년을 근무해 온 조선업 전문가다. 노조뿐 아니라 사측에서도 대우조선과 현대중공업 합병 무산 이후 흔들리는 회사 위상을 바로 잡을 적임자로 봤다. 대통령 동생과 대학 동문이라는 점을 들어 ‘임기말 정실인사’로 규정하기엔 근거가 미약했다. 인수위발 신구 권력 신경전 소재의 하나 정도인 사안을 갑자기 권 대행이 다시 들먹인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선 문제는 난마처럼 얽혀 있다. 지금까지 11조여원의 혈세를 지원받고도 누적 손실이 7조원이 넘는다. 보수, 진보 정권을 거치며 매각·합병 무산, 분식회계 등이 이어지면서 표류했다. 특정 정부만의 책임으로 보긴 힘들다. 파업 이후 대우조선이 나아가야 할 방향, 예를 들어 분리매각 등 민영화 방식에 대한 논의와 분석이 급선무다. 파업으로 새삼 알려진 조선산업의 원·하청 문제에 대한 해법 마련도 필요하다. 정치권은 대우조선뿐 아니라 전체 조선업의 미래와 발전을 위해 법적 제도화 및 시스템 마련에 주력해야지 진영 싸움을 부추길 때가 아니다. 여당의 ‘기승전 전 정부탓’ 프레임에 대한 국민 피로도가 높다. 특히나 대통령실 사적 채용 의혹 당사자가 ‘알박기’ 운운하는 것은 낯간지럽다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 尹도 치장이 필요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256517&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256517&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:02:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022042121070774778_1650542827_0924256517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 정치를 막 시작했을 즈음 김건희 여사와 대화한 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“우리 남편은요, 비싼 옷이나 유명 브랜드 옷을 사다주면 손사래를 쳐요. 이런 거 입으면 몸에 두드러기가 날 것 같다나요. 할인매장 같은 데서 옷가지 쌓인 것을 보면 ‘여기가 딱이네’ 하면서 좋아한다니까요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘사람 윤석열’의 소탈함을 강조하는 말이었지만, 본래 남들 눈에 비치는 모습을 그다지 신경 쓰지 않는 윤 대통령의 성향을 짚은 말이기도 했다. 실제 검찰 출입기자 시절부터 본 그는 가식적인 모습을 보이거나 가식적으로 비치는 것을 상당히 꺼렸다. 그리고 이런 ‘척’하는 걸 싫어하는 숫저운 성정이 그가 대통령이 되는 데 일조했다고 나는 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금도 TV 화면에 보이는 모습은 그대로인 것 같다. 어슬렁거리는 듯한 걸음걸이, 반갑다는 표시로 한 손가락을 펴서 상대방을 가리키는 몸짓, 심지어 다소 공격적으로 들리는 말투까지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이 ‘그대로’가 문제를 낳는 듯하다. 심상찮은 지지율 상황을 말하려는 것이다. 취임 후 2개월여가 지난 시점에 30%대 긍정 평가와 60% 넘는 부정 평가가 나온다. 지지율이 국정운영 평가의 절대적 기준은 아니지만 급속한 추락은 분명 뭔가 잘못 가고 있음을 알리는 경고음이다. 특히 아직 굳지 않은 정치권 내 입지나 짧은 정치 경력을 감안하면 국민 지지도는 곧 윤 대통령의 리더십, 국정 장악력과 직결된다. 여소야대 지형에서 각종 개혁 난제를 풀기 위해서라도 국정 지지율이 중요할 수밖에 없다. 그저 “신경 쓰지 않는다”는 말로 넘길 문제가 아닌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낙하하는 지지율을 두고 여러 원인이 거론된다. 인사 논란, 여당 권력투쟁, 대통령과 주변인의 실언 등. 정치 양극화로 정권 초부터 허니문 효과 없이 가차 없는 공세가 이어지는 정치 환경적 요인도 무시할 수 없을 터다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다 해도 기신기신한 지지율의 상당 부분은 윤 대통령 본인에게서 기인한 것으로 보인다. 윤 대통령도 실상 누구보다 답답할 터다. 대선 전이나 후로나 표방하는 가치와 대의, 진정성은 그대로인데 왜 민심에 닿지 못할까 하는. 선 자리가 바뀌었기 때문이다. 검사 시절 상대한 부정부패나 권력과 달리 지금의 상대인 국민은 맞서거나 굴복시켜야 하는 대상이 아니다. 붙어보자는 식의 인상을 주는 건 곤란하다. 옳다고 믿는 일도 설득과 설명의 과정이 있어야 한다. 가령 대통령이 적재적소 인사라 판단했다 해도 민심이 끝내 수용하지 않으면 기꺼이 포기해야 하는 것이다. ‘지난 정부도 그렇게 하지 않았나’ 같은 검사의 언사로 대응해선 공감과 지지를 얻기 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반전의 열쇠도 윤 대통령이 쥐고 있다. 국민은 대통령에게 능숙한 정치가의 모습을 기대하진 않더라도 국가 지도자에 걸맞은 태도와 언행을 바란다. 날것 그대로를 너무 자주 드러내 보이는 건 역효과를 내기 십상이다. 국민만 보고 갈 게 아니라 국민에게 어떻게 비치는지도 살피며 가야 한다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 윤 대통령은 지지율 하락 문제를 묻는 취재진에게 “그 원인을 잘 알면 어느 정부나 잘 해결했겠죠. 열심히 노력하는 것뿐입니다”라고 답했다. 그 노력은 더 많은 설득과 소통에 방점이 찍혔으면 한다. 목적지를 향해 파도를 가르며 전진하는 뚝심이 아니라 조류를 읽고 때론 순응하며 항해하는 유연한 대응이 필요한 때다. 반성하고 사과하는 모습을 보이는 데서 시작하는 건 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 민심과 주파수를 맞추는 과정이라 믿는다. 윤 대통령을 지지하고 안 하고의 문제가 아니다. 앞으로 4년10개월 대한민국호의 키를 잡은, 우리가 뽑은 선장이기 때문이다. 일찍 울린 경고음이 ‘그대로’를 깨우는 알람이 되길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지호일 사회부장 blue51@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전승민의 사이언스&amp;테크놀로지] 암모니아·이퓨얼… 차세대 친환경 연료가 온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256456&amp;code=11171452&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256456&amp;code=11171452&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022053021241023697_1653913450_0924256456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;운송업계의 오랜 고민 중 하나는 환경 문제일 것이다. 연료를 대량 소모하는 선박업체는 특히 그렇다. 국내 조선소에서 주력으로 건조하는 8000~1만TEU(20피트 길이 컨테이너)급 초대형 컨테이너선을 운항하려면 10만 마력 이상의 엔진이 필요한데, 이 정도 출력을 종일 내려면 연료만 300~400t이 들어간다. 이 과정에서 배출하는 환경오염 물질도 큰 골칫거리다. 선박만의 문제가 아니다. 자동차 항공기 철도 등 운송업체를 운영하려면 이런 환경 문제에서 벗어날 수 없다. 각종 규제가 나날이 강화되는 시점에 이는 대단히 큰 걸림돌이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 각국에서 다양한 친환경 연료 연구가 진행되고 있다. 이런 연구가 언제 우리 현실에 들어올지 알기 어렵다. 새로운 연료를 이용하려면 자동차 선박 비행기 등 운송수단도 새로운 것을 다시 도입해야 한다. 짧게는 십여년, 길게는 수십년씩 운영되는 운송수단을 일거에 교체하기 어렵다는 뜻이다. 이 문제의 유일한 해결책이 있다. 연료만 새것으로 바꾸는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;친환경 연료의 다크호스 ‘암모니아’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521050577615_1658750705_0924256456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 가능성이 가장 큰 것은 암모니아다. 암모니아의 화학식은 NH3로 질소와 수소의 화합물인데, 연소하면 질소산화물이 일부 발생하지만 이산화탄소는 전혀 나오지 않아 친환경 연료로 가장 적합한 후보 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암모니아는 기존의 선박 엔진을 조금만 개조하면 즉시 연료로 쓸 수 있다. 스파크 점화식의 2행정 방식 엔진에도 사용할 수 있어서 그렇다. 실제 가솔린 엔진을 개조해 암모니아를 연료로 사용한 사례도 있다. 한국에너지기술연구원이 가솔린 엔진을 개조한 암모니아 엔진을 개발한 적이 있는데, 이 엔진을 넣은 자동차로 시속 60~80㎞ 시험 주행에 성공하기도 했다. 다른 연료에 비해 높은 경제성도 큰 장점이다. 암모니아 생산 비용이 휘발유와 경유 생산 비용보다 다소 비싼 편인데, 해외보다 유가가 비싼 국내에선 휘발유와 경유의 판매가격보다 암모니아 가격이 더 싼 편이다. 취급과 공급도 쉽다. 기존의 LPG 인프라를 조금만 개조하면 차량이나 선박용 암모니아 충전소로 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암모니아는 친환경 연료의 대표 격인 ‘수소’로 전환하기 쉽다는 장점도 있다. 수소에 비해 단위 부피당 1.5~2배의 저장 용량을 가지고 있어서 대용량 저장과 장거리 운송이 어려운 수소의 단점을 보완할 수 있다. 유통 과정에서도 기존 화학공장 등에서 사용하던 암모니아 저장 및 운송 인프라를 그대로 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이런 암모니아를 얼마나 깨끗하게 생산할 수 있느냐 하는 점이다. 친환경 암모니아를 만들려면 깨끗한 수소부터 만들어야 한다. 친환경 수소는 그린수소와 블루수소 등이 있는데, 천연가스와 이산화탄소 포집 설비를 함께 이용하는 하이브리드형 수소를 블루수소라고 하며, 신재생 에너지만 이용해 만드는 수소를 그린수소라고 한다. 블루수소는 이산화탄소 발생량이 대단히 낮고, 그린수소는 전혀 없다. 즉 그린수소를 재처리해 만든 암모니아만을 그린 암모니아라고 부른다. 이렇게 하면 암모니아 생산단가가 크게 올라갈 텐데, 업계는 대량생산으로 단가를 낮출 수 있으리라 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;친환경 인공석유 ‘이퓨얼’도 각광&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521050577614_1658750705_0924256456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음으로 주목할 에너지가 이퓨얼(E-Fuel)이다. 이퓨얼은 전기기반연료(Electricity-based Fuel)의 약자다. 대기 중 포집한 이산화탄소와 물을 전기분해해 얻은 수소로 제조한 합성연료. 쉽게 말해 친환경 인공석유를 뜻한다. 기존의 석유와 사실상 같은 물질이라 당장 내연기관 차량이나 선박, 항공기 등에 그대로 넣어 사용할 수 있고, 기존의 석유 인프라를 그대로 활용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 이 연료를 사용하면 온실가스가 배출된다. 다만 만드는 과정에서 이산화탄소를 재료로 쓰게 되므로, 넓은 시각에선 지구 전체의 탄소가스 농도가 증가하지 않는 효과를 가져온다. 더구나 완전히 성분이 조정된 연료를 만들 수 있어서 연소 효율이 대단히 높아지는 장점이 있다. 기존보다 미세먼지나 온실가스 배출량이 절반 이하로 줄어들 거라는 기대도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이퓨얼을 만들려면 먼저 이산화탄소를 포집해야 한다. 대기 중에서 포집하면 DAC(Direct Air Capture), 공장 발전소 등 산업현장 배출가스에서 포집하면 CCU(Carbon Capture &amp; Utilization)라고 부른다. 캐나다 카본 엔지니어링에 따르면 DAC 장치 한 대가 연간 흡수하는 이산화탄소량은 10만t 정도. 이것으로 약 2460ℓ 이퓨얼을 생산할 수 있다. 수소는 당연히 그린수소를 이용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발등에 불이 떨어진 자동차 업계가 이퓨얼에 큰 관심을 갖고 있다. 포르쉐는 지난해 2400만 달러를 투자해 에너지기업 지멘스와 함께 칠레에 이퓨얼 생산공장을 짓고 있다. 2026년부터 연 5억ℓ 규모의 이퓨얼을 생산할 계획이다. 이밖에 도요타 닛산 혼다는 지난해 7월 탄소중립 엔진 개발을 위해 이퓨얼 공동 연구계획을 발표했다. 현대오일뱅크는 지난 4일 덴마크 할도톱소사와 친환경 기술협력 양해각서를 체결해 이퓨얼 공동 개발에 나섰다. 현대자동차도 2019년 기초선행연구소(IFAT) 설립 후 이퓨얼 제조기술 개발 계획을 발표하고 기술 동향을 모니터링하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 가격이다. 한국화학연구원에 따르면 이퓨얼 생산 단가는 배럴당 200달러 수준으로, 기름값이 오를 대로 오른 지금보다도 2배 가까이 비싸다. 그러나 시간이 흐르면 기술이 발전하고 규모의 경제가 완성되며 가격이 한층 더 낮아질 거라는 기대가 많다. 포르쉐는 이퓨얼 가격이 10년 안에 5분의 1 수준까지 하락할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521050677616_1658750706_0924256456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이퓨얼과 비슷한 개념의 연료로 바이오가스나 바이오디젤을 꼽을 수 있을 것이다. 식물을 기르는 과정에서 이산화탄소를 흡수하고, 그 식물에서 연료를 추출해 사용하면 결국 탄소중립이 가능하다는 이론이다. 그러나 모든 탄소순환 과정을 인공적으로 제어할 수 있는 이퓨얼 쪽이 효율면에서 우위에 있다는 주장이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진정한 친환경 연료를 만들어 보급하려면 수소, 핵융합 등 진정한 친환경 에너지가 보급돼야 한다. 그런 기술의 실용화를 막연히 기다리기에는 우리에게 시간이 그리 많지 않다. 암모니아, 이퓨얼 등 친환경 연료는 더 깨끗한 세상에 다가서는 현실적 대안이 돼 줄 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전승민 과학저술가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 쿠데타 발언과 집단반발 확산, 정부와 경찰 모두 자중하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256509&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256509&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521090377626_1658750943_0924256509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰국 신설을 둘러싼 정부와 경찰의 갈등이 위험수위에 이르렀다. 정부와 경찰이 별개의 조직인 것처럼 대립하는 모습 자체가 국민을 불안하게 한다. 이상민 행정안전부 장관은 25일 전국 경찰서장 회의를 군내 사조직이었던 하나회의 ‘12·12 쿠데타’에 비유했다. 물리력을 보유한 경찰이 지시를 위반하고 자의적으로 회의를 진행했으니, 쿠데타와 비슷하다는 논리다. 경찰서장들이 정권을 탈취하려고 회의를 연 게 아니라는 것은 이 장관이 잘 알고 있을 것이다. 경찰서장들이 경찰청장 후보자의 모임 금지 지시를 위반했다는 비판은 가능하다. 그러나 쿠데타 발언은 경찰의 반발만 부르는 부적절한 비유였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰의 집단행동도 확산일로다. 경찰은 서장 회의에 이어 오는 30일 경감·경위급 전국팀장회의를 예고했다. 팀장 회의에 일선 지구대장과 파출소장도 참여해야 한다는 주장까지 등장했다. 경찰 내부에서는 “경정은 뭐 하느냐”는 말도 나온다고 한다. 경찰 직장협의회와 국가공무원노조 경찰청 지부 등은 주요 KTX 역사와 경찰청, 일선 경찰서에서 1인 시위에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 경찰국 신설의 문제점을 지적하는 것은 이해할 수 있다. 다만 이렇게 계급별로 집단행동을 벌이며 정부를 상대로 실력행사에 나서야 하는지는 의문이다. 경찰이 경찰국 신설에 반대하는 가장 큰 이유는 ‘수사권 침해’다. 경찰은 수사권 침해를 걱정하기에 앞서 과거 경찰의 수사가 공정했는지부터 자문해야 한다. 국민은 행안부 장관의 경찰 수사권 침해를 걱정하는 게 아니라 비대해진 경찰의 수사 능력과 공정성을 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권한이 커진 경찰을 민주적으로 통제해야 한다는 데는 누구도 반대하지 않는다. 여야도 이견이 없다. 정부가 할 일은 경찰을 포함한 각계의 의견을 수렴하고 정치권의 의견을 존중해 합리적인 통제 방법을 찾았어야 했다. 경찰국 신설을 일방적으로 밀어붙인 결과가 정부와 경찰의 갈등 심화다. 정부는 문제를 해결하기보다 키우고 있다. 지난 정부에서 검찰개혁을 둘러싼 정부와 검찰의 갈등을 충분히 겪었다. 국가의 사법 역량을 갉아먹는 소모적인 논쟁이었다. 정권이 바뀌니 정부와 경찰이 대립한다. 누구에게도 도움이 되지 않는 대립이다. 이 장관은 강경 대책에 매몰되지 말고 경찰 내부의 목소리를 경청하는 자세를 보여야 한다. 경찰도 집단행동을 멈추고 방대해진 권한을 남용하지 않을 최선의 방안을 찾는 데 협조해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 상처 입은 한 사람 안 보이나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256370&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256370&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022061921250542863_1655641505_0924256370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엉터리 심리상담 실태 고발(심리상담 X파일) 시리즈를 지난달 중순 마무리했지만 보도 사례의 몇몇 당사자와 지면 밖에서 시시비비를 다투느라 최근까지도 그 영역에서 발을 떼지 못했다. 한 심리상담사는 자신이 치료 목적으로 했다는 행위의 정당성만 주장할 뿐 상담 중에 다쳤다는 내담자의 마음은 여전히 헤아리지 않았다. 우리(내)가 뭘 그렇게 잘못했느냐거나 왜 우리(나)만 걸고넘어지느냐는 이들도 있었다. 일부는 허위 보도라며 기사 삭제를 요구하기도 했다. 문제 제기를 받아들이지 못하고 자기방어에 급급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심리상담 분야 종사자들의 이런 태도는 취재 과정에서도 여러 번 겪었다. 문제 사례에 대해 의견을 구하려고 접촉했던 한 전문가는 내담자가 받은 상처보다 보도에 언급된 자신들의 심리치료기법이 부정적으로 비칠 것을 먼저 우려했다. 그는 이메일 회신에서 해당 기법이 (무자격자에게 사칭 당한) 또 다른 피해자라고 했다. 사칭 행위에 대해서는 미국 본부와 함께 법적으로 대응할 수 있다며 강경한 태도를 보였다. 그 치료법이 잘못됐다고 지적한 게 아닌데도 굳이 “상담의 패러다임을 바꾸는 놀라운 치료기법”이라고 강조했다. 내담자에 대한 걱정은 어디에도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본보는 치료 적절성 등을 문의하려고 해당 기법 창시자인 미국 심리학자에게 직접 이메일을 보냈었다. 보도 시점까지 회신이 없어 기사에는 질의한 사실만 먼저 언급했다. 답변이 오면 후속 보도로 전할 생각이었다. 한국 측 전문가는 이걸 갖고도 “편지의 내용이 주제에서 벗어난 것 같다. 사칭해서 한 행위에 대해 그가 답을 할 이유는 없다고 생각한다”고 대신 방어막을 쳤다. 취재팀 질의가 부적절했다는 투였다. 정작 심리학자 측은 시일이 걸리긴 했지만 6개 질문에 모두 성의 있는 답변을 보내왔고 서두와 말미에 “알려줘서 고맙다”고 거듭 사의를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신과 의사들이 더 심한데 왜 심리상담사만 문제삼느냐는 볼멘소리도 있었다. 이 전문가는 “의사 자격증이 있는 정신과 의사에 의한 내담자 피해도 많다”며 심리상담사 자격증 남발에 의한 내담자 피해는 ‘빙산의 일각’이라고 주장했다. 그는 의사들이 내담자들을 마약과 유사한 약물을 써서 중독에 빠지게 하는 게 더 큰 문제라며 후속 보도에서 다뤄 달라는 주문까지 했다. 의사들이 이 소릴 듣는다면 무슨 생각이 들까. 문제 제기가 잘못됐다고는 생각하지 않지만 심리상담 피해에 대한 자문에는 적절하지 않은 대답이다. 문제 해결에도 도움이 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특정 상담치료기법 시범을 보여주기로 한 전문가가 돌연 “인터뷰에 응하기 어렵게 됐다”며 약속을 취소한 일도 있었다. 그는 문자 메시지로 ‘개인적 사정이라 말씀드리기 어렵다’고만 설명했다. 나중에 사정을 들어보니 본보가 취재 중인 문제 사례의 당사자 중 한 명이 한 다리 걸쳐 아는 사람이었다. 그는 취재팀 기자에게 “정말 좋은 취지인 건 잘 알겠는데 제가 여기서 언급을 하는 것에 좀 부담되는 부분이 생겼다”며 거듭 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람 마음을 다루는 이들의 선한 의지를 기대했던 취재팀엔 이 모든 반응이 실망스러웠다. 심리상담 피해자에 대한 공감과 위로, 자성에 인색한 그들은 다른 누구도 아닌 심리상담 전문가들이었다. 한 현장 상담사는 문제 사례를 보도한 기사에 달린 댓글을 보고는 “저 사람들은 상처 입은 한 사람은 보이지 않는 건가”라는 메시지를 보내왔다. 상담사를 비난할 뿐 내담자에 대한 공감이 없다는 점을 그는 안타까워했다. 왜 이런 걸 기사화하느냐는 전문가들은 이 한 명의 상담사만 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 이슈&amp;탐사팀장 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>