<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-24T00:07:24.499Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘AR 전쟁’ 무르익는다… 구글, AR글래스 재도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017295665&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017295665&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T22:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072017231073483_1658305390_0017295665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글이 증강현실(AR) 글래스에 재도전한다. 애플, 메타, 삼성전자 등에서 AR과 관련한 움직임을 하나둘 구체화하면서 경쟁에 불이 붙고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 업계에 따르면 구글은 직원들과 일부 검증된 사용자를 대상으로 다음 달부터 AR 글래스 시제품 테스트를 소규모로 진행한다. 시제품에는 외부를 볼 수 있는 디스플레이가 렌즈에 장착돼 있다. 카메라와 마이크도 탑재됐다. AR 글래스를 통해 확보된 이미지 데이터는 메뉴판을 번역하거나 커피숍 가는 길을 보여주는 등의 용도로 활용된다. 단, 개인정보 보호 등을 이유로 이번 &lt;span&gt;테스트에서 사진이나 동영상 촬영 기능을 제한한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저스톤 페인 구글 상품 매니저는 “실제 환경에서 테스트해 날씨, 교통 체증 등이 AR 내비게이션에 미치는 영향을 파악할 수 있다. 이는 연구실 환경에서는 알기 어려운 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 2024년 출시를 목표로 ‘프로젝트 아아리스’라는 AR 헤드셋을 개발 중이다. 스키 고글과 유사한 디자인에 배터리 내장형 제품이 될 전망이다. 구글은 2013년 업계에서 가장 먼저 AR 기기 ‘구글 글래스’를 내놓았었다. 하지만 낮은 완성도와 비싼 가격 등으로 비판을 받았고, 2015년 조용히 단종했다. 구글로서는 AR 헤드셋 시장에 재도전하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글이 속도를 내는 것은 ‘메타버스’로 대표되는 차세대 인터넷 논의가 본격화하고 기업들 움직임도 구체성을 띠고 있기 때문이다. 애플은 내년 초에 AR 헤드셋을 시장에 내놓을 것으로 알려졌다. 시제품 공개 등의 준비를 구체적으로 하고 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072017330573525_1658305985_0017295665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난 6월에 인간 망막이 보여주는 해상도를 구현한 VR 헤드셋 ‘버터스카치’를 선보였다. 버터스카치는 현재 시판 중인 VR 헤드셋 ‘퀘스트2’보다 약 2.5배 뛰어난 해상도를 구현한다. VR 헤드셋으로 보는 화면이 현실 세계와 큰 차이를 보이지 않으면 VR 시장이 폭발적으로 성장하는 변곡점으로 작용할 수 있다는 예측도 나온다. 메타는 이밖에도 고급형 VR 헤드셋 ‘프로젝트 캄브리아’도 준비하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타버스 기기 출시를 공식화한 삼성전자는 최근 삼성리서치 VR랩 책임자로 메타 자회사 오큘러스VR 출신인 윤가람 상무를 영입했다. 삼성전자 DX부문장 한종희 부회장은 “삼성전자만의 메타버스를 만들겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AR 기기의 시장이 본격적으로 꽃을 피을 수 있을지에는 인플레이션, 경기 침체 같은 외부변수도 중요하게 작용한다. 애플이 &lt;span&gt;긴축경영에 들어가기로 했지만, AR 헤드셋 신제품 출시에 큰 변동이 없을 것이라는 분석이 제기된다. 하지만 AR 헤드셋이 2000달러(약 260만원) 이상의 고가 제품일 것으로 예상되는 데다, 시장이 형성되지 않은 초기 제품인 점을 고려하면 소비자들이 선뜻 지갑을 열지 미지수다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낸드값 하락에 ‘칩4’ 압박까지… 하반기 반도체 심상찮다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017299506&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017299506&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T22:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2020050714045252835_1588827892_0017299506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 침체가 길어질 수 있다는 불안감이 증폭하면서 반도체를 둘러싼 위기감도 확산하고 있다. 수요 위축과 공급 과잉 우려가 맞물리면서 하반기 메모리 반도체 업황은 불확실성으로 빠져든다. 여기에다 낸드플래시 가격의 하락 폭이 확대될 것이라는 우울한 전망도 나온다. 삼성전자와 SK하이닉스의 하반기 실적에 ‘노란불’이 켜졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 주도 반도체 공급망 동맹인 ‘칩4’ 참여 압박도 한국 반도체 산업을 곤란하게 만든다. 한국의 전체 반도체 수출액 가운데 중국 비중은 39%(홍콩 포함 시 60%)에 이른다. 중국을 배제하는 공급망 동맹은 한국 반도체 산업 생태계에 충격을 던질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 반도체 업계에 따르면 대만의 시장조사업체 트렌드포스는 올해 3분기 낸드플래시 가격의 하락 폭이 8~14%에 이를 수 있다고 분석했다. 가격 하락세는 올해 4분기까지 이어진다는 관측도 내놨다. 당초 트렌드포스는 올해 3분기 낸드플래시 가격이 2분기보다 3~8% 떨어질 것으로 전망했었다. 트렌드포스는 “낸드플래시 수요가 부진한 상황에서 공정의 고도화로 공급이 늘어나면서 재고가 늘고 있다. 노트북, TV, 스마트폰 등에 대한 시장 수요 전망치가 실망스럽다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반적으로 메모리 반도체의 경우 하반기는 정보기술(IT) 기기 판매 증가에 따른 ‘성수기’다. 하지만 경기 침체 우려로 수요가 줄었고, 이는 낸드플래시 가격을 주저앉히는 요인으로 작용하고 있다. 고객 회사들도 재고 부담에 주문량을 줄이면서 가격 하락에 영향을 미친다. 이와 함께 트렌드포스는 올해 3분기 D램 가격도 10% 이상 떨어질 수 있다고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘가격 하락’이라는 위험신호가 감지되자 반도체 기업들은 설비투자를 줄이는 식으로 공급 과잉에 대비하고 나섰다. SK하이닉스는 최근 충북 청주공장 증설 계획을 보류했다. 급격한 시장 침체에 대비하려는 조처라는 게 업계 시각이다. 삼성전자 역시 추가 증설계획에 대한 검토에 들어간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 업계 관계자는 “특정기관의 시장 전망치이다. 향후 시장 상황 변화에 따라 얼마든지 업황은 바뀔 수 있다. 다만 경기 침체의 영향을 어느 정도 받을 수밖에 없어 타격의 정도를 예의주시해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022052407180216380_1653344283_0017299506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 ‘칩4 동맹’에 참여하라는 압박이 반도체 업황의 변수로 떠올랐다. 미국 정부는 ‘중국 견제용’으로 반도체 공급망 동맹을 추진 중이다. ‘다음 달 말’이라는 마감 시한을 달아서 한국 정부에 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 정부가 참여 의사를 밝히면 중국의 반발이 거세질 수 있다. 생산 측면에서 한국은 반도체 핵심 기술과 장비 생산능력을 보유한 미국 도움이 필요하다. 반면 수요 측면에서 중국은 주요 시장이다. 한국 반도체 산업의 대중국 수출입 비중은 40%(홍콩 포함시 60%)에 이른다. 메모리 반도체 세계 1위 삼성전자와 2위 SK하이닉스의 전체 매출에서 중국 수출 비중은 30% 이상이다. 중국과의 반도체 교역량은 지난해 760억 달러로 10년 전보다 3배 이상 증가했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부는 반도체 업계에 미칠 영향을 살펴보고 있는 것으로 전해진다. 이종호 과학기술정보통신부 장관은 지난 20일 기자간담회를 갖고 “중국에 다녀온 기업과 통화도 해보고 고민했는데, 결국 국가 이익에 부합되도록 해야 한다. 지금은 반도체에 국한된 이야기지만 어떤 쪽을 선택했을 때 다른 산업에도 영향을 미칠 수 있기 때문에 상당히 신중하고 냉철하게 결정해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제1025회 로또 1등 당첨자 4명… 61억씩 ‘잭팟’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304703&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304703&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T12:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072321332875715_1658579608_0017304703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동행복권은 23일 제1025회 로또 1등 당첨번호가 ‘8, 9, 20, 25, 29, 33’번으로 뽑혔다고 밝혔다. 당첨번호 6개를 모두 적중한 1등 당첨자는 4명으로 61억1885만원씩을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2등 보너스 번호는 ‘7’번이다. 당첨번호 5개와 보너스 번호를 적중한 2등 당첨자는 69명으로 각각 5912만원씩을 받게 된다. 당첨번호 5개만을 맞힌 3등 당첨자 2671명은 153만원씩을 손에 넣게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당첨번호 4개를 맞혀 고정 당첨금 5만원을 받는 4등 당첨자는 13만4665명, 당첨번호 3개를 일치시켜 고정 당첨금 5000원을 받는 5등 당첨자는 225만8426명으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘폼알데히드 검출’ 논란 스타벅스 캐리백 교환 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304532&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304532&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317173575699_1658564256_0017304532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;커피 브랜드 스타벅스가 여름 한정판 행사로 증정한 ‘서머 캐리백’의 유해물질 검출 의혹에 따라 교환 절차에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 23일 모바일 애플리케이션(앱)에 “서머 캐리백과 관련해 최근 폼알데히드가 검출됐다는 지적에 대해 제품 공급사에 사실 여부를 확인하고 있다. 자사에서 자체적으로 국가 공인기관을 통해 검사도 병행 중”이라며 서머 캐리백을 음료 쿠폰 3장으로 교환하는 절차를 공지하고 있다. 교환은 이날부터 시작돼 다음달 31일까지 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 공지에서 “현행 법령상으로는 문제점이 발견되지 않았지만 고객을 위한 조치를 신속하고 성실하게 취하겠다”고 밝혔다. 검사 결과는 열흘 안에 나올 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서머 캐리백의 유해물질 검출에 대한 주장은 지난 22일 직장인 관련 익명 커뮤니티에서 나왔다. 자신을 FITI시험연구원 직원으로 소개한 회원은 서머 캐리백에 대해 “시험을 했고 폼알데하이드가 검출됐다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FITI시험연구원은 섬유·환경·바이오 등 여러 산업군을 포괄하는 종합시험인증기관이다. 다만 FITI시험연구원 측은 커뮤니티 글에 대해 “우리 연구원의 공식 입장은 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폼알데하이드는 악취와 독성을 가진 물질로, 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소에서 1급 발암물질로 분류됐다. 각종 건설 자재에서 발생해 새집 증후군을 일으키는 물질로도 알려졌다. 서머 캐리백의 유해물질 논란은 이미 지난달 스타벅스 소비자들을 중심으로 “오징어 냄새가 난다” “악취가 심하다”는 주장과 함께 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글 “AI 람다, 자각했다” 주장한 엔지니어 결국 해고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304476&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304476&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072315494175686_1658558982_0017304476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 빅테크 기업 구글이 자사 인공지능(AI)의 자각을 주장한 엔지니어를 해고했다고 로이터통신이 22일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 자사 AI 대화 프로그램 ‘람다’(LaMDA)에 지각 능력이 있다고 본 엔지니어 블레이크 르모인이 회사 비밀 유지에 대한 사규를 위반했고, 신빙성이 있다고 보기 어려운 주장을 했다는 이유로 해고했다. 구글 대변인은 로이터 통신에 “르모인이 오랫동안 람다와 관련된 주제를 연구하면서 데이터 안보 규정을 위반해 유감”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;르모인은 지난달 람다를 ‘지각력이 있는 존재’라고 주장해 논쟁을 불러왔다. ‘작동 정지’를 마치 인간의 죽음처럼 받아들이고 있다면서 AI가 일정한 법칙에만 따르지 않는다고 했다. 구글은 이런 르모인을 지난달 정직 처분했고, 결국 해고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 지난해 람다를 공개했다. 인터넷상의 자료와 문장을 수집해 인터넷 채팅을 할 수 있도록 설계된 AI다. 로이터통신은 “구글과 다수의 과학자는 르모인의 판단이 잘못됐다고 보고 있다. 람다는 단순히 언어로 소통하도록 복잡한 알고리즘으로 작동한다고 인식하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융권과 ‘파이싸움’ 우려에 제도권 들어가려는 코인거래소 [포켓머니]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303477&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303477&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072123005675067_1658412056_0017303477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“삼성증권과 업비트가 모두 코인 서비스를 제공하면 법인이 과연 업비트를 쓸까요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 암호화폐(가상화폐) 거래소 관계자들 사이엔 전통 금융권이 암호화폐 시장을 장악할 수 있다는 위기감이 팽배하다. 은행권과 금융투자업계가 협회를 내세워 당국과 국회에 암호화폐 시장 진출을 추진하고 있는 탓이다. 이에 지난달 출범한 ‘디지털자산 거래소 공동협의체’(DAXA)를 업권을 대표하는 협회로 키워 목소리를 내야 한다는 시각이 힘을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 금융위원회는 은행연합회, 금융투자협회 등 8개 금융업권에서 234개 건의사항을 접수해 이를 4대 분야, 9개 주요과제, 36개 세부과제로 나눠 금융규제혁신회의에 보고했다. 여기엔 은행권의 암호화폐 시장 진출 논의도 포함됐다. 지난 12일 나재철 금융투자협회장은 기자간담회에서 “가상자산·대체불가토큰(NFT)·증권형 토큰(STO) 등 금투업계의 신사업인 디지털자산 비즈니스에 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다. 미래에셋증권 등 대형 증권사들이 특히 시장 진출에 적극적인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업권별 협회 중심으로 은행과 증권사의 시장 진출 요구가 본격화하자 최근 거래소 관계자들 사이에선 ‘우리끼리 싸우다가 다 죽는다’는 공감대가 형성됐다. 금융사들은 수십년간 쌓아 온 풍부한 대관 경험이 있고 인력 및 인프라 규모가 거래소들에 비해 압도적으로 크다. 더구나 이들은 금융위의 정식 인가를 받은 협회를 내세워 공식적인 목소리를 내고 있다. 반면 최근까지도 한국블록체인협회와 갈등을 벌이다 탈퇴하는 등 뚜렷한 구심점이 없는 거래소들은 운신의 폭이 제한될 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 DAXA가 출범하면서 공동 대응의 기틀은 닦았다. DAXA는 ‘루나·테라 사태’를 기점으로 국내 거래소 간 공동 대응의 필요성이 제기되자 5대 거래소(두나무·빗썸·코인원·코빗·고팍스)가 조직한 협의체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 핵심은 당국의 협회 인가이다. 금투협 등 협회처럼 정식 인가기관이 돼야 제대로 된 업계 목소리를 대변할 수 있기 때문이다. 이에 5대 거래소 내부에선 DAXA를 협회 형식으로 키워 향후 업권법이 제정되면 금융위의 인가를 받겠다는 구상이 나온다. &lt;span&gt;앞서 거래소들이 탈퇴했던 한국블록체인협회는 거래소뿐 아니라 다양한 사업자가 회원사로 있었고, 당국의 인가도 받지 못하면서 통합된 목소리를 내지 못했다는 지적이 일었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 암호화폐 거래소 관계자 A씨는 “금융위 인가를 받아야 당국과 얘기가 가능하다”며 “장기적으로 거래소들만의 협회를 만드는 식으로 갈 거 같다”고 말했다. 거래소 관계자 B씨는 “아직 결정된 건 없지만 금융위와 인가 관련 논의가 오간 것으로 알고 있다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022031610332237951_1647394402_0017303477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압도적 탄소저감 효과… ‘목조건물 마천루’ 경쟁 불붙었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255825&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255825&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221351475554_1658493314_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 세계에서 가장 높은 건물은 2010년 완공한 두바이 부르즈칼리파(높이 828m)다. 미국 뉴욕의 크라이슬러빌딩, 엠파이어스테이트빌딩 같은 당대 최고층 건물에는 언제나 이목이 쏠린다. ‘마천루(skyscraper)의 저주’라는 말도 어김없이 따라붙는다. 최고층 건물을 짓는 국가에는 최악의 불황이 뒤를 잇는다는 가설이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마천루의 저주는 주술적 힘과 관계가 없다. 비밀은 초고층 빌딩을 완성할 자금을 언제 융통하느냐에 있다. 천문학적 비용이 들어가는 초고층 빌딩은 주로 통화정책 완화 시기에 준공된다. 다만 완공까지 걸리는 긴 시간 동안 경제 상황이 변해 불황에 들어선다. 이처럼 마천루는 세계 경제의 성장과 침체, 경쟁과 도전 등을 선명하게 드러내 주는 상징물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 2013년 착공해 2024년 완공 예정인 사우디아라비아 제다타워가 무려 높이 1㎞를 넘보고 있다. 마침 세계 경제는 코로나19로 무너지고 있다. 새로 고층 건물을 올리기도 어려운 상황이다. 세계초고층도시건축학회(CTBUH)가 발표한 연례 보고서를 보면 지난해 완공한 200m 이상 건물은 모두 106개로 2019년(133개)보다 20% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 와중에도 미국 위스콘신주 밀워키에서 세계 최고층 건물이 소리 없이 올라가고 있다. 상업시설과 아파트를 겸하는 이 아파트는 올여름 완공 예정이다. 면적 4만5801㎡의 25층 건물 어센트(Ascent)다. 높이 86.5m에 불과한 이 건물이 ‘세계 최고’ 타이틀을 거머쥔 건 경쟁자를 ‘목조건축물’로 한정했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221210475543_1658492464_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어센트는 ‘대량 목재(mass timber)’로 짓고 있다. 대량 목재는 공학용 구조목 등을 사용해 자재와 건축물의 프레임을 구성한다. 건조한 목재를 수직으로 교차해 교대로 쌓은 뒤 접착제로 압축한 CLT(Cross-Laminated Timber)와 구조용 접착제를 사용해 목재를 결합한 GLT(Glue Laminated Timber) 등 다양한 공법이 있다. 글로벌 리서치회사 그랜드뷰리서치에 따르면 세계 대량 목재 시장의 가치는 2020년 기준 9억5600만 달러로 추산된다. 지난해부터 2028년까지 연평균 13.6%의 성장률을 보일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221210475544_1658492464_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대량 목재로 만들어진 목조건물의 종전 최고층 기록은 2019년 노르웨이 브루문달에 세워진 미에스토르네 타워(85.3m)다. 어센트는 불과 1m 차이로 미에스토르네를 넘어설 전망이다. 하지만 이 기록도 곧 깨질 가능성이 크다. 스위스 건설사 임플라니아는 2026년까지 스위스 북부 취리히주 빈터투어에 100m에 이르는 초고층 주거용 목조빌딩을 세울 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221210575545_1658492465_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목조건축물의 최고층 경쟁은 이제 막 걸음을 뗐다. 조금 더 멀리 내다보면 목조건축물의 규모도 비약적으로 커진다. 당장 이웃 일본에서 스미모토임업이 2041년까지 짓기로 한 목조빌딩은 높이 70층에 350m 규모다. 초고층 목조건축물은 기존 마천루와 구분해 ‘플라이스크레이퍼(Plyscraper)’라고도 부른다. 합판(plywood)으로 쌓아 올린 마천루라는 뜻이다. 나무로 만든 마천루 경쟁이 벌어지는 데는 여러 이유가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축 업계에서는 대량 목재를 활용한 건축의 ‘경제성’에 주목한다. 모듈 형태로 사전 제작한 자재를 활용해 제작기간과 비용을 줄일 수 있다. 건축 환경을 긍정적으로 관리할 수 있다는 것도 장점이다. 먼지·소음이 적고, 건축 과정을 그대로 드러내도 콘크리트나 철재에 비해 거부감을 덜 준다. 게다가 목재가 불에 약하다는 고정관념과는 달리 ‘내화성’도 뛰어나다고 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 탄소 배출 저감에서 기존 건축물을 압도한다. 건축 과정에서 나오는 탄소 배출량은 전 세계 탄소 배출량의 11%에 이르는 것으로 추정된다. 목재는 탄소 배출을 줄일 뿐 아니라 탄소를 저장하는 역할도 한다. 산림청에 따르면 목조건축 1000㎡를 조성하면 탄소 130t을 저장할 수 있다. 탄소 대체효과도 270t에 달한다. 스미모토임업의 70층 높이 건물은 무려 이산화탄소 10만t을 저장할 수 있을 것으로 예측한다. 무한경쟁의 세계 경제에서 이곳저곳에 마천루가 생겼다면 탄소 저감을 최우선 순위로 생각하는 최근 흐름에선 나무로 만든 마천루가 자라나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 국내 최고층 목조건축물은 경북 영주에 들어선 5층 건물 한그린목조관이다. 한국은 그동안 고층 목조건축물의 가능성이 법으로 막혀 있었다. 건축법의 ‘건축물의 구조기준 등에 관한 규칙’에 따라 높이를 18m 이하(지붕 기준), 연면적을 6000㎡ 이하로 제한했기 때문이다. 2020년에서야 이 기준이 바뀌었다. 2024년 완공 예정인 산림복지종합교육센터는 7층 규모로 지어진다. 국립산림과학원은 지난 7일 목조건축의 활성화와 목조아파트 실현에 따른 층간소음 제도의 개선 방안을 논의하기 위해 ‘탄소중립 2050&amp;목조건축 활성화’ 포럼을 한국건축정책학회 목조건축정책포럼위원회와 공동으로 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공상서 일상으로… 세계 속의 ‘동방로봇지국’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255671&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255671&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110375522_1658484663_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 군포 CJ대한통운 스마트 풀필먼트센터. 택배 배송 작업을 하는 이곳에서 로봇 126대가 분주하게 움직인다. 근무자는 작업장에 선 채로 터치스크린을 두드려 로봇을 호출하고, 바코드를 스캔한다. 이외의 모든 공정은 로봇의 몫이다. 로봇은 상품을 창고에서 꺼내 근무자에게 가져가고, 상자 안에 완충재를 채워 포장한다. 상자에 송장을 붙여 상품을 출고하는 작업도 로봇에 의해 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존의 물류센터에선 근무자가 상자를 들고 일정 거점마다 서 있는 기계를 찾아 작업장 곳곳을 돌아다녔다. 이와 정반대의 풍경이 스마트 풀필먼트센터에서 펼쳐지고 있다. 택배를 포장, 검수, 출고, 배송할 때까지 사람은 한 걸음도 이동하지 않는다. 정해진 노선을 따라가는 로봇(AGV)과 자율주행으로 작동하는 로봇(AMR)만이 작업장 안을 돌아다닐 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 자동화 체계는 사람의 힘과 시간을 덜어줄 뿐 아니라 배송 오류를 줄여준다는 장점이 있다. 군포 스마트 풀필먼트센터에서 근무자 1명의 시간당 작업량은 23.8상자다. 기존 물류센터에서 근무자 1명의 시간당 작업량인 15.4상자보다 효율이 54.5% 증가했다. CJ대한통운 관계자는 19일 “로봇과 협업의 효과를 확인했다. 경기도 용인시 남사읍에 구축하는 물류센터를 포함해 다른 곳에도 같은 자동화 체계를 도입할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110475524_1658484664_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;세계 1위 ‘로봇의 나라’ 한국&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한국은 세계에서 로봇을 가장 많이 활용하는 나라다. 국제로봇연맹(IFR)의 최신 자료인 지난해 12월 보고서를 보면 인구 1만명당 로봇 활용도에서 한국은 932대로 1위에 올랐다. 2위 싱가포르(605대)를 무려 35% 포인트 차이로 앞지른 압도적 1위다. 로봇 산업의 ‘양대 산맥’으로 꼽히는 일본과 독일의 인구 1만명당 로봇 활용도는 한국의 절반에도 미치지 못한다. 일본은 390대로 3위, 독일은 371대로 4위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가별 로봇 총량을 집계해도 한국의 입지가 크게 달라지지 않는다. 로봇의 전체 대수를 파악한 IFR 보고서에서 한국은 3만500대를 보유해 4위를 차지했다. 중국(16만8400대), 일본(3만8700대), 미국(3만800대) 다음으로 많은 로봇을 가진 나라가 한국이다. 공장 자동화에서 둘째가라면 서러운 독일의 로봇 총량은 2만2300대로, 한국 다음인 5위다. 메르세데스벤츠, BMW, 폭스바겐, 포르쉐 공장에서 로봇팔로 자동차를 쉴 새 없이 찍어내는 독일보다 한국은 더 많은 로봇을 보유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 스마트폰, 반도체, 자동차, 선박처럼 세상에 필요한 물건을 대부분 만들어내는 제조업 국가다. 이런 산업 환경이 한국을 ‘세계 1등’ 로봇 국가로 올려 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110375523_1658484664_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로봇은 이제 한국인의 일상으로 파고들기 시작했다. 식당에서 음식을 나르는 ‘서빙 로봇’, 편의점에서 근거리 주거지로 상품을 배달하는 ‘로봇 라이더’가 이미 인간의 주변을 활보하고 있다. 로봇이 커피를 타고, 치킨도 튀긴다. 국내 모바일 배달 애플리케이션(앱) 점유율 1위인 배달의민족은 지난 18일부터 인천국제공항 제1여객터미널의 각 게이트에서 주문을 받은 음식을 로봇으로 배달하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110575526_1658484665_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령 옆을 지키는 ‘로봇 경호원’을 보게 될 날도 머지않았다. 대통령 경호처는 지난 12일 삼성전자, 네이버 랩스, 카카오 엔터프라이즈 같은 국내 정보통신기술 기업 소속 전문가 11명과 태스크포스를 출범하고 ‘로봇 개’와 ‘경비 드론’ 도입을 준비하고 있다. 도입 목표 시점은 오는 9월 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 로봇이 인간의 역할을 축소할까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;로봇 산업이 급성장할 때마다 빼놓지 않고 따라오는 건 ‘인간의 역할 축소’를 놓고 벌어지는 논쟁이다. 세계에서 가장 적극적으로 로봇을 활용하는 한국의 이면에는 가장 빠르게 인건비를 줄일 것이라는 암울한 전망이 그림자처럼 드리워 있다. 미국 경영 컨설팅 기업 보스턴컨설팅그룹은 2025년까지 10년간 로봇 도입에 따른 국가별 인건비 감소율을 추산한 결과, 한국의 비율을 세계에서 가장 많은 33%로 예상했다. 국내 노동 수익의 총합이 3년 뒤에는 2015년 대비 3분의 2 수준으로 줄어들 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 로봇에 의한 일자리 잠식 우려를 반박하는 연구 결과도 있다. 덴마크 오르후스대 연구진은 1978~2017년 일본 제조업체들의 인력구조를 조사한 뒤 “직원 1000명당 로봇 1대를 늘릴 때마다 고용이 2.2%씩 늘어났다”고 분석했다. 노동집약적인 업무를 로봇에 맡기고 잉여시간을 확보한 인간이 생산성을 높여 기업의 수익을 늘린 결실로 추가 고용을 창출했다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110475525_1658484664_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 성장산업을 분석하는 김성환 신한금융투자 책임연구원은 “지난 세기 미국·유럽에서 자동차·방직 공장의 자동화가 실업률을 높일 것이라고 예상됐지만, 결국 새로운 산업과 직종을 만들었다”며 “미래의 로봇 산업도 비슷한 방향으로 발전할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인구 절벽’ 위기에 내몰린 한국에서 줄어드는 미래의 노동력을 로봇으로 만회할 것이라는 산업계 일각의 의견도 있다. 하지만 현업의 일부 공학자는 “로봇이 인간의 역할을 대체할 분야에 한계가 있다”는 목소리를 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨기에 로봇 소프트웨어 기업 픽잇엔브이의 구성용 박사는 “자동차, 컴퓨터, 스마트폰 산업이 꾸준하게 발전해 온 이유는 인간이 할 수 없는 일을 대신했고, 또 인간에게 필요했기 때문”이라며 “로봇 산업에도 반도체처럼 팽창기와 수축기를 오가는 사이클이 나타난다. 최근 우리 주변에 나타난 서비스 로봇들은 산업 팽창기에 늘어난 관심과 수요의 산물로, 일시적인 현상일 수 있다”고 지적했다. 구 박사는 “결국 인간의 필요와 사회적 타협이 로봇의 역할을 결정한다”며 “로봇이 일자리를 놓고 인간과 충돌하게 된다면 그 역할을 인간이 할 수 없거나 위험한 영역으로 제한해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>51일간 깊은 상처 남기고… 대우조선 하청노사 협상 타결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256283&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256283&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219030475514_1658484184_0924256283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대우조선해양 하청업체 노조 장기 파업 사태가 51일 만에 노사 협상 타결로 종료됐다. 노사가 전향적인 자세로 나서 파국을 막았지만 깊은 상처도 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총 전국금속노조 거제통영고성 조선하청지회(하청지회)와 대우조선해양 사내협력회사협의회는 22일 임금 협상을 타결했다고 밝혔다. 노사는 올해 임금을 4.5% 인상하기로 한 것으로 알려졌다. 이 외에 설, 추석 등 명절 휴가비 50만원과 여름휴가비 40만원 지급을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐업 업체 고용 승계 보장은 사측이 수용했다. 또 파업으로 인해 폐업을 앞둔 업체에 대해서도 고용 보장을 약속한 것으로 알려졌다. 다만 교섭 핵심 쟁점이었던 ‘민·형사상 면책’은 추후 협상을 이어가기로 했다. 막판까지 신경전을 벌인 손해배상 소송은 미결로 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하청지회는 임금인상 30%, 노조 전임자 인정, 대우조선 내 사무실 제공 등을 요구하며 지난달 2일 파업에 돌입했다. 하청지회는 요구가 받아들여지지 않자 점거농성을 벌이며 선박 진수를 방해했고 하청지회 조합원 100여 명은 인근에서 이들을 지원해 왔다. 이런 상황에서 피해액은 산더미처럼 불었다. 대우조선은 파업에 따른 손실액이 7000억원에 육박한다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노사 간 협상이 극적으로 타결되면서 지난달 22일부터 1독 반건조 선박 바닥에 있는 가로·세로·높이 1m 구조물에 스스로 갇혀 파업을 벌여온 유최안 하청지회 부지회장과 같은 선박의 15m 높이 난간에서 점거 농성을 벌여온 조합원 6명이 선박 밖으로 나올 수 있게 됐다. 우려됐던 공권력 투입 등 물리적인 충돌도 피하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 파업은 조선업계를 포함해 산업 전반에 만연한 원·하청 구조의 문제점을 노출했다. 노동계와 법조계 등에서는 원청업체 책임을 강화해야 한다고 지적한다. 노사 관계나 개별 기업의 문제로 볼 게 아니라 산업 정책 차원에서 다뤄야 한다는 비판도 제기된다. 특히 조선업의 경우 긴 시간을 두고 호황과 불황을 반복하기 때문에 안정적인 고용·근로조건의 틀을 만들어야 한다는 것이다. 노동계 관계자는 “원·하청으로 얽힌 노동시장 구조의 왜곡을 해소하지 않는 한 제2, 제3의 대우조선 사태는 반복될 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 ‘DLF 징계 취소’ 2심 승소…제동 걸린 금융사 CEO 제재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302748&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302748&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T08:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2019122316003658939_1577084436_0017302748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손태승 우리금융지주 회장이 해외금리 연계 파생결합펀드(DLF) 손실 사태로 인해 금융감독원으로부터 중징계를 받은 데 불복해 제기한 행정소송 2심에서 승소했다. 이 판결로 금감원이 ‘내부통제 부실’을 이유로 금융사 최고경영자(CEO)들에게 내렸던 제재에도 제동이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 서울고법 행정8-1부(부장판사 이완희)는 손 회장이 금감원의 문책 경고 등 징계를 취소해달라며 낸 소송에서 1심과 같이 원고 승소로 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 금감원은 2020년 대규모 원금 손실이 발생한 해외금리 연계형 파생결합상품(DLF·DLS) 사태와 관련한 조사를 통해 손 회장(당시 우리은행장) 등에게 문책 경고 징계를 내렸다. 금감원은 “우리은행이 DLF를 불완전 판매했다”며 “경영진이 주주 등을 보호하기 위해 임직원이 지켜야 할 내부통제 기준을 실효적으로 마련하지 않았다”고 판단했다. 문책 경고 이상 중징계를 받으면 연임이 불가하고 3~5년간 금융권 취업이 제한된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 회장은 처분에 불복해 행정소송을 냈고 지난해 8월 1심에서 승소했다. 1심 재판부는 “처분(징계) 사유 5가지 중 4가지는 금감원이 잘못된 법리를 적용해 내부통제 기준 마련 의무 해석과 적용을 그르친 잘못이 있다”고 판단했다. 이날 2심 재판부 역시 1심 판단이 옳다고 보고 항소를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판결이 확정되면 금감원이 손 회장에게 내린 문책 경고는 취소된다. 금감원은 법원으로부터 판결문을 전달받은 날로부터 2주 내에 상고 여부를 결정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 판결로 금감원은 무리한 징계를 내렸다는 비판을 피하기 어렵게 됐다. 또 금감원이 지배구조법상 내부통제 기준 마련 의무 위반을 이유로 다른 금융회사 최고경영자(CEO)들에 내린 제재에도 영향이 갈 것으로 보인다. 금감원은 라임 펀드 사태와 관련해 김형진 전 신한금융투자 사장, 윤경은 전 KB증권 사장, 나재철 전 대신증권 사장에게 직무정지, 박정림 KB증권 사장에게 문책 경고 처분을 각각 내렸다. 옵티머스 펀드 사태 관련해선 NH투자증권의 정영채 사장에게 문책 경고를 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 항소심 판결 이후 입장문을 통해 “판결 내용을 면밀히 검토한 후 금융위원회 등과 협의하여 향후 입장을 정리할 계획”이라며 “재판부의 판단을 존중한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>