<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:23.367Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>글로벌 소비심리 빠르게 위축…월마트 실적 전망 하향</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310805&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310805&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T23:14:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072608074477868_1658790464_0017310805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 소비 심리가 빠르게 냉각되고 있는 것으로 나타났다. 높은 인플레이션에 대응하기 위한 각국 중앙은행의 금리 인상과 경기침체 우려가 맞물리면서 미래를 우울하게 보고 있는 소비자들이 늘고 있다. 월가에서는 경기침체가 빨라져 미국 연방준비제도(Fed·연준)가 내년 금리 인하에 나설 가능성이 있다는 관측까지 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터분석업체 모닝컨설트는 25일(현지시간) “지난달 글로벌 소비자신뢰지수가 전월 대비 3.3% 하락했다”며 “조사대상 44개국 중 37개국에서 소비자심리가 위축됐다”고 밝혔다. 모닝컨설트가 자체 조사한 글로벌 소비신뢰지수는 9개월 연속 하락 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 75.3으로 전월(79.5)보다 5.3% 하락했다. 캐나다도 73.6으로 5.6% 떨어졌다. 유럽의 소비자심리 위축은 더 가파르다. 조사 대상국 16곳 중 러시아를 제외한 15개국 소비자신뢰지수가 떨어졌다. 아일랜드(-12.7%), 노르웨이(-7.9%), 오스트리아(-7.9%) 등 국가의 하락폭이 컸다. 영국의 소비자 심리는 54.5로 전월 대비 4.2% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아·태평양 지역에서는 13곳 중 11곳이 위축됐다. 한국은 지난 5월보다 6.2% 줄었다. 일본의 소비자신뢰지수는 64.9로 역내 수치가 가장 나빴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모닝컨설트는 “글로벌 소비심리 악화는 물가 상승이 지속한 가운데 경기침체 위험이 커지면서 가속화됐다”며 “급등하는 인플레이션은 전 세계 중앙은행의 금리 인상을 부추기고 있고, 더 엄격한 금융 조건이 세계 수요를 둔화시킬 것”이라고 분석했다. 모닝컨설트는 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 글로벌 교역 긴장, 중국의 코로나19 봉쇄로 인한 공급망 교란도 소비자심리에 영향을 미쳤다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072608092377869_1658790563_0017310805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비심리 위축은 경기침체 우려를 키운다. 미국 비영리 경제조사기관 컨퍼런스보드 소비자신뢰지수는 지난 5월 103.2에서 지난달 98.7로 하락했다. 전문가들은 26일 발표되는 새로운 수치도 하락할 것으로 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 대형 유통업체 월마트는 이날 인플레이션에 따른 소비 위축 염려로 실적 전망치(가이던스)를 대폭 하향 조정했다. 월마트는 2분기 영업이익이 전년 동기보다 13∼14%, 올해 전체 영업이익은 지난해보다 11∼13% 각각 하락할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월마트는 소비자들이 의류처럼 마진율이 높은 임의소비재 지출을 줄일 것으로 예상해 이런 전망을 했다고 설명했다. 소비자들이 가격이 오른 식료품에 대한 지출이 커서 의류 등에 대한 구매를 줄이고, 관련 재고도 높아질 것으로 봤다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더그 맥밀런 월마트 최고경영자(CEO)는 “높아지는 식료품과 연료 가격 상승률이 소비자들의 지출 방식에 영향을 미치고 있다”며 “의류에 추가 할인이 필요할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 미국 월가 투자자들이 내년 상반기 연준의 금리인하 시작에 베팅하고 있다고 보도하기도 했다. 당장은 물가를 잡기 위해 고강도 금리인상을 지속할 것이지만, 그로 인해 경기침체가 빨라져 내년 통화정책 기조가 뒤바뀔 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072608114777872_1658790707_0017310805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 조 바이든 대통령은 이날 미국의 경기 전망에 대해 “경기침체에 빠질 것으로 생각지 않는다”고 말했다. 바이든 대통령은 “실업률은 역사상 가장 낮은 수준이고, 사람들이 여전히 투자하고 있는 것을 보고 있다”며 “급속한 성장에서 완만한 성장으로 변화하는 것이어서 성장률이 일부 떨어지겠지만, 경기침체를 보게 될 것으로 생각하지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본에도 첫 원숭이두창… “유럽서 확진자와 접촉”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310510&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310510&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072605372177843_1658781441_0017310510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서 원숭이두창 확진자가 처음 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 후생노동성은 25일 원숭이두창 첫 확진자가 확인됐다고 발표했다. 이 환자는 도쿄에 사는 30대 남성으로 지난달 하순에서 이달 중순까지 유럽을 방문한 기간 원숭이두창 확진자와 접촉한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 귀국 후 이달 15일 이후 권태감과 함께 발열과 발진, 두통 증상이 나타나 이날 검사에서 확진 판정을 받았다. 현재 도쿄도 내 의료기관에 입원해 있으며 상태는 안정적인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방역 당국은 확진자와 접촉한 이가 없는지 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 후생노동성은 오는 29일 전문가 회의를 열어 원숭이두창 예방을 위해 천연두 백신을 사용할 수 있는지 심의할 예정이다. 천연두 백신은 원숭이두창의 증세 발생을 막는 효과가 있는 것으로 여겨지며 해외에서 일부 접종이 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 보건당국은 전국 47개 광역자치단체에 있는 지방위생연구소에 원숭이두창 진단 시약 등을 배포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO 자료에 따르면 전 세계적으로 75개국에서 1만6000여명의  원숭이두창 감염이 확인됐다. 국내에서는 지난달 21일 독일에서 입국한 30대 한국 남성이 확진된 이후 추가 환자가 발견되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“디올이 中치마 도용” 시위에 “인권보다 치마?” 맞불</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310480&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310480&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072605142877821_1658780068_0017310480.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국인 유학생들이 프랑스 패션 브랜드 디올이 중국의 전통의상을 도용했다는 주장을 펼치며 파리에서 항의 시위를 벌였다. 이에 또 다른 중국인들은 “치마가 인권보다 중요한가”라며 반대 시위를 벌였다. 시위를 지켜보던 현지인들에게서도 ‘이해하기 어려운 일’이라는 반응이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 홍콩 명보와 대만 중앙통신사 등에 따르면 지난 23일(현지시간) 중국인 유학생 약 50명은 프랑스 파리 샹젤리제 거리의 디올 플래그십 매장 앞에서 시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072605144377822_1658780083_0017310480.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들은 디올이 최근 출시한 치마 중 하나가 중국의 명·청대 한족 여성들이 입던 마멘췬(馬面裙)을 모방했다며 이를 인정하고 사과하라고 주장했다. 유학생 시위대는 ‘중국 전통 의상이다’ ‘문화 도둑질 중단하라’ ‘수천 년의 우리 문화를 이대로 빼앗길 수 없다’ 등의 문구가 적힌 피켓을 들고 시위를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위자 여럿은 마멘췬을 입은 채 “디올이 표절을 인정하고 사과하지 않으면 계속 시위를 벌일 것”이라고 주장했다. 또 “문화 도용을 중단하고 사과하라”고 디올을 압박했다. 한 시위자는 마멘췬을 입고서 디올 매장에 들어가 논란이 된 치마 옆에서 인증샷을 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위는 위챗과 웨이보 등을 통해 생중계됐고 50만 회 이상의 조회수를 기록했다. 이들은 곧 미국 뉴욕과 영국 런던에서도 같은 시위를 벌일 예정인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072605071177820_1658779631_0017310480.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들에 대항한 맞불 시위도 열렸다. 중국인 10여명은 ‘치마가 인권보다 중요하다’고 적힌 팻말을 들고 반박 시위를 했다. 중국인 유학생들의 시위 내용을 비꼬는 메시지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞불 시위에 나선 활동가 밀씨는 “표절은 패션업계에서 논할 일”이라며 “오늘 시위에 나선 이들은 인권에 대해서는 목소리를 내지 않고 치마를 위해 거리 시위에 나섰다. 치마가 인권보다 중요하냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 활동가는 “1989년 6월 4일에도, 위구르인들과 홍콩인들이 체포될 때도 그들을 목소리를 내지 않았다. 그런데 지금 그들은 인권보다 더 중요해 보이는 치마 때문에 모였다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 중국 누리꾼 사이에서는 디올의 이번 가을 컬렉션 중 하나인 ‘플리츠 미디 스커트’가 마멘췬을 표절했다는 의혹이 제기됐다. 치마의 양 측면에 주름이 있고 앞뒤에 깊은 트임이 있는 디올 치마의 디자인이 마멘췬과 비슷하다는 주장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 유학생 시위대 중 한 명이 맞불 시위자 한 명을 덮치며 몸싸움이 벌어지기도 했다. 공격을 당한 맞불 시위자는 “현수막을 들고 있었을 뿐인데 갑자기 누군가 나를 바닥에 밀치려 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 유학생들의 시위를 지켜본 현지인들은 “패션 브랜드에 대항해 항의할 권리가 있다면 인권을 위해서도 시위할 수 있지 않나?” “항의할 권리는 있지만 이런 일로 시위하는 것은 좀 우습다” “왜 위구르인들의 시위는 돕지 않냐”라는 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 디올은 중국 홈페이지에서 논란이 된 치마 제품을 내린 상태다. 그러나 중국 내 비판 여론은 여전하다. 특히 상하이, 허베이, 윈난 등지의 공산주의청년단(공청단)은 웨이보를 통해 마멘췬과 디올 치마를 비교하는 영상 및 사진을 올리며 유학생 시위대를 공개적으로 지지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 한국식 이름 배지성…본관은 미군기지 평택</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310483&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310483&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072605155477823_1658780154_0017310483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 25일(현지시간) ‘배지성’(裵地星)이라는 한국식 이름을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미동맹친선협회 우현의 회장은 25일(현지시간) 커트 캠벨 미 백악관 국가안보회의(NSC) 인도·태평양 조정관과 면담 때 바이든 대통령의 한국식 이름을 담은 액자를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우 회장은 “바이든 대통령의 성을 배씨로 하고, 본관은 미군기지가 있는 평택으로 정했다”며 “바이든 대통령이 ‘평택 배씨’ 일원이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지성은 하늘과 땅을 하나로 잇는다는 의미인 ‘지구의 별’을 뜻한다. 재임 기간 세계 평화를 위해 노력해 후대까지 이름이 오르내리기를 바라는 마음을 담았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미동맹친선협회는 과거에도 미국의 대통령 등 유력 인사의 한국식 이름을 지어줬다. 버락 오바마 전 대통령은 오한마, 도널드 트럼프 전 대통령은 우대일이라고 작명했다. 힐러리 클린턴 전 국무장관은 한휘숙, 알렉산더 버시바우 전 주한 미대사에게는 박보우라는 한국 이름을 선사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한미동맹재단은 캠벨 조정관이 이날 &lt;span&gt;간담회에서 “&lt;/span&gt;올여름 실시되는 한·미 연합연습과 야외기동훈련이 한반도 연합방위태세를 강화하는데 기여할 것”이라고 평가했다고 전했다. 캠벨 조정관은&lt;span&gt; 한반도를 포함한 지역 및 세계 안보, 경제, 기술 등 현안에 대한 협력도 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조태용 “확장억제전략협의체 한두달 내 조기 가동”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310407&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310407&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072604165777809_1658776618_0017310407.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 주미한국대사는 25일(현지시간) 이르면 8~9월 한·미 확장억제전략협의체(EDSCG) 재가동이 가능하다고 밝혔다. 북한의 핵 도발 안보 위협이 고조된 만큼 한·미 양국이 새로운 안보 위협 환경에 대비하기 위한 조기 가동 필요성에 공감대를 형성한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 이날 대사관에서 부임 후 첫 특파원 간담회를 하고 “북한이 국제 사회와 대화를 거부하고 도발 가능성을 열어 둔 상황에서 한·미는 모든 가능한 상황에 대비해야 한다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “한·미 정상의 합의를 토대로 EDSCG가 조속히 재가동돼야 한다는 데에 초점을 두고 많은 노력을 해 왔다”며 “그 결과 미국 측이 상정했던 시기보다 (빨리) 한두 달 내에 협의체가 개최될 수 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 북한이 7차 핵실험을 앞두고 있고, 대륙간탄도미사일(ICBM) 도발 등 미사일 실험도 지속하는 등 사실상 핵무기를 가진 상황을 고려할 때 핵 억지력을 위한 긴밀한 공조가 이뤄져야 한다는 공감대를 형성한 것으로 알려졌다. EDSCG가 가동되면 미국의 한국 핵우산 공약이 작동하는 과정에서 한국의 목소리가 제도적으로 포함될 수 있는 통로가 마련된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 현재 북한이 핵실험을 위한 기술적 준비를 모두 끝냈고, 정치적 결심만 남겨뒀다는 판단을 하고 있다. 이에 따라 EDSCG 조기 재가동을 통한 핵 억지력 강화 외에도 도발 시 외교·군사적 대응 조처를 놓고 심도 있는 협의를 진행 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 유엔 안전보장이사회 신규 제재와 각국의 독자 제재, 같은 인식을 지닌 동맹 간 제재 등 방식이 이뤄질 수 있도록 구체적인 논의를 진행 중인 것으로 전해졌다. 오는 29일 미국에서 열리는 한·미 국방장관 회담에서는 북한의 도발에 대한 징벌 조처 등 군사적 조처 사항에 대한 논의가 진행될 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “북한의 도발과 위협에 단호히 대처하는 동시에 실현성과 유연성이 가미된 윤석열정부의 대북 정책을 추진하기 위한 한·미 간 협의도 계속되고 있다”고 설명했다. 또 지난 22일 인도네시아 자카르타에서 열린 한·미 북핵 수석대표 협의를 언급하며 “대북 정책 로드맵을 포함한 심도 있는 협의가 이뤄졌다”며 “한·미가 대북 정책에서 물 샐 틈 없는 공조를 하고 구체적 내용에 공감대를 이룰 토대를 마련할 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 북한이 실질적 비핵화에 나설 때 제시할 담대한 제안의 구체적 내용 등에 대해 미 정부에 설명하고 조율도 진행하고 있는 것 알려졌다. 조 바이든 행정부도 이에 대한 각별한 관심을 기울인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “미 행정부에서 나오는 이야기는 첨단기술과 공급망, 반도체, 경제 안보가 한·미 동맹의 중심에 있다는 것”이라고 설명했다. 조 대사도 이에 맞춰 대사관 내에 경제안보 태스크포스(TF)를 출범하고 지난주 첫 회의를 했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펄펄 끓는 美… 역대급 최고기온 속출 ‘기후 비상사태’ 초읽기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256489&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256489&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521570377706_1658753823_0924256489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기후변화로 인한 이상고온 현상이 미국의 폭염 기록을 갈아치우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국립해양대기청(NOAA) 환경정보센터에 따르면 지난주 미국 359개 지역에서 일 최고기온 기록이 세워졌다고 악시오스가 24일(현지시간) 보도했다. 역대 가장 더운 밤새 최고기온 기록도 709개가 나왔다. 지난 30일 동안 1403개의 새로운 일 최고기온 기록, 2856개의 가장 따뜻한 밤새 최고기온 기록이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날도 이상고온이 미국 전역으로 퍼져 30곳에서 폭염주의보가 발표됐고, 역대 최고기온 기록을 갈아치운 곳이 속출했다. 매사추세츠주 보스턴은 최고 기온이 37.8도까지 올라가 7월 24일 기온으로는 종전 최고 기록인 1933년 36.6도를 넘어섰다. 이날 예정된 트라이애슬론(철인 3종) 경기도 다음 달 21일로 연기됐다. 미셸 우 보스턴 시장은 폭염 비상사태를 25일까지 추가 연장하고 시내 10여곳에 냉방 대피소를 운영하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴저지주 뉴어크는 이날 38.9도로 역대 최고기온 기록을 세웠다. 뉴어크는 5일 연속 37.8도를 넘어서며 1931년 관련 내용 작성을 시작한 이후 최장기록도 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로드아일랜드주 프로비던스(36.7도)와 펜실베이니아주 필라델피아(37.2도), 뉴햄프셔주 맨체스터(36.1도)도 종전 기록을 넘어선 가장 더운 날을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕시에서는 전날 온열 관련 질환으로 1명이 사망했다. 이날도 더위가 이어져 뉴욕시 트라이애슬론 대회는 사이클과 마라톤 부분 거리를 단축한 상태로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “이날 체감기온 39.4도 이상의 ‘위험 수준’ 열파에 노출된 미국인이 모두 7100만명으로 추산된다”고 보도했다. 동부 연안과 캔자스 미주리 오클라호마 등 중서부 지방, 캘리포니아 남부 노스캐롤라이나 텍사스 테네시도 폭염 영향권에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521570377707_1658753823_0924256489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주 요세미티 국립공원 인근에서 발생한 산불은 계속 확산해 지난 22일보다 3배 이상 커졌다. 캘리포니아 산림청은 불길이 56㎢ 이상의 산림을 태워버렸다고 설명했다. 개빈 뉴섬 주지사는 마리포사 카운티에 비상사태를 선포했다. 화재가 발생한 인근 마을 주민 6000여명이 대피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 조 바이든 미 대통령은 기후변화 대응을 위해 국가 비상사태를 선포하는 방안을 고려 중이다. 존 케리 미 대통령 기후특사는 이날 BBC 인터뷰에서 바이든 대통령이 기후변화에 대응하기 위해 행정명령을 포함해 가용 가능한 모든 도구를 사용할 준비가 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521570477708_1658753824_0924256489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽에선 폭염에 산불까지 발생해 비상이 걸렸다. 로이터 등에 따르면 그리스에서는 큰 규모의 산불이 4곳에서 동시다발적으로 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽산불정보시스템(EFFIS)은 올해 유럽에서 51만7881㏊(5178.81㎢) 면적이 화재 피해를 보았다고 집계했다. 이는 지난 한 해 피해 47만359㏊(4735.9㎢)를 웃도는 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본색 드러낸 러시아 “우크라 정권교체 희망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256537&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256537&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521070577618_1658750825_0924256537.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세르게이 라브로프 러시아 외무장관이 우크라이나 정권 교체를 천명했다. 우크라이나 정권에 관심이 없다는 기존 발언을 뒤집고 친러시아 정부를 수립하겠다는 야욕을 드러낸 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이집트 카이로를 방문 중인 라브로프 장관은 24일(현지시간) 아랍연맹(AL) 회원국 대표들과 만난 자리에서 “우크라이나 국민이 반대중적이고 반역사적인 정권에서 벗어날 수 있도록 도울 것”이라고 밝혔다. 이어 “우리는 우크라이나 국민이 인민과 역사에 굉장히 적대적인 정권으로부터 스스로를 해방하도록 분명히 도울 것”이라며 “미래에는 러시아와 우크라이나 국민이 함께 살 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 발언은 그의 이전 입장과 정면 배치된다. 라브로프 장관은 지난 4월 한 방송 인터뷰에서 “우크라이나의 정권을 교체할 계획이 없고, 어떤 정권에서 살아갈지는 우크라이나인이 결정하는 사안”이라고 밝힌 바 있다. 러시아도 침공 목표가 우크라이나 체제 전복이 아닌 돈바스 지역 해방이라고 강조해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이번 전쟁을 두고 러시아가 우크라이나 체제 전복이 목표가 아니냐는 의심이 끊이지 않았다. 마리오 드라기 이탈리아 총리는 지난 4월 “블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 목표는 우크라이나의 저항을 뿌리 뽑고 국가를 점령한 뒤 이를 친러시아 정권에 맡기는 것”이라고 말한 바 있다. 우크라이나 국립수사국도 지난 5월 러시아의 전쟁 목표가 우크라이나 본토 완전 점령이라는 것을 보여주는 러시아군 내부 문건을 발견했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 “우리 모두가 반드시 완수해야 할 가장 중요한 국가적 과제는 단결 유지와 승리를 위해 노력하는 것”이라며 “우크라이나는 깨지지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 라브로프 장관은 이날 우크라이나의 곡물 수출 안전 보장을 합의한 4자 합의가 여전히 유효하다고 밝혔다. 라브로프 장관은 “러시아와 튀르키예(터키), 제3국이 우크라이나가 흑해를 통해 곡물을 안전하게 수출할 수 있도록 함께 호위할 것”이라며 “우크라이나 항구로 접근하는 선박에 대해 무기를 선적하지는 않는지 수색하는 절차를 밟을 것”이라고 밝혔다. 이번 합의에는 우크라이나 곡물 수출뿐 아니라 러시아의 식량과 비료 수출이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 23일 러시아가 우크라이나의 최대 곡물 수출항인 오데사항을 합의 다음 날 미사일로 공습해 합의 자체가 무효화되는 것 아니냐는 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신에 따르면 우크라이나 공영방송 서스필네는 러시아의 미사일이 오데사항의 곡물 저장고를 타격했지만 큰 피해를 주지는 않았다고 이날 전했다. 올렉산드르 쿠브라코우 우크라이나 인프라부 장관은 “우리 항구에서 농산물 수출 개시를 위한 기술적인 준비를 계속하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절친 아내와 불륜 머스크, 무릎 꿇고 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256495&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256495&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072119340874844_1658399648_0924256495.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 테슬라 최고경영자(CEO)가 세르게이 브린 구글 공동창업자의 아내와 불륜 관계를 맺었다고 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다. 이 사건으로 머스크와 브린의 오랜 우정이 깨졌고, 브린은 테슬라에 대한 투자비 회수에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일(현지시간) WSJ에 따르면 브린은 지난 1월 아내 니콜 섀너헌과의 ‘화해할 수 없는 차이’를 언급한 이혼서류 문건을 캘리포니아주 샌타클래라 카운티 법원에 제출했다. 이 사안을 잘 아는 관계자들은 브린이 아내와 별거하기 직전인 지난해 12월 머스크와 섀너핸의 불륜이 벌어졌다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소식통에 따르면 머스크는 올해 초 한 파티에서 브린을 만나 불륜에 대해 사과하고 용서를 구했다. 브린 앞에서 무릎도 꿇었다고 한다. 브린은 재무 고문들에게 머스크의 회사에 대한 개인 투자를 매각하라고 명령했다고 일부 관계자가 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 이에 대해 트위터에 비속어로 “이것은 완전히 헛소리다. 세르게이와 나는 친구이며 지난 밤에도 함께 파티에 있었다”고 강력 부인했다. 그는 또 “나는 니콜을 3년 동안 단 두 번 만났다. 두 번 다 수많은 다른 사람이 주위에 있었다. 로맨틱한 것은 아무것도 없다”고 항변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경기침체 징후 없다”는 옐런… 또 ‘오판’하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256510&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256510&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521070777620_1658750827_0924256510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 전현직 경제수장이 경기침체를 두고 엇갈린 전망을 내놨다. 재닛 옐런(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 재무부 장관은 미국의 마이너스 성장이 현실화되어도 경기침체는 아니라는 입장이지만, 래리 서머스 전 재무부 장관은 경기침체 가능성이 매우 크다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관은 24일(현지시간) NBC방송에 나와 “일자리 창출이 일부 더뎌질 가능성이 있다. 그러나 그것이 경기침체라고는 보지 않는다”며 “경기침체는 경제 전반이 취약해지는 것이지만 우리는 그런 상황을 보고 있지 않다”고 말했다. 이번 주 발표되는 2분기 미국의 경제성장률, 주요 기업들의 실적 등이 모두 하락세로 전망되면서 경기침체 비관론이 확산하는 걸 차단하겠다는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 미국 내에서는 지난 1분기 국내총생산(GDP) 증가율(-1.6%)에 이어 2개 분기 연속 마이너스 성장을 뜻하는 ‘기술적 침체’에 대한 우려가 나오고 있다. 옐런 장관은 이에 대해 “2분기 연속 마이너스 성장을 기록하더라도 전미경제연구소(NBER)가 이를 침체로 규정한다면 놀랄 것”이라고 말했다. NBER은 경기침체를 공식 정의하는 비영리 경제학자 그룹이다. 통상 ‘경제 전반에 걸쳐 수개월 이상 지속하는 경제 활동의 현저한 감소’를 경기침체로 정의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 옐런 장관은 “미국은 강력한 노동 시장을 보유하고 있다. 한 달에 40만개 일자리를 새로 만들었다면 이는 경기침체가 아니다”며 “경기침체를 확실히 피할 것이라고 하는 건 아니지만 노동 시장을 강하게 유지하고 물가를 잡을 수 있는 길이 존재한다고 본다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 서머스 전 장관은 CNN 인터뷰에서 “연방준비제도(Fed·연준)가 인플레이션을 막기 위해 금리를 인상하는 만큼 경기침체 가능성이 매우 크다”고 말했다. 이어 “인플레이션이 높고 고용이 낮을 때 경기침체가 항상 뒤따랐다”면서 “중앙은행의 강력한 조치가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서머스 전 장관은 지난해 초 “인플레이션으로 위기가 촉발될 것”이라며 선제적인 조치를 주장했던 인물이다. 당시는 제롬 파월 연준 의장과 옐런 장관이 “인플레이션은 일시적 현상”이라며 과소평가했지만, 결국 물가 상승 등이 현실화되며 서머스 교수의 예측이 맞아떨어진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 연준이 곧 기준금리 0.75% 포인트 인상을 발표할 것으로 예상한다. 이 경우 기준금리는 2018년 이후 최고 수준인 2.5%까지 오르게 된다. 금리 인상에 따른 차입비용 증가는 주택이나 자동차에 대한 소비자 지출을 줄이고, 기업 투자도 줄여 경기침체로 이어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅테크 기업들은 이미 실적 하락에 직면했고, 경기둔화를 대비한 고용 감축에도 나서고 있다. 블룸버그는 “테슬라, 메타, 마이크로소프트(MS) 등 빅테크 그룹들은 경기침체 우려에 따라 인력 감축 방침을 밝혔다. 애플도 이번 주 실적 발표 때 이를 암시할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도끼 피격’ 2년만에 의식찾은 美 여성…“범인은 오빠, 너”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017288297&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017288297&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022071816493971059_1658130579_0017288297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 둔기 폭행으로 혼수상태에 빠졌던 여성이 2년 만에 의식을 회복했다. 이 여성은 깨어나자마자 자신을 해친 사람으로 4살 많은 친오빠를 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN, NBC 등 외신에 따르면 17일(현지시간) 미국 현지 경찰은 2년간 혼수상태에 빠졌던 여성 완다 팔머(51)의 4살 터울 친오빠 다니엘 팔머(55)를 동생에 대한 살인 미수와 악의적인 상해 혐의로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 2020년 6월 10일 웨스트버지니아주 코티지빌에 있는 완다의 집에서 발생했다. 당시 완다는 누군가에게 도끼로 머리를 여러 차례 맞아 피투성이가 된 채로 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로스 멜링거 잭슨 카운티 보안관은 “경찰이 도착했을 때 현장은 잔인했고, 완다가 죽었다고 생각했다”면서 “그러나 아직 살아있고 얕은 숨을 쉬는 것을 곧 알아차렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곧장 병원에 실려 간 완다는 목숨을 구했지만, 혼수상태에 빠지고 말았다. 완다는 2년 동안 장기 요양시설에 머물며 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경찰은 동생과 다툼이 잦았던 오빠 다니엘을 유력한 용의자로 지목했지만, 증언이나 CCTV 등 증거물이 없어 다니엘의 혐의를 입증하지 못했다. 범행 무기도 발견하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 완다가 혼수상태에서 회복하면서 상황은 급반전됐다. 지난 12일 자신의 대리인과의 면담에서 완다는 “나를 다치게 한 사람은 오빠”라고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;멜링거 보안관은 “몇 주 전 파머의 요양시설에서 수사당국과 대화할 수 있다는 전화가 왔다”며 “현재 파머는 질문에 ‘예’, ‘아니오’라고 답변할 수 있지만 일관성 있게 용의자를 체포할 수 있는 충분한 증언을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 경찰은 지난 15일 다니엘을 살인 미수와 악의적인 상해 혐의로 체포돼 기소했다. 그는 아직 범행 동기에 대해 입을 열지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이찬규 인턴기자</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>