<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:25.669Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>화석연료 대신 수소… 철강산업 ‘그린 철강’ 속도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313632&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313632&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2021092921110455308_1632917464_0017313632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 철강사들이 앞을 다퉈 ‘그린 철강(저탄소 강재)’ 생산 계획을 내놓고 투자를 본격화하고 있다. 탄소를 가장 많이 배출하는 산업 중 하나인 철강업에도 ‘그린’ 바람이 불고 있다. 시장에서는 불가피한 선택이라고 진단한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 완성차 업체를 포함해 여러 고객 기업들이 그린 철강을 요청하고 있다. 철강업계는 전 세계적으로 그린철강 생산 규모가 2025년 320만t에서 2030년 2000만t으로 빠르게 확대할 것으로 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 한국의 철강사들도 발 빠르게 움직이고 있다. 포스코는 2028년까지 포항제철소에 연산 100만t 규모 시험설비를 짓고 수소환원제철을 위한 유동환원로 기술의 상용화를 검증한다고 28일 밝혔다. 검증을 마치면 본격적인 그린철강 생산에 돌입할 계획이다. 포스코는 철강산업 탄소배출량의 70%를 차지하고 있다. 지난 2020년 12월 아시아 철강사 가운데 처음으로 2050년까지 탄소중립 달성을 선언했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코에서 주력하는 수소환원제철은 화석연료 대신 수소(H2)를 사용해 철을 생산하는 기술이다. 석탄, 천연가스 같은 화석연료는 철광석과 화학반응하면서 이산화탄소(CO2)를 내놓는다. 반면, 수소를 쓰면 물(H2O)이 발생한다. 때문에 수소환원제철은 철강 제조과정에서 탄소배출을 혁신적으로 줄일 수 있다. 하이렉스(HyREX·Hydrogen Reduction)는 포스코에서 보유하고 있는 파이넥스(FINEX) 유동환원로 기술을 기반으로 가루 상태의 철광석과 수소를 사용해 쇳물을 제조하는 수소환원제철 기술이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대제철은 지난 5월 독자적인 전기로 기반 탄소중립 철강 생산체제인 ‘하이큐브(Hy-Cube)’를 구축했다.  오는 2030년까지 수소 기반 철강 생산체제로 전환해 저탄소 고급판재를 생산할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 철강사들은 그린 철강 생산에 돌입했거나 구체적 생산 계획을 내놓고 있다. 일본제철은 2024년부터 연간 70만t 규모의 그린 철강 생산한다. 히로하타 제철소에 구축하고 있는 전기로에서 전기차용 전기강판과 고장력 차 강판 등을 만들 예정이다. 독일 철강사 잘츠기터 AG는 지난 2월 수소환원 공정을 통해 제철 과정에서 발생하는 이산화탄소 배출을 95% 이상 감축할 것이라고 밝혔다. 2026년부터 유럽 내 BMW 공장에 저탄소 철강을 공급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;룩셈부르크에 본사를 둔 아르셀로미탈은 수소 환원을 통한 직접 환원철(H₂-DRI)과 탄소 포집·활용·저장(CCUS) 기술을 이용해 지난해 이미 12만t의 저탄소 강재를 만들었다. 올해는 생산 규모를 60만t까지 대폭 확대한다. 독일의 티센크루프와 스웨덴의 SSAB 등도 각각 2025년, 2026년까지 그린 철강을 상용화할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스웨덴의 친환경 철강기술기업 H2 그린스틸은 2024년 신재생에너지로 생산한 수소를 이용해 철강을 만드는 걸 목표로 세웠다. 2030년까지 500만t의 무탄소 철강을 생산할 계획이다. 파이낸셜타임스에 따르면 H2 그린스틸은 최근 메르세데스-벤츠, 스카니아, 이케아 재단 등의 도움을 받아 1차 벤처캐피털 자금조달에서 1억500만 달러를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Z폴드4, 아이폰14 가격 다 오른다… 원자재 가격↑, 수요↓</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313515&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313515&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2021082216063519619_1629615995_0017313515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 애플이 하반기 전략 스마트폰 가격을 인상할 것으로 보인다. 반도체 등의 원자재 가격이 크게 오른데다, 경기 침체로 수요 감소가 예상되면서 가격을 올리는 게 불가피하다는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 IT매체 샘모바일에 따르면 삼성전자에서 다음 달에 공개할 갤럭시 Z폴드4와 Z플립4의 가격은 전작 보다 오를 것으로 보인다. 유럽 한 소매점에 유출된 Z폴드4 가격은 256GB의 경우 1849유로, 512GB의 경우 1999유로다. 이는 전작인 Z폴드3보다 각각 50유로, 100유로 오른 가격이다. 저장공간이 1테라바이트(TB)인 Z폴드4 값은 2000유로가 넘을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Z플립4 128GB도 1080유로로 Z플립3(1049유로)보다 31유로 인상될 것으로 예상된다. 256GB와 새로 출시되는 512GB 모델도 각각 1160유로, 1280유로로 가격 상승이 있을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 그동안 폴더블폰 대중화를 위해 가격을 낮추는 데 신경을 썼다. Z폴드1, 2 출고가는 239만8000원으로 200만원을 훌쩍 넘겼지만, 지난해 Z폴드3는 처음으로 200만원 미만인 199만8700원(256GB)으로 책정했었다. Z플립도 2020년 첫 제품 출고가는 165만원이었지만, 지난해 Z플립3는 125만4000원으로 낮췄다. Z폴드3와 Z플립3는 전작 대비 4배 이상 판매량 증가를 경험&amp;#54692;다. 폴더블폰 대중화에 성공했다는 평가도 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 올해도 폴더블폰 대중화를 통해 시장을 확대한다는 전략을 세웠다. 하지만 원자재 가격 인상에다 인플레이션 여파, 소비심리 위축 등의 변수가 많아졌다. 샘모바일은 “삼성전자는 폴더블폰 가격을 지속적으로 내려왔지만 올해는 그렇지 않을 것”이라며 “올해는 가격을 약간 올려도 판매에 큰 영향이 없을 것이라고 느꼈을 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 아직 출시하지 않은 제품이라 가격은 확정되지 않았다는 입장이다. 삼성전자는 다음 달 10일 행사를 열고 Z폴드4와 Z플립4를 공개할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2021102610171479985_1635211035_0017313515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플도 올해 9월 공개 예정인 아이폰14 시리즈의 가격을 올릴 것이라는 전망이 나온다. 미국 경제지 포브스는 웨드부시 증권 댄 아이브 분석가를 인용해 아이폰14 시리즈 가격이 100달러씩 인상될 것이라고 보도했다. 보도에 따르면 아이폰14는 899달러, 아이폰14 맥스는 999달러, 아이폰14 프로는 1099달러, 아이폰14 프로 맥스는 1199달러부터 시작된다. 애플이 올해부터 미니 모델을 단종하고 맥스를 추가하게 되면서 소비자들이 실제로 선택할 수 있는 가격은 200달러 가량 오를 수 있을 것으로 보인다. 아이폰13 미니는 699달러부터 시작됐는데, 아이폰14는 899달러부터일 수 있기 때문이다. 아이브 분석가는 “공급망 전반에서 가격이 상승했고, 애플이 이를 소비자 가격에 반영할 필요가 있어 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플이 최근 환율 상승을 이유로 일본에서 아이폰 가격을 25% 올린 적이 있어서, 우리나라에서 아이폰14 가격은 지난해보다 크게 오를 수 있다는 예상도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율주행차 달릴 준비는 다 했는데, ‘차’가 없다…27년 목표 레벨4는 ‘요원’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317567&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317567&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:00:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022060916053833612_1658911066_0017317567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 &lt;span&gt;올해 ‘레벨3 자율주행차’ 출시를 시작으로 2027년 ‘레벨4’ 상용화를 목표로 로드맵을 짜고 있다. 레벨3 자율차 출시와 운행을 위해 필요한 제도들을 마련하고 레벨4를 준비하고 있지만 올해 안에 레벨3 자율차가 나올지도 불투명한 상황이다. 결국 2027년 레벨4 자율차 상용화도 청사진에만 그치는 것 아니냐는 우려 섞인 전망이 나온다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 국토교통부에 따르면 정부는 레벨3 자율차에 대한 안전기준과 보험 제도 등을 2019~2020년 이미 마련했다. 이에 따라 완성차 회사가 안전기준에 맞춰 레벨3 자율차를 출시하면 임시운행허가 없이도 판매할 수 있다. 일반 차량과 마찬가지로 &lt;span&gt;자동차제작증 발급과 등록이 가능한 것이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;레벨3 자율차가 주행 중 사고가 발생했을 때에 관한 규정도 정비했다. 사고가 나면 자율차 책임인지, 운전자 책임인지를 가려내기 위해 자율주행자동차 사고조사위원회가 차량 내 정보기록장치를 분석한다. 자율주행 중 발생한 사고라면 보험사가 제작사에 책임을 구상하고, 결함에 따른 사고라면 제작결함조사를 하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계는 정부의 제도 미비로 레벨3 자율차 출시가 어렵다고 주장하지만, 정부는 모든 준비를 마쳤다는 입장이다. 오히려 제도 미비를 탓하며 출시를 미루고 있는 것 아니냐는 시각도 있다. 정부는 2020년 10월 자율차 사고 관리를 위한 자율주행자동차 사고조사위원회를 세웠지만 다니는 차가 없어 사고 조사는커녕 위원회 운영도 제대로 되지 않는 실정이다. 조사위는 해외 사고 사례를 참고해 시뮬레이션하거나 관련 연구를 살펴보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사위 관계자는 “자율차는 한 번도 경험해보지 못한 서비스라 사고가 났을 때 혼란이 빚어질 수 있다”며 “사고에 대비해서 절차와 매뉴얼 등을 구체화하는 작업을 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072715123379590_1658902353_0017317567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;레벨4 자율차에 대한 안전기준이나 보험 규정은 아직 마련되지 않았다. 레벨4 자율차는 고속도로 등 지정된 구간이나 조건에서 운전자 개입 없이 자율주행이 가능한 수준을 뜻한다. 정부는 레벨4 자율차 판매를 위한 인증 제도 우선 도입을 추진하고, 추후 안전기준을 만들겠다는 계획이다. 운전자 개입이 없는 레벨4 자율주행의 경우에 대해서는 추가적 제도 정비가 필요한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전자 개념을 명확히 하는 작업도 필요하다. 레벨3 자율차는 비상시에 운전자가 운전해야 하기 때문에 현행 도로교통법상 운전자 개념을 적용할 수 있지만, 운전자가 개입하지 않는 레벨4 자율차의 경우 운전자의 개념과 의무사항에 대한 법 개정 작업이 필요하다. 사람 대신 시스템이 주행하는 상황에서 운전자 개념을 재정립해야 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 “완성차 회사들이 레벨3 자율차를 연내 출시할 수 있도록 지원하고 있다”며 “자율차가 예정대로 출시만 된다면 로드맵 달성은 어렵지 않을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통계 안 잡히는 ‘농·축·수산물 할인 쿠폰’, 정책 효과 알 길이 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317296&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317296&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022071712272669757_1658028446_0017317296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 물가 대책 일환으로 도입한 ‘농·축·수산물 할인 쿠폰’이 물가 안정에 별 영향을 미치지 못한다는 비판이 제기되고 있다. 할인 쿠폰은 통계에 반영되지 않기 때문에 수치상으로 물가 하락 효과를 가늠할 수가 없다. 정책 효과를 눈으로 확인할 수 없는 것이다. 인지도가 떨어지는 점도 문제다. 600억원에 달하는 예산을 투입하고 있지만 국민 10명 중 4명은 할인 쿠폰이 있다는 사실조차 모른다. 소비자 체감을 높일 수 있도록 보완할 필요가 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농·축·수산물 할인 쿠폰은 1인 당 최대 1만원 한도 내에서 제품 가격의 20~30%를 할인받을 수 있도록 정부가 지급하는 쿠폰이다. 소비자들의 체감 물가를 조금이라도 낮추기 위해 도입했다. 지난달에는 80억원, 이번 달에는 70억원을 투입했다. 매달 가격 인상 폭을 보며 적용 품목을 바꾸는데 이번 달의 경우 돼지고기, 계란, 감자, 배추 등 품목이 지원 대상이다. 27일 통계청에 따르면 지난달 돼지고기 가격은 전년 동월 대비 18.6% 올랐고 무(40.0%), 감자(37.8%) 등 채소 가격도 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취지는 좋지만 물가 상승 억제 효과를 확인할 수 있는 방법이 없다. 대표 물가 지표인 ‘통계청 소비자물가지수’에 할인 쿠폰 효과는 전혀 반영되지 않는다. 통계청 조사 방식 때문이다. 통계청은 누구나, 언제든 구매할 수 있는 가격을 기준으로 물가를 측정한다. 그런데 농·축·수산물 할인 쿠폰은 전 국민 중 600만명에게만 혜택이 돌아가게끔 설계됐다. ‘누구나’ 조건을 충족하지 못하기 때문에 지수 편입이 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072716353179761_1658907331_0017317296.eps&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자 체감 효과도 제한적이다. 농·축·수산물 할인 쿠폰에 대해 알고 있는 소비자가 많지 않기 때문이다. 소비자시민모임의 소비자 설문 조사 결과를 보면 응답자의 38.1%는 농·축산물 할인 쿠폰에 대해 알지 못한다고 답했다. 수산물 할인 쿠폰의 경우 응답자 중 44.5%가 존재 자체를 인지하지 못하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;가공식품에는 할인 혜택이 돌아가지 않는 점도 소비자 체감을 줄이는 원인 중 하나로 꼽힌다. &lt;/span&gt;농·축·수산물 할인 쿠폰은&lt;span&gt; 계란, 감자처럼 개별 품목에 대해 할인을 받을 수 있게끔 설계됐다. 최근 소비자 선호도가 높아진 ‘밀키트’나 가공식품은 할인 대상에서 제외된다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;정지연 한국소비자연맹 사무총장은 “가격할인 정책은 긍정적이지만 현재와 같은 고물가 상황에서는 더 다양한 소비 형태를 포괄하는 지원책이 필요하다. 특히 유통업체도 함께 참여해 정책의 지속성을 높여야 한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종부세 인하에 매물 속속 회수… 취득세 개편안 못꺼내는 정부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256881&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256881&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721410480245_1658925664_0924256881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 부동산 세제 정상화를 내세우며 다주택자의 양도소득세와 종합부동산세 경감을 이미 시행하거나 추진키로 했지만, 세제 정상화의 마지막 단추인 취득세 개편에 대해선 말을 아끼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종부세, 양도세와 마찬가지로 취득세 역시 징벌적 부동산 세제의 한 축이지만 보유세나 양도세와 달리 취득세 완화 요구가 거의 없는 데다, 부동산 시장에 잘못된 신호를 줄 수 있다는 점 때문에 개편에 미온적이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 최근 세제개편안을 통해 주택분 종부세와 관련해 주택 수에 따른 차등 과세 대신 가액 수 기준 과세를 추진하고 세율도 현재 1.2~6.0%에서 0.5~2.7%로 하향 조정하겠다는 계획을 밝혔다. 그러면서 “다주택자 등 특정 계층을 대상으로 하는 이분법적 세제 운용으로 제도가 복잡해지고 과세 형평이 훼손됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721410480246_1658925664_0924256881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 정부는 취득세에 대해서는 이렇다 할 개편 계획을 내놓지 않았다.  문재인정부는 2020년 다주택자와 법인의 주택 추가 취득을 막는다며 취득세 세율을 최대 4%에서 12%까지 3배 올렸다. 2020년 7·10대책 이후 3주택 이상 다주택자와 법인의 취득세는 12%로, 전용면적이 85㎡를 초과하는 지역 주택을 추가 매입 시 내야 할 취득세는 지방교육세와 농어촌특별세까지 포함하면 13.4%에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부 관계자는 27일 “취득 세제 개편은 부동산 시장 동향을 봐가면서 추진할 것”이라면서도 시점에 대해서는 말을 아꼈다. 또 다른 정부 관계자는 “다주택자의 취득세 완화는 다주택자에게 집을 더 사라는 신호처럼 보일 수 있다 보니 다른 세제보다 더 조심스러울 수밖에 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 시장에서는 다주택자에 대한 취득세 완화는 부동산 경기가 본격 침체 국면에 들어갈 때쯤 이뤄질 것이란 관측도 나온다. 이미 서울 등 여러 지역에서 집값이 꺾일 조짐을 보이고는 있지만, 주택 경기를 보여주는 미분양은 여전히 낮은 편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부에 따르면 지난 5월 전국의 분양 주택 수는 총 2만7375가구로, 2019년(4만5000가구) 수준보다 여전히 낮다. 고종완 한국자산관리연구원장은 “코인과 주식 등 다른 자산 시장 침체 국면에서 보유세·취득세 완화 같은 부양책을 쓰면 자칫 부동산 시장으로 유동자금이 더 유입되는 결과를 초래할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 종부세 감면 방침을 두고도 정책 엇박자란 지적이 나온다. 내년 5월까지 한시적으로 다주택자에 대한 양도세 중과 배제를 시행해 주택의 처분을 유도해 놓고 보유세 부담을 덜어줘 처분 유인을 떨어뜨린다는 얘기다. 실제 부동산 시장에서는 다주택자들이 팔려고 내놨던 매물을 회수하는 사례가 속속 감지되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 기재부 관계자는 “종부세 감면은 단기간에 지나치게 급등한 보유세 부담을 합리적 수준으로 조정하기 위한 것”이라며 “다주택자 부담이 아예 없어진 건 아니기 때문에 양도세 중과배제 기한 내에 다주택자들도 합리적인 선택을 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 기관장은 외부에 주고 고위직 명퇴 압박… 한수원·가스공사 수장 교체 두고 뒤숭숭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256931&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256931&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721480480255_1658926084_0924256931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국수력원자력·한국가스공사 등 산업통상자원부 산하 주요 공공기관 수장 교체를 앞두고 산업부 내 분위기가 뒤숭숭하다. 주요 공공기관장 자리는 외부에 내주고 내부적으로는 고위 간부를 상대로 명예퇴직을 압박하는 형국이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 산업부 등에 따르면 한수원 사장은 황주호 경희대 원자력공학과 교수와 이종호 전 한수원 기술본부장이 2파전 경쟁을 펼치고 있다. 가스공사 사장은 최연혜 전 자유한국당(현 국민의힘) 의원이 유력한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 두 회사는 직전 수장이 모두 산업부 출신이었지만 이번에는 산업부 인사들이 배제되는 분위기다. 한수원은 현 정재훈 사장 이전에도 김균섭 조석 이관섭 등 전임이 줄줄이 산업부 관료 출신이었다. 가스공사도 현 채희봉 사장 전임인 정승일 한국전력 사장이 산업부 출신이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 공공기관 개혁 기조를 감안할 때 에너지 공기업 초기 수장 자리는 외부 인사가 유력하다는 전망이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업부 내부에서는 “산업부 출신들은 ‘탈원전 적폐’로 찍혀 에너지 공기업 인사에서 처음부터 배제되는 분위기”라는 얘기도 흘러나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부처 내부에서는 ‘고질병’인 인사 적체로 직원들 사기가 땅에 떨어져 있다는 이야기가 많다. 통계청장·조달청장·관세청장으로 고위 간부들을 보낸 기획재정부와 대비된다는 지적까지 나온다. 여기에 ‘고참(행시31회) 차관’인 박일준 2차관까지 오면서 인사 적체 해결은 더 요원해졌다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 산업부는 정년이 많이 남지 않은 고위 공무원을 대상으로 명예퇴직 신청을 받는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 공무원은 “고위급 인사들을 산하기관 등 외부로 나갈 통로를 알아봐 주지는 못할망정 대책 없이 밖으로만 떠밀고 있다”며 “산하 기관장들은 ‘뒷배’가 있는 외부 인사에 줄줄이 뺏기는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 이종선 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바다 빠진 외국인 구조·심폐소생술 부부 소방관 ‘LG의인상’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256869&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256869&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721040680178_1658923446_0924256869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG복지재단은 바다에 빠진 사람을 구한 부부 소방관(강태우·김지민 소방교)에게 ‘LG의인상’을 수여했다고 27일 밝혔다. 두 사람은 지난 6월 18일 오후 5시쯤 충남 당진시 석문면 왜목마을 해수욕장에서 한 외국인 관광객이 튜브가 뒤집혀 바다에 빠지는 사고를 목격했다. 강 소방교는 맨몸으로 헤엄쳐 관광객을 구조했고, 김 소방교는 침착하게 상태를 확인하고 심폐소생술을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 김 소방교는 임신 35주차의 만삭이라 안정을 취해야 할 정도로 힘든 상황이었다. 하지만 심폐소생술 등의 응급조치를 제때 하면서 외국인 관광객은 구급차 도착 전에 스스로 호흡하며 의식을 되찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG관계자는 “얼굴도 모르는 이웃을 위해 기꺼이 물에 빠질 위험을 감수하고, 만삭의 몸에도 사람을 살리기 위해 최선을 다한 부부 소방관의 용기 있는 행동을 격려하기 위해 상을 수여하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물가 계속 오를 것” 기대인플레율 4.7% ‘역대 최고’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256903&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256903&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:05:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이달 기대인플레이션율이 역대 최고치인 4.7%를 기록했다. 앞으로 고물가 상황이 계속 이어질 것이라는 인식이 한층 강해졌다는 의미다. 글로벌 인플레이션이 장기화되면서 물가 상승세는 하반기까지 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 한국은행의 ‘7월 소비자동향 조사’ 결과에 따르면 기대인플레이션율은 지난 6월(3.9%)보다 0.8% 포인트 오른 4.7%로 집계됐다. 관련 통계를 작성하기 시작한 2008년 이후 최고치다. 기대인플레이션율은 경제 주체들이 예상하는 앞으로 1년간 소비자물가 상승률 전망치다. 이번 조사는 지난 11~18일 전국 2500가구(응답 2432가구)를 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기대인플레이션율 상승폭은 가팔라지고 있다. 지난달 0.6% 포인트에 이어 이달 0.8% 포인트 오르면서 2개월 연속 역대 최대 폭 상승세를 기록했다. 이는 상품 가격 상승과 수요 증가로 이어져 현재 6%대 물가 상승률을 한층 더 높일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 긴축 속도 등을 고려하면 하반기에도 물가 상승세는 이어질 것으로 예상된다. 미국 연방준비제도(Fed·연준)는 28일 새벽 기준금리를 0.75% 포인트 인상할 가능성이 크다. 이럴 경우 미국 기준금리는 2.25∼2.50%로 조정되면서 한국(2.25%)보다 높아지게 된다. 한·미 기준금리 역전 상황에선 ‘국내 외국인 투자자금 유출→원·달러 환율 상승→수입 물가 상승’ 등 악순환이 나타날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고공행진 중인 물가를 잡기 위해 한은이 지난 13일 사상 첫 ‘빅스텝’(기준금리 0.5% 포인트 인상)을 단행한 데 이어 다음 달에도 빅스텝을 밟을 것이라는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반도체 동맹 ‘칩4’ 참여 신중… 기술력 있어야 끌려다니지 않아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256893&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256893&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072720330380138_1658921583_0924256893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터뷰는 반도체 강의로 시작됐다. “세계는 반도체 패권 전쟁 중이에요. 미국이 추진하는 반도체 동맹 ‘칩4’(Chip4·한국 미국 일본 대만)도 그 일환이죠. 조 바이든 미국 대통령이 왜 한국에 오자마자 삼성전자 반도체 공장에 달려갔겠어요. 경제 전쟁이 결국 기술 경쟁이고, 기술 패권을 가지고 있어야 대한민국이 미·중 사이에서 어떤 스탠스를 취해야 할지 주도적으로 결정할 수 있거든요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 강의를 듣기에 더불어민주당 출신의 무소속 양향자 의원만한 ‘1타 강사’가 없다. 42개의 특허를 가진 삼성전자 반도체 연구원 출신으로 국회의원 300명 중에 유일한 반도체 전문가다. 잘 알려진 대로 고졸 여성 최초로 삼성전자 임원을 지낸 입지전적인 인물이자 지난 4월 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 법안 강행 처리 반대에 이어 야당 의원으로서 국민의힘 반도체산업 경쟁력 강화 특별위원회 위원장을 맡으며 다시 한번 화제의 중심에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 의원은 글로벌 산업지형을 정리한 그래프를 커다란 화면에 띄우고 “반도체는 기술 패권이 국제정치를 좌우하는 기정학(tech-politics) 시대의 핵심”이라며 “국회의원으로서 제 소명을 찾았다. 반도체산업은 물론 대한민국의 미래 먹거리 발굴에 마중물 역할을 하고자 한다”고 했다. 목소리에 힘이 넘쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-칩4를 먼저 짚어보자. 중국은 ‘한국이 중국 반도체 시장과 단절하는 것은 상업적 자살행위’라며 강하게 견제하고 있다. 싱하이밍 주한 중국대사가 의원님을 직접 찾아오기도 했는데, 칩4에 참여해야 한다고 보나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072720330780140_1658921587_0924256893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“신중하게 접근해야 한다. 중국은 한국 반도체 수출의 60% 가량을 차지한다. 삼성전자와 SK하이닉스가 생산 거점을 두고 있기도 하다. 그렇다고 현실적으로 칩4에 가입하지 않을 수 없는 상황이다. 반도체산업의 인프라는 미국이 주도하고 있고 전략적 기술 동맹에서 한국만 소외돼서는 안 된다. 다만 중국을 자극하지 않도록 한국이 칩4에 참여하더라도 한·중이 기술과 산업 밸류체인으로 긴밀하게 묶여있을 때 양국의 이익이 극대화된다는 사실을 알려야 한다. 중요한 것은 칩4에 참여하는 것도 안 하는 것도 우리가 결정해야 한다는 점이다. 최소한 끌려가지는 않아야 한다. 구체적으로 공개할 수 없지만 우리가 역제안을 할 수도 있다. 그 바탕은 결국 기술력밖에 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정부가 지난주 5년간 340조원의 기업 투자를 이끌기 위한 ‘반도체 초강대국 달성 전략’을 발표했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“특위에서 주요 의제로 삼았던 내용이 모두 담겼다. 특위는 규제 개혁, 인재 양성, 투자 촉진 세 분야를 중심으로 8월 초에 반도체 산업 지원법을 발의할 예정이다. 산업계에서는 인재 육성에 대한 요청이 가장 크다. 외국 엔지니어들이 코로나19로 거의 귀국했고, 저와 함께 일했던 많은 중국 엔지니어들이 지금은 한 명도 남아있지 않다. 그만큼 중국이 곧 따라올 거라는 두려움이 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-윤석열정부 들어 가장 주목받는 산업이 반도체인데, 다른 첨단산업과 형평성 문제는 없나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“반도체는 우리 GDP(국내총생산)의 6%를 차지하고 전체 수출의 20%를 맡고 있다. 반도체를 하나의 산업으로만 보는 건 굉장히 편협한 시각이다. 4차 산업혁명의 힘은 반도체에서 나온다. AI(인공지능) 빅데이터 6G 자율주행자동차 바이오 배터리 플랫폼 등 거의 모든 산업이 반도체를 기반으로 하고 있다. 삼성전자가 메모리 반도체에서 30년 동안 세계 1위를 하고 있지만 시스템 반도체로 추세가 옮겨가는 상황에서 국가적 지원 없이 반도체 패권을 잃어버리게 되면 기술 속국, 기술 식민지가 될 수밖에 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-국민의힘 반도체 특위가 국회 차원의 특위로 확대 개편이 되는 건가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072720330580139_1658921585_0924256893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“그렇게 돼야 한다. 지난해 민주당 반도체 특위가 있었지만 당 지도부가 바뀌고 정권이 바뀌면서 없어지는 식이어서는 안 된다. 반도체 관련 법안의 신속한 처리와 추가 입법 사항 추진을 위해 국회 상설 특위로 승격돼야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-헌정사상 최초로 야당 인사가 여당의 특위 위원장을 맡는 주인공이 됐다. 민주당 복당 신청을 철회했고 국민의힘에도 입당하지 않겠다고 밝혔는데, 특위 이후의 행보에 대한 구상은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금은 오로지 반도체 특위의 성공에만 집중하고 있다. 어느 정당에 입당할지 생각할 겨를도 없다. 반도체 특위 운영에도 특정 정당 소속보다 소속이 없는 지금의 상태가 더 도움이 된다고 본다. 정파와 이념을 초월한 새로운 협치 모델을 만들고 있다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-예컨대 윤석열정부에서 공직 제안이 오면 그때도 협치의 차원에서 응할 건가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“제 기준은 항상 명확하다. 국가를 위한 길이라는 확신이 들면 하는 거다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-흔히 정치개혁이라면 586 퇴진 같은 세대교체를 먼저 떠올린다. 의원님은 과학기술인으로 세력이 교체돼야 한다고 주장한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“국회가 53일 만에 정상화됐다. 세비와 특권을 싹 없애고 국회의원을 봉사직으로 바꾸면 어떻게 될까. 제 메시지는 지금까지 법조인 관료 운동권 출신이 대한민국을 이끌어 왔다면 이제 과학 기술 산업 경제 기업 출신 전문가들이 국가를 한 단계 도약시키는 역할을 해보자는 것이다. 메르켈도 시진핑도 이공계 출신이다. 윤석열 대통령이 법무부 장관도 반도체를 공부하라고 했는데, 대통령도 공부하셔야 한다. 기술을 모르면 외교도 국방도 어렵다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-민주당 출신으로, 게다가 광주가 지역구인 입장에서 지난 봄 검수완박을 반대하고 복당을 철회한 것은 정치생명을 건 모험 아니었나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“제 정치생명이 국회의원 한 번 더 하는 건가. 다들 내후년 (총선)을 궁금해하는데, 지금 주어진 일에 최선을 다하면 이후에 국민의 부름이 있지 않겠나. 처음 법제사법위원회 사보임을 요청받았을 때는 민주당 복당을 앞두고 있어서 선당후사의 마음가짐으로 찬성하려 했다. 중차대한 일을 그냥 찬성할 수는 없어서 법안을 공부했는데 검찰 개혁을 그런 절차대로 해서는 안 된다는 결론에 이르렀다. 그렇다면 개인적인 욕심을 버리고 양심에 떳떳할 일을 하자고 결심했다. ‘오상아(吾喪我·내 장례를 내가 치른다)’, 나를 죽이자고 했다. 양향자 문건이라는 게 그렇게 나왔다. 1000번은 고쳐 쓴 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-검수완박 이후 반도체 특위로 협치와 타협의 정치를 보여줬다는 박수를 받았지만 동시에 배신의 정치라는 비난과 문자폭탄도 받았다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다른 생각을 가진 사람을 적으로 보는 이분법적 생각은 정치에서 없어져야 한다. ‘수박’(민주당 지지층이 겉과 속이 다른 배신자들을 지칭할 때의 은어)은 무조건 다 나쁜가. 다른 생각을 인정하는 게 민주주의다. 민주당 출신의 무소속 의원이 국민의힘 특위를 맡으면 안 된다는 규정이 있는 것도 아닌데 내 길이 틀렸다고 한다. 새로운 길을 가자고 하면서 아무도 가려고 하지 않는 길을, 내가 가는 것뿐이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-학생들에게 ‘양향자 스토리’를 자주 강연하는데 주로 어떤 메시지를 전하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“희망을 말한다. 광주여상 졸업 후 삼성전자 연구원 보조원으로 입사했을 때 할 줄 아는 건 주산 부기 타자뿐이었다. 그런데 커피 타고 책상을 닦으면서도 내 눈에는 불이 켜져 있었다. 반도체를 배우고 싶다는 열망에 이러다 죽을 수도 있겠다는 생각이 들 만큼 공부했다. 일하면서 삼성전자 사내 기술대학 반도체공학과를 졸업해 연구원이 됐다. 배움이 너무 좋았고, 오늘 안 풀린 문제가 내일 풀릴 거라는 희망이 너무 좋았다. 내가 그랬던 것처럼 미래 세대의 눈에 불을 켜주고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-의원님도 한때는 ‘내 존재가 쌀 속 돌멩이 같다’고 좌절했다고 했다. 같은 고민을 하는 이들에게 조언한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“연구원들 사이에서 꽤 오랫동안 내가 언제라도 축출될 것 같은 가치 없는 존재라고 느꼈다. 하루하루가 고달팠다. 그런데 내가 나를 돌멩이라고 생각하고 나를 돌멩이로 만들었던 것 아닌가 하는 생각이 들었다. ‘내가 나를 소중하게 여기자’부터 시작했다. 내가 빛나는 쌀은 아니지만 싸라기(부스러진 쌀알)라도 되자고.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-생각이 바뀐 계기와 변화의 원동력은 무엇이었나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그때 반도체 자료는 대부분 일본어였다. 누가 시키지도 않았는데 일본어를 공부해 연구원들에게 나눠주는 자료에 한글 번역을 붙였다. ‘미스 양’이라고 부르던 연구원들이 처음으로 이름을 불렀다. 그 ‘양향자씨’라는 말이 돌파구였다. 내가 나로서 인정받을 수 있다는 것이 동기부여가 됐다. 젊은이들에게 아무리 사소해도 누구에게나 원씽(one thing·단 하나)은 있다는 말을 하고 싶다. 저에게는 원씽이 일본어였고, 거기에 제 기질이 더해졌다. 청년들이 아직 그걸 깨닫지 못했을 뿐이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-삼성에서 학벌과 여성, 지역의 유리천장을 깼다. 정치에서는 어떤 유리천장에 도전할 생각인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“유리천장이라고 의식한 건 없었다. 전례가 없다는 인식을 깨고자 했을 뿐이다. 사내 일본어 강의 수강 신청을 할 때도, 결혼 후 삼성전자 기흥사업장의 첫 임신부가 됐을 때도 그랬다. 사내 기술대학 원서를 낼 때는 ‘전례가 없으면 내가 선례를 만들겠다’고 했다. 그러고 보니 이번 특위도 야당 의원이, 초선이, 여성이 위원장을 맡는 선례를 만들게 됐다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;권혜숙 인터뷰전문기자 hskwon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>판매가 인상 틈타 탈루… 법인 명의 슈퍼카 10대 자녀에게</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256882&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256882&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721421080248_1658925730_0924256882.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;웰빙식품 제조업체인 A사는 최근 소비자 판매가를 전격 인상했다. 표면적으로는 식재료 단가가 올라서 가격을 올린다는 명분을 내걸었다. 하지만 실제로는 굳이 가격을 올리지 않아도 되는 상황이었다는 분석이다. 이익금 중 상당 부분을 A사 대표 B씨가 빼돌리지 않았다면 가격 인상을 할 필요가 없기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 수출 대금을 법인계좌가 아닌 친인척 명의 차명계좌로 입금받았다. 이 과정에서 소득신고를 누락해 세금조차 내지 않았다. 회사에서 실제 근무하지 않는 B대표 자녀가 직원마냥 연간 수억원의 급여를 지급받은 사실도 포착됐다. B씨 자녀는 법인 명의로 10대가 넘는 고가의 슈퍼카를 구매해 사적으로 유용하기도 했다. 차량 가격 총액만 26억원에 달한다. B씨의 탈세 행위를 포함한 각종 행태는 세정 당국의 감시망에 걸렸다. 국세청은 B씨를 대상으로 매출 누락, 법인자산 사적사용 혐의와 관련해 강도 높은 세무조사를 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청이 윤석열정부 출범 이후 처음으로 대규모 세무조사에 착수한다. 국세청은 B씨 등 모두 99명을 대상으로 세무조사를 실시한다고 27일 밝혔다. 이번 조사는 ‘민생 탈세자’에 초점을 맞췄다. B씨처럼 과도하게 먹거리 가격을 인상한 사례 등 서민 기본 생활 분야 폭리 탈세자가 33명으로 가장 많았다. 실손보험 사기 브로커 등 공정경쟁을 저해하는 이들이 32명으로 뒤를 이었다. 불법 대부업자 등 서민을 울리는 탈세자(19명)와 고액 입시 컨설팅 학원, 장례식장 등 부양·장례비 부담을 키우는 탈세자(15명)도 샅샅이 들여다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청은 지난달 소비자 물가가 6.0%를 기록하며 외환위기 이후 가장 큰 폭으로 뛰어 오른 상황을 감안했다. 물가 상승에 편승해 폭리를 취하는 이들이 탈세까지 일삼는 행태를 근절하겠다는 취지다. 김창기 국세청장은 지난 22일 전국 세무관서장 회의를 주재하며 민생침해·불공정·역외·신종 탈세에 엄정 대응하겠다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청 관계자는 “장바구니 물가를 높이는 반사회적 탈세자 등에 대해서는 강도 높은 세무조사를 이어갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>