<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:09.453Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[한승주 칼럼] 여성의 불안은 이유가 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256681&amp;code=11171450&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256681&amp;code=11171450&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022050321021786264_1651579337_0924256681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대학에서 발생한 사망사건 성폭행에 불법촬영까지 참담&lt;br&gt;‘강남역 살인사건’ 이후에도 여전히 여성은 안전하지 않아&lt;br&gt;코로나 스트레스도 감형사유… 성범죄에 유독 관대한 판결&lt;br&gt;대법원 양형기준 강화 계기로 엄중한 처벌 이뤄져야 한다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;있어서는 안 될 일이었다. 겨우 스무 살, 대학교 1학년. 여름방학 중 계절학기 시험을 마친 날 밤이었다. 동급생에게 성폭행을 당한 후 건물 3층에서 추락해 숨졌다. 가장 안전해야 할 학교에서 일어난 일이었다. 그는 추락 후 1시간 넘게 방치됐다가 행인에게 발견됐다. 당시에도 가늘게나마 숨이 붙어있었다. 추락 직후 동급생이 현장을 도망치지 않고 바로 119에 신고했더라면 살릴 수 있는 생명이었다. 고단했던 고3을 지나 이제야 좀 대학 생활의 재미를 느끼고 있었을 것이다. 하지만 낭만을 만끽해야 할 캠퍼스에서 그는 그렇게 떠나고 말았다. 제대로 피어보지도 못하고 저버린 스무 살의 죽음 앞에서 어른으로서, 사회구성원의 한 사람으로 참담한 심정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건은 우리 사회가 한 사람에게 가할 수 있는 폭력의 총집합이라는 점에서 마음이 아프다. 가해 학생은 성범죄를 저질렀고, 피해자를 죽음에 이르게 했다. 성폭행을 전후로 불법 촬영을 시도했으며, 피해자가 추락한 후 구조하기는커녕 증거인멸을 시도했다. 언론은 그의 죽음을 선정적인 수식어로 보도했고, 그의 죽음에는 애도 못지 않게 악성 댓글이 적지 않았다. 피해자의 외모를 궁금해하고 신상을 터는 2차 가해까지 일어났다. 강간, 치사, 불법 촬영, 악성 댓글, 2차 가해라는 총체적인 폭력이다. 비정상적인 가해자의 돌발행동인데 왜 여성 전체에 대한 폭력으로 규정해 남녀를 갈라치기 하느냐는 얘기마저 나온다. 과연 그럴까. 그가 남학생이었어도 이런 일이 일어났을까. 우리는 여전히 여성이 안전하지 않은 사회에 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 ‘강남역 살인사건’을 기억한다. 서울 강남 번화가 주점의 남녀 공용 화장실에서 범인은 먼저 온 남자 몇 명을 보내고 여성이 들어오자 흉기를 휘둘렀다. 희생자는 겨우 스물세 살이었다. ‘여자라서 죽었다’ ‘내가 그 시간에 거기 없어서 우연히 살아남았다’ 강남역에 모여 추모하던 여성들이 이렇게 외친 이유다. 그로부터 6년이 흘렀지만 여성의 안전은 별로 나아지지 않았다. 지금도 깜깜한 밤 골목길을 여자 혼자 걷기 두렵다. 여자 혼자 사는 집이라는 게 알려질까 무섭다. 한밤중 택시를 혼자 타는 것조차 때론 불안하다. 데이트 폭력, 스토킹 등으로 인한 살인사건에서 자유롭지 않다. 실재적 위협이다. 유엔마약범죄사무소가 세계 살인범죄를 분석한 2019년 자료에 따르면 한국은 여성 피해자 비율이 남성보다 높은 몇 안 되는 나라 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성이 안전한 사회를 만들기 위해서는 안전을 위협하는 범죄에 엄중한 처벌을 해야 한다. 성범죄를 저질렀다가는 직업도 명예도 잃고 사실상 인생이 끝날 수 있다는 인식이 사회에 뿌리내려야 한다. 성범죄에 대한 감형 사유가 너무 많은 것도 문제다. 합의, 반성문, 기부, 봉사, 장기기증 서약, 혼인, 고령 등 참작 이유도 다양하다. 특히 피해자와의 합의는 가장 큰 감형 요소인데 합의에 이르지 않고 시도만 하더라도 참작이 된다. 때문에 합의를 종용하며 피해자를 괴롭히는 2차 가해가 벌어지기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘악어의 눈물’ 같은 반성문은 온라인에서 불과 몇천원에 구할 수 있다. 오늘도 성범죄자들은 피해자에게 용서를 구하는 대신 판사에게 반성문을 쓴다. 장기 기증 서약을 했다가 감형을 받은 후 철회하는 일도 있다. 최근 여성의 신체를 불법 촬영한 공무원이 집행유예를 선고받았다. 코로나19 확산에 따른 격무로 스트레스를 해소하지 못해 일어난 일이라는 이유가 참작됐다. 여성을 강제추행한 군인은 대학에 합격해 기분 좋은 상태에서 술을 마시다 보니 벌어진 일이라는 게 참작돼 감형됐다. 참으로 허탈하고 황당한 일이다. 그러니 판사들이 성범죄를 양산한다는 얘기까지 나오는 것이다. 오죽하면 온라인에 성범죄 전문 감형 팁을 전수하는 일타강사까지 등장했을까. 성범죄 ‘꼼수 감형’은 피해 여성을 한 번 더 가해하는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 양형위원회는 최근 성범죄 수정 양형기준을 의결해 오는 10월부터 적용하기로 했다. 앞으로는 합의와 무관하게 2차 가해를 했다면 가중처벌하고, ‘고령’은 집행유예 참작 이유에서 삭제한다. 친족관계에 의한 강간, 주거침입을 동반한 강간 등에 대한 권고 형량이 최대 징역 15년으로 높아진다. 솜방망이 판결에 대한 비판이 많았는데 이제라도 좀 달라질지 지켜볼 일이다. 여성의 안전이 담보되지 않는 사회에서 발생한 스무 살 대학생의 죽음이 헛되지 않기를 바란다. 사건의 조속한 진상 규명을 기다린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원 sjhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 너무 쉬워서 어려운 것들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256646&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256646&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022053120522924965_1653997949_0924256646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 초여름 무렵 충남 부여의 궁남지 연꽃밭을 다녀왔다. 드넓은 들판에 해마다 연꽃이 구름처럼 피어나 장관을 이루는 곳. 마침 부여문화원 초청으로 부여의 명승지를 돌면서 관광객들에게 노상 강연을 하기 위해서였다. 처음 둘러본 곳이 바로 그 궁남지 연꽃밭이었다. 궁남지 연꽃밭은 여전히 푸르고 싱싱하고 아름다웠다. 초여름 햇빛 아래 가지가지의 연꽃들이 피어 있었고 또 우아한 모습의 연잎들이 자라 있었다. 그런데 의아한 일은 어떤 연꽃밭은 연 이파리만 우북하게 자라 있을 뿐 연꽃이 한 송이도 피어 있지 않다는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 물음에 답해준 사람은 그날 안내 역을 맡아준 부여문화원 김인권 사무국장이었다. “그것은 말입니다. 연을 옮겨 심어주지 않아서 그렇습니다. 연은 새로 자란 뿌리에서만 꽃을 피우는데 저렇게 이파리만 자란 연들은 오래된 뿌리가 바닥에 꽉 엉켜 있어서 새로운 뿌리가 자랄 틈이 없어서 그렇습니다.” 아, 그렇구나. 그렇게 단순한 것을 내가 이제껏 모르고 살았구나. 나무나 풀들도 보면 새롭게 싹이 터서 자란 가지나 줄기에서 잎이 나오고 꽃이 피어나도록 돼 있다. 그건 동물도 그렇고 사람도 그렇다. 젊은 생명체에서만 새로운 생명체가 생겨나게 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 그때 우리 풀꽃문학관 화단에 심은 아이리스가 왜 해가 갈수록 꽃 피우는 게 시원치 않은지 그 까닭을 알게 됐다. 처음 몇 해는 아주 많은 꽃대를 내밀며 화단의 주인인 양 자태를 뽐내던 아이리스였다. 그런데 근년 들어 꽃 피우는 게 정말로 시원치 않았던 것이다. 아이리스 역시 묵은 뿌리가 서로 엉켜서 그렇고 새로운 뿌리가 자랄 공간이 없어서 그랬던 것이었다. 사람이 이렇게 가깝고도 쉬운 일 하나를 깨닫고 알기까지 너무나 오랜 시간이 걸린다. 아니 처음부터 눈감고 사는 어리석음이 있다. 내년에 봄이 오면 아이리스의 묵은 뿌리를 캐내어 새로운 땅에 넓게 심어줘야지. 그때, 그렇게 마음먹었음은 물론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각해 보면 이런 일들이 더 많이 있을 수 있다. 옛 성인들의 말씀도 그렇다. 우리가 아는 대로 부처님은 우리에게 ‘자비심’을 가지라고 가르치셨다. 다른 생명체를 안쓰럽게 여기는 마음이 바로 자비심이다. 이 얼마나 단순하면서도 쉬운 가르침인가. 예수님은 또 세 가지의 삶을 우리에게 권하셨다. ‘감사’와 ‘기쁨’과 ‘기도’가 그것이다. 그런데 말로는 쉬운데 그것을 깨닫고 우리 것으로 하기가 어렵다는 데에 문제가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류의 스승 공자님은 어떠신가? 공자님이 우리에게 권유하신 삶의 태도는 ‘충서(忠恕)’이다. 충(忠)은 자기의 삶에 최선을 다하는 것이고 서(恕)는 다른 사람을 배려하고 염려하고 용서하는 마음이다. 그 두 가지가 없을 때 우리의 삶은 공허하고 황폐해진다. 이 너무나 쉽고도 단순한 진리를 우리가 몰라서 오늘날 이토록 허덕이며 어지럽게 사는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 아는 데에 그치는 것이 아니라 아는 것을 삶으로 옮기는 것, 실천이다. 언제나 몸과 마음이 따로 도는 데에 문제가 있다. 공자님은 충서의 실천강령으로 ‘기소불욕(己所不欲) 물시어인(勿施於人)’을 또 말씀하셨다. 내가 하기 싫은 일은 남에게도 하게 하지 마라. 이것을 어길 때 갑질이 나오고 미투가 나오고 타인인지감수성(他人認知感受性)이 또 문제점으로 이야기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그 쉽고도 가까운 말을 알기만 했지 삶으로 살지 않는다는 것이 정말로 문제다. 삶의 진리, 인생의 요체는 멀리에 있지 않고 가까이 있고 어렵게 있지 않고 아주 쉽게 있다. 진정 그 가깝고도 쉬운 것을 찾아서 우리 것으로 하고 우리가 살아내야 한다. 너무나도 쉽고도 단순해서 어려운 것이 우리의 인생, 삶인가 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나태주 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 끊임없이 드러나는 LH 직원 부동산 투기 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256712&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256712&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2021033011113536831_1617070295_0924256712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내부 정보를 이용해 부동산 투기를 한 한국토지주택공사(LH) 직원들이 또 적발됐다. 감사원이 2016년부터 2021년 4월까지 LH가 관여한 106개의 공공택지지구를 살펴봤더니, LH 직원 8명이 미공개 개발정보를 활용해 부동산 투기를 한 의혹이 발견됐다. LH 직원 10명과 국토교통부 직원 5명, 민간인 2명은 농지 불법 취득 의혹이 나타났다. 감사원은 이들 25명을 수사 의뢰하고 LH에 재발 방지 대책 수립과 수사의뢰자에 대한 해임 및 파면을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 LH 직원들의 부동산 투기 의혹이 드러나 전 국민이 분노했다. 정부합동 특별수사본부가 꾸려져 1년 동안 6061명을 수사해 4251명을 검찰에 송치했다. 이중 LH 직원과 관련자가 209명이었다. 그런데 감사원 감사로 부동산 투기 의혹 직원이 추가로 드러난 것이다. 조사만 들어가면 부동산 투기가 나온다. 수법도 비슷하다. 개발 정보를 미리 입수해 배우자나 친인척, 지인들 명의로 부동산을 사는 방식이다. LH가 벌이는 각종 개발 사업을 어떻게 믿을 수 있겠는가. 국민주거생활 향상과 국토의 효율적인 이용을 위해 국민 세금으로 설립된 LH가 직원들의 재산 증식에 이용되고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 LH는 부동산 투기 의혹이 나올 때마다 개선을 약속했지만 말뿐이었다. 지난해 LH 부동산 투기 의혹이 불거진 뒤 정부는 해체 수준의 LH 개혁을 약속했다. 약속은 지켜지지 않고 흐지부지됐다. 정부는 최근 누적된 부채를 이유로 LH를 재무위험기관으로 판정했다. LH는 ‘혁신 TF’와 ‘재무개선 TF’를 꾸려 대대적인 혁신 방안을 내놓았다. 그러나 그 방안이 지켜질 것이라고 믿는 국민은 별로 없다. 정부는 약속이 지켜지는지 끊임없이 확인해야 한다. 검경도 수사가 의뢰된 직원들을 철저히 수사해 엄벌에 처해야 한다. 지난해 땅 투기 혐의로 기소됐던 LH 직원 일부는 1심에서 무죄를 선고받아 부실수사 논란이 일었다. 그런 일이 되풀이돼선 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 수사 독립성 보장하는 경찰국 운영 원칙 확립해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256667&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256667&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072620460878885_1658835968_0924256667.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행정안전부에 경찰국을 신설하는 시행령 개정안이 26일 국무회의를 통과했다. 총괄지원과 인사지원과 자치경찰과로 구성되는 경찰국은 전체 16명 중 국장을 비롯한 12명을 경찰공무원으로 채워 다음 달 2일 출범한다. 청와대 민정수석실에서 경찰관들을 파견 받아 관리하던 경찰 인사 및 행정 업무를 이제 행안부 경찰국이 맡게 되는 것이다. 이 조직을 둘러싸고 빚어진 논란은 정권이 경찰 수사에 개입해 좌지우지하는 창구로 활용될 수 있다는 우려에서 비롯됐다. 이를 불식하려면 수사의 독립성을 철저히 보장하면서 인사·행정 업무에 집중토록 경찰국 운영의 원칙을 확립해야 한다. 경찰 조직 내부의 신뢰를 확보하는 것이 우선이다. 적극적인 소통을 통해 오해 섞인 시선을 속히 바로잡아가기 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치안을 책임지는 경찰은 국가가 존재하기 위해 꼭 필요한 기관이다. 14만명이나 될 만큼 거대한 조직을 가졌다. 이런 조직을 통솔하는 기능은 정부 어딘가에 당연히 있어야 한다. 과거엔 청와대 민정수석이 경찰관인 치안비서관을 밑에 두고 그 역할을 했다. 권력의 핵심부에서 직접 관장했고, 폐쇄적인 민정수석실을 통해 비공개적으로 진행했다. 현 정부가 민정수석실을 없애면서 이를 정부 부처에 맡겨 공식 기구에서 공개적으로 통솔하게 한 것이다. 권력의 수사 개입을 걱정한다면 민정수석실 체제가 더 위험했다. 청와대가 하던 것을 행안부가 한다니까 경찰 내부에서 ‘경찰 장악’이라 반발하며 집단행동에 나서는 것은 앞뒤가 맞지 않는다. 경찰서장 회의에 이어 전체 경찰 회의까지 열기로 했다. 이런 행동은 한순간도 느슨해져선 안 되는 치안 활동을 심각하게 저해할 수 있다. 멈춰야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰국을 둘러싸고 정치권에서 벌어지는 논쟁도 우려스럽다. 야당은 이를 ‘공안통치의 부활’이라고 규정하며 여론전에 나섰고, 여당은 집단행동 세력을 ‘경찰판 하나회’라고 부르면서 지난 정권에 부역한 집단처럼 폄하했다. 치안 유지를 담당하는 기관을 정쟁에 끌어들여선 안 될 것이다. 지금은 경찰국 신설이 경찰 인사·행정의 투명성을 높이는 기회가 되도록 시스템을 다듬어가야 할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 잡초 민주주의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256649&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256649&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072620560378893_1658836563_0924256649.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장마전선이 오르내리며 비를 뿌리더니 가로수 주변 가로세로 1m 남짓 작은 땅에도 잡초가 소복하다. 잡초라니? 항변이 들리는 듯해 그 이름을 부른다. 강아지풀, 쑥, 민들레, 까마중, 질경이, 망초, 바랭이, 왕고들빼기, 중대가리풀, 땅빈대…. 가로수 밑동을 기준으로 사람이 밟지 않는 도로 쪽 땅은 잡초가 키를 한껏 키우는데 요즘 강아지풀이 한창이고, 잘 밟히는 보도 쪽은 키를 한껏 낮추는데 포복하는 바랭이와 민들레가 바쁘다. 한여름 시야엔 배롱나무, 능소화, 수국과 무궁화꽃이 대세지만, 몸을 낮춰야만 보이는 바닥권은 강아지풀과 민들레꽃이다. 특히 강아지풀은 강아지 꼬리를 닮은 꽃이삭이 하늘하늘해 꺾어다 화병에 꽂으면 솜씨가 없어도 그럴듯하다. 강아지풀처럼 명백한 잡초의 무단 입양은 자원봉사니 꼭 시도해 보시라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잡초가 소복이 올라오면 제거 민원이 간간이 온다. 잡초란 ‘의도치 않은 식물’인데, 예로 잔디밭에 핀 탐스러운 장미가 잡초고 장미밭에 삐죽이며 올라온 잔디가 마찬가지로 잡초다. 기화요초가 잡초에 햇볕과 양분을 빼앗기니 적절한 제거나 조절도 필수지만, 도시의 생물 다양성을 높이는 순기능도 소중하다. 게다가 거대한 가로수는 발치에서 벌어지는 잡초의 향연에 초연하다. 햇볕과 뿌리의 위계가 다른 데다 외려 잡초 덕에 겉흙이 잘 일궈지고 작은 생명이 숨어들며 미기후도 조절된다. 지저분하다는 지적만 아니면 좀 뭉그적거리고픈 민원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한여름 도시 열섬화에다 유럽의 이상고온, 산불과 가뭄 소식에 우울하지만, 결국 기후위기에 균열을 내는 건 잡초의, 잡초에 의한, 잡초를 위한 민주주의다. 잡초는 생물 다양성이자 생태 감수성이다. 도시 곳곳의 균열마다 크랙 가든(Crack Garden)을 만들고 씨앗 폭탄을 던지는 게릴라 가드닝(Guerrilla gardening)을 넘어 사람의 간섭마저 의도적으로 배제한 재야생화(rewilding) 개념이 심각히 대두되는 이유다. 닥친 위기를 함께 넘기 위해, 잡초에도 한 표!&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수진 양천구 공원녹지과장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[너섬情談] 똑바로 읽어도 거꾸로 읽어도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256650&amp;code=11171426&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256650&amp;code=11171426&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072620570378895_1658836623_0924256650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이 사건은 재미있습니다. 제가 좋아하는 고래 퀴즈 같아요. 몸무게 22t 암컷 향고래가 500㎏에 달하는 대왕오징어를 먹고 6시간 뒤 1.3t짜리 알을 낳았다면 이 암컷 향고래의 몸무게는 얼마일까요? 정답은 ‘고래는 알을 낳을 수 없다’입니다. 고래는 포유류라 알이 아닌 새끼를 낳으니까요. 무게에만 초점을 맞추면 문제를 풀 수 없습니다. 핵심을 봐야 해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;임금 30% 인상 요구를 철회하고 사측에서 제시한 4.5% 인상에 합의하며, 그 대가로 8000억원의 손해배상을 떠안게 될 하청노동자들을 생각하다가, 요즘 큰 인기를 얻고 있는 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’를 떠올립니다. 드라마 속 대사를 살짝 각색해볼까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건은 재미있습니다. 아시다시피 세계 조선업 1위 한국의 대형 조선 3사 중 하나인 대우조선해양 하청노동자들이 51일간 파업을 했습니다. 이 때문에 대우조선해양은 회사의 경제적 손실이 8000억원 넘게 발생하여, 이를 파업 노동자들에게 물어야 한다고 주장하고 있습니다. 하루 매출 손실 260억원, 고정비 손실도 60여억원씩 발생했으며, 이에 대해 손해배상 청구를 하지 않으면 경영진이 배임죄로 처벌받을 수 있다는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 주장처럼 파업으로 하루에 320억원씩 손해를 본 것이 사실일까요? 대우 옥포조선소 5개 도크 중 1개 도크만 멈춰서고 나머지는 정상 가동했는데요? 만약 그 주장이 사실이라고 해도 손해의 책임이 전적으로 파업 노동자들에게 있는 것이 맞는 걸까요? 기업이 말하는 손실액에만 초점을 맞추면 문제를 풀 수 없습니다. 핵심을 봐야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한창 파업 중이던 7월 6일 산업통상자원부 발표에 따르면 국내 조선업계는 올해 상반기에 전 세계 발주량의 45.5%를 수주했습니다. 이로써 한국은 2018년도 이후 4년 만에 상반기 수주 실적 세계 1위를 탈환했습니다. 국내 조선사의 6월 말 현재 수주 잔량은 전년 동기와 비교했을 때도 28% 증가했습니다. 특히 대형 조선 3사는 이미 3~4년 후까지 도크 예약이 채워질 정도라고 합니다. 사측과 일부 언론은 이러한 시점에 생산 중단으로 인해 단 한 척이라도 납기를 지키지 못하면 선주와의 신뢰가 깨지고, 세계 1위 한국 조선업의 존립 자체가 흔들릴 수 있다고 한목소리를 냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 이처럼 초호황기를 맞은 조선업에서 근무하는 하청노동자들의 임금은 어느 정도여야 마땅한 걸까요? 알려진 바에 의하면, 현재 그들이 받는 시급은 1만원 안팎입니다. 22년 차 숙련공이 받는 월급도 207만원 남짓입니다. 노동집약적 산업인 조선업에서 20년 베테랑 노동자가 하청이라는 이유로, 요즘 청년층 첫 직장 임금만도 못한 200만원 안팎의 월급을 받고 있다는 사실은 충격 그 자체입니다. 이들의 임금이 2016년 조선업 위기 시 대폭 삭감되어 아직 원상복구 되지 않은 채 그대로 유지되고 있다는 사실도 놀랍습니다. 파업 노동자들이 요구했던 임금 30% 인상은 그저 6년 전 임금 수준으로 되돌려 달라는 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파업은 끝나고, 그들은 일터로 돌아갔습니다. 파업이 끝난 후 대우조선해양에서는 ‘지난해에 이어 올해도 수주 목표 달성에는 문제가 없을 것으로 예상된다’고 인터뷰를 했더군요. 51일간 일손을 놓았던 하청노동자들은 여름휴가도 없이 일에 매진하며 이 더위를 견뎌야 할 것입니다. ‘똑바로 읽어도 거꾸로 읽어도’ 우영우, 일반 변호사들과는 다른 시선을 가진 천재 변호사 우영우라면 이 사건을 어떻게 해결할 수 있을까요? 8000억원 손해의 책임을 누군가 져야 한다면, 그건 ‘고작 4.5% 임금을 더 받으려고’ 파업을 한 노동자들이어야 할까요? 아니면 조선업 인력난에도 불구하고 6년 전 임금도 주지 못하겠다며 8000억원 손해를 감수한 회사 측일까요? 똑바로 읽어도 거꾸로 읽어도 부익부이고 빈익빈인 사회, 우리가 언제까지 이대로 살 순 없지 않습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현주(카피라이터·사진작가)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 보복 소비가 이끈 2분기 성장… 경착륙 대비 철저히 하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256695&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256695&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072620460678883_1658835966_0924256695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 경제가 지난 2분기 0.7% 성장률을 기록하며 선방한 것은 다행이다. 사회적 거리두기 해제에 따른 보복 소비가 고물가, 고금리의 악조건을 이겨낸 것이다. 하지만 한국 경제를 지탱해 온 수출이 1년 만에 감소세로 돌아섰고 글로벌 경기침체가 가시화하고 있기에 정부는 하반기 경기 경착륙에 대한 대비를 게을리 해선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행이 어제 발표한 2분기 실질 국내총생산(GDP) 성장률 0.7%는 1분기 성장률(0.6%)보다 낮을 것이라는 예상을 뒤집은 결과다. 6월 소비자물가 상승률이 외환위기 이후 최고인 6.0%까지 치솟는 등 2분기 내내 고물가 태풍이 몰아치면서 경기가 악화될 것으로 전망됐기 때문이다. 그러나 4월 중순부터 거리두기가 해제된 데 힘입어 2분기 민간소비가 1년 만에 최고 수준인 3.0% 증가하면서 부진 우려를 덜었다. 하지만 내용 면에서 불안감은 여전히 크다. 우선 수출(-3.1%), 설비투자(-1.0%), 제조업(-1.1%)이 모두 하향곡선을 그렸다. 각종 상황 변화에 쉽게 영향을 받곤 하는 소비 추세와 달리 경제 성장의 토대인 수출·투자·제조업 생산이 감소하는 것은 경기 미래를 낙관할 수 없게 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하반기 대내외 여건이 2분기보다 더욱 좋지 않을 것이란 점도 걱정이다. 미국의 데이터분석업체 모닝컨설트는 “6월 글로벌 소비자신뢰지수가 전월 대비 3.3% 하락하는 등 44개국 중 37개국에서 소비자심리가 위축됐다”고 밝혔다. 글로벌 소비심리 위축은 경기침체를 예고하기에 하반기 한국 수출도 비상이다. 최대 수출 텃밭인 대중국 무역수지가 5~6월에 이어 7월에도 20일까지 15억 달러 적자 행진을 이어가는 것도 예사롭지 않다. 7월부터 두드러진 코로나19 재확산세는 그나마 살아나고 있는 민간 소비에 타격이 될 수 있다. 미국 연방준비제도의 계속된 금리 인상 예고, 우크라이나 사태 장기화도 불확실성을 높인다. 한국 경제가 악재에 뒤덮인 형국이다. 한은이 3, 4분기에 0.3%씩만 성장해도 올해 성장률 전망치(2.7%)를 달성할 것이라 했지만 국제통화기금(IMF)을 비롯해 안팎에서 한국 성장률 하향 조정이 계속 이어지는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외부 요인이 크다고 해서 정부가 손 놓을 수는 없다. 경제를 주도적으로 이끄는 주체가 기업인 만큼 각종 규제를 완화하고 선도 분야 지원을 아끼지 말아야 한다. 취약층 일자리 확충 등 내수를 뒷받침하는 방안도 모색하길 바란다. 심상찮은 대중 무역 역조를 막기 위한 정부의 전방위 노력도 필요한 시기다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 이상신호</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256645&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256645&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022062820411352353_1656416473_0924256645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘그쪽으로는 눈길을 주지 않았다’&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 10월 29일 오전 9시40분 박근혜 대통령이 새해 예산안 시정연설을 위해 국회를 찾았다. 차에서 내린 박 대통령은 박형준 당시 국회 사무총장의 안내로 레드카펫 위를 걸어 국회 본청에 들어섰다. 레드카펫의 좌우 양쪽에는 검은 양복을 입은 사람들로 인의 장벽이 세워졌다. 그 뒤에 자리한 노란 옷 입은 이들은 “대통령님, 여기 좀 봐주세요” “살려주세요”라고 절규했다. 차에서 내려 본청에 들어서기까지 약 13초, 박 대통령은 끝내 세월호 유가족과 마주하지 않았다. 그날의 상황을 한 언론은 ‘그쪽으로는 눈길을 주지 않았다’고 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 중진이 된 한 야당 의원은 2017년 대선 국면에서 당시를 이렇게 회상했다. “자식을 잃은 부모가 그렇게 간절하게 자신을 부르는데, 눈길 한번 안 주는 모습이 충격이었다. 2012년 대선에서 박근혜를 뽑았던 많은 국민은 국모로서, 일종의 모성애를 기대했을 텐데, 그 기대가 완전히 깨져버린 순간이었을 것이다. 그때 국민 여론이 이상해졌다는 것을 제때 파악했다면 정권의 끝이 이렇게까지 나쁘지는 않았을 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“부동산 문제와 관련해서는 우리 정부는 자신 있다고 장담하고 싶다.” 문재인 대통령은 2019년 11월 19일 임기 반환점을 맞아 진행한 ‘국민과의 대화’에서 “현재 방법으로 부동산 가격을 잡지 못하면 보다 강력한 여러 방안을 계속 강구해서라도 반드시 잡겠다”면서 이렇게 말했다. 당시 서울 마포구 상암동의 한 아파트 단지 25평(83㎡)은 2년 전보다 약 2억원 오른 상태로 거래됐다. 대통령은 자신 있다고 했지만, 다시 2년 반이 지난 5월, 이 단지의 같은 평형 아파트는 문 대통령 취임 당시보다 5억여원 오른 가격에 실거래가 이뤄졌다. 야당은 물론 여당 일각에서도 규제 중심의 주택 정책으로는 집값을 잡기 어렵다고 말했지만 돌아온 대답은 “자신 있다”였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 대통령은 대선을 한 달 앞둔 지난 2월 10일 외신 인터뷰에서 “주택 공급의 대규모 확대를 더 일찍 서둘렀어야 했다는 아쉬움이 크다”고 말했지만 이미 시간은 많이 흐른 뒤였다. 최근 사석에서 만난 한 더불어민주당 의원은 “부동산 문제에 대해 한 번만, 국민 마음에 와닿을 정도로 사과했다면 적어도 1%는 돌아오지 않았을까. 많이 아쉽다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 출범한 지 두 달 보름이 지났다. 그런데 예상보다 훨씬 많은 곳에서 이상신호가 감지된다. 한국갤럽 여론조사를 기준으로 윤석열 대통령의 지지율은 취임 두 달이 안 돼 ‘데드 크로스’를 이루더니 최근엔 30%대 지지율마저 위협받고 있다. 윤 대통령은 지난 4일 출근길 도어스테핑에서 “(지지율은) 별로 의미가 없는 것”이라며 “유념치 않는다”고 말했다. 하지만 이 말이 어떤 사람에게는 “국민이 어떻게 생각하는지는 별로 중요하지 않다”고 들렸을 수 있다는 점을 잊지 말아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 경찰서장 회의를 주도했던 류삼영 총경이 대기발령 조치된 것을 두고도 논란이 계속되고 있다. 여권에서는 ‘배부른 밥투정’ ‘쿠데타’ ‘전 정권의 충견’과 같은 거친 말들이 정제 없이 쏟아진다. 누군가는 이 말에 통쾌함을 느낄 수 있겠지만, 누군가는 굉장한 모멸감을 느낄 수도 있다는 점을 기억해야 한다. 민주당의 ‘검수완박법’ 강행 처리에 적지 않은 국민이 싸늘한 시선을 보낸 것은 국민을 충분히 설득하지 않고 ‘나만 옳다’는 식으로 밀어붙인 민주당의 태도 때문이었다. 새 정부와 여당도 원칙이라는 명분 아래 같은 실수를 반복하고 있지는 않은지, 혹시 커지고 있는 이상신호를 놓치고 있는 것은 아닌지 돌아볼 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 정치부 차장 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정태 칼럼] 검찰공화국의 경찰 재갈 물리기인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256502&amp;code=11171436&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256502&amp;code=11171436&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022050222190684997_1651497546_0924256502.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;행안부 경찰국 신설 반대하는&lt;br&gt;경찰서장들 대기발령·감찰 등&lt;br&gt;초강경 대응으로 사태 악화&lt;br&gt;일선 경찰 반발로 파문 확산&lt;br&gt;&lt;br&gt;장관은 ‘쿠데타’ 자극 발언도&lt;br&gt;검사 집단행동과 다른 징계&lt;br&gt;이중 잣대로 형평성 문제까지&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가경찰위 실질화 외면하고&lt;br&gt;경찰직접 장악은 위법 소지 커&lt;br&gt;언로 막지 말고 합리적 대안&lt;br&gt;찾아 민주적 통제 받도록 해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전국 각지의 경찰 공무원들이 휴일인 토요일에 모였다. 관외여행 신고를 하고 세미나에 참석했다. 조직의 미래를 위해 난상토론을 벌였다. 갑자기 회의 도중에 상부로부터 연락이 왔다. “회의는 불법이니까 중지해라. 직무명령이다.” 그럼에도 강행되자 회의 주도자에게 대기발령 조치가 내려졌다. 국가공무원법상 복종 의무 위반이란다. 비밀리에 거사를 한 것도 아니다. 모임은 공지됐다. 법적 절차도 밟았다. 거리에 나서 시위를 하거나 피켓을 든 것도 아니다. 그런데 불법 낙인이 찍혔다. ‘민중의 지팡이’가 ‘범죄자’로 전락한 순간이다. 사상 초유의 전국 경찰서장 회의를 주도했다가 대기발령 처분을 받은 류삼영 울산 중부경찰서장이 전한 모임 개최의 과정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일 경찰서장 회의에 온오프라인으로 참여한 총경은 190여명이다. 회의 장소에 무궁화 화분을 보내 지지 의사를 밝힌 총경까지 합치면 모두 350여명이 뜻을 같이 했다. 전국 총경의 절반을 넘는다. 주로 경찰서장을 맡는 총경급은 ‘경찰의 꽃’이다. 14만 경찰을 일선에서 진두지휘하기에 조직의 핵심 역할을 한다. 그런 화려함을 뒤로한 채 신분상 불이익을 감수하고 공개 행보를 택한 건 행정안전부가 경찰을 통제하기 위해 추진하는 경찰국 신설 등에 대한 반대 입장을 정리하기 위해서였다. 윤희근 경찰청장 직무대행이 25일 회의 결과를 보고받겠다고 했다고 하니 의견을 전달받아 심사숙고하면 될 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 상부의 대응이 초강경으로 바뀌면서 사태는 걷잡을 수 없이 악화됐다. 경찰청은 해산 지시에 불응했다는 이유로 현장 참석자들을 색출하기 위한 감찰까지 착수했다. 되레 해산 지시가 적법하지 않아 직권남용이 될 수 있다는 견해까지 나오는 마당에 과잉 대응으로 일관한다. ‘나대면 죽는다’는 경고다. 그렇지만 대기발령 조치에 격앙된 팀장급(경감 경위)마저 전국 단위 회의를 예고하는 등 파문이 심상치 않다. 닥치고 굴종해야 할 일선 경찰의 반발이 오히려 거세지자 어제 윗선인 이상민 행안부 장관이 나섰는데 도가 지나친 발언으로 불에 기름을 부은 격이 됐다. “각자의 위수지역을 비워놓고 모임을 한 건 하나회의 12·12쿠데타에 준하는 상황” “무장할 수 있는 조직이… 대단히 위험하다” 등의 자극적 언사로 강경 조치를 정당화했다. 그러나 21세기 대한민국에서 쿠데타에 빗대는 건 가당치 않다. 이러다 쿠데타 세력을 때려잡기 위한 계엄령 선포까지 나올지 모르겠다. 내부 구성원들을 상대로 대화와 타협으로 풀어나가야 할 정부의 핵심 인사가 수습에 나서기는커녕 사태를 더욱 부채질하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 회의는 되고 경찰 회의는 왜 안되느냐는 지적에 대한 답변도 궁색하기만 하다. 검찰은 조직의 문제와 직결된 현안이 발생할 때마다 고검장, 검사장, 부장검사, 평검사 회의 등을 잇따라 열며 집단행동으로 대응했다. 올해 ‘검수완박’ 사태 때도 그랬는데 검사 징계는 없었다. 검사들은 검찰총장 용인 하에 했고, 경찰과 달리 총칼을 동원하지 못하기 때문에 합법적이란다. 정부 여당의 정책에 반대한 집단행동이란 점은 똑같은데 별의별 이유를 갖다 붙이고 있다. 한동훈 법무부 장관은 지난 5월 인사청문회에서 검찰 집단행동에 대해 이런 말을 했다. “현장 상황을 책임지는 사람들 입장에서는 잘못된 법이 잘못된 절차에 의해 통과됐을 때 말할 의무가 있다고 생각한다.” 검찰은 입이 있고 경찰은 입이 없단 말인가. 검찰공화국 체제의 이중 잣대이고 내로남불이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 일선 경찰이 우려하는 것은 이미 많은 전문가와 언론이 제기한 내용이다. 행안부 장관 직무에는 ‘치안’ 사무가 없다. 그럼에도 경찰국 설치 등을 정부조직법이 아닌 시행령 개정만으로 추진하니 위법 소지가 다분하다. 법치주의 훼손이다. 특히 경찰 사무에 관한 주요 정책을 심의·의결하는 기구인 국가경찰위원회의 실질화라는 대안이 있음에도 행안부 장관이 직접 경찰을 손아귀에 넣으려 하니 이 사달이 벌어지는 것이다. 일선 경찰도 견제와 균형에 입각한 민주적 통제는 받겠다고 한다. 물론 경찰이 스스로 정치적 중립을 지켜왔다고 말하기는 어렵다. 그렇다 해도 내무부 치안본부로 있던 31년 전의 과거로 회귀할 순 없다. 여당이 주장하는 ‘문재인 정권의 충견’을 본연의 자리로 돌아가도록 해야지 ‘윤석열 정권의 하수인’으로 만들 수는 없지 않은가. 합리적 대안을 찾아야 한다. 소통을 하려면 언로(言路) 자체를 막아선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원 jtpark@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토카페] 저 푸른 수영장 위에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256455&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256455&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072520520977584_1658749929_0924256455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;꿉꿉한 날씨가 계속되는 여름입니다. 하루하루 숨이 턱턱 막힙니다. 오랜만에 문을 연 뚝섬한강공원 수영장을 보니 당장이라도 풍덩 뛰어들고 싶습니다. 푸른 수영장 위에 뜬 알록달록 튜브가 여름의 매력을 한층 더합니다. 이번 주말에는 가족과 함께 수영복을 챙겨 꼭 들러봐야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>