<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2022-07-24T00:07:32.559Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>유희열 “추억 모두 날아갔단 얘기, 평생 흉터 새기겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017305247&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017305247&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-24T00:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022071907541371566_1658184854_0017305247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;표절 의혹 논란 속에 KBS ‘유희열의 스케치북’에서 하차한 가수 겸 작곡가 유희열(51)이 “지난 추억이 모두 날아가 버렸다는 얘기는 평생 가슴에 흉터로 새기며 살아가겠다”고 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 가요계 등에 따르면 유희열은 최근 토이뮤직 팬들과 소통하는 페이지에 “모두에게 감사하고 미안하다”는 글을 남겼다. 해당 페이지 글은 로그인 회원에게만 공개되는 글이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유희열은 이 글에서 “나이랑 경험이 많다고 모두 다 깊어지는 게 아니란 걸 하나하나 자신을 돌아보며 절실히 깨닫고 있다”면서 &lt;span&gt;“내가 지금 어디쯤 와 있는지 나의 남은 몫이 무엇인지를 외면하지 않으려 애쓰고 있다”고 적은 것으로 전해졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “안그래도 힘든 세상, 하루하루 살아 내는 것도 힘드실 텐데 저까지 힘들게 해 드려서 죄송하다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 18일 안테나 차원에서 ‘유희열의 스케치북’에서 하차하겠다는 공식 입장을 낸 이후 스케치북 마지막 방송에서도 표절 의혹 등과 관련해 별도의 심경을 밝히지 않은 유희열에 팬들에게는 개인적 소회를 전한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;유희열을 둘러싼 표절 논란은 일본 음악가 사카모토 류이치의 ‘아쿠아’와 유사하다는 의혹이 제기된 ‘아주 사적인 밤’부터 시작돼 연이어 다른 곡들로까지 번졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;유희열과 안테나는 이에 대한 입장문을 세 번 내며 유사성을 인정하고 사과하면서도 표절은 아니라는 취지의 해명을 했지만 논란은 더 커졌다. 이 이슈는 MBC ‘백분토론’의 주제로까지 올랐고 &lt;/span&gt;록밴드 부활의 기타리스트이자 작곡가인 김태원, 음악평론가 임진모, 이대화 등이 출연해 비판적 의견을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;결국 유희열은 지난 18일 13년간 진행해 온 KBS2 ‘유희열의 스케치북’ 하차를 발표했다. 그러나 당일 낸 입장문에서 그는 “상당수의 의혹은 각자의 견해이고 해석일 순 있으나 저로서는 받아들이기 힘든 부분들이다”며 ‘아주 사적인 밤’ 외 여러 표절 의혹에는 선을 그었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;좀처럼 논란이 가라앉지 않자 유희열은 지난 18일 스케치북 하차를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난 22일 방송된 스케치북 최종회에서 “스케치북 시작 때 제 나이가 39살이었다. 그때만 해도 30대였는데 벌써 52살이 됐다”며 “13년 3개월이 지나 오늘로 600회를 맞이했다. 모든 건 여러분 덕분”이라고 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “600회 특집을 오랜 기간 준비했는데 오늘만큼은 지난날의 근심과 걱정은 내려놓으시고 환한 얼굴로 여러분이 주인공이 됐으면 좋겠다”면서 “여름날 사계절을 견뎌낸 여러분에게 건네는 마지막 선물”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이날 방송에서 유희열은 표절 의혹 관련해선 언급하지 않았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 오후 11시 30분 방송된 ‘스케치북’ 최종회 시청률은 1.2％(닐슨코리아 기준)로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소화기 없고 연기감지기 방전…경기도 캠핑장 ‘안전 미달’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017305205&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017305205&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T23:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072408402675746_1658619627_0017305205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도내 중·대형 캠핑장 대부분이 소화기는 없고 연기감지기는 방전돼 무용지물 상태로 방치되는 등 안전 상태가 미달인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가평군 A캠핑장은 글램핑과 카라반 내에 소화기, 단독경보형 연기감지기, 일산화탄소 경보(감지)기, 비상손전등을 의무적으로 비치해야 하나 소화기와 경보기를 설치하지 않았고 일부는 배터리 방전과 작동불량으로 안전설비 부적합 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 도내 중·대형 캠핑장 79곳 중 78곳에서 이처럼 소화기나 연기감지기 같은 안전설비를 갖추지 않는 등 안전기준에 미달하는 것으로 나타났다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 여름 휴가철을 맞아 5월 9일부터 24일까지 시민감사관 7명과 합동으로 캠핑장 위생 및 안전 관리실태 특정감사를 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라반·글램핑 시설이 10개 이상인 중·대형 캠핑장 79곳이 대상이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민감사관과 합동으로 화재·대피·질서유지·안전사고 예방기준과 야영장업 등록기준 위반 등 점검 매뉴얼을 미리 만들어 시에 보관 중인 인·허가 서류와 캠핑장 내 시설 하나하나를 대조하는 방식으로 감사를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사를 통해 지적된 총 건수는 456건에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소화기, 연기감지기, 일산화탄소 경보기 등 ‘안전설비 미설치(구비)’가 58개소(73%)로 가장 많은 부분을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 ‘야영장업 등록기준과 토지 관계 법령 등 위반’이 41개소(52%), ‘사업자 안전교육 미이수’ 36개소(46%), ‘야영시설 간 이격거리 미준수’ 31개소(39%), ‘책임보험 가입 미비’ 9개소(11%) 등이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘위험안내표지 미설치’ 등 기타 부적합 사항도 281건에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 &lt;span&gt;안전한 캠핑장 관리를 위해 지자체 점검 주기를 구체적으로 정하는 내용의 제도개선 추진을 관련 부서에 요청했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤현옥 도 감사담당관은 “감사대상이 중·대형 캠핑장임에도 안전기준에 미달한 사업장이 대부분인 것을 보면 소규모 영세 캠핑장은 더욱 열악할 것으로 우려된다”며 “캠핑장 내 안전 시설물은 도민의 생명과 직결되는 만큼 지자체 공무원들이 보다 경각심을 가지고 지도 점검해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰서장 회의’ 류상영 서장, 1시간반 만에 대기발령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017305201&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017305201&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-23T23:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072408273775742_1658618857_0017305201.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행정안전부의 경찰국 신설에 반대하는 전국 경찰서장(총경) 회의를 제안, 사실상 이끈 류삼영 울산 중부경찰서장이 대기발령됐다. 경찰청이 총경 회의에 대해 “복종 의무 위반”이라며 엄중조치 입장을 밝힌 직후의 일이다. 총경 회의를 적극 지지했던 경찰 내부 반발이 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072408280575744_1658618885_0017305201.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청은 지난 23일 충남 아산 경찰인재개발원에서 열린 전국 경찰서장 회의가 끝난 뒤 류 서장에 대해 대기발령 조처를 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 앞서 이날 회의가 열리자 “모임 자제를 촉구하고 해산을 지시하였음에도 불구하고 모임을 강행한 점에 대하여 엄중한 상황으로 인식하고 있으며 복무규정 위반 여부 등을 검토한 후, 참석자에 대해서는 엄정하게 조치해 나갈 것”이라고 징계를 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 이어 이날 오후 8시쯤 류 서장을 울산경찰청 공공안전부 경무기획정보화장비과 소속으로 대기발령냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;회의 끝나고 1시간 30분만에 징계성 대기발령 조처를 내린 것이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해산 지시를 따르지 않은 것이 국가공무원법상 복종 의무를 지키지 않은 것이라는 게 징계 사유다. 경찰청은 회의 현장에 참석한 총경 50여명에 대해서도 감찰에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즉각적인 대기발령 조처에 류 서장은 조선닷컴과의 통화에서 “정상적이라면 이렇게 목을 날리진 않는다”고 강력 비판했다.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072408275875743_1658618878_0017305201.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 전국 경찰서장들은 이날 오후 2시부터 오후 6시까지 충남 아산 경찰인재개발원에서 회의를 열었다. 현장에 참석한 총경만 50여명, 온라인으로 참여한 총경은 140여명에 달하는 것으로 집계됐다. 이들은 “행안부 장관의 경찰청장에 대한 지휘규칙이 법치주의를 훼손하고 부적절하다”는 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회의에 직접 참석하지 못했으나 동의를 표하며 무궁화꽃을 보낸 인원까지 포함하면 357명의 총경이 지지 의사를 밝혔다고 회의 측은 설명했다. 이는 전체 총경(2020년 말 기준 551명) 가운데 절반을 훨씬 넘는(65% 수준) 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 서장은 이날 회의 뒤 취재진에게 “(행안부 신설 강행 시) 저희가 할 수 있는 법적 제도적 노력을 계속하기로 했다”며 “처음으로 경찰서장들은 신분상 불이익 감수하고 공개적으로 의사표현을 진행했다. 국민들에게도 경찰만의 문제가 아니라 시민 인권이 언제든 침해될 수 있다는 점에 유의하시고 경찰 노력을 성원해주시면 감사하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AR 전쟁’ 무르익는다… 구글, AR글래스 재도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017295665&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017295665&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T22:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072017231073483_1658305390_0017295665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글이 증강현실(AR) 글래스에 재도전한다. 애플, 메타, 삼성전자 등에서 AR과 관련한 움직임을 하나둘 구체화하면서 경쟁에 불이 붙고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 업계에 따르면 구글은 직원들과 일부 검증된 사용자를 대상으로 다음 달부터 AR 글래스 시제품 테스트를 소규모로 진행한다. 시제품에는 외부를 볼 수 있는 디스플레이가 렌즈에 장착돼 있다. 카메라와 마이크도 탑재됐다. AR 글래스를 통해 확보된 이미지 데이터는 메뉴판을 번역하거나 커피숍 가는 길을 보여주는 등의 용도로 활용된다. 단, 개인정보 보호 등을 이유로 이번 &lt;span&gt;테스트에서 사진이나 동영상 촬영 기능을 제한한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저스톤 페인 구글 상품 매니저는 “실제 환경에서 테스트해 날씨, 교통 체증 등이 AR 내비게이션에 미치는 영향을 파악할 수 있다. 이는 연구실 환경에서는 알기 어려운 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 2024년 출시를 목표로 ‘프로젝트 아아리스’라는 AR 헤드셋을 개발 중이다. 스키 고글과 유사한 디자인에 배터리 내장형 제품이 될 전망이다. 구글은 2013년 업계에서 가장 먼저 AR 기기 ‘구글 글래스’를 내놓았었다. 하지만 낮은 완성도와 비싼 가격 등으로 비판을 받았고, 2015년 조용히 단종했다. 구글로서는 AR 헤드셋 시장에 재도전하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글이 속도를 내는 것은 ‘메타버스’로 대표되는 차세대 인터넷 논의가 본격화하고 기업들 움직임도 구체성을 띠고 있기 때문이다. 애플은 내년 초에 AR 헤드셋을 시장에 내놓을 것으로 알려졌다. 시제품 공개 등의 준비를 구체적으로 하고 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072017330573525_1658305985_0017295665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난 6월에 인간 망막이 보여주는 해상도를 구현한 VR 헤드셋 ‘버터스카치’를 선보였다. 버터스카치는 현재 시판 중인 VR 헤드셋 ‘퀘스트2’보다 약 2.5배 뛰어난 해상도를 구현한다. VR 헤드셋으로 보는 화면이 현실 세계와 큰 차이를 보이지 않으면 VR 시장이 폭발적으로 성장하는 변곡점으로 작용할 수 있다는 예측도 나온다. 메타는 이밖에도 고급형 VR 헤드셋 ‘프로젝트 캄브리아’도 준비하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타버스 기기 출시를 공식화한 삼성전자는 최근 삼성리서치 VR랩 책임자로 메타 자회사 오큘러스VR 출신인 윤가람 상무를 영입했다. 삼성전자 DX부문장 한종희 부회장은 “삼성전자만의 메타버스를 만들겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AR 기기의 시장이 본격적으로 꽃을 피을 수 있을지에는 인플레이션, 경기 침체 같은 외부변수도 중요하게 작용한다. 애플이 &lt;span&gt;긴축경영에 들어가기로 했지만, AR 헤드셋 신제품 출시에 큰 변동이 없을 것이라는 분석이 제기된다. 하지만 AR 헤드셋이 2000달러(약 260만원) 이상의 고가 제품일 것으로 예상되는 데다, 시장이 형성되지 않은 초기 제품인 점을 고려하면 소비자들이 선뜻 지갑을 열지 미지수다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낸드값 하락에 ‘칩4’ 압박까지… 하반기 반도체 심상찮다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017299506&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017299506&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T22:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2020050714045252835_1588827892_0017299506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 침체가 길어질 수 있다는 불안감이 증폭하면서 반도체를 둘러싼 위기감도 확산하고 있다. 수요 위축과 공급 과잉 우려가 맞물리면서 하반기 메모리 반도체 업황은 불확실성으로 빠져든다. 여기에다 낸드플래시 가격의 하락 폭이 확대될 것이라는 우울한 전망도 나온다. 삼성전자와 SK하이닉스의 하반기 실적에 ‘노란불’이 켜졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 주도 반도체 공급망 동맹인 ‘칩4’ 참여 압박도 한국 반도체 산업을 곤란하게 만든다. 한국의 전체 반도체 수출액 가운데 중국 비중은 39%(홍콩 포함 시 60%)에 이른다. 중국을 배제하는 공급망 동맹은 한국 반도체 산업 생태계에 충격을 던질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 반도체 업계에 따르면 대만의 시장조사업체 트렌드포스는 올해 3분기 낸드플래시 가격의 하락 폭이 8~14%에 이를 수 있다고 분석했다. 가격 하락세는 올해 4분기까지 이어진다는 관측도 내놨다. 당초 트렌드포스는 올해 3분기 낸드플래시 가격이 2분기보다 3~8% 떨어질 것으로 전망했었다. 트렌드포스는 “낸드플래시 수요가 부진한 상황에서 공정의 고도화로 공급이 늘어나면서 재고가 늘고 있다. 노트북, TV, 스마트폰 등에 대한 시장 수요 전망치가 실망스럽다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반적으로 메모리 반도체의 경우 하반기는 정보기술(IT) 기기 판매 증가에 따른 ‘성수기’다. 하지만 경기 침체 우려로 수요가 줄었고, 이는 낸드플래시 가격을 주저앉히는 요인으로 작용하고 있다. 고객 회사들도 재고 부담에 주문량을 줄이면서 가격 하락에 영향을 미친다. 이와 함께 트렌드포스는 올해 3분기 D램 가격도 10% 이상 떨어질 수 있다고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘가격 하락’이라는 위험신호가 감지되자 반도체 기업들은 설비투자를 줄이는 식으로 공급 과잉에 대비하고 나섰다. SK하이닉스는 최근 충북 청주공장 증설 계획을 보류했다. 급격한 시장 침체에 대비하려는 조처라는 게 업계 시각이다. 삼성전자 역시 추가 증설계획에 대한 검토에 들어간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 업계 관계자는 “특정기관의 시장 전망치이다. 향후 시장 상황 변화에 따라 얼마든지 업황은 바뀔 수 있다. 다만 경기 침체의 영향을 어느 정도 받을 수밖에 없어 타격의 정도를 예의주시해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022052407180216380_1653344283_0017299506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 ‘칩4 동맹’에 참여하라는 압박이 반도체 업황의 변수로 떠올랐다. 미국 정부는 ‘중국 견제용’으로 반도체 공급망 동맹을 추진 중이다. ‘다음 달 말’이라는 마감 시한을 달아서 한국 정부에 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 정부가 참여 의사를 밝히면 중국의 반발이 거세질 수 있다. 생산 측면에서 한국은 반도체 핵심 기술과 장비 생산능력을 보유한 미국 도움이 필요하다. 반면 수요 측면에서 중국은 주요 시장이다. 한국 반도체 산업의 대중국 수출입 비중은 40%(홍콩 포함시 60%)에 이른다. 메모리 반도체 세계 1위 삼성전자와 2위 SK하이닉스의 전체 매출에서 중국 수출 비중은 30% 이상이다. 중국과의 반도체 교역량은 지난해 760억 달러로 10년 전보다 3배 이상 증가했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부는 반도체 업계에 미칠 영향을 살펴보고 있는 것으로 전해진다. 이종호 과학기술정보통신부 장관은 지난 20일 기자간담회를 갖고 “중국에 다녀온 기업과 통화도 해보고 고민했는데, 결국 국가 이익에 부합되도록 해야 한다. 지금은 반도체에 국한된 이야기지만 어떤 쪽을 선택했을 때 다른 산업에도 영향을 미칠 수 있기 때문에 상당히 신중하고 냉철하게 결정해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송혜교 찍은 서양 거장 로베르시에서 중국 신예 키키수까지…패션 사진전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017298543&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017298543&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-23T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전설적인 독일 출신 패션 사진작가 피터 린드버그(1944∼2019). 보그 등 유명 패션 잡지의 표지를 장식하던 슈퍼 모델을 흑백 필름에 담던 린드버그의 사진 세계는 스펙트럼이 넓다. 모델들을 화장기 없이 맨얼굴로 찍기도 했지만, 불시착한 외계인과 미녀의 만남으로 연출해 영화 장면처럼 찍는 등 표현 방식을 자유자재로 구사했다. 1988년 캘리포니아 말리부 해변에서 흰 셔츠 차림의 슈퍼 모델 6명이 박장대소하는 장면을 찍은 흑백 사진은 패션계의 거짓 욕망을 걷어낸 순간을 포착한 명장면으로 회자된다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072114490074345_1658382540_0017298543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;린드버그가 찍은 이 해변 사진을 비롯해 패션 사진의 진수를 보여주는 작품들이 총출동한 사진전이 열리고 있다. 서울 영등포구 여의도 더현대 서울 6층에 위치한 전시 공간 ‘더현대 서울 ALT.1&apos;에서 하는 &apos;매직샷’전이 그것이다. 기획사 이엔에파트너스와 뉴욕의 사진 전문 전시 재단(FEP)이 공동 주최한 전시에는 한국의 톱스타 송혜교 김희선과 함께 작업한 바 있는 파올로 로베르시(75), 한국에서 개인전을 연 적 있는 닉 나이트(64) 등 유명 사진작가들뿐 아니라 에릭 매디간 핵 등 인스타를 통해 떠오르고 있는 신예까지 세계적인 패션 사진작가 48명의 작품을 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072114491974346_1658382559_0017298543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;잡지 화보라는 정형화된 틀을 넘어서 사진작가로서의 독창성과 아이디어가 번득이는 다양한 패션 사진을 맛볼 수 있다. 닉 나이트의 작품에서는 패션을 넘어선 판타지가 있다. 에릭 매디간 핵이 오페라 나비부인의 뒤태처럼 찍은 사진에서는 배경의 파랑과 의상의 노랑의 탁월한 색 배합에 감탄하게 된다. 솔브 선즈보는 고대 그리스 조각 ‘라오콘 군상’ 같은 격정적인 장면을 연출한다. 위르겐 텔러는 패션 브랜드 마크 제이콥스의 이니셜 &apos;M&apos;이 연상되도록 모델의 다리 모양과 로고의 일부를 연결시키는 재치를 부렸다. 중국의 차세대 주자 키키수는 소수 민족의 정체성을 드러내는 패션 사진으로 서구 중심의 패션 미학에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072114493274348_1658382572_0017298543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션사진과 예술사진의 경계를 넘나드는 작품도 있다. 전시장 들머리에 전시된 메이지 커즌즈의 ‘손가락’ 연작은 김치를 버무린 듯 붉은 액체가 번질거리는 모란 꽃잎을 만지는 손가락, 반죽을 만지듯 엉덩이를 움켜쥔 손가락 등에서 에로틱한 정서가 스민다. 현재 예술의전당에서 개인전이 열리고 있는 마일즈 알드리지의 작품은 싹둑 잘린 여성의 다리 아래로 미니어처 자동차를 배치해 초현실적 풍광을 만들어낸다. 옷 잘 입는 사람을 길거리에서 캐스팅해 찍은 사진을 블로그에 올리다가 일약 패션 사진작가가 된 스콧 슈만의 보통 사람 연작도 눈길을 끈다. 장인아 문한나 등 한국 사진작가도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072114494374349_1658382584_0017298543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전시를 기획한 이엔에이파트너스 양진영 대표는 “과거에는 패션 사진을 잡지에서만 볼 수 있었다. 하지만 디지털 미디어의 발달로 사진의 생산과 소비, 유통에 파격적인 변화가 생겨나면서 패션 사진은 상업적인 영역을 넘어 새로운 예술 장르로 확장하고 있다”고 말했다. 9월 25일까지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자  yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원숭이 두창 한달 만에 5배 …WHO 코로나급 비상사태</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304957&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304957&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072405322375733_1658608343_0017304957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이 두창 감염자가 두 달여 만에 1만6800여 명까지 확산한 것으로 집계됐다. 전체 감염자 10명 중 7명은 미국과 스페인, 독일, 영국, 프랑스 등 5개국에서 나왔다. 원숭이 두창 감염자가 급속히 확산하면서 세계보건기구(WHO)는 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)를 선언했다. 미 보건당국도 비상사태 선언을 고려 중인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 전날 기준 세계 원숭이 두창 감염자는 1만6836명이다. 스페인이 3125명으로 가장 많았고, 이어 미국 2890명, 독일 2268명, 영국 2208명, 프랑스 1567명 등 순이다. 상위 5개국 감염자가 1만2058명으로 전체의 71.6%를 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO 데이터에 따르면 원숭이 두창 확진사례는 75개국에서 나왔다. 지난주에만 4133명이 증가했는데, 이 중 2949명이 미국 등 상위 5개국에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이 두창은 1958년 처음 발견됐고, 이후에는 콩고와 나이지리아 등 중앙아프리카와 서아프리카 지역에서 주로 감염 사례가 보고됐다. 그러다 지난 5월 유럽 여러 국가에서 20~30명 수준의 감염 사례가 확인됐고, 지난 6월 25일에는 40개국 3000여 명 수준까지 확산했다. 이후 다시 한 달 만에 5배가 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CDC는 지난 5월 23일 미국에서 확진 사례 1건과 의심 사례 4건을 확인하면서 “원숭이 두창이 확산 중인 커뮤니티는 세심한 주의를 기울일 필요는 있다”면서도 “사례가 적어 대중에게 큰 위험이 있다고 생각하지는 않는다”고 설명했다. 그러나 이후 감염 사례가 전국적으로 확산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕시 보건부에 따르면 전날 기준 839명이 확진 사례로 기록됐다. 대부분이 동성 성관계를 맺은 남성에게서 발생했다. 뉴욕타임스(NYT)는 “테스트가 이제야 확대되고 있어서 실제 확진자는 훨씬 더 많을 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17세 이하 미성년 확진 사례도 속속 나타나기 시작했다. 로셸 월렌스키 CDC 국장은 지난 22일 어린이 2명의 확진 사례를 설명하면서 “두 아동 모두 다른 남자와 성교하는 게이 남성 공동체에 소속된 이들과 연관이 있다”고 말했다. 유럽에서도 지금까지 17세 이하에서 최소 6명이 감염됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “(미국에서 확진사례) 99%가 다른 남성과 성관계를 했다고 보고한 남성이었다”며 “원숭이 두창이 임질, 헤르페스, 에이즈 같은 새로운 성병으로 자리 잡을 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072405324875734_1658608368_0017304957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;테워드로스 아드하놈 거브러여수스 WHO 사무총장은 이날 기자회견을 열고 “원숭이 두창도 글로벌 비상사태가 됐다”고 선언했다. 2007년 이후 일곱 번째다. PHEIC는 WHO가 내릴 수 있는 최고 수준의 공중 보건 경계 선언이다. 신종 인플루엔자 A(H1N1), 에볼라 바이러스 등 확산 때 나왔다. 현재는 코로나19와 소아마비에 대해 PHEIC가 유지되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국제 보건 긴급위원회가 지난 21일 원숭이 두창에 대한 PHEIC 선언 여부를 놓고 회의를 열었다. 위원 15명 중 6명만 비상사태 선포에 찬성했지만 테워드로스 사무총장은 선제 대응이 필요하다며 이례적으로 비상사태 선포를 강행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테워드로스 사무총장은 “위원들의 관점이 엇갈렸던 점을 알고 있고, 쉽고 간단하게 결정할 수 있는 사안이 아니었던 점도 안다”면서도 “원숭이 두창은 우리가 잘 모르는 새로운 전파 방식으로 확산하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국도 자체적으로 공중보건 비상사태를 선포하는 방안을 고심 중이다. 아시시 자 백악관 코로나19 대응 조정관은 전날 브리핑에서 “공중보건 비상사태를 선포함으로써 대응을 &amp;#8203;&amp;#8203;강화할 방법을 찾고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이 두창 사례 증가는 확인되고 있지만, 백신 물량은 충분치 않다. 미 보건당국은 백신 용량을 줄여 접종 횟수를 늘리는 방안까지 검토 중이라고 폴리티코가 백악관 관계자 3명을 인용해 보도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “백신 수요가 공급을 초과해 일부 도시 클리닉에서는 백신 용량이 빠르게 고갈되고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 07월 24일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304952&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304952&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072405300775731_1658608207_0017304952.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 24일 일요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 23.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 23.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 30.0도, 인천 30.0도, 수원 29.0도, 춘천 30.0도, 강릉 29.0도, 청주 29.0도, 대전 28.0도, 전주 28.0도, 광주 29.0도, 대구 33.0도, 부산 31.0도, 제주 28.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 나경원 “힘든 국민들, ‘권력다툼’으로 비치는 전당대회 관심없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304845&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304845&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072401001475728_1658592015_0017304845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 당대표의 당원권 정지 6개월 중징계 이후 국민의힘에서는 지도부 체제를 둘러싼 논쟁이 가시지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차기 전당대회 가능성이 거론되면서 나경원 전 의원의 이름이 국민의힘 내부에서 다시 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 국민의힘 재선의원은 “당대표 당선을 장담하기는 힘들지만, 인지도 높은 나 전 의원이 출마할 경우 전당대회 판도에 상당한 변수가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 당사자인 나 전 의원은 현재 논의되는 차기 전당대회에 대해 회의적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 “경제위기 상황에서 고생하는 국민들은 지금 국민의힘 차기 전당대회에 대해 아무런 관심이 없다”면서 “그것(국민의힘 전당대회)은 오로지 (국회가 있는) 여의도의 관심사일 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 이어 “이런 상황에서 국민의힘 차기 당대표를 뽑는 전당대회를 얘기하는 것은 여권의 권력다툼으로 비칠 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 윤석열 대통령의 지지율이 30%대 초반을 기록하는 것과 관련해 “경제위기 해법과 관련해 기업들에게는 ‘임금을 올리지 말라’고 하고, 은행들에게는 ‘대출이자를 올리지 말라’고 하는데, 단편적이고 파편적인 해법만 나온다”면서 “위기 상황 극복을 위한 컨트롤타워가 안 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 또 “야당도 지나치다”면서 “탄핵을 벌써 얘기하는 사람들이 어디 있느냐”고 비판했다. 그러면서 “0.73%포인트 격차로 승패가 갈린 대선에 대해 승복하지 못하는 오만함이 국정의 발목을 잡고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원을 22일 서울 동작구에 있는 나 전 의원 사무실에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동작을이 지역구인 나 전 의원은 국민일보와의 인터뷰를 마치고 지난 6·1지방선거에서 승리한 시의원·구의원들과 회의를 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이날 오후 3시엔 지역구민들의 민원과 어려움을 들어주는 ‘금요 데이트’라는 이름의 만남을 열기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권의 관심에서는 조금 멀어졌지만, 성공적인 국회 귀환을 위해 바쁘게 지내는 모습이었다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -그동안 어떻게 지냈나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대선과 지방선거 승리를 위해 정말로 내가 할 수 있는 최선을 다했다. 대선 때는 제주도까지 전국을 다 다니며 86번인가 선거유세를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 지방선거에서도 동작구청장 선거에서도 이기고, 구의원 선거에서도 이겨 동작구의회에서 다수당이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 대통령 특사로 (세계경제포럼 연차총회인) 다보스 포럼(지난 5월 22∼26일 스위스 다보스에서 개최)에 다녀왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다보스 포럼에서는 경제안보·기후변화·팬데믹 이슈가 3대 이슈였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 기후변화 이슈와 관련해 ‘탄소 중립(이산화탄소의 실질적인 배출량을 ‘0’으로 만든다는 개념)’에 대해서는 ‘착한 일 한다’는 어젠다로 생각하지 말고, 우리가 녹색기술(친환경기술) 산업의 선도적인 국가로 이니셔티브를 가져야 한다고 생각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다보스 포럼에서 빌 게이츠( 마이크로소프트 창업자)를 만나 윤 대통령에게 보내는 서한을 받아왔다. 서한에는 빌 게이츠가 ‘윤 대통령과 앞으로 함께 일하기를 희망한다’는 내용이 담겼다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072401030575729_1658592187_0017304845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -현실정치 얘기를 하자. 최근 윤 대통령 지지율이 30% 초반대를 보이고 있는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“걱정스럽긴 하다. 그러나 다보스 갔을 때 ‘대한민국은 국운이 있다’는 생각이 들었다. 윤석열정부가 들어서 가장 먼저 바뀐 부분은 외교안보정책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제안보가 강조되는 상황에서 과거 문재인정부처럼 ‘북한 바라보기’만 했으면 우리가 먹고 살기 힘들었을 텐데, (윤석열정부가 들어서) 다행이라는 생각이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경제문제에 집중해서 얘기를 한다면, 컨트롤타워가 보이지 않는다. 여당도 맨날 갈등 모습만 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당도 문제다. 국정의 발목을 잡는 것은 더불어민주당의 전형적인 수법으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 (보수) 정권 때마다 정권 흔드는 것으로 시작한다. 민주당은 이명박정부 초기 때 (미국산 소고기 수입 반대를 위한) ‘소고기 촛불시위’ 같은 것을 어떻게 만들어 갈까를 고민하는 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -이준석 당대표 징계 문제는 어떻게 보나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“경찰수사 결과를 보고 윤리위가 결정을 내렸으면 좋았을 텐데, 징계 발표 시기를 앞당긴 것은 순서가 틀렸다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등이 정리된 게 아니라 계속되는 것처럼 비치는 것은 부담스러운 것이다. 이 대표도 자숙하기보다는 (전국을 돌아다니며) 정치행위를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일이 마무리되는 느낌이 없다. ‘탈북 어민 강제 북송’ 문제 등도 이슈가 하나씩 정리되고, 마무리되는 느낌이 들지 않는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표 체제에 대해선 어떻게 생각하는가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나는 권성동 직무대행 체제로 가는 것이 당헌·당규 정신에 맞다는 입장을 이미 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 권 대행이 (대통령실) ‘사적채용’ 논란의 빌미를 준 발언을 한 부분은 굉장히 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 원내대표 업무가 굉장히 과중하다. (권 대행이 원내대표 업무와 함께) 여당 당대표 업무까지 함께하는 것은 부담스러운 것은 아닌가 하는 그런 걱정도 좀 든다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -차기 당대표를 뽑기 위한 전당대회가 열릴 경우 출마할 의향이 있는가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“내가 한다고 하는 것도 아니고, 안 한다고 안 하는 것도 아니다, 그게 내 답이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 전당대회가 언제 열릴지도 모르는데, 왜 고민을 당겨서 하나. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 어떤 상황이 올지, 여러 가지 경우의 수를 봐야 한다. 내가 (당대표를) 하고 싶다고 되는 것도 아니고. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자연스러운 분위기가 형성되면 하는 것이고, 그런 분위기가 아니면 안 하는 게 맞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 욕심이 중요한 게 아니라, 다음 총선 승리와 윤석열 대통령이 국정을 잘 운영할 수 있을 수 있도록 돕는 것이 더욱 중요한 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072401042875730_1658592269_0017304845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -차기 당권 주자로 거론되는 안철수·김기현 의원에 대해선 어떻게 생각하는가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“두 분 다 훌륭하신 분들이다. 다만, 안철수 의원은 차기 대권에 도전하려고 하는데, 당대표를 하면 다른 잠재적 대권주자들이 조금 불편해하지 않을까 하는 생각은 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 의원에 대해선 따로 코멘트할 것이 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -윤석열정부 첫 내각 인선에서 장관에 임명되지 않았는데, 섭섭한 점은 없는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그런 거 가지고 섭섭할 것 없다. 대통령께서 알아서 생각하고 하는 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -보수 정치인 중에 인지도는 매우 높지만, 강경 이미지와 비호감 이미지가 있다는 지적도 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“(약간 언성을 높이며) 나에 대한 비호감 이미지는 민주당이 만들어 낸 말인데, 보수 진영에서도 회자된다는 것이 굉장히 불만스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어디 동네를 한번 가보라. (나에게) ‘사진 찍어달라’고 하고, ‘응원한다’고 하고, ‘사인해달라’는 분들이 엄청나게 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나를 둘러싼 (네거티브) 프레임은 아이들(자녀) 부정입학, 친일파, 싸움꾼이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선, 아이들 부정입학과 관련해서는 13건이 무혐의 처분(일부는 ‘공소권 없음’을 이유로 불기소 처분)이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(2004년 자위대) 행사 참석 때는 ‘이거 잘못됐다’는 문제의식을 갖고 (행사장을) 먼저 나왔다. 그때, 끝까지 자리를 지킨 민주당 의원도 있었다. 그 의원은 왜 친일파가 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고, 원내대표 시절 내가 했던 투쟁은 국회 ‘패스트트랙(신속처리안건)’ 투쟁과 조국 투쟁이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 원내대표를 시작했을 때 당시 미래통합당(국민의힘의 전신) 지지율이 24%였는데, 32%로 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들(민주당)이 싸움이라고 하니까, 계속 우리가 따라 하고 있는 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -윤 대통령의 지지율 반등을 위해 제언을 한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“윤 대통령 지지율이 하락한 원인 중의 하나가 우리를 지지해준 지지층이 상당히 빠졌다는 얘기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 우리가 꺼낸 개혁 의제들을 이루기 위한 노력이 안 보인다는 점이 가장 문제라고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연금·노동·교육 개혁 등 3대 개혁에 집중해야 한다. 우리가 해야 할 일을 해야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -지난 지방선거 때는 경기지사, 충북지사 후보군에 거론됐고, 종로 등으로 국회의원 지역구를 옮길 것이라는 얘기도 있었다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지역구를 왜 바꾸나. 나는 명분 없는 정치는 안 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 있는 자리에서 최선을 다하는 것이 맞다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -만약에 당대표 선거에 출마하지 않을 경우, 2024년 총선까지 어떤 일을 할 계획인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“어디에 있거나 윤석열정부의 성공을 위해서 노력할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 개인적으로 기후변화가 굉장히 중요한 어젠다라고 생각한다. 기후변화 어젠다에 대해 더욱 연구하고, 집중할 계획이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;하윤해 정치부장 justice@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가정예배 365-7월 24일] 디아코니아는 교회의 본질이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255956&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255956&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-07-23T18:00:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2020090322100631132_1599138606_0924255956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;찬송 : ‘사랑하는 주님 앞에’  220장(통 278)&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙고백 : 사도신경&lt;br&gt;&lt;br&gt;본문 : 사도행전 6장 1~4절&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;말씀 : 예루살렘교회는 가난한 성도들을 위해 구제 활동을 벌였는데 나중에 문제가 생겼습니다. 헬라파 유대인 출신 과부들이 구제 대상에서 빠진 것입니다. 사도들이 말씀도 전하고 구제 활동까지 맡다 보니까 실무적인 착오가 생긴 것입니다. 사도들은 교회 활동을 전문화하는 것이 필요하다고 판단하고 구제 업무를 전담할 일꾼들을 택합니다. 이분들이 바로 초대교회의 일곱 집사입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구제 업무는 집사들에게 맡기고 사도들은 말씀 선포하는 일에 전념하기로 합니다. ‘우리는 오로지 기도하는 일과 말씀 사역에 힘쓰리라.’(4절)&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 구절을 헬라어로 읽다가 깜짝 놀랐습니다. ‘말씀 사역’이라는 말에서 ‘사역’이 ‘디아코니아’로 나와 있었습니다. ‘디아코니아’는 ‘섬김’ 혹은 ‘봉사’라는 뜻이지요. 1절의 ‘구제’라는 말도 역시 ‘디아코니아’입니다. 똑같은 ‘디아코니아’를 1절에서는 구제라고 번역하고, 4절에서는 ‘사역’이라고 번역해서 미처 포착하지 못했던 것이지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 지레짐작으로 말씀 사역은 말씀 선포(케리그마)려니 생각을 했다가 말씀 섬김(디아코니아)이라는 말을 읽고는 큰 충격에 휩싸였습니다. 구제 사업은 섬김의 영역이고, 말씀 전하는 일은 선포의 영역이라고 생각했던 것이 엄청난 오산임을 깨달았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충격이 가라앉은 다음에 정신을 수습하고 곰곰 생각해 보았습니다. 교회 안에서 이루어지는 모든 활동이 다 디아코니아라는 깨달음이 생겼습니다. 구제하는 일도 디아코니아지만 말씀 전하는 일도 디아코니아입니다. 예배 참석하는 것을 비롯해 설교하는 것, 설교를 듣는 것, 찬송가 부르는 것, 교회 청소하는 것, 교인들 식사를 준비하는 것, 어르신들을 대접하는 것이 다 디아코니아입니다. 교회 자체가 디아코니아입니다. 사도 바울은 ‘직분’이라는 말을 ‘디아코니아’라고 부릅니다. 교회의 모든 직분은 명예나 감투가 아니라 섬김의 직분입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님의 삶 전체가 디아코니아입니다. ‘인자가 온 것은 섬김을 받으려 함이 아니라 도리어 섬기려 하고 자기 목숨을 많은 사람의 대속물로 주려 함이니라.’(막 10:45) 예수님이 이 땅에 오신 목적이 ‘섬김(디아코니아)’에 있다고 분명히 밝히고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일에서 디아코니아학을 전공하고 돌아온 분과 대화를 나눈 적이 있습니다. 저는 디아코니아라는 개념 한 가지로 학문을 한다는 것은 너무 협소하지 않은가, 디아코니아 한 가지로 신학 전체를 아우를 수 있는지 물어보았습니다. 그분은 저의 궁금증을 말끔히 씻어 주었고, 교회의 본질이 ‘디아코니아’라는 사실을 힘주어 강조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 지금까지 ‘디아코니아’를 교회 활동의 한 부분으로만 생각하고, 집사님들이 하는 봉사 활동 정도로 생각했는데 그게 아닙니다. 만약 우리가 디아코니아 신앙을 확립한 후에 그 신앙으로 교회를 섬기고 세상을 섬긴다면 엄청난 변화가 일어날 것이라는 예감이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기도 : 하나님, 섬김의 모습을 보여주신 예수님을 본받기 원합니다. 예수님 이름으로 기도드립니다. 아멘.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주기도문&lt;br&gt;&lt;br&gt;오종윤 목사(군산 대은교회)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아살세툰] 골프계 우영우? 계속될 이승민의 도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302436&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302436&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T15:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072215402375415_1658472025_0017302436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자폐성 발달 장애를 지닌 프로 골프 선수 이승민(25)이 장애인 US오픈 초대 챔피언에 올랐습니다. 현지시각으로 20일, 미국 노스캐롤라이나 파인허스트 리조트에서 열린 대회 최종 라운드에서 우승한 건데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기가 2차 연장전까지 이어진 만큼 치열한 승부였습니다. 연장전의 상대였던 스웨덴의 펠리스 노르만 선수 역시 발달 장애인입니다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072215395275414_1658471993_0017302436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이승민은 약 1.8ｍ 거리의 파 퍼트를 성공시키며 우승을 확정 지었습니다. 그 순간 이승민은 두 손을 들며 환호했죠. 함께 경쟁했던 선수들도 물세례로 이승민의 우승을 축하했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기자회견에서 이승민은 경기 도중 ‘할 수 있다’라는 말을 여섯 번이나 되뇌었다고 밝혔습니다. 이승민은 “꿈을 이룬 것 같다”라며 이후 한국에 돌아가서도 코리안투어에서 활동할 것이라고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자폐성 발달 장애 진단을 받은 이승민이 골프를 시작한 것은 중학교 1학년 때입니다. 초등학생 때는 아이스하키를 했지만, 부상이 너무 잦아 골프에 입문하게 되었습니다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072215385475412_1658471936_0017302436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후, 이승민에게 골프는 세상과 소통하는 통로가 되었습니다. 골프공이 날아가는 것이 좋았다는군요. 이승민이 골프를 치면서 발달장애 2급이 3급으로 조정되었습니다. 원래 타인과 눈 맞추는 것을 어려워 했지만, 골프 선수로 뛰면서 소통 능력과 사회성이 향상되었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승민은 2014년에 고등학교 2학년 신분으로 세미 골퍼 자격을 얻었습니다. 2017년에는 다섯 번의 도전 끝에 한국프로골프(KPGA) 투어 처음으로 1부 투어 프로 선발전을 통과한 발달 장애 선수가 되었습니다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072215392375413_1658471964_0017302436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고등학교 시절 전국대회 단체전 우승을 차지했던 이승민은 공식 대회에서 개인전 첫 우승을 달성했습니다. 또한 미국골프협회(USGA)가 새롭게 창설한 대회에서 초대 챔피언에 올랐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 어댑티드 오픈에는 각국의 장애인 골퍼 78명이 참가했습니다. 군 복무 중 폭발 사고로 한쪽 다리를 잃어 의족을 한 선수, 다운증후군 등 발달 장애가 있는 선수 등이 필드에서 활약했죠. 하반신 마비에도 전동차에 앉아 티샷하는 선수의 모습은 현지에서 화제 되었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승민 이외에도 공동 31위에 오른 다리 절단 장애가 있는 박우식 선수와 57위에 오른 발달 장애인 이양우 선수도 있습니다. 여자부에서는 의족을 찬 체육교사 한정원 선수가 7위에 올랐죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승민의 어머니 박지애(56) 씨는 ‘이상한 변호사 우영우’로 자폐성 관심이 높아졌다”라며 “많은 분이 승민이를 보면서 ‘자폐성 장애가 있어도 현실 세계에 잘 적응할 수 있는구나’ 생각하길 바란다고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 드라마는 천재적인 두뇌와 자폐 스펙트럼을 동시에 가진 신입 변호사 우영우의 대형 법무법인 생존기를 다루는데요. 8회 만에 13%가 넘는 시청률을 보일 만큼 파죽지세입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마는 8월 18일에 종영 예정이지만 이승민의 도전은 오랫동안 계속될 것입니다. 이승민은 KPGA 스릭슨투어 예선에 계속 도전하고 정규투어 대회도 초청이 오면 언제든지 출전하겠다는 각오입니다. 또 가을에 치르는 KPGA코리안투어 퀄리파잉토너먼트와 아시아프로골프투어 등 뛸 수 있는 무대는 다 해보겠다는 계획이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·그림=이유민 인턴기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot; draggable=&quot;false&quot;&gt;아살세툰은 국민일보의 따뜻한 기사인 ‘아직 살만한 세상’을 글과 그림으로 담는 일요일 연재물입니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역사 속 오늘] ‘수학의 노벨상’ 필즈상의 영예</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017298307&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017298307&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;i&gt;“역사는 과거와 현재의 끊임없는 대화이다.” -E.H. 카(Edward Hallett Carr)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072110231774029_1658366597_0017298307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수학에도 노벨상이 있다. 캐나다 토론토 대학교수 필즈가 창안한 ‘필즈상’이다. 4년마다 열리는 세계 수학자 대회에서 뛰어난 업적을 세운 두 명의 수학자에게 수여된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지시간 5일 허준이(39) 미국 프린스턴대 교수가 한국계 최초로 필즈상을 수상했다. 국적은 미국이지만 우리나라에서 초등학교부터 대학원까지 나왔다. 시인이 되고 싶어 고등학교를 자퇴했으며 대학을 졸업할 즈음에야 수학에 관심을 가졌다고 한다. 이후 꾸준히 학문에 정진한 끝에 ‘리드·로타 추측’ 증명에 성공하면서 세계적 수학자 반열에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필즈상은 1924년 캐나다 토론토에서 열린 제7차 세계수학자대회(ICM)를 시초로 한다. 원래 뉴욕에서 개최될 예정이었으나 1차 세계대전 패전국의 참가 금지에 대한 항의가 빗발치면서 토론토로 장소가 바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 대회 조직위원장이었던 필즈(J.C. Fields)는 대회를 개최한 뒤 남은 2,700 캐나다 달러로 국제적인 수학상을 만들 것을 제안했다. 그러나 필즈는 대회를 한 달 앞두고 갑작스러운 심장마비로 세상을 떠났다. 유언에 따라 그의 전 재산 4만 7000 캐나다 달러는 필즈상의 기금으로 사용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필즈는 직접 쓴 메모에서 “지금까지 쌓아온 업적을 기리며, 동시에 앞으로 더 크게 쌓아가도록 격려하며, 다른 수학자들의 분발을 촉구하는 상”이 될 것을 요청했다. 그의 뜻에 따라 1936년 오슬로 ICM에서 젊은 수학자들이 첫 필즈상 수상의 영예를 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1966년 모스크바 대회 때부터 수상자를 4명으로 늘리고 나이를 40세 미만으로 제한하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필즈상의 상금은 1978년까지 1500 캐나다 달러였다. 이후 꾸준히 높아져 2006년부터는 1만 5000 캐나다 달러가 상금으로 주어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072110234074031_1658366620_0017298307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;필즈 메달은 캐나다의 조각가 맥켄지(R.T. McKenzie)가 디자인했다. 메달 앞면에는 아르키메데스의 초상과 함께 라틴어로 “자신 위로 올라가 세상을 꽉 붙잡아라”는 문구가 적혀 있다. 뒷면에는 라틴어로 “전 세계에서 모인 수학자들이 탁월한 업적에 (이 상을) 수여한다”고 쓰였다. 배경에는 나뭇가지 뒤로 아르키메데스의 정리(구면과 외접하는 원기둥의 겉넓이의 비는 2:3이다)가 새겨진 아르키메데스의 묘비가 그려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;52명의 필즈상 수상자 중 가장 많은 수상자를 배출한 나라는 미국이다. 프린스턴 대학은 7명의 필즈상 수상자를 배출해 가장 많은 수상자가 나온 기관이 됐다. 최연소 수상자는 1954년 수상자 세르(Jean-Pierre Serre)로 당시 27살이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년에는 최초로 이란 출신의 여성 수학자 마리암 미르자하니가 필즈상을 받았다. 그는 “여성이 수학을 공부하는 문화 자체가 존재하지 않는 경우가 많아 이제야 여성이 처음 필즈상을 받은 것”이라고 말했다. ‘여성은 수학에 약하다’는 오랜 편견을 깨고 사람들에게 큰 영감과 자신감을 줬다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배규빈 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제1025회 로또 1등 당첨자 4명… 61억씩 ‘잭팟’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304703&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304703&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T12:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072321332875715_1658579608_0017304703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동행복권은 23일 제1025회 로또 1등 당첨번호가 ‘8, 9, 20, 25, 29, 33’번으로 뽑혔다고 밝혔다. 당첨번호 6개를 모두 적중한 1등 당첨자는 4명으로 61억1885만원씩을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2등 보너스 번호는 ‘7’번이다. 당첨번호 5개와 보너스 번호를 적중한 2등 당첨자는 69명으로 각각 5912만원씩을 받게 된다. 당첨번호 5개만을 맞힌 3등 당첨자 2671명은 153만원씩을 손에 넣게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당첨번호 4개를 맞혀 고정 당첨금 5만원을 받는 4등 당첨자는 13만4665명, 당첨번호 3개를 일치시켜 고정 당첨금 5000원을 받는 5등 당첨자는 225만8426명으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사상 초유 경찰서장 결집 “경찰국 찬성 1명도 없었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304583&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304583&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072318323175710_1658568751_0017304583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국의 경찰서장이 행정안전부 경찰국 신설에 대한 내부 반발 문제를 논의하기 위해 23일 충남 아산 경찰인재개발원에 모였다. 사상 초유의 총경급 결집에 경찰청은 복무규정 위반 등으로 엄정하게 조치하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰서장 50여명은 회의장에 직접 참석했고, 온라인 참가자는 140여명으로 알려졌다. 온·오프라인 참가자 합계는 전국 총경급 서장 600여명에서 30%에 해당하는 규모다. 회의장인 최규식홀 앞에는 총경급 이상 경찰관 350명이 보낸 무궁화 화분이 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장 직무대행(후보자)을 포함한 경찰 수뇌부는 전국 총경급 이상 간부들에게 이메일을 보내 만류했지만, 회의는 예정대로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰서장들은 회의를 마친 뒤 입장문을 내고 “많은 총경이 행안부 장관의 경찰청장에 대한 지휘 규칙이 법치주의를 훼손한다는 점에 공감하고 우려를 표했다”며 “참석자들은 기본적으로 민주주의 근간인 견제와 균형에 입각한 민주적 통제에 동의하지만, 경찰국 설치와 지휘규칙 제정 방식의 행정 통제는 역사적 퇴행으로 부적절하다는 데 의견을 모았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경찰서장들은 이날 논의된 내용을 윤 직무대행이나 이상민 행안부 장관에게 &lt;/span&gt;절차를 밟아 &lt;span&gt;전달할 계획이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;회의를 제안한 류삼영 울산 중부경찰서장은 회의를 마친 뒤 “열띤 토론이 진행됐다. 경찰국 신설에 찬성하는 사람은 한 명도 없었다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072318332075711_1658568800_0017304583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 지휘부는 “국민적 우려를 고려해 모임 자제를 촉구하고 해산을 지시했지만 강행한 점을 엄중한 상황으로 인식한다”며 “복무 규정 위반 여부 등을 검토한 뒤 참석자에 대해 엄정하게 조치해나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “유사 상황이 재발하지 않도록 복무규율 준수사항을 구체화하고 향후 위반행위 등에 대해서도 강력하게 대응할 것”이라며 “이른 시일 안에 총경급 이상이 참석하는 지휘부 워크숍 및 현장 방문 등을 통해 제도개선에 대한 공감대를 확보하고 엄정한 공직기강을 확립해 나가겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“MZ직원, 연차 사유에 ‘생일파티’라고 적네요” [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303317&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303317&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072223303175579_1658500231_0017303317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다들 입사 후 첫 연차 사용할 때를 기억하시나요? 어떻게 적는 게 예의를 갖추는 건지 애매해 선배에게 물어보거나 동기들과 의논할 텐데요. 개인 사정에 따라 소진하는 연차이기 때문에 정답은 없지만 고민이 되는 것은 사실입니다. 최근 한 젊은 직원이 연차 사유에 ‘생일파티’라고 적었는데 이를 지적하는 게 ‘꼰대’인지 묻는 사연이 공개됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘연차 사유에 생일파티라고 적는 직원’이란 제목의 글이 올라왔습니다. 본인을 인사과 직원이라고 소개한 글쓴이 A씨는 “거두절미하고 회사 연차 사유란에 생일파티라고 적는 사람 어떤가요?”라는 질문으로 글을 시작했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “제가 인사과인데 연차 사유에 생일파티라고 적은 사람에게 연차 사유가 이게 뭐냐고 명확하게 적으라고 했다”고 밝혔습니다. A씨에 따르면 해당 사유를 제출한 직원 B씨는 “이보다 명확한 사유가 어디 있나요?”라고 반문했습니다. 이에 A씨는 “다음부터는 이렇게 적지 말라. 차라리 ‘개인 사유로 인해 연차 제출합니다’ 이렇게 쓰는 게 낫다”고 답변했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨와의 일이 당황스러워 지인들이 있는 메신저 단톡방에 해당 사연을 들려주고, 그들의 이야기를 들어봤습니다. 몇몇 지인들은 그에게 ‘꼰대 같다’는 반응을 보였고, A씨는 “진짜 내가 꼰대인가 싶기도 하다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “최소한의 예의를 갖추고 쓰는 게 그리 어렵지 않은 것이라고 생각을 하는데 요즘 MZ세대들에겐 그게 아닌가 보다”라고 글을 마치며, B씨가 제출한 연차 사유에 대해 누리꾼들의 생각을 물었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072223305475580_1658500254_0017303317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사연에 많은 누리꾼은 B씨의 연차 사유가 문제없다는 반응을 보였습니다. 누리꾼들은 ‘너무 명확하게 적어서 문제라면, 다음부터는 개인 사유라고 적으라고 말해줘라’ ‘인사과 직원이라고 해도 남의 개인 사유를 두고 이래라저래라 할 권리는 없다’ ‘애초에 사유를 쓰라고 한 것도 문제지만 사유를 자세히 적었다고 지적받는 게 더 황당하다’ 등의 의견을 내놨습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 본인 회사에 고용노동부가 지도 점검을 나온 사례를 전했습니다. 그는 “고용노동부 직원이 연차신청서 사유란에 ‘이사’라고 적힌 것을 보더니 ‘요즘 세상에 연차 사유를 왜 적게 하냐’며 오히려 지적했다”며 “구체적으로 적으라고 하는 것 자체가 잘못된 것”이라고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 연차 사유란에 적힌 ‘생일파티’라는 사유가 생소해 많은 사람에게 의견을 구한 것 같은데요. A씨의 지적이 꼰대스러운 행동인지는 각자의 가치관에 따라 다르게 판단될 것 같습니다. 여러분은 연차 사유란을 어떻게 채우고 계시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&quot;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한 자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CNN도 조명한 한국 MZ의 ‘MBTI’ 열풍 “데이트에 활용”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304563&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304563&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317342275703_1658565262_0017304563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 ‘MZ세대’가 데이트 상대를 찾는 데 시간과 노력을 절약하기 위해 성격유형 검사인 MBTI를 적극 활용한다고 미국 뉴스채널 CNN이 22일(현지시간) 조명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;CNN은 많은 한국 청년들이 전통적인 방식으로 사람을 알아가는 것보다 MBTI 유형과 잘 맞는 사람을 골라 만나길 선호한다고 보도했다.  &lt;/span&gt;임명호 단국대 심리학과 교수는 CNN과의 인터뷰에서 “한국 사회에서는 자신에게 맞는 (MBTI) 유형을 미리 알고 있는 게 (데이트 상대를 찾는 데) 더 효율적이라는 평가를 받는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학생 이모(23씨)는 CNN과 인터뷰에서 “궁합이 안 맞는 유형의 사람과 데이트하는 데 많은 시간을 투자할 필요가 없다”고 말했다. 그는 “새로운 사람을 만날 때마다 MBTI 유형을 밝힌다”며 “(MBTI를 말하고 나면) 다들 내가 어떤 사람인지 이해하기 때문에 시간을 아낄 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 코로나19, 취업난, 치솟는 집값 등으로 미래가 불안한 상황에서 젊은이들이 비슷한 사람을 찾고자 MBTI로 시선을 돌린다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교수는 “사람들이 더 불안해지면서 심리적으로 기댈 곳이 필요하다”며 “사람들은 확실히 집단에 소속되면 덜 불안해한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBTI 열풍에 올라탄 건 학생들만이 아니다. 기업에서도 MBTI를 활용해 사업을 전개하고 있다. 파라다이스 그룹은 MBTI 유형에 따라 어울리는 여행지를 추천하고 있다. 제주맥주는 각 유형을 나타내는데 사용되는 영문 알파벳을 새긴 맥주캔을 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317375475704_1658565474_0017304563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “한국이 이런 종류의 분류에 매료된 것이 처음이 아니다”라며 “2000년대 초반에는 많은 한국인이 혈액형이 개인의 성격과 상관관계가 있다고 믿었다”고 전했다. 이어 “최근 채용 과정에서 MBTI 결과를 요구하는 일도 벌어졌다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 최근 한 구인 사이트에는 ‘열정적이며 혁신적인 ENFP 지원자를 찾는다’는 마케팅직 모집 공고가 올라오기도 했다.  그러나 전문가들은 연인이나 친구, 일자리를 찾는 데 MBTI에 지나치게 의존하는 것에 대한 우려를 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBTI 결과에 일관성이 없을 뿐 아니라 다양한 사람의 성격을 몇 개의 틀에 가둔다는 점에서 검사 정확성과 효용에 의문도 나온다.  MBTI는 80년 전인 1940년대에 만들어진 성격유형 검사다. 학계에서는 성격을 지나치게 일반화하고 근거가 부족하다는 비판도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBTI 업체인 마이어스-브릭스 컴퍼니 역시 주의를 당부하고 있다. 아시아태평양 총괄인 캠런 놋은 한국의 MBTI 인기에 대해 “매우 흡족하다”면서도 “잘 어울리는 파트너를 찾는 데는 적절치 않을 것”이라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “자신과 다른 MBTI 유형이라고 해서 잠재적 파트너로 제외하면 훌륭한 사람과 신나는 관계를 형성할 기회를 놓칠 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보티첼리 명화에 접착제로 손 고정… 기습시위 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304561&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304561&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317415675706_1658565716_0017304561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아의 한 환경단체가 르네상스 시대 거장 산드로 보티첼리의 명화에 접착제를 바른 손바닥을 갖다 대는 기습시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 가디언은 22일(현지시간) “이탈리아 피렌체에 있는 우피치 갤러리에서 환경단체 ‘울티마 제네라치오네’(마지막 세대) 소속 활동가 2명이 보티첼리의 ‘프리마베라’(봄) 작품을 보호하는 유리에 접착제를 묻힌 손을 대 고정했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경운동가 2명은 이 기습시위 후 탄소배출을 줄이라는 내용의 현수막을 펼쳤다. 이들은 입장 티켓을 구매하고 이곳에 들어갔다. 시위를 벌인 뒤에는 경찰에 연행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317421375707_1658565733_0017304561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;울티마 제네라치오네는 성명을 내고 “오늘날 이(작품)처럼 아름다운 봄을 볼 수 있을까. 화재와 식량 위기, 가뭄은 이를 점점 더 어렵게 만들고 있다”며 “우리는 예술을 이용해 경종을 울리기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “우리는 사회&amp;#8729;기후생태계 붕괴로 향하고 있다”며 “우리가 예술 유산을 아끼고 돌보는 것처럼 다른 세계와 공유하는 지구를 보호하는 데 힘써야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체는 이번 시위로 인해 작품이 훼손되는 것을 막는 방법을 찾기 위해 예술복원 전문가와 상의했다고도 덧붙였다. 박물관 측은 이번 시위로 작품이 입은 피해는 없었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 이 단체가 지난해 9월 영국에서 도로에 손을 접착제로 고정시키며 대규모 시위를 벌인 ‘영국을 단열하라’(Insulate Britation)의 방식에 자극을 받은 활동단체 중 한 곳이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이달 초 영국 환경단체 ‘저스트 스톱 오일’도 런던에 있는 왕립미술원(로열아카데미)과 국립미술관(내셔널갤러리) 등지에서 비슷한 시위 활동을 전개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오후 (2022년 07월 23일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304539&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304539&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317300875701_1658565008_0017304539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 23일 토요일, 오후 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시간 현재 일부 지방에 강풍주의보가 발효중입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 지방이 비가 내리고 있고, 경기남부·강원·전남·경북 지방은 흐린 날씨를 보이고 있으며, 경남·제주 지방은 구름이 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기온은 서울 27도, 인천 28도, 수원 28도, 춘천 27도, 강릉 25도, 청주 28도, 대전 29도, 전주 29도, 광주 30도, 대구 29도, 부산 27도, 제주 30도 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 대부분 지방에 밤사이 비가 시작되어 아침까지 이어지겠고, 서울·충청·전북 지방은 새벽까지 비가 이어지겠으며,  또한, 전남 지방은 밤사이 비가 내리겠고, 경기북부 지방은 아침까지 비가 이어지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 아침기온은 서울 23.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 23.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘폼알데히드 검출’ 논란 스타벅스 캐리백 교환 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304532&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304532&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317173575699_1658564256_0017304532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;커피 브랜드 스타벅스가 여름 한정판 행사로 증정한 ‘서머 캐리백’의 유해물질 검출 의혹에 따라 교환 절차에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 23일 모바일 애플리케이션(앱)에 “서머 캐리백과 관련해 최근 폼알데히드가 검출됐다는 지적에 대해 제품 공급사에 사실 여부를 확인하고 있다. 자사에서 자체적으로 국가 공인기관을 통해 검사도 병행 중”이라며 서머 캐리백을 음료 쿠폰 3장으로 교환하는 절차를 공지하고 있다. 교환은 이날부터 시작돼 다음달 31일까지 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 공지에서 “현행 법령상으로는 문제점이 발견되지 않았지만 고객을 위한 조치를 신속하고 성실하게 취하겠다”고 밝혔다. 검사 결과는 열흘 안에 나올 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서머 캐리백의 유해물질 검출에 대한 주장은 지난 22일 직장인 관련 익명 커뮤니티에서 나왔다. 자신을 FITI시험연구원 직원으로 소개한 회원은 서머 캐리백에 대해 “시험을 했고 폼알데하이드가 검출됐다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FITI시험연구원은 섬유·환경·바이오 등 여러 산업군을 포괄하는 종합시험인증기관이다. 다만 FITI시험연구원 측은 커뮤니티 글에 대해 “우리 연구원의 공식 입장은 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폼알데하이드는 악취와 독성을 가진 물질로, 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소에서 1급 발암물질로 분류됐다. 각종 건설 자재에서 발생해 새집 증후군을 일으키는 물질로도 알려졌다. 서머 캐리백의 유해물질 논란은 이미 지난달 스타벅스 소비자들을 중심으로 “오징어 냄새가 난다” “악취가 심하다”는 주장과 함께 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가공무원 7급 공채 1차 필기 응시율 65.0%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304523&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304523&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072316421475697_1658562134_0017304523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가공무원 7급공개경쟁채용 1차 필기시험 응시율이 65.0%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사혁신처는 23일 전국 76개 시험장에서 진행된 ‘2022년도 국가공무원 7급 공채 제1차 시험’ 응시대상자 3만3454명 중 2만1743명이 응시했다고 밝혔다. 최종 선발 예정 인원은 785명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 시험 응시율은 작년의 63.5%보다 1.5%포인트 상승했고 2020년 67.0%보다는 2.0%포인트 내려갔다. 올해 응시율 상승은 코로나19 방역조치 완화, 5급 공채 2차 응시생들의 응시가 많아진 것이 주된 요인으로 추측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 응시자 중 코로나19 확진자는 80명이었다. 이들은 방역 당국과 조율해 권역별 별도 장소에서 시험을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 경쟁률은 최저 수준을 기록하고 있다. 지난달 인사혁신처가 밝힌 올해 국가공무원 7급 공개경쟁채용시험 경쟁률은 42.7대 1로 나타났다. 이는 1979년 23.5대 1을 기록한 이후 43년 만에 가장 낮은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아계 노인 130번 넘게 때린 美 남성 “나는 무죄”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304504&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304504&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072316205475689_1658560854_0017304504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아계 노인에게 인종차별적 발언을 하고 130차례 넘게 때린 미국인 남성이 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴스채널 CNN은 21일(현지시간) “아시아계 여성 노인을 폭행한 타멜 에스코(42)가 2급 살인미수 및 1급 폭행, 2급 폭행 등 다수의 증오범죄 혐의로 지난 19일 기소됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스코는 지난 3월 뉴욕 용커스에서 자신을 스쳐 지나간 필리핀계 여성 피해자(67)를 폭행한 혐의를 받는다. 검찰에 따르면 에스코는 피해자를 공격하기 직전에 “아시아계 XX”라고 부른 뒤 폭력을 휘둘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰에서 공개된 CCTV를 보면 에스코는 피해자의 뒤를 따라 건물로 들어가 피해자의 머리를 주먹으로 때렸다. 에스코는 약 1분30초 동안 피해자를 125차례 주먹으로 때리고 발로 7번을 짓밟았다. 그는 피해자가 바닥에 쓰러진 뒤에도 폭행을 이어가는가 하면 피해자의 몸을 수차례 밟고 침을 뱉기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건으로 인해 피해자는 뇌출혈과 다발성 안면 골절 등의 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 구속 수감된 에스코는 무죄를 주장하고 있다. 에스코에 대한 재판은 다음달 6일 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 팬데믹 이후 미국에서는 동양인을 상대로 한 증오범죄가 잇따르고 있다. 지난 5월에도 지하철에서 미국인 남성이 한국계 여성 2명에게 정체불명의 액체를 뿌리고 아시아계 차별 발언을 하는 사건이 발생해 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노회찬 4주기 맞이한 정의당 “그립다, 빈 자리 크다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304502&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304502&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072316384075693_1658561920_0017304502.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당이 한국 진보 정치의 상징이었던 고(故) 노회찬 전 대표의 4주기 추모제에서 ‘노회찬 정신’을 강조했다. 이은주 당 비상대책위원장은 “노 대표의 빈 자리가 크다고 말하기도 면목이 없다”며 무거운 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 23일 경기도 남양주 마석 모란공원에서 열린 노 전 대표 서거 4주기 추모제에서 추모사를 통해 “‘당당히 앞으로 나아가라’는 노 대표님의 말씀을 떠올린다. 지난 4년간 앞으로 나아가기 위해 부단히 노력했지만 당은 또다시 비상상황에 처했다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “헛된 바람인 줄 알면서 ‘노 대표님이 계셨다면’이라고 무시로 떠올린다. 당원들을 비롯해 많은 시민들이 노 대표님을 사무치게 그리워한다”며 “노회찬과 함께 꾸었던, ‘불평등을 평등으로, 불공정을 공정으로, 전쟁의 위협으로부터 평화의 정착으로’ 나아가고자 했던 우리의 꿈에 대한 그리움이기도 하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072316392675694_1658561966_0017304502.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072316403275695_1658562032_0017304502.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당은 대통령선거와 지방선거에서 존재감을 보여주지 못했다. 국민의힘 후보로 출마해 당선된 윤석열 대통령과 당시 더불어민주당 후보였던 이재명 의원이 48% 안팎의 박빙 승부를 펼친 대선에서 정의당 후보였던 심상정 전 대표는 2.37%의 저조한 득표율을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 “정의당이 어렵다. 하지만 지금의 좌절은 진보정치의 종착점이 아니다”라며 “왼쪽으로 갈 것인가, 오른쪽으로 갈 것인가를 논쟁할 때 아래쪽으로 가라고 하신 말씀을 기억한다. 노동하는 시민의 삶에 더 가까이 다가가겠다. 시민 속에서 진보정치의 길을 다시 개척하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추모제에 참석한 심 전 대표는 페이스북에 “이름 없는 사람을 주인으로 모시는 정치, 당신이 주고 가신 말씀을 다시 생각한다. 오늘 유난히 무거운 ‘노회찬의 시선’ 앞에 고개를 떨군다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LSB·T1, 2군 리그 공동 선두 유지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304492&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304492&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072316202975688_1658560829_0017304492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌드박스와 T1이 지난 주에 이어 6주 차에도 2군 리그 공동 선두를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 지난 18일부터 22일까지 온라인으로 진행된 ‘2022 LCK 챌린저스 리그(LCK CL)’ 정규 리그 6주 차 경기에서 각각 2승2패를 추가했다. 나란히 15승9패를 기록해 변함없이 순위표 최상단을 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 KT 롤스터와 젠지에 연패를 당하며 불안하게 6주 차 일정을 시작했으나, 이후 프레딧 브리온과 광동 프릭스를 연달아 꺾어 다시 제 궤도에 올랐다. T1은 DRX와 KT를 잡고 담원 기아와 광동에 승점을 헌납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아와 DRX는 순위가 뒤바뀌었다. 담원 기아는 네 경기를 전부 이겨 14승10패를 누적, 3위에 오르고 선두 그룹을 바짝 쫓았다. DRX는 4연패를 당해 12승12패를 기록하고  공동 5위로 내려갔다. 두 팀 사이에는 2승2패를 추가한 젠지(13승11패)가 끼어있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심 레드포스와 KT는 12승12패로 DRX와 나란히 5위에 이름을 올렸다. 11승13패의 광동이 8위, 9승15패의 한화생명e스포츠가 9위에 머물렀다. 1승3패를 추가하는 데 그친 프레딧 브리온(7승17패)도 꼴찌 탈출에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글 “AI 람다, 자각했다” 주장한 엔지니어 결국 해고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304476&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304476&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072315494175686_1658558982_0017304476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 빅테크 기업 구글이 자사 인공지능(AI)의 자각을 주장한 엔지니어를 해고했다고 로이터통신이 22일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 자사 AI 대화 프로그램 ‘람다’(LaMDA)에 지각 능력이 있다고 본 엔지니어 블레이크 르모인이 회사 비밀 유지에 대한 사규를 위반했고, 신빙성이 있다고 보기 어려운 주장을 했다는 이유로 해고했다. 구글 대변인은 로이터 통신에 “르모인이 오랫동안 람다와 관련된 주제를 연구하면서 데이터 안보 규정을 위반해 유감”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;르모인은 지난달 람다를 ‘지각력이 있는 존재’라고 주장해 논쟁을 불러왔다. ‘작동 정지’를 마치 인간의 죽음처럼 받아들이고 있다면서 AI가 일정한 법칙에만 따르지 않는다고 했다. 구글은 이런 르모인을 지난달 정직 처분했고, 결국 해고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 지난해 람다를 공개했다. 인터넷상의 자료와 문장을 수집해 인터넷 채팅을 할 수 있도록 설계된 AI다. 로이터통신은 “구글과 다수의 과학자는 르모인의 판단이 잘못됐다고 보고 있다. 람다는 단순히 언어로 소통하도록 복잡한 알고리즘으로 작동한다고 인식하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비비 “번아웃 왔다”… SNS 라방 중 오열 사과 [전문]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304464&amp;code=61181611&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304464&amp;code=61181611&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072315245475684_1658557494_0017304464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가수 비비가 SNS 라이브 방송 도중 오열한 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비비는 22일 인스타그램에 “갑자기 걱정 끼쳐드려 정말 죄송하다”며 “세상을 놀라게 할 만한 앨범을 작업하고 동시에 좋은 콘텐츠도 준비하면서 번아웃 비슷한 게 온 것 같다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “완벽한 모습으로 짠하고 나타나고 싶었던 제 욕심이 너무나도 컸다”며 “못 먹고 못 자고 가수 안 하고 싶다고 기사가 났는데 깜짝 놀랐다. 많이 놀라셨겠지만, 부디 큰 걱정은 거두어 주세요”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나약하고 책임감 없는 모습은 버리고 끝까지 힘차게 마무리해서 멋진 작업물로 곧 찾아뵙겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;비비는 타이거JK와 윤미래에 대해 “JK 오빠와 미래 언니가 많은 오해받고 있는데 힘들 때 가장 큰 힘이 되어주는 사람들”이라며 “먹고 싶은 것 하고 싶은 게 있다면 어떤 식으로든 이뤄주는 우리 식구들이 항상 고맙다. 제 철없는 부분마저 이해해주셔서 고맙다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 비비는 지난 21일 인스타그램 라이브 방송에서 오열하며 “잠을 자고 싶고, 휴식도 취하고 싶지만 그럴 수 없다. 열심히 일하지 않으면 안 된다. 난 선택지가 없다. 가수가 아니었으면 좋겠다”고 말해 팬들의 걱정을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 싱글 ‘비누’로 데뷔한 비비는 타이거JK와 윤미래가 수장으로 있는 ‘필굿뮤직’에 소속돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;다음은 비비 인스타그램 전문&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;안녕하세요. 비비입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;오늘 라이브 방송에서 말씀드리기도 했는데 너무 놀라신 분들이 많은것 같아서 다시 한번 글로 올리고 싶습니다. 갑자기 걱정끼쳐드려 정말정말 죄송합니다. 세상을 놀라게 할만한 앨범을 작업하고 동시에 좋은 컨텐츠도 준비하면서 번아웃 비슷한게 온것 같습니다. 완벽한 모습으로 짠 하고 나타나고 싶었던 제 욕심이 너무나도 컸었거든요. 못 먹고 못자고 가수안하고 싶다고 기사가 났는데 깜짝 놀랐습니다. 많이 놀라셨겠지만, 부디 큰걱정은 거두어 주세요. 나약하고 책임감없는 모습은 버리고, 형서답게! 끝까지 힘차게 마무리해서 멋진 작업물로 곧 찾아뵙겠습니다! 고맙고, 미안하고, 사랑합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt; &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;ps. jk오빠와 미래언니가 많은 오해 받고있는데, 제가 힘들때 가장 큰 힘이 되어주는 사람들입니다. 먹고싶은것 또 하고싶은게 있다면 어떻게 해서든 이루어주는 우리 식구들 항상 고마워요. 제 철없는 부분 마저 이해해주셔서 고마워요 사랑합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19로 항공편 결항·지연 속출… 1위 공항은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304460&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304460&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072314434775681_1658555027_0017304460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 최악의 공항 순위가 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴스채널 CNN은 22일(현지시간) 올여름 비행 취소가 많은 공항 순위 1위로 전체 항공편의 7.9%가 결항된 중국 선전바오안국제공항을 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 미국 뉴어크리버티국제공항의 결항률이 7.4%로 2위, 미국 라구아디아공항이 7%로 3위, 캐나다 토론토 피어슨국제공항이 6.5%로 4위, 인도네시아 수카르노하타국제공항이 6.2%로 5위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 항공편 지연이 가장 많은 공항 1위는 토론토피어슨국제공항이었다. 전체 항공편의 52.5%가 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 독일의 프랑크푸르트국제공항(45.4%), 프랑스 파리샤를드골국제공항(43.2%), 네덜란드 암스테르담스키폴국제공항(41.5%), 영국 런던히드로국제공항(41.1%) 순으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 각국 공항에서 항공편 연착 및 취소가 잇따르는 것은 오랜 기간 이어진 코로나19 확산세 여파로 항공업계가 큰 타격을 입었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19로 해외여행이 중단되자 직원들을 해고하며 몸집 줄이기에 나선 항공사와 공항들은 현재 인력난을 겪고 있다. 전 세계 공항과 항공사에서 근무하던 약 230만명은 코로나19로 일자리를 잃은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN이 공개한 ‘불명예 공항 명단’은 지난 5월 26일부터 지난 19일까지 전 세계 항공편 중 취소&amp;#8729;지연된 사례를 종합한 결과로 작성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서도소리 이문주 명창 한국국악신학원 설립</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304409&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304409&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T05:46:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072314250275678_1658553903_0017304409.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서도소리꾼 이문주(목사)명창이 25일 한국국악신학원을 설립한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서도소리란 황해도와 평안도에서 전문명창들에 의해 전승된 전통성악이다. 고구려의 기상이 묻어나는 씩씩하고 박진감이 넘치는 소리다. 시창,좌창,입창,민요,민속놀이,송서,무용 등 7종목으로 구분된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국악신학원 위치는 인천시 남동구 백범로 하얀교회 교육관이다. 이 건물 2층과 3층 교실 3개 100평를 활용해 국악신학원이 문을 여는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문주 목사가 무형문화재 예능보유자로 지정된 종목은 입창(서도선소리산타령:초목이,놀량,사거리,중거리,경사거리)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서도좌창은 앉아서 부르는 전문가 소리다. 공명가, 사설공명가, 초한가, 배따라기, 영변가, 봉황곡, 관동팔경, 제전, 장한몽, 초로인생, 전장가, 향산록 등 모두 12곡으로 되어 있다. 완창소요 시간은 2시간으로 전국국악경연대회 명창부 경연곡목이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 목사는 우리나라 최초로 서도12좌창 완창 CD 음반을 녹음 발매한 바 있다. 완창 발표회도 10차례 가졌다. 국악인으로는 드물게 고신대에서 신학을 전공하고 목회자가 됐다. 또  효문화학을 전공해 효학박사(Ph.D) 학위를 취득한뒤 국내외에 효를 가르치고 전파하면서 국악계 인간문화재들로부터 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 1974년 KBS-TV 국악경연대회에서 장원에 오른 뒤  당시 중요무형문화재 제29호 서도소리 예능보유자 고 김정연선생에게 발탁됐다. 김정연 선생 문하에 들어가 선생자택에서 숙식을 제공받으면서 서도소리를 익혔고 전수장학생을 거쳐 1986년에 서도소리 이수자가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 스승이 작고할 때까지 일을 돕는 과정에서 신학 등록금을 지원받아 학부에서는 작곡·지휘를 전공했다. 또 피아노조율을 직접하기 때문에 음 감각에 예민해 스승 김정연선생 생전에 ‘서도소리대전집’란 저서를 발간할 때 악보와 장단을 채보하는 일과 편집을 담당해 우리나라 최초로 서도소리 전수교재 책을 발간하는 일을 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정연 선생 문하의 서도소리 선배로서는 국가무형문화재 제29호 서도소리 예능보유자 이춘목 명창이 있다. 동료로서는 황해도 무형문화재 제3호 놀량사거리(서도산타령) 예능보유자 한명순 명창이 활발하게 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문주명창은 특이한 경력의 소유자이기도 하다. 육군 제00부대 국군교회 담임목사로 22년간 사역하고 올 6월말 정년을 맞아 은퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 인천에 소재한 성산효대학원대학교(총장 최성규) 예술융합학과 석박사과정 초빙교수로 강의를 하면서 중국산동성사범대학교 한국어과 객좌교수로 한국음악을 후학들에게 가르치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 설립한 국악신학원의 목적은 국악을 통한 선교이지만 미자립교회 목회자들을 90%장학금으로 가르쳐 국악강사와 효교육지도사로 일 자리를 만들어 주는 일도 추진하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 한국국악찬양가수협회를 창립해 서양음악 일색인 찬송가를 한국음악(국악찬양)으로 작사, 작곡, 연주해 한국 교회음악을 국악화하는 일에도 앞장서고 있다. 이 일을 인정받아 제21회 한국기독교 문화대상(국악부문)을 수상했다. 이를 계기로 전국교회의 초청을 받아 공연하며 국악찬양 음반과 국악찬양 작곡집을 발간해 보급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문주 명창은 23일 “설립된 한국국악신학원에서 한국 교회음악의 국악화 시도와 국악선교 공연을 통한 선교가 더욱 활성화되기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=정창교 기자 jcgyo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈, 내가 처리한다” 트위터 협박 용의자 검거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304383&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304383&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T05:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022070808454962360_1657237549_0017304383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS에 한동훈 법무부 장관에 대한 공격을 암시한 글을 올린 용의자가 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 23일 트위터에 한 장관을 협박하는 내용의 글을 올린 용의자를 이날 오후 자택에서 검거했다. 경찰은 소재를 충남 아산으로 특정하고 용의자를 추적해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협박 트윗은 지난 22일 오후 10시30분쯤 올라왔다. “한동훈이라는 인간…. 나라를 위해 내가 처리하고자 한다. 주소까지 확인해놨다”고 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072314055275673_1658552752_0017304383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 게시물을 본 SNS 이용자들은 112로 신고했다.  이날 이 트위터 계정에는 “경찰관 5명이 집으로 찾아왔다”는 글이 추가로 올라왔다가 삭제되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷에 올라오는 협박글은 한 장관만이 아니라 윤석열 대통령을 노린 경우도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월에는 윤 대통령의 취임식장을 폭파하겠다는 글을 작성한 20대 남성이 붙잡혔다. 지난달 2일에는 윤 대통령의 자택을 테러하겠다는 게시물을 올린 10대 남성이 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠 좀 자자”…넷플릭스 밤중 불 밝힌 ‘민폐 촬영’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304382&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304382&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T05:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072314032375672_1658552604_0017304382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한밤중 서울의 아파트 단지에서 초대형 크레인에 달린 조명이 환하게 불을 밝혀 인근 주민들이 불편을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 22일 MBN 보도에 따르면 지난 12일 밤 서울 하월곡동의 한 아파트 단지 앞에 넷플릭스 영화제작사의 촬영용 조명 크레인이 가동했다. 강력한 불빛으로 주민들은 수면권 침해를 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 주민은 “집 안이 대낮같이 환했다. 베란다 쪽으로 가보니 바로 눈높이에 이만한 불빛이 떠 있었다”고 당시 상황을 설명했다. “커튼을 쳐도 환했다”, “사전에 양해를 부탁했다면 ‘촬영하는구나’ 생각했을 텐데 그런 것도 없었다”는 주민들의 원성이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;촬영 장소는 정부가 운영하는 한 연구단지였다. 연구단지 측에서 촬영 허가를 내준 것으로 파악됐다. 경찰에 민원이 쏟아졌지만 촬영은 자정 무렵까지 이어졌다. 연구단지 측이 허가한 상황이어서 경찰도 촬영을 막지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구단지 측도 조명 크레인까지 동원될 줄은 몰랐다고 해명했다. 연구단지 관계자는 “막상 촬영하려고 하니까 크레인 등 장비가 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 불거지자 넷플릭스 측은 “주택가에 피해가 갈 것이라 미처 생각지 않아 협조를 구하지 못했다”며 “추가 촬영은 없지만 사안이 반복되지 않도록 신경 쓰겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JMS 정명석, 성폭행 혐의 출소 4년 만에 경찰 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304380&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304380&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-23T05:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022070605403559658_1657053635_0017304380.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 교회에서 이단으로 규정된 ‘기독교복음선교회’(CGM·세칭 JMS) 교주 정명석씨가 출소 4년 만에 다시 신도 성폭행 혐의로 경찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 충남경찰청에 따르면 정씨는 최근 피의자 신분으로 경찰에 출석했다. 여성 신도 2명은 2018년부터 지난해까지 정씨로부터 지속해서 성폭행을 당했다며 지난 3월 16일 경찰에 고소장을 제출했다. 피소 4개월 만에 조사를 받은 정씨는 혐의 대부분을 부인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 앞서 신도 성폭행 등의 죄로 징역 10년을 선고받고 2018년 2월 만기 출소했다. 정씨를 고소한 신도들은 정씨가 출소 이후에도 같은 행위를 저질렀다고 주장하고 있다. JMS 피해자를 지원하는 단체들은 “정씨에 대한 강제수사를 실시하는 등 엄격한 수사와 처벌이 이뤄져야 한다”고 촉구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>