<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:49.602Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘尹-권성동 문자’ 때린 김연주…“진작 탈당하길 잘했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323103&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323103&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072906384581661_1659044325_0017323103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표에게 이준석 국민의힘 대표를 ‘내부 총질이나 하는 당 대표’라고 표현한 문자메시지가 공개돼 파문이 일고 있는 가운데, 김연주 전 국민의힘 상근부대변인이 “취임식 직후 탈당하길 잘했다”며 에둘러 비판을 가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 기획한 대변인 오디션 ‘나는 국대다’ 출신인 김 전 대변인은 28일 페이스북에 “지난해 대변인단 합류를 위해 난생처음 정당에 가입했었다”며 “시작은 기성세대의 한 사람으로서 그저 가만히 있는 것은 비겁한 일이라는 생각에서부터였다“라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다시 한번 보수에게 기회가 있을 수 있겠다는 가능성을 보았고, 나라를 위기에서 구하는데 미력이나마 보탤 기회가 있을까 생각했다”며 “그런데 불과 1년 전의 일이지만 왠지 모든 것이 까마득하게 느껴진다. 특히 어제 오늘 더욱 그러한 생각이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 대변인은 “지도자는 국민의 뜻을 겸허히 받들고, 사심 없이 투명하게 노력하고 최선을 다하며, 거짓 없는 진실을 덕목으로 삼아야 하고, 진중하게 처신할 것조차 의무로 여겨야 한다”면서 “우리 정치는 올바른 방향을 제시하는 나침반을 가지고 있는가. 케이스만 있고 바늘을 잃은 것은 아닌가. 국민께 정치 혐오를 조장하고 있지는 않은가”라고 물음을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나는 중립적으로 정치를 바라보고 싶어 취임식 직후 탈당을 했다”며 “그러기를 잘했다 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905240181648_1659039841_0017323103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 전 대변인을 포함한 ‘나는 국대다’ 출신들은 ‘문자 파문’ 이후 비판적 입장을 내고 있다. 임승호 전 국민의힘 대변인은 지난 26일 페이스북에 “약 1년 전 새로운 동지들과 함께 희망을 쌓아가던 순간들이 사무치게 그립다”며 “1년간의 고되지만 행복했던 추억들이 허무하게 흩어진다”고 토로했다. 신인규 전 국민의힘 상근부대변인도 같은 날 “지도자의 정직, 지도자의 의리, 지도자의 처신, 지도자의 그릇”이라는 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편. 김 전 대변인은 MBC 아나운서 출신으로 방송인 임백천씨의 아내로도 유명하다. 최근 윤 대통령의 ‘사적 채용’ 논란 사과를 촉구하며 용산 대통령실 앞에서 1인 시위를 벌여온 고민정 더불어민주당 의원을 정면 비판해 주목을 받았다. 고 의원이 문재인정부 청와대 대변인 자리는 방송 14년 경력으로 ‘인재 영입’된 케이스라고 해명하자, 김 전 대변인은 “나도 1989년 MBC 공채 출신이고 오래 방송 활동을 했지만 토론 배틀을 통해 정당 대변인단에 포함됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘또 찍힐라’… 국회 간 한동훈, 고개 숙여 폰 확인 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323043&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323043&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072906050981656_1659042309_0017323043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 지난 27일 국회 대정부 질문 도중 몸을 숙여 휴대전화를 확인하는 모습이 사진에 포착돼 화제가 되고 있다. 한 장관은 상체를 숙여 휴대전화 화면이 카메라에 노출되지 않도록 주의하는 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 정치권 안팎에서는 지난 26일 윤석열 대통령이 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표에게 이준석 대표를 가리켜 ‘내부 총질이나 하던 당대표’라고 표현한 텔레그램 메시지 사진이 노출되면서 한 장관도 경계하는 모습을 보인 게 아니냐는 말이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권에서는 한 장관에게 텔레그램 메시지를 사용할 때 주의하라는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 국회 법제사법위원회에서 기동민 더불어민주당 의원은 한 장관에게 “혹시 텔레그램을 사용하느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관은 “개인적으로 여러 가지 메신저를 쓴다”며 즉답을 피했다. 기 의원은 “텔레그램을 사용하느냐”고 다시 물었고, 한 장관은 “주로 많이 쓰지는 않는다”고 했다. 그러자 기 의원은 “텔레그램을 사용할 때 항상 뒤 조심하십시오”라고 뼈 있는 말을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 지도부는 ‘내부 총질’ 메시지 사태가 벌어지기 전 최근 소속 의원 전원에게 국회 본회의장 휴대전화 사용 경계령을 내린 사실이 드러났다. 미리 주의를 당부했는데도 논란을 자초했다는 비판이 나올 수밖에 없는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송언석 원내수석은 지난 20일 국민의힘 의원 전원이 속한 텔레그램방에서 ‘국회 본회의장에서 휴대전화 사용에 주의를 기울여 달라’는 취지의 공지를 올렸다. 송 수석은 이 공지에서 “본회의장에서의 휴대전화 사용 시 상당한 주의가 필요하다. 사진기자들의 표적이 되기 쉽다”며 “사소한 일들이 자칫 여야 협상에 큰 걸림돌이 될 수 있다. 의원님들께 주의를 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 송 수석의 공지에도 불구하고 6일 만에 권 대행이 윤 대통령과 주고받은 문자 메시지 화면이 언론에 노출되는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 권 대행에게 ‘우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야’, ‘내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다’라는 텔레그램을 보냈다. 이에 권 대행은 ‘대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다’라고 답문을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘尹문자’ 언급 강기훈, 권성동 前정무실장…특사 동행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322958&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322958&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905240181648_1659039841_0017322958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 국민의힘 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표가 주고받은 텔레그램 메시지에서 언급된 대통령실 강기훈 행정관이 권 대행의 정무실장 출신인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 KBS는 강 행정관이 대선 직후인 지난 4월부터 최근까지 무보수 명예직인 원내대표 정무실장으로 활동했으며, 지난달 말 필리핀 대통령 취임식에 참석한 권 대행의 특사 방문에도 동행했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1980년생인 강 행정관은 직전까지 강경우파 성향 정당이라는 평가를 받는 ‘자유의 새벽당’ 대표로 활동한 이력이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선 당시에는 캠프 외곽에서 청년자문그룹으로 활동하며 20·30세대를 겨냥한 각종 메시지와 정책·공약 개발에 기여한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 권 대행은 이와 별개로 강 행정관의 대통령실 인사에 자신은 관련이 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “대통령실 인사와 관련해 일절 추천 또는 관여한 바 없다”고 연합뉴스에 밝혔다. 일각에서 제기하는 ‘친인척 관계설’ 등에 대해서는 “사실무근”이라며 “대선 때 처음 알게 된 사이”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905251681649_1659039918_0017322958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권 대행은 앞서 국회에서 기자들과 만나서도 “(강 행정관은) 제가 추천한 것이 아니다”라며 “대통령실에서 그 능력이나 공로를 인정해 채용한 것으로 안다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 행정관이 정무실장으로서 역할을 중단하게 된 구체적인 시기는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대행 측은 “무보수·명예직이라는 점에서 출퇴근 등 활동 기간을 명확하게 규정하기 어려운 측면이 있다”고 설명했다. 다만 대통령실 채용 절차가 진행되면서 강 행정관이 먼저 이런 사실을 알렸고, 그 즉시 직함을 내려놓은 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 강 행정관의 구체적인 채용 경위와 관련해서는 별도의 설명을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 행정관의 이름은 지난 26일 윤 대통령이 권 대행에게 보낸 문자메시지에서 이준석 대표에 대해 ‘내부총질이나 하던 당대표’라고 표현한 것이 사진 보도로 공개되는 과정에서 등장했다. 당시 화면 하단에 포착된 문자입력창에 권 대행이 “강기훈과 함께”라는 문장을 쓰는 과정이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>욕설 시위에 ‘불경’ 맞불… 文사저 인근 주민 뿔났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322892&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322892&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022053116351424573_1653982514_0017322892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 사저가 있는 경남 양산 평산마을의 한 주민이 욕설 시위에 맞서 스피커로 불경을 틀기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평산마을 주민 박모(46)씨는 지난 27일부터 집 앞에 대형 스피커를 설치해 불경을 틀기 시작했다. 문 전 대통령 반대 단체가 시위하면서 시끄러운 노래를 틀거나, 욕설을 하는 등 소음을 낼 때마다 불경 녹음을 틀어 맞대응하는 것이다. 박씨의 집은 문 전 대통령 사저 인근이라 반대 단체가 시위할 때마다 소음 피해를 크게 받고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022052909353321573_1653784533_0017322892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 언론 인터뷰에서 “문 전 대통령이 귀향한 지난 5월부터 3개월째 문 전 대통령 반대 측에서 거의 매일 집회·시위를 하며 찬송가를 틀고, 욕을 해 너무 힘든 하루하루를 보내고 있다”며 “아는 지인과 협의해 제가 좋아하는 불경 등 노래를 27일부터 틀었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 스피커는 지인에게 빌렸다고 한다. 박씨는 “정상적인 생활로 돌아가려는 몸부림이라고 봐달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보수단체의 시위가 이어지면서 평산마을 주민들은 정신과 치료를 받는 등 피해를 호소하고 있다. 이에 문 전 대통령 지지자들과 마을 주민들은 이달 중순부터 이들의 행태를 비판하는 차원에서 같은 장소에서 침묵 집회를 열기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구멍가게 검증” “검사시절 버릇”…한동훈 향한 野맹공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322893&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322893&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904504781639_1659037847_0017322893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;28일 국회 법제사법위원회 전체회의에 처음 출석한 한동훈 법무부 장관을 향해 야당 의원들은 날 선 공세를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 법무부 장관 직속 인사정보관리단이 고위공직자의 인사검증을 맡는 데 대한 법적 근거가 없다고 몰아세우자, 한 장관은 과거 정부의 청와대 민정수석실이 담당하던 인사 업무 일부를 정부 부처가 담당하면서 업무의 투명성과 객관성을 높였다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 문재인정부 마지막 법무부 장관을 지낸 민주당 박범계 의원은 “인사검증 권한을 법무부에 준 것은 법치주의 위반이 분명하다”고 지적했다. 그는 “검증과 사찰은 종이 한 장 차이인데, 커다란 혼란이 날까 걱정된다”며 “혹시 민정수석실을 없애고 한 장관에게 헌법적 근거를 벗어나 인사검증 권한을 준 것은 대통령의 책임에 방패막이가 되는 것 아닌가 하는 우려도 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 당 김승원 의원은 “아무리 봐도 원래 행안부 장관, 인사혁신처, 대통령비서실 권한에 속한 인사검증 업무가 갑자기 법무부 장관에 위탁될 만한 이유가 떠오르지 않는다”고 거들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904512381640_1659037884_0017322893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관은 “법무부는 법적 해석에 있어서 큰 국가적 자산을 갖고 있기 때문에 (인사검증 업무를) 감당할 만한 근거가 있다고 보고, 헌법과 법률에 위임받은 시행령에 의해서 법적 근거를 충분히 마련한 것이라고 생각한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “어공(정무직 공무원)들을 비하하는 게 아니라, 아무래도 직업공무원들보다는 인사검증에 나온 자료 등에 대한 보안 의식이 떨어지는 측면이 있다”며 “이렇게(인사정보관리단) 해 놓으면 나중에라도 누설 등에 감찰 등이 가능하기 때문에 이 시스템에 장점이 충분히 있다는 것을 다시 한번 생각해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 조수진 의원도 ‘정부조직법상 법무부엔 인사검증 기능이 없다’는 야당 의원들의 주장을 반박하면서 “정부조직법 제6조에서 행정 권한은 필요 시 타 부처에 위탁할 수 있다는 규정이 있다. 따라서 이번에는 법무부에 둔 것”이라고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사정보관리단을 둘러싼 질의 도중 야당 의원들과 한 장관 간 신경전도 벌어졌다. 특히 지난 인사청문회 당시 ‘한국 3M’ 업체를 한 장관 딸 이름으로, ‘이모 교수’를 한 장관 딸의 이모로 착각하는 질문을 던졌던 민주당 최강욱·김남국 의원은 한 장관에게 날 선 질문을 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904513281641_1659037893_0017322893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 장관이 인사정보관리단의 업무 과정에 대해 설명하면서 “그동안 해온 관례가 있다. (임명권자로부터) 의뢰받는 것을 한다”고 하자, 김남국 의원은 “아이고, 어떻게 관례로 인사검증을 하나. 의뢰받는 걸 한다는 게 어딨나. 여기가 동네 구멍가게도 아니고”라고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최강욱 의원은 한 장관의 답변 태도를 지적하면서 “자꾸 그러니까 옛날 검사 시절 버릇이 나와가지고 넘겨짚고 다른 생각이 있어서 하는 것처럼 하는데 굉장히 안 좋은 직업병”이라며 “국회에 왔으면 국회의원의 질문에 본인이 아는 대로, 아니면 아닌 대로 얘기하면 되는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 현 정부가 직권남용으로 문재인정부에서 임명한 공공기관장에 대해 사퇴 압박을 하고 있다고 주장하면서 전 정부 수사에 대한 불만도 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김의겸 의원은 “어제오늘 문재인 정부 시절 장관들에 대한 압수수색이 진행됐다. 주로 공공기관장 사퇴 관련 내용으로, 직권남용으로 걸어서 수사하는 것 같다”면서 “대통령 임기와 공공기관장의 임기가 불일치하는 제도적인 문제에 대해 검찰이 칼날을 들이대는 게 과연 온당한가. 칼날을 들이댈 거라면, 이 정부에서는 전 정부 인사들에게 ‘나가라’는 협박을 하지 말아야 한다. 이율배반적이고 모순적이며 오른손과 왼손이 다르게 움직이는 것”이라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨진 ‘김혜경 의혹’ 참고인, ‘카드깡’ 당사자였다… “불안 떨어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322869&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322869&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022020917200293916_1644394802_0017322869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 의원 부인 김혜경씨의 ‘법인카드 유용 의혹’과 관련해 경찰 참고인 조사를 받은 뒤 자택에서 숨진 채 발견된 40대 남성이 ‘카드 바꿔치기’의 당사자였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 남성의 개인 카드가 경기도 법인카드 유용에 이용된 사실을 수사 중인 것으로 알려졌다. 이 남성은 국군기무사령부 영관급 장교 출신으로 2009~2018년 성남 지역 정보요원으로 활동했던 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 JTBC 등에 따르면 숨진 김모씨는 김혜경씨의 수행비서 역할을 했던 경기도 총무과 별정직 5급 비서관 출신 배모씨의 지인으로 알려졌다. 배씨는 김혜경씨가 법인카드를 음식 배달 등에 사적으로 유용하는 과정에 관여했다는 의혹을 받는 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 김혜경씨 의혹을 수사하던 중 식당이나 가게 등에서 김씨 명의의 개인카드로 먼저 결제하고 나중에 이를 취소한 뒤 다시 경기도 법인카드로 결제한 정황을 포착한 것으로 전해졌다. 경기도 법인카드는 한 번에 12만원까지 결제 가능한데, 이를 넘어가는 금액은 김씨 개인카드로 미리 결제하고 그 액수를 12만원 이하로 나눠 경기도 법인카드로 다시 결제했다는 것이다. 김씨 카드의 결제 취소는 배씨 지시로 이뤄졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 김씨가 지난해부터 경기도 산하 공공기관인 경기도경제과학진흥원의 비상임이사로 일한 사실도 드러났다. 기무사령부 요원 출신인 김씨는 2009~2018년 성남 지역을 담당하는 정보 요원으로 일했다. 이 의원의 성남시장 시절과 겹친다. 김씨는 이 무렵 김혜경씨 수행비서 배씨와 인연을 맺은 것으로 전해졌다. 김씨는 2018년 기무사를 전역한 뒤에는 성남에 사무실을 둔 군납업체에서 일했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 김씨가 살던 경기도 수원의 한 다가구 주택은 배씨와 공동명의였던 것으로 드러났다. JTBC 보도에 따르면 김씨는 경찰 참고인 조사를 받기 전 지인에게 “배씨에게 카드 빌려준 적이 있는데 그게 문제가 됐다”는 취지로 말했다고 한다. 김씨 지인은 김씨가 조사 받기 전 이틀 간 불안감 때문에 집이 아닌 사무실에서 자신과 지내며 숙식을 해결했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김씨는 김혜경씨 법인카드 유용 의혹과 관련해 경찰에서 참고인 조사를 받은 뒤인 지난 26일 경기도 수원 자택에서 숨진 채 발견됐다. 사고 직후 경찰은 김씨가 단순 참고인이고 다시 소환할 일이 없었다고 밝혔따. 경찰은 유서나 외부 침입 흔적 등을 발견하지 못했고, 김씨가 극단적인 선택일 했을 가능성이 큰 것으로 보고 있다. 경찰은 28일 부검을 실시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성기능 약먹고, 접대여성을”…구체화된 李성상납 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322852&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322852&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904220581636_1659036126_0017322852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 이준석 대표에게 성 상납을 했다고 주장하는 기업인 측이 접대 여성 등과 관련해 기존 주장에서 좀더 구체화된 진술을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성진 아이카이스트 대표(구속수감)의 법률대리인 강신업 변호사는 28일 경찰의 3차 참고인 조사 직후 서울구치소 앞에서 취재진을 만나 “김 대표가 오늘 조사에서 2013년 8월 15일 이준석 대표에 대한 두 번째 성 상납 당시 정황과 앞뒤 관계, 접대 여성 등에 대한 구체적인 진술을 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 변호사는 “당시 김 대표가 이준석 대표와 함께 대전의 한 룸살롱에서 술을 마셨으며, 호텔로 이동한 이준석 대표에게 접대 여성을 보낸 정황을 진술했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “김 대표는 또 술자리에서 성 기능 향상에 효과가 있는 약을 이준석 대표에게 권했으며 이를 함께 나눠 먹었다고 말했다”며 “직원 장모씨와 김 대표가 나눈 메시지에 ‘약을 가져왔느냐’는 내용이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진술에 따르면 김 대표는 룸살롱에 가기 전 대전역으로 이준석 대표를 데리러 갔으며 옥천의 한 식당에서 이준석 대표로부터 이른바 ‘박근혜 시계’를 받았다. 이후 김 대표의 자택으로 이동해 함께 술을 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 또 “이준석 대표가 그 자리에서 김상민 전 국회의원과 류재욱 네모파트너즈 대표를 거론하며 이들을 통해 박근혜 당시 대통령을 아이카이스트로 모시고 올 수 있다고 말했다”고도 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904223581637_1659036157_0017322852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이준석 대표에게 성 상납을 한 의혹을 받는 인물로, 별개 사건으로 서울구치소에 수감 중이다. 그는 지난달 첫 경찰 접견 조사에서 2013년 두 차례 성 상납을 포함해 2016년까지 총 20여 차례 접대했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 강 변호사는 이날 접견 조사 전 “다음 주에 이준석 대표를 무고죄로 서울경찰청에 고발하겠다”고 밝혔다. ‘건희사랑’ 팬카페 회장이기도 했던 강 변호사는 최근 김 대표의 새로운 법률대리인으로 선임됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 변호사는 “이준석 대표가 (성 상납 의혹을 처음 제기한) 강용석 변호사와 김세의 전 MBC 기자를 명예훼손 혐의로 고소한 것에 대한 무고죄 고발”이라며 “성 상납을 받았음에도 받지 않았다며 이들을 고소한 것이기 때문에 무고죄에 해당한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “윤 정권, 위험한 시도 땐 전멸” 대통령실 “깊은 유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257167&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257167&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:09:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821450581537_1659012305_0924257167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 ‘군부 깡패’ ‘전멸’ ‘응징’ 등 말폭탄을 쏟아내며 고강도 대남 위협에 나섰다. 특히 김 위원장은 윤석열 대통령을 직함 없이 이름으로만 부르며 “윤석열이 집권 전후 내뱉은 망언과 추태들을 정확히 기억하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 27일 전승절(정전협정 체결일) 69주년 기념행사 연설에서 “남조선 정권과 군부 깡패들이 군사적으로 우리와 맞서볼 궁리를 하고 그 어떤 특정한 군사적 수단과 방법에 의거해 선제적으로 우리 군사력의 일부분을 무력화시키거나 마슬 수(부숴버릴 수) 있다고 생각한다면 천만에!”라고 말했다. 이어 “그러한 위험한 시도는 즉시 강력한 힘에 의해 응징될 것이며 윤석열 정권과 그의 군대는 전멸될 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 윤석열정부 출범 이후 처음으로 김 위원장이 직접 내놓은 대남 메시지다. 김 위원장은 “더 이상 윤석열과 그 군사 깡패들이 부리는 추태와 객기를 가만히 앉아서 봐줄 수만은 없다”면서 “우리의 자위권 행사를 걸고들고 우리의 안전을 위협하면서 군사적 긴장을 고조시키는 지금 같은 작태를 이어간다면 상응한 대가를 치르게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 국가안보실은 28일 “김 위원장이 대통령 실명을 거론하며 우리 정부에 대해 위협적 발언을 한 것에 대해 깊은 유감을 표명한다”고 밝혔다. 그러면서 “정부는 일관되게 밝혀온 것처럼 북한이 실질적 비핵화 및 평화 정착을 위해 대화의 길로 나올 것을 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이번 연설이 대남 ‘강대강’ 기조의 연장선이라며 고강도 군사행동으로 이어질 수 있다고 우려했다. 임을출 경남대 극동문제연구소 교수는 “강력한 대미·대남 경고성 메시지로, 레토릭에 그치지 않고 실제 행동으로 보여줄 가능성이 농후하다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 군사 도발의 명분을 쌓고 있다는 분석도 나온다. 양무진 북한대학원대 부총장은 “북한이 8월 한·미 연합훈련을 빌미로 미사일 발사를 지속하고 미뤄뒀던 7차 핵실험을 할 가능성도 크다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 문동성 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 반쪽짜리 된 경사노위… 국힘, 새로운 노사정 협의체 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257217&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257217&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:09:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821440481533_1659012244_0924257217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 노동자와 사용자, 정부 대표가 모여 노동 정책을 논의하는 ‘노사정 협의체’ 구성을 검토하고 있는 것으로 28일 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선해양 하청노조 파업 사태 같은 상황의 재발을 막기 위한 의도다. 또 윤석열정부가 내건 3대 개혁과제 중 하나인 노동개혁을 뒷받침하기 위한 포석도 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 추진하는 ‘노사정 협의체’는 ‘윤석열표’ 노사정 타협의 모델이 될 전망이다. 국민의힘 지도부 관계자는 “정부의 노동개혁 방향과 관련해 당정이 촘촘한 로드맵을 짜고 있는데, 노사정 협의체의 구성을 주요 의제로 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 노사정 대화는 경제사회노동위원회(경사노위)가 맡아 왔다. 1998년 외환위기 상황에서 기업 구조조정 방안 등을 논의하기 위해 출범한 노사정 위원회는 문재인정부 때인 2018년 경사노위로 이름을 바꿔 운영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 경사노위는 사회적 합의기구로서 제 역할을 못했다는 비판이 많았다. 민주노총은 정부의 최저임금 정책에 반발해 경사노위 불참을 선언했다. 결국 한국노총만 경사노위에 참여했다. 이에 따라 노사정 간 온전한 논의가 이뤄지지 않았다는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 경사노위는 새 정부 출범 이후 개점휴업 상태다. 문성현 경사노위 위원장이 지난 22일 사퇴해 지도부도 공백인 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 국민의힘은 유명무실해진 경사노위 대신 새로운 노사정 협의체를 꾸려 노사정 대화를 추진하려는 것으로 해석된다. 다만, 경사노위를 개편하는 방식도 함께 거론되는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노사정 협의체가 구성될 경우 주 52시간 근로제 완화와 호봉제 중심의 임금체계 개편, 대체근로 허용 범위 확대 등 노동 현안을 다룰 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 사회적 합의 기구 마련에 나선 배경에는 소속 의원들의 요청이 비중 있게 반영된 것으로 전해졌다. 서일준(경남 거제) 의원은 최근 지역구 내 대우조선해양 하청 노조 파업 현장을 둘러본 뒤 당 지도부에 노사정 협의체의 필요성을 전했다고 한다. 서 의원은 “하청 임금구조 개선을 위한 노사 간 대화 채널이 절실하다고 건의했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집권 여당과 윤석열정부 입장에선 민주노총과의 관계 개선이 과제가 될 것으로 보인다. 민주노총이 새로 추진되는 노사정 협의체에서 빠진다면 경사노위처럼 반쪽짜리 기구가 될 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총은 “윤석열정부가 친재벌·반노동 정책을 펼치고 있다”면서 비판적인 입장을 유지하고 있다. 국민의힘 관계자는 “노동계의 입장을 충분히 경청하면서 노사정 협의체를 구성할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친윤 “지구 떠난다더니 혹세무민” 이준석 “덜 유명해 급한 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257197&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257197&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821420781530_1659012127_0924257197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 친윤(친윤석열)계 의원들과 이준석 대표 간의 갈등이 재점화되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 의원들은 윤석열 대통령이 이 대표를 향해 ‘내부 총질 당대표’라고 표현한 것과 관련해 “이 대표가 내부 총질을 했던 것은 맞지 않느냐”고 윤 대통령을 옹호하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 핵심인 이철규 의원과 이 대표 간의 말싸움도 28일 벌어졌다. 이 의원은 이날 페이스북에 올린 글에서 “지구를 떠나겠다는 사람이 아직도 혹세무민하면서 세상을 어지럽히니 앙천대소(仰天大笑·하늘을 보고 크게 웃음) 할 일”이라며 이 대표를 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 문자 파동과 관련해 27일 ‘양두구육(羊頭狗肉·양 머리에 개고기)’이라는 표현을 쓰며 친윤계의 이중성을 비꼬자 이 의원이 반격에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원이 페이스북에 적은 ‘지구를 떠나겠다’는 표현은 이 대표가 지난해 3월 한 언론사 유튜브 방송에서 한 발언을 거론한 것이다. 당시 이 대표는 “윤석열 전 검찰총장이 대통령이 되면 지구를 떠나겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 국민일보와의 전화통화에서 “이번 사태는 이 대표가 잘못한 것이라고 따끔하게 지적하기 위해 페이스북 글을 올렸다”고 설명했다. 이 의원은 그러면서 “이 대표가 양두구육과 ‘정상배’(사사로운 이익을 꾀하는 무리)라는 표현을 썼는데, 이는 명백한 인격살인”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 역시 가만히 있지 않았다. 이 대표는 국민일보에 보낸 문자메시지에서 “국민이 이 지경이 될 때까지 대통령을 잘못 보좌해온 사람 하나를 더 알게 될 것 같다”면서 “그간 고생하셨는데 덜 유명해서 조급하신 것 같다”며 이 의원을 공격했다. 이 대표는 이어 “상대하지 않고, 당원들을 만나러 또 출발하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 의원은 “‘대통령 보좌를 잘했다 또는 못했다’고 하는 것은 이 대표의 주관적 평가이니, 내가 따로 언급하지 않겠다”면서도 “유명해지고 싶어 그런 글을 올렸다는 것에 대해선 ‘나는 관종(관심 종자)이 아니다’고 답하겠다”고 말했다. 이 의원은 이어 “구상유취(口尙乳臭·입에서 아직 젖내가 난다는 뜻으로, 말이나 행동이 유치함을 이르는 말)”라는 말로 이 대표를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 국민의힘 윤리위원회는 입장문을 내고 이 대표에게 내려진 당원권 정지 6개월 중징계 배후에 이른바 ‘윤심(尹心)’이 있는 것 아니냐는 관측을 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리위는 입장문에서 “윤리위 징계 결정을 정치적으로 왜곡·폄하하는 것도 모자라, 소문과 억측으로 윤 대통령을 비롯해 소위 ‘윤핵관’과 연계시키는 악의적·정치적 프레임 씌우기는 반드시 청산돼야 할 구태정치 행위”라고 주장했다. 이어 “윤리위는 정치적 판단이 아니라 국민적 눈높이와 사회적 통념을 가장 우선시했다”며 “직무 활동의 독립성과 공정성에 대한 확신이 있었기 때문에 여야 정당사에서 사례를 찾아볼 수 없는 징계사유서 공개 결정이 있었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 강보현 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>