<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:33.910Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>잇단 조 단위 투자, 삼성SDI 배터리 전략 ‘변화’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306340&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306340&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T22:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072417351876343_1658651718_0017306340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성SDI가 배터리 분야에서 잇달아 조원 단위의 투자를 단행하고 있다. 그동안 경쟁사보다 신중하게 투자를 해오던 삼성SDI의 전략에 변화가 감지된다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 삼성SDI는 1조7000억원을 투자해 말레이시아 스름반에 배터리 2공장을 증설키로 결정했다. 이 공장에서는 최근 수요가 급증하고 있는 원통형 배터리 ‘프라이맥스 21700&lt;span&gt;(지름 21㎜×높이 70㎜)’를 생산할 예정이다. 원통형 배터리는 기존 전동공구, 마이크로 모빌리티에서 전기차, 에너지저장장치(ESS)로 용도를 넓히고 있다. 올해 101억7000만셀에서 2027년 151억1000만셀로 연 평균 8%의 성장률이 예상된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성SDI는 지난 5월 스텔란티스와 합작법인 설립 계약을 맺고, 미국 인디애나주 코코모에 전기차 배터리 셀·모듈 공장을 짓기로 했다. 투자 금액은 25억 달러(약 3조7200억원) 이상일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072417352976344_1658651729_0017306340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성SDI는 올해에만 이미 5조원 이상의 신규 투자를 단행했다. 특히 최근 LG에너지솔루션이 미국 애리조나에 건설하려던 자체 배터리 공장 투자를 재검토하기로 한 상황에서 삼성SDI의 ‘예정대로 투자’는 눈길을 끈다. 그동안 삼성SDI는 LG에너지솔루션, SK온 같은 다른 배터리 회사보다 투자에 신중하다는 평가를 받아왔다. 재계 관계자는 “갤럭시 노트7 사태 이후 삼성 최고위층이 배터리 사업에 대해 회의적인 시선을 가지고 있었던 것 같다”고 언급했다. 배터리 사업의 리스크가 크기 때문에 공격적 투자를 망설인다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 자동차 산업이 전기차 중심으로 급변하고, 지금이 배터리에 투자할 ‘골든 타임’이라는 공감대가 삼성 내부에서 형성되는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기류 변화는 이재용 삼성전자 부회장의 유럽 출장길 발언에서도 확인할 수 있다. 이 부회장은 “헝가리 배터리 공장에도 갔고, 고객사인 BMW도 만났다. 자동차 업계의 급변을 피부로 느낄 수 있었다”고 말했었다. 이 부회장이 자동차 전장사업과 배터리를 직접 언급한 만큼, 이 사업을 담당하는 삼성SDI도 한층 적극적으로 행동에 나설 가능성이 있다. 이 부회장의 출장에 최윤호 삼성SDI 사장이 동행했다는 점도 이런 해석에 힘을 싣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072417353876345_1658651739_0017306340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성SDI는 스텔란티스 외에 다른 업체와 합작사 설립이나 미국에 자체 배터리 공장을 세우는 것과 관련해 현재로서 구체적으로 정해진 게 없다는 입장이다. 다만, 2030년까지 ‘글로벌 탑티어’ 목표를 달성하기 위해 필요하다면 적극적인 투자에 나설 가능성을 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 업체보다 재정 상황이 양호하다는 점도 긍정적이다. 금융투자 업계에선 삼성SDI가 올해 2분기에 4000억원 이상의 영업이익을 올릴 것으로 추산한다. 한 번 충전에 600㎞를 갈 수 있는 ‘젠5’ 배터리를 탑재한 차량 판매가 본격화하면서 1분기에 이어 2분기에도 실적이 개선된다는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“후쿠시마 사고 예방”… 고리 원전엔 10m 높이 방벽</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306526&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306526&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T21:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072414062575936_1658639185_0017306526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배를 타고 바다에서 부산 기장군을 둘러보다 보면 우뚝 솟은 4개의 원형 지붕이 눈에 들어온다. 회색 콘크리트 질감의 커다란 구조물이 경관 한 쪽을 차지한다. 1978년 국내 최초로 상업운전을 시작해 최근 국내 최초로 영구 정지한 고리1호기를 비롯한 원전들이 모여 있는 고리원전 전경이다. 고리원전과 바닷가 사이는 직선거리로 200m도 채 되지 않는다고 한다. 발전 과정에서 생성되는 증기를 식힐 냉각수를 얻기 위해 이곳에 둥지를 틀었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전에는 바다에서 바라보면 원전 전경을 어느 정도 살펴 볼 수 있었다고 한다. 하지만 지난 21일 찾은 고리 원전에서는 고리 1호기와 2호기의 돔 모양만이 빼꼼히 보였다. 고리 1·2호기 앞에는 ‘해안 방벽’이 아파트와 도로를 분리하는 방음벽마냥 높게 설치돼 있다. &lt;span&gt;높이가 10.0m에 달하는 이 방벽은 두께만도 1.8m나 된다. 아파트 3층 높이인 이 구조물을 넘어설 해일은 한반도에서 지난 1만년 사이 한 번도 발생한 적이 없다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년까지만 해도 7.5m 높이였던 고리 1·2호기 해안 방벽은 2012년 증축됐다. 15~50㎝에 불과했던 두께도 3배 이상 대폭 보강했다. 2011년 3월 발생한 일본 후쿠시마 원전사고 원인으로 지목된 해일을 막기 위한 선제적 조치였다. 사고 발생 이후 8개월 만에 고리원전은 해안 방벽 증축을 결정한 뒤 이듬해 작업을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;후속 조치 56건 중 54건 완료…2024년이면 모두 마무리&lt;br&gt;&lt;/div&gt;24일 한국수력원자력에 따르면 해안 방벽 증축을 포함 후쿠시마 원전 사고에 따른 국내 원전 후속 조치 56건 중 54건이 완료됐다. 격납건물 배기 또는 감압설비 설치, 한울 제1발전소 제2보조급수 저장 탱크 설치 등 2가지 조치는 진행 중이다. 이 또한 2024년이면 모두 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072414070075937_1658639220_0017306526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 해일 피해 예방에 신경을 썼다는 설명이다. 후쿠시마 원전은 지진 발생 직후 정상적으로 정지했다. 그러나 뒤이어 원전을 덮친 예기치 않은 해일 때문에 전원이 차단됐다. 비상 발전기까지 모두 침수되면서 냉각수 공급이 끊어졌다. 이는 격납용기 내부에 모여 있던 수소가 폭발하게 만든 요인으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원이 고리원전 해안 방벽 증축을 최우선 조치로 삼은 것도 후쿠시마 사고와 무관하지 않다. 고리원전은 동해안에 위치한 원전 중 가장 낮은 지대에 위치한다. 혹시 해일이 해안 방벽을 넘어올 경우를 대비해 대규모 펌프 시설과 방수문도 설치했다. 특히 어떤 상황에서도 원전 내 전력 공급이 끊이지 않도록 조치했다. &lt;span&gt;모든 원전 비상 발전기는 침수 방지를 위해 지상으로 옮겼다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘만약의 경우’에 대한 대비도 더했다. &lt;span&gt;해발 39.9m&lt;/span&gt; 부지에 설치한 고리원전 통합보관고에는 이동형 비상대응설비가 들어차 있다. &lt;span&gt;3.2㎿ 대용량 이동형 발전차, 1.0㎿ 소용량 이동형 발전차 등의 장비가 대기 중이다. &lt;/span&gt;고리 원전은 3.2㎿ 대용량 이동형 발전차 2개 확보를 목표로 추가 구매 진행 중이다. &lt;span&gt;후쿠시마 원전 폭발 당시 상황을 상정한 이 조치도 2012년 이후 마련됐다. 동해와 맞닿은 한울원전에도 동일한 시설이 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072420442976477_1658663069_0017306526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;평소에는 유휴 시설이지만 사고 발생 이후 8시간이 지나도 문제가 해결되지 않을 때부터 시설은 급박하게 돌아간다. 1.0㎿ 이동형 발전차가 달려가 원전 필수장비에 전기를 공급하는 역할이 시작이다. 72시간이 지나도 설비가 복구되지 않을 경우에는 3.2㎿의 대용량 이동형 발전차가 출동한다. &lt;/span&gt;이동형 펌프차는 냉각수 보충을 위해 갖췄다. 설령 모든 냉각 기능이 상실되고 전력이 공급되지 않는 극한 상황도 대응할 수 있다. 수소가 제거돼 격납용기 내부 수소 폭발을 방지하는 ‘피동형 수소 제거설비’가 설치돼 있다.&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;진도 7.0 지진에도 끄떡없다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;지진 대비도 보강에 보강을 더했다. 지진이 원전 사고로 이어진 사례는 전 세계적으로 없다. 그럼에도 국내 모든 원전에는 ‘지진 자동정지설비’가 설치돼 있다. 진도 6.5 이상 지진이 감지되면 지진 자동정지시스템이 가동돼 제어봉이 낙하하면서 원자로가 정지된다. 후쿠시마 사고 이후 ‘만에 하나’ 가능성도 차단하기 위해 추가한 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고리·월성·한빛·한울 등 설계한 지 오래된 원전들은 내진 성능도 보강했다. 덕분에 설계 당시 규모 6.5의 지진까지만 버틸 수 있었던 국내 원전은 현재 규모 7.0 수준 지진까지도 견딜 수가 있다. 국내에서 규모 7.0 이상의 지진이 발생한 것은 1643년이 마지막인 것으로 추정된다. 극한 자연재해에 대응할 수 있는 지와 관련한 ‘스트레스 테스트’도 이미 통과했다. &lt;span&gt;한수원 관계자는 “고문헌 등에 기록된 내용까지 확인해 모든 원전을 대상으로 1만 년 빈도의 자연재해를 기준으로 테스트를 해봤다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;span&gt;국내 원전, 日과 구조부터 달라&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;‘그래도 걱정된다’&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서 나오는 우려다. 하지만 구조적 요인을 보면 한국 원전은 일본 원전에 비해 상대적으로 안전 성능이 뛰어난 편이다. &lt;span&gt;국내 원전은 ‘비등경수로 방식’을 쓴 후쿠시마 원전과 달리 &lt;/span&gt;‘가압경수로 방식’을 쓴다. &lt;span&gt;비등경수로 방식은 원자로 내에서 물을 끓여 발생한 증기로 터빈을 돌린다. 원자로 내에서 증기가 발생하는만큼 방사능 외부 유출 가능성이 높다. 반면 가압경수로는 원자로와 분리된 증기 발생기에서 터빈을 돌리는 증기가 발생한다. 때문에 상대적으로 방사능 유출 가능성이 적다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;격납용기 내부가 후쿠시마 원전보다 5배 이상 크다는 점도 주목할 부분이다. 압력이 그만큼 낮기 때문에 폭발 가능성이 상대적으로 적다. &lt;span&gt;한수원 관계자는 “격납용기 내에 수소 제거 장치도 갖춰져 있어 수소 농도 조절도 용이하다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에너지 안보 위협하는 ‘송전선로’…울진산불 때 3개 불타</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306523&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306523&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022030614393527634_1646545176_0017306523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘에너지 안보’는 에너지의 안정적인 생산과 공급을 모두 포괄하는 개념이다. 발전소에서 충분한 양의 에너지를 생산해도 필요한 곳에 원활하게 공급하지 못한다면 에너지 안보에는 구멍이 생긴다. 발전소 자체 안전뿐만 아니라 전력을 공급하는 송전선로 안전까지 꼼꼼히 점검해야 하는 이유도 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부분을 곱씹게 만드는 사례가 있다. 지난 3월 울진 산불 발생 당시 한울원전 부지 안으로 불길이 번졌다. 발전소와 10㎞ 남짓 떨어진 곳에서 산불이 발생한 지 4시간 만이었다. 한울 1~5기는 출력을 50%까지 낮추고 산불에 대비한 비상조치에 돌입했다. 덕분에 원전 안전은 확보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 송전선로는 산불 피해를 비껴가지 못했다. 한울 원전과 연계된 4개 선로(8회선) 중 3개 선로가 불탔다. 이 선로는 한울 원전 6기와 삼척 석탄발전소 등 동해안 지역에서 생산된 전기를 수도권으로 송전하는 가교 역할을 맡고 있다. 산불 발생 당시 전국 전력수요의 12%인 5240㎿를 송전하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자칫하면 대규모 정전도 가능한 상황이었던 것이다. 다행히 1개의 선로가 불타지 않아 전력 공급은 가능했지만 이 선로도 시차를 두고 3차례 정지·재가동을 반복하며 아찔한 상황이 이어졌다. 산불이 발생한 3월 4일부터 열흘간 한울원전과 연계된 4개 선로는 모두 33차례 정지·재가동을 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송전선로가 에너지 안보 달성에 약점으로 지목된 것은 이번이 처음이 아니다. 한울원전은 2000년 4월 동해안 산불 때도 송전선로 고장으로 비상정지한 경험이 있다. 한국원자력안전기술원 원전안전운영정보시스템에 따르면 강원도 삼척시 근덕면 인근 야산에 발생한 산불 영향으로 울진-동해를 잇는 송전선로가 차단됐다. 당시 한울 1·2호기는 불가피하게 원자로 가동을 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전력 당국도 손을 놓고 있는 것은 아니다. 한국전력공사는 태스크포스(TF)팀을 꾸려 송전선로 위험 개선 방안 마련을 검토 중이다. 중요 선로의 경우 산불 등 취약 요인이 발생했을 때 보완하는 방식으로 대안 계통을 설계하는 방안 등이 검토되고 있다. 송전탑 때문에 산불 진화 헬기가 화재 현장으로 진입하기 어렵다는 지적을 수용해 지상 송전탑을 최대한 지하화하는 방안도 담길 것으로 보인다. 산림청은 지상에 있는 송전선로 주변 나무를 베거나 가지치기하는 방안 등을 검토 중이다. 산불 발생 시 불이 더 퍼져 송전선로를 망가뜨리는 것을 막기 위한 조치다. 한전 관계자는 24일 “이달 말쯤 산업통상자원부에 개선 방안을 보고한 뒤 내용을 공개할 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생방송하던 전처 찾아가 불붙여 죽여… 中 사형 집행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306807&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306807&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072504530476675_1658692385_0017306807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국에서 인터넷 생방송을 하던 전처의 몸에 불을 붙여 살해한 남성에 대한 사형이 집행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쓰촨성 아바 자치주 중급인민법원은 23일 위챗 공식 계정을 통해 고의 살인 혐의로 기소돼 사형 선고를 받은 탕모씨에 대한 사형을 집행했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탕씨는 2020년 9월 자택에서 실시간 방송 중이던 전처 라무씨의 몸에 휘발유를 끼얹고 불을 붙였다. 라무씨는 병원으로 이송돼 치료받았으나, 심각한 전신 화상을 입어 2주 만에 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀가 온몸에 불이 붙은 채 쓰러지는 모습이 고스란히 생중계돼 당시 방송 시청자 등 네티즌들에게 큰 충격을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 탕씨가 라무씨와 이혼한 뒤에도 수시로 찾아와 재결합을 요구하며 폭력을 행사한 점 등을 토대로 사형을 선고했다. 이들은 2009년에 혼인신고를 했다가 2020년 6월 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라무씨는 시골에서의 요리나 산속 채집 활동 등 소소한 일상 생활 관련 영상을 통해 수십만명의 팔로워를 보유한 인플루언서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화투자증권 脫사무실 혁신… 97% ‘긍정적’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256317&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256317&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072420560976506_1658663769_0924256317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화투자증권은 코로나19 확산기 도입한 재택근무제 ‘스마트워크’가 안정적으로 정착하고 있다고 24일 밝혔다. 스마트워크는 주중 최대 3일을 집에서 근무하는 업무 방식이다. 최근 사내 설문조사 결과 ‘스마트워크를 다른 사람에게 추천하겠냐’는 질문에 긍정적 응답이 97%였다. 스마트워크 도입 이후 업무 생산성과 효율성도 이전과 큰 차이가 없는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화투자증권은 스마트워크의 업그레이드 버전인 ‘워크앤플러스(WORK nPLUS)’를 도입했다. 워크앤플러스는 비대면 근무의 업무 효율을 높일 수 있는 업무 매뉴얼과 각종 팁을 지원한다. 회사 관계자는 “언택트 근무 중 직원 간 소통이 잘 이뤄질 수 있도록 ‘감성 이모티콘’을 자체 개발해 배포하는 등 조직 문화 혁신을 위해 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인정보 볼모 잡은 ‘메타’, 사실상 갑질? 선택권 보장?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256349&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256349&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072422030376615_1658667783_0924256349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북과 인스타그램을 운영하는 메타가 다음 달에 새로운 개인정보처리방침 시행을 예고하고 나섰다. 이에 국내 이용자 사이에서 혼란이 빚어지고 있다. 필수 이용자정보 수집 동의 항목이 지나치게 많고, 동의하지 않으면 아예 계정 사용이 막히기 때문이다. “메타가 개인정보를 볼모로 갑질한다”는 비판이 거세다. 반면, 플랫폼의 개인정보 처리 절차의 투명성을 높이려는 조치라는 시각도 제기된다. 합리적인 행위라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 IT 업계에 따르면 메타는 다음 달 8일까지 페이스북이나 인스타그램에서 이용자정보 제3자 제공 등의 개인정보 관련 조항에 동의하도록 요구하고 있다. 메타가 이용자에게 필수적으로 동의하도록 요구한 항목은 모두 6개다. 개인정보의 수집 및 이용, 개인정보의 제공, 개인정보의 국가 간 이전, 위치정보, 개인정보 처리방침 업데이트, 이용 약관 등이다. 동의하지 않으면 9일부터 페이스북 등에서 계정을 쓸 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 동의를 요구하는 개인정보가 알고리즘을 통한 광고나 콘텐츠, 뉴스 같은 ‘맞춤형 정보’ 제공에 필요하다고 설명한다. 개인정보 보호 관련 규제를 강화하고 있는 글로벌 추세에 맞췄다는 설명도 덧붙였다. 대신 한국에서는 개인정보 처리의 투명성을 확보하기 위해 필수 동의를 구하고 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자들은 개인정보를 메타 측이 활용하는데 동의하는 것 자체에 반감을 드러낸다. 개인정보를 정부기관이나 수사기관에 제공할 수 있다고 명시한 지점도 저항을 키웠다. 정의당 배진교·장혜영 의원과 민주시민사회를위한변호사모임이 지난 22일 주최한 토론회에서 최호웅 민변 변호사는 “민간기업이나 개인정보 처리자가 개인정보를 수사기관에 제공할 경우 법원 영장이 반드시 필요하다. 개인정보보호법뿐 아니라 영장주의까지 정면으로 위반하는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법에서 규정한 개인정보 최소 수집의 원칙을 무력화하는 행위라는 비판도 제기된다. 김진욱 한국IT법학연구소장은 “서비스의 본질적 기능을 위한 최소한의 정보만을 필수 수집대상으로 해야 한다는 원칙을 정면으로 위반하는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나, 일부 이용자는 다른 플랫폼과 달리 메타에서 동의를 구하는 과정을 거치는 것은 그나마 ‘양심적’이라는 반응을 보인다. 실제로 법원 영장 또는 법률에 따라 플랫폼 사업자들이 회원정보를 국가수사기관에 제공하는 건 위법이 아니다. 메타 측은 선제적으로 동의를 구하는 행위가 비난 대상이 된 걸 두고 당혹스럽다는 입장을 보이는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 당국은 위법 가능성을 따져볼 방침이다. 개인정보보호위원회는 “메타에서 수집하는 이용자의 개인정보가 서비스 제공을 위해 반드시 필요한 정보인지 검토하고 있다”고 밝혔다. 오병일 진보네트워크센터 대표는 “불법적 개인정보 처리에 대해 개인정보보호위원회가 정보를 삭제하게 하고, 과징금을 부과하고, 처리관행 개선 시정권고 등을 해야 한다. 아울러 피해자에게 손해배상이 되도록 해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고개드는 빚투… 주식 신용융자 다시 18兆대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256353&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256353&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072420560776504_1658663767_0924256353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3개월간 내리막길을 걷던 주식 신용융자가 이달 들어 다시 급증해 18조원선을 탈환했다. 증시 반등 추세와 정부의 ‘빚투 탕감 정책’에 안도한 투자자들이 빚투 규모를 늘리는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 금융투자협회에 따르면 지난 21일 기준 일간 신용거래융자 규모는 18조1500억원으로 집계됐다. 말일 기준 4월(22조2600억원)부터 5월(21조5600억원) 6월(17조8700억원)까지 하향곡선을 그려왔던 빚투 규모가 3개월 만에 상승 반전한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072420560776503_1658663767_0924256353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 28일 연중 최저점(17조7200억원)을 기록한 신용융자가 다시 증가하는 배경엔 코스피의 반등이 있다. 같은 기간 2300선 붕괴 직전까지 내렸던 코스피는 지난 21일 2400선을 회복하는 등 오름세다. 주가가 바닥을 찍었다고 인식한 투자자들이 신용융자 규모를 늘리는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 빚투 탕감 정책이 신용융자 증가를 이끌었다는 시각도 있다. 공교롭게도 신용융자 규모는 서울회생법원이 빚투 손실금을 변제금에 반영하지 않겠다고 밝힌 지난달 28일부터 증가세로 전환했다. 이후 지난 14일 정부가 빚투족 이자 최대 50% 감면, 저금리 혜택 제공 등 금융부문 민생안정 과제를 발표하자 신용융자가 다시 늘기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용융자 규모가 다시 급증하자 개인 투자자들은 좌불안석이다. 현재 국내 증시가 글로벌 시장보다 더 위축된 원인이 ‘대규모 빚투’ 탓이라는 인식이 강하기 때문이다. 유진투자증권 허재환 연구원은 최근 “국내 주가 하락은 증거금 부족으로 반대매매가 쏟아진 영향이 크다”며 “최소 5조원 이상 더 빚투가 청산돼야 정상 흐름으로 돌아올 수 있을 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 애초 정부가 잘못된 시그널을 준 게 문제라고 지적했다. 최악의 경우 파산 위기에 몰려도 빚을 일정 부분이나마 탕감받을 수 있다는 식의 ‘모럴 해저드’가 영향을 미쳤을 수 있다는 것이다. 김정식 연세대 경제학부 명예교수는 “원금이든 이자든 빚을 정부에서 줄여준다는 인식이 생기면 ‘쉬운 빚투’가 유행할 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT·하나금융, 4000억 규모 지분 교환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256329&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256329&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072422040776619_1658667847_0924256329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 하나금융그룹과 4000억원 규모의 지분을 교환하고 전방위 협력을 추진하는 전략적 파트너십을 체결했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 3300억원 규모의 하나카드 지분을 하나금융지주에 매각하고, 3300억원 규모의 하나금융지주 지분을 매입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 하나금융지주의 지분 약 3.1%를 보유하게 된다. 하나카드는 684억원 규모의 SK텔레콤 지분과 SK텔레콤이 보유한 316억원 상당의 SK스퀘어지분을 사들인다. 하나카드는 SK텔레콤의 지분 약 0.6%, SK스퀘어의 지분 약 0.5%를 갖게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 6개 분야(금융의 디지털 전환, 통신·금융 데이터 결합을 통한 새로운 비즈니스 모델 발굴, 인프라 공동 활용, 디지털 기반 공동 마케팅, 고객 특화 상품·서비스 융합, ESG 협력을 통한 사회적 역할 확대)에서 협력을 약속하는 양해각서(MOU)도 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선, 인공지능(AI)을 기반으로 하는 금융 서비스 구축을 검토한다. 인공지능 컨택센터(AICC), AI 챗봇 등을 도입해 고객 응대에 활용하거나 AI를 활용한 투자정보 제공 등을 추진할 예정이다. 메타버스와 금융을 융합해 신사업을 펼치는 방안도 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG ‘디오스 식기세척기’ 신제품 식기세척기 판매량 75% 차지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256314&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256314&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421260876567_1658665568_0924256314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG전자는 트루건조 기능으로 건조 성능을 강화한 ‘LG 디오스 식기세척기(사진)’ 신제품이 올해 2분기 전체 식기세척기 판매량의 약 75%를 차지했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신제품은 제품 안에 습기를 물방울로 응축해 배출하는 ‘수랭식 응축 건조’ 기술과 외부 공기를 이용한 열풍 건조, 문 열림 건조 등의 기능으로 건조 성능을 강화했다. 국제공인시험인증기관인 TUV라인란드의 시험 결과 신제품의 표준코스에 열풍건조를 옵션으로 선택했을 때 건조 성능은 기존 제품 표준코스에 고온건조를 추가했을 때보다 37% 뛰어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이현욱 LG전자 H&amp;A사업본부 키친어플라이언스사업부장은 “차원이 다른 트루스팀과 트루건조 기능에 조화로운 오브제컬렉션 디자인을 갖춘 디오스 식기세척기의 차별화된 가치를 더 많은 고객이 경험할 수 있도록 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금리 인상 덕에… 금융지주, 상반기 이자수익 19兆</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256392&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256392&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2021090521060733549_1630843567_0924256392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 4대 금융지주사들이 올 상반기에만 19조원에 달하는 역대급 이자이익을 거둔 것으로 나타났다. 시중 금리가 연말까지 계속 오른다는 점을 고려하면 올해 이들 금융그룹의 이자수익은 사상 최대치를 찍을 전망이다. 금융지주사들이 갈수록 커지는 빚 부담을 감당하기 어려운 취약층 지원에 더 적극적으로 나서야 한다는 목소리가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 각 사 실적보고서 등에 따르면 KB금융지주는 상반기 순이자이익 5조4418억원을 기록해 국내 금융지주사 중 1위를 차지했다. 이어 신한금융 5조1317억원, 하나금융 4조1906억원, 우리금융 4조1033억원 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기 순이익은 KB금융 2조7566억원, 신한금융 2조7208억원,  우리금융 1조7614억원,  하나금융 1조7274억원 순이었다. 코로나19 확산기를 거치면서 대출이 증가한 가운데 금리 상승에 따른 이자이익까지 커지면서 순이익이 급증한 것이다. 반기 기준으로 보면 KB·신한·우리금융의 올 상반기 순이익은 각 금융지주사 출범 이후 가장 많은 것이다. 4대 금융지주 중 순이익에서 꼴찌를 한 하나금융도 지난해 하반기(1조7733억)와 비슷한 높은 수익을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>