<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-24T00:07:35.688Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>원숭이 두창 한달 만에 5배 …WHO 코로나급 비상사태</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304957&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304957&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072405322375733_1658608343_0017304957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이 두창 감염자가 두 달여 만에 1만6800여 명까지 확산한 것으로 집계됐다. 전체 감염자 10명 중 7명은 미국과 스페인, 독일, 영국, 프랑스 등 5개국에서 나왔다. 원숭이 두창 감염자가 급속히 확산하면서 세계보건기구(WHO)는 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)를 선언했다. 미 보건당국도 비상사태 선언을 고려 중인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 전날 기준 세계 원숭이 두창 감염자는 1만6836명이다. 스페인이 3125명으로 가장 많았고, 이어 미국 2890명, 독일 2268명, 영국 2208명, 프랑스 1567명 등 순이다. 상위 5개국 감염자가 1만2058명으로 전체의 71.6%를 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO 데이터에 따르면 원숭이 두창 확진사례는 75개국에서 나왔다. 지난주에만 4133명이 증가했는데, 이 중 2949명이 미국 등 상위 5개국에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이 두창은 1958년 처음 발견됐고, 이후에는 콩고와 나이지리아 등 중앙아프리카와 서아프리카 지역에서 주로 감염 사례가 보고됐다. 그러다 지난 5월 유럽 여러 국가에서 20~30명 수준의 감염 사례가 확인됐고, 지난 6월 25일에는 40개국 3000여 명 수준까지 확산했다. 이후 다시 한 달 만에 5배가 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CDC는 지난 5월 23일 미국에서 확진 사례 1건과 의심 사례 4건을 확인하면서 “원숭이 두창이 확산 중인 커뮤니티는 세심한 주의를 기울일 필요는 있다”면서도 “사례가 적어 대중에게 큰 위험이 있다고 생각하지는 않는다”고 설명했다. 그러나 이후 감염 사례가 전국적으로 확산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕시 보건부에 따르면 전날 기준 839명이 확진 사례로 기록됐다. 대부분이 동성 성관계를 맺은 남성에게서 발생했다. 뉴욕타임스(NYT)는 “테스트가 이제야 확대되고 있어서 실제 확진자는 훨씬 더 많을 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17세 이하 미성년 확진 사례도 속속 나타나기 시작했다. 로셸 월렌스키 CDC 국장은 지난 22일 어린이 2명의 확진 사례를 설명하면서 “두 아동 모두 다른 남자와 성교하는 게이 남성 공동체에 소속된 이들과 연관이 있다”고 말했다. 유럽에서도 지금까지 17세 이하에서 최소 6명이 감염됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “(미국에서 확진사례) 99%가 다른 남성과 성관계를 했다고 보고한 남성이었다”며 “원숭이 두창이 임질, 헤르페스, 에이즈 같은 새로운 성병으로 자리 잡을 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072405324875734_1658608368_0017304957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;테워드로스 아드하놈 거브러여수스 WHO 사무총장은 이날 기자회견을 열고 “원숭이 두창도 글로벌 비상사태가 됐다”고 선언했다. 2007년 이후 일곱 번째다. PHEIC는 WHO가 내릴 수 있는 최고 수준의 공중 보건 경계 선언이다. 신종 인플루엔자 A(H1N1), 에볼라 바이러스 등 확산 때 나왔다. 현재는 코로나19와 소아마비에 대해 PHEIC가 유지되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국제 보건 긴급위원회가 지난 21일 원숭이 두창에 대한 PHEIC 선언 여부를 놓고 회의를 열었다. 위원 15명 중 6명만 비상사태 선포에 찬성했지만 테워드로스 사무총장은 선제 대응이 필요하다며 이례적으로 비상사태 선포를 강행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테워드로스 사무총장은 “위원들의 관점이 엇갈렸던 점을 알고 있고, 쉽고 간단하게 결정할 수 있는 사안이 아니었던 점도 안다”면서도 “원숭이 두창은 우리가 잘 모르는 새로운 전파 방식으로 확산하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국도 자체적으로 공중보건 비상사태를 선포하는 방안을 고심 중이다. 아시시 자 백악관 코로나19 대응 조정관은 전날 브리핑에서 “공중보건 비상사태를 선포함으로써 대응을 &amp;#8203;&amp;#8203;강화할 방법을 찾고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이 두창 사례 증가는 확인되고 있지만, 백신 물량은 충분치 않다. 미 보건당국은 백신 용량을 줄여 접종 횟수를 늘리는 방안까지 검토 중이라고 폴리티코가 백악관 관계자 3명을 인용해 보도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “백신 수요가 공급을 초과해 일부 도시 클리닉에서는 백신 용량이 빠르게 고갈되고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CNN도 조명한 한국 MZ의 ‘MBTI’ 열풍 “데이트에 활용”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304563&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304563&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317342275703_1658565262_0017304563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 ‘MZ세대’가 데이트 상대를 찾는 데 시간과 노력을 절약하기 위해 성격유형 검사인 MBTI를 적극 활용한다고 미국 뉴스채널 CNN이 22일(현지시간) 조명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;CNN은 많은 한국 청년들이 전통적인 방식으로 사람을 알아가는 것보다 MBTI 유형과 잘 맞는 사람을 골라 만나길 선호한다고 보도했다.  &lt;/span&gt;임명호 단국대 심리학과 교수는 CNN과의 인터뷰에서 “한국 사회에서는 자신에게 맞는 (MBTI) 유형을 미리 알고 있는 게 (데이트 상대를 찾는 데) 더 효율적이라는 평가를 받는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학생 이모(23씨)는 CNN과 인터뷰에서 “궁합이 안 맞는 유형의 사람과 데이트하는 데 많은 시간을 투자할 필요가 없다”고 말했다. 그는 “새로운 사람을 만날 때마다 MBTI 유형을 밝힌다”며 “(MBTI를 말하고 나면) 다들 내가 어떤 사람인지 이해하기 때문에 시간을 아낄 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 코로나19, 취업난, 치솟는 집값 등으로 미래가 불안한 상황에서 젊은이들이 비슷한 사람을 찾고자 MBTI로 시선을 돌린다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교수는 “사람들이 더 불안해지면서 심리적으로 기댈 곳이 필요하다”며 “사람들은 확실히 집단에 소속되면 덜 불안해한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBTI 열풍에 올라탄 건 학생들만이 아니다. 기업에서도 MBTI를 활용해 사업을 전개하고 있다. 파라다이스 그룹은 MBTI 유형에 따라 어울리는 여행지를 추천하고 있다. 제주맥주는 각 유형을 나타내는데 사용되는 영문 알파벳을 새긴 맥주캔을 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317375475704_1658565474_0017304563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “한국이 이런 종류의 분류에 매료된 것이 처음이 아니다”라며 “2000년대 초반에는 많은 한국인이 혈액형이 개인의 성격과 상관관계가 있다고 믿었다”고 전했다. 이어 “최근 채용 과정에서 MBTI 결과를 요구하는 일도 벌어졌다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 최근 한 구인 사이트에는 ‘열정적이며 혁신적인 ENFP 지원자를 찾는다’는 마케팅직 모집 공고가 올라오기도 했다.  그러나 전문가들은 연인이나 친구, 일자리를 찾는 데 MBTI에 지나치게 의존하는 것에 대한 우려를 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBTI 결과에 일관성이 없을 뿐 아니라 다양한 사람의 성격을 몇 개의 틀에 가둔다는 점에서 검사 정확성과 효용에 의문도 나온다.  MBTI는 80년 전인 1940년대에 만들어진 성격유형 검사다. 학계에서는 성격을 지나치게 일반화하고 근거가 부족하다는 비판도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBTI 업체인 마이어스-브릭스 컴퍼니 역시 주의를 당부하고 있다. 아시아태평양 총괄인 캠런 놋은 한국의 MBTI 인기에 대해 “매우 흡족하다”면서도 “잘 어울리는 파트너를 찾는 데는 적절치 않을 것”이라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “자신과 다른 MBTI 유형이라고 해서 잠재적 파트너로 제외하면 훌륭한 사람과 신나는 관계를 형성할 기회를 놓칠 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보티첼리 명화에 접착제로 손 고정… 기습시위 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304561&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304561&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317415675706_1658565716_0017304561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아의 한 환경단체가 르네상스 시대 거장 산드로 보티첼리의 명화에 접착제를 바른 손바닥을 갖다 대는 기습시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 가디언은 22일(현지시간) “이탈리아 피렌체에 있는 우피치 갤러리에서 환경단체 ‘울티마 제네라치오네’(마지막 세대) 소속 활동가 2명이 보티첼리의 ‘프리마베라’(봄) 작품을 보호하는 유리에 접착제를 묻힌 손을 대 고정했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경운동가 2명은 이 기습시위 후 탄소배출을 줄이라는 내용의 현수막을 펼쳤다. 이들은 입장 티켓을 구매하고 이곳에 들어갔다. 시위를 벌인 뒤에는 경찰에 연행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072317421375707_1658565733_0017304561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;울티마 제네라치오네는 성명을 내고 “오늘날 이(작품)처럼 아름다운 봄을 볼 수 있을까. 화재와 식량 위기, 가뭄은 이를 점점 더 어렵게 만들고 있다”며 “우리는 예술을 이용해 경종을 울리기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “우리는 사회&amp;#8729;기후생태계 붕괴로 향하고 있다”며 “우리가 예술 유산을 아끼고 돌보는 것처럼 다른 세계와 공유하는 지구를 보호하는 데 힘써야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체는 이번 시위로 인해 작품이 훼손되는 것을 막는 방법을 찾기 위해 예술복원 전문가와 상의했다고도 덧붙였다. 박물관 측은 이번 시위로 작품이 입은 피해는 없었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 이 단체가 지난해 9월 영국에서 도로에 손을 접착제로 고정시키며 대규모 시위를 벌인 ‘영국을 단열하라’(Insulate Britation)의 방식에 자극을 받은 활동단체 중 한 곳이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이달 초 영국 환경단체 ‘저스트 스톱 오일’도 런던에 있는 왕립미술원(로열아카데미)과 국립미술관(내셔널갤러리) 등지에서 비슷한 시위 활동을 전개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아계 노인 130번 넘게 때린 美 남성 “나는 무죄”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304504&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304504&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072316205475689_1658560854_0017304504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아계 노인에게 인종차별적 발언을 하고 130차례 넘게 때린 미국인 남성이 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴스채널 CNN은 21일(현지시간) “아시아계 여성 노인을 폭행한 타멜 에스코(42)가 2급 살인미수 및 1급 폭행, 2급 폭행 등 다수의 증오범죄 혐의로 지난 19일 기소됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스코는 지난 3월 뉴욕 용커스에서 자신을 스쳐 지나간 필리핀계 여성 피해자(67)를 폭행한 혐의를 받는다. 검찰에 따르면 에스코는 피해자를 공격하기 직전에 “아시아계 XX”라고 부른 뒤 폭력을 휘둘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰에서 공개된 CCTV를 보면 에스코는 피해자의 뒤를 따라 건물로 들어가 피해자의 머리를 주먹으로 때렸다. 에스코는 약 1분30초 동안 피해자를 125차례 주먹으로 때리고 발로 7번을 짓밟았다. 그는 피해자가 바닥에 쓰러진 뒤에도 폭행을 이어가는가 하면 피해자의 몸을 수차례 밟고 침을 뱉기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건으로 인해 피해자는 뇌출혈과 다발성 안면 골절 등의 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 구속 수감된 에스코는 무죄를 주장하고 있다. 에스코에 대한 재판은 다음달 6일 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 팬데믹 이후 미국에서는 동양인을 상대로 한 증오범죄가 잇따르고 있다. 지난 5월에도 지하철에서 미국인 남성이 한국계 여성 2명에게 정체불명의 액체를 뿌리고 아시아계 차별 발언을 하는 사건이 발생해 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19로 항공편 결항·지연 속출… 1위 공항은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304460&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304460&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072314434775681_1658555027_0017304460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 최악의 공항 순위가 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴스채널 CNN은 22일(현지시간) 올여름 비행 취소가 많은 공항 순위 1위로 전체 항공편의 7.9%가 결항된 중국 선전바오안국제공항을 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 미국 뉴어크리버티국제공항의 결항률이 7.4%로 2위, 미국 라구아디아공항이 7%로 3위, 캐나다 토론토 피어슨국제공항이 6.5%로 4위, 인도네시아 수카르노하타국제공항이 6.2%로 5위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 항공편 지연이 가장 많은 공항 1위는 토론토피어슨국제공항이었다. 전체 항공편의 52.5%가 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 독일의 프랑크푸르트국제공항(45.4%), 프랑스 파리샤를드골국제공항(43.2%), 네덜란드 암스테르담스키폴국제공항(41.5%), 영국 런던히드로국제공항(41.1%) 순으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 각국 공항에서 항공편 연착 및 취소가 잇따르는 것은 오랜 기간 이어진 코로나19 확산세 여파로 항공업계가 큰 타격을 입었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19로 해외여행이 중단되자 직원들을 해고하며 몸집 줄이기에 나선 항공사와 공항들은 현재 인력난을 겪고 있다. 전 세계 공항과 항공사에서 근무하던 약 230만명은 코로나19로 일자리를 잃은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN이 공개한 ‘불명예 공항 명단’은 지난 5월 26일부터 지난 19일까지 전 세계 항공편 중 취소&amp;#8729;지연된 사례를 종합한 결과로 작성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강물 깨끗해” 벌컥 마신 인도 정치인 병원행 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304330&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304330&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T04:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072313015475662_1658548914_0017304330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 펀자브 주총리가 지역 강물의 청결도를 스스로 입증하기 위해 강물을 한 컵을 떠먹었다가 병원 신세를 지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일(현지시간) 인디안익스프레스 등 인도 매체에 따르면 바관트 만 주총리는 지난 17일 하천 정화사업 22주년을 맞아 술탄푸르 로디에 위치한 칼리 베인 하천을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 총리는 물을 한 잔 마셔보라는 제안을 받자 주저 없이 행동했다. 강물 정화 사업 성공에 대한 확신을 심어주기 위한 퍼포먼스였다. 당시만 총리가 강물을 떠서 마시는 영상은 17일 만 총리의 소속 정당 공식 트위터 계정을 통해 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이틀 뒤인 지난 19일, 만 총리는 델리의 아폴로 병원을 찾았다. 만 총리 측은 정기 건강검진을 받은 것이며 하루 만에 퇴원했다고 설명했지만 현지 매체들은 “소식통을 인용해 만 총리가 극심한 복통을 느껴 병원을 찾았고 감염 진단을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072313022975663_1658548949_0017304330.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;칼리 베인 하천은 ‘검은 개울’이라는 의미다. 하천 길이는 165㎞에 호시아푸르에서부터 카푸르탈라까지 4개 구역을 가로지르는 펀자브주의 주요 수자원이다. 시크교 창시자 구루 나나크가 칼리 베인 강에서 목욕한 뒤 깨달음을 얻었다는 설화에 따라 성스러운 강으로 불린다. 그러나 곳곳에서 흘러든 오&amp;#8729;폐수가 강물을 오염시키며 ‘검은 개울’이라는 뜻의 칼리 베인이라는 이름이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 정부는 2000년 6월 17일 오·폐물로 오염된 칼리 베인 정화사업에 착수했다. 지난 20여 년간 진행된 정화사업으로 강물은 전보다 맑아졌지만 인근 습지에서 오염된 물이 역류하고 오&amp;#8729;폐수 불법방류가 근절되지 않았다. 여전히 물고기 집단 폐사와 같은 몸살을 앓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 경호 주목하는 日… 요미우리 “아베 피격과 대조적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304150&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304150&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T02:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022032413314846155_1648096308_0017304150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;허술한 경호로 아베 신조 전 총리의 피격 사망을 막지 못한 일본이 한국의 전직 대통령 경호를 주목하고 있다. 일본 일간 요미우리신문은 지난 3월 대구에서 박근혜 전 대통령을 향한 소주병 테러에 대응한 경호팀을 23일 지면에 실어 조명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요미우리신문은 “소주병이 날아들자 불과 2~3초 만에 십수 명의 경호원이 빠르게 달려왔다. (중략) 이중삼중으로 둘러싸고 방탄 막을 올렸다”며 &lt;span&gt;“(한국) 경호원들의 움직임은 아베 전 총리의 피격 사건과는 대조적”이라고 평가했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022071509140969063_1657844049_0017304150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문은 아베 전 총리를 향한 발포 후 근처에 있던 경호원들이 총격범 야마가스 데쓰야를 제압하기 위해 달려든 것에 대해서도 “경호원의 역할은 본래 용의자 체포가 아니라 요인(要人)의 안전 확보다. 제2&amp;#8729;3의 공격이 어디서 올지 모른다. 평소와는 다른 사태가 벌어진 경우 요인을 덮어서 가리거나 엎드리게 해서 목숨을 지켜야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072311102475650_1658542224_0017304150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;요미우리는 한국의 경호 시스템에 대해서도 소개했다. 신문은 한국의 대통령 경호처가 경호원 약 400명 체제로 대통령과 그 가족 경호를 담당하며 대통령은 임기 후에도 최장 15년 동안 재임 중과 거의 같은 수준의 경호를 받는다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총격 가능성에 대한 일본 경호팀의 판단 자체가 허술했다는 지적도 나오고 있다. 한 경찰 관계자는 “요인 경호에서 총격을 가정하지 않는 것은 아니지만 전방에서 습격자가 칼을 들고 달려드는 것과 같은 위험을 크게 인식해 왔다”며 니혼게이자신문에 일본의 경호 실태를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 야마가미가 직접 만든 총으로 아베 전 총리를 저격한 것처럼 일반인이 3D 프린터 등을 이용해 총기를 제작할 가능성이 있는 등 일본에서도 총기를 사용한 범죄 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닛케이에 따르면 최근 일본 경찰청은 아베 전 총리 피격 사망 사건과 내년 히로시마에서 열릴 주요 7개국(G7) 정상회의에 대비하고자 30년간 이어진 경호 체계를 재검토해 대폭 수정할 방침이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시 또 죽었다고? “파리 교통사고 사망” 가짜뉴스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304131&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304131&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T02:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072310425075643_1658540571_0017304131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘축구의 신’ 리오넬 메시(35·파리 생제르맹)가 교통사고로 사망했다는 가짜뉴스가 동영상 SNS 플랫폼 틱톡을 타고 퍼졌다. 하위 주장이었지만 팬들은 가슴을 쓸어 내려야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 축구 전문 매체 HITC는 21일(현지시간) “메시가 파리에서 교통사고로 사망했다는 내용의 가짜뉴스가 틱톡에 올라왔다”고 보도했다. 이 가짜뉴스는 전파가 빠른 SNS 플랫폼을 이리저리 타고 순식간에 확산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트위터에선 ’속보! 리오넬 메시가 오전 7시38분 파리에서 교통사고로 사망했다. 삼가 고인의 명복을 빈다. 레전드’라는 글과 함께 ‘파리 병원에서 메시의 사망이 공식 확인됐다’는 주장 덧붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 게시글은 언론의 보도 형식과 유사하게 작성됐다. 이를 믿은 누리꾼들은 큰 충격을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072310484275644_1658540923_0017304131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 혼선이 빚어지자 HITC는 “이 모든 것은 허위”라며 “뉴스처럼 보이게 해 더욱 신뢰감을 가지도록 만들었다. 메시는 멀쩡히 살아있고, 아주 잘 지내고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 메시를 포함한 PSG 선수단은 일본 투어 중이다. 메시는 사망설이 제기된 전날 일본 도쿄 국립경기장에서 열린 일본 J1리그 가와사키 프론탈레와의 친선경기에서 선제골을 넣어 2대 1 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시가 가짜뉴스로 인한 ‘사망설’에 휩싸인 것은 처음이 아니다. 2020년 영국 매체 텔레그래프의 공식 SNS 계정에 “메시가 세상을 떠났으니 댓글을 남겨달라”는 게시글이 등장한 사건이 있었다. 하지만 당시 텔레그래프 계정은 해킹을 당한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난 4월에는 유럽 국가들을 중심으로 사망설이 또다시 인터넷에서 돌기 시작했다. 이 가짜뉴스에는 “2022년 4월 12일 화요일 오전 11시쯤 우리가 사랑하는 축구선수 리오넬 메시가 세상을 떠났다”며 구체적인 정황이 적혀있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어 “메시는 멋진 사람이었으며 그가 이뤄낸 성취에 많은 이들이 감명을 받았다. 우리는 그를 그리워할 것이며 결코 잊지 않을 것이다. 이 페이지에 ‘좋아요’를 누르고 댓글로 공감과 위로를 표해 달라”고 요구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 메시의 페이스북에서 전 세계 팬들의 추모 물결이 일었다. 하지만 당시 메시는 아내와 함께 시간을 보내고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HITC는 “가짜뉴스가 나온 SNS를 발견하면 즉시 신고해야 한다. 모든 SNS는 신고할 수 있는 옵션이 있다”며 “인터넷에서 본 것을 믿기 전에 신뢰할 수 있는 웹사이트인지부터 확인하라”고 당부했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국서 어린이 원숭이두창 감염 첫 발생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304055&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304055&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T01:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072309535875634_1658537638_0017304055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 원숭이두창에 감염된 어린이의 첫 번째 사례가 확인됐따.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로셸 웰렌스키 미국 질병통제예방센터장은 22일(현지시간) 워싱턴포스트 주최 화상 행사에서 “2명의 어린이가 원숭이두창 확진 판정을 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 감염된 어린이는 캘리포니아주의 유아, 미국 거주민이 아닌 영아다. 모두 양호한 상태에서 치료를 받고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건당국은 가정 내 감염으로 보고 경로를 조사하고 있다. 웰렌스키 센터장은 “두 아동 모두 다른 성 관련 남성 공동체에 소속된 이들과 연관이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이두창은 미국과 유럽에서 동성애 남성을 중심으로 발병했지만, 각국 보건 당국은 누구나 감염될 수 있다고 강조하고 있다. 지금까지 유럽에서도 17세 이하에서 최소 6명이 감염된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이두창은 아프리카 일부 지역에서 발생하는 풍토병이지만 올해는 평소 감염 사례가 없는 국가에서도 1만5000여명이 확진됐다. 아프리카에서는 어린이가 감염자가 많다. 중증 및 사망 비율이 어른보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 네브래스카대 의료센터 전염병 전문의 제임스 로러는 나이가 많은 어른은 다수가 천연두 백신을 맞은 덕분에 유사질병인 원숭이두창에 대해서도 일부 면역력이 있을 수 있다고 말했다. 천연두 백신은 약 40년 전 이 병을 퇴치한 뒤 접종이 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도와주세요” 입에 깡통 낀 야생 북극곰의 청 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304048&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304048&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-23T01:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072310022375636_1658538143_0017304048.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아에서 통조림 캔에 혀가 낀 북극곰이 사람에게 도움을 청하는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일(현지시간) 호주 ABC뉴스 등 외신에 따르면 러시아 북부 크라스노야르스크주 딕손 마을의 한 주택 마당에서 야생 북극곰이 발견됐다. 지구 최북단 마을 중 하나인 딕손에선 총 676명이 거주하고 있다. 북극곰과 흰돌고래의 서식지이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 집 앞에서 북극곰을 목격한 남성은 이를 영상으로 촬영해 SNS에 공개했다. 영상을 보면 힘없이 느릿느릿하게 걸어오던 북극곰의 입에는 통조림 캔이 끼워져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북극곰은 남성을 향해 머뭇거리며 다가온다. 이어 도와 달라는 듯한 눈빛으로 울타리 틈 사이에 통조림 캔을 들이밀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072310030275637_1658538182_0017304048.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북극곰은 꽉 낀 캔 때문에 물 한 모금도 마시지 못한 채로 도움을 청하기 위해 민가에 내려온 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성은 손을 뻗어 캔을 빼내 주려 했다. 하지만 애를 쓸수록 곰의 혀는 캔 속으로 더 깊이 빨려 들어갔고 결국 남성은 러시아 천연자원감독청에 연락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에는 지원 요청을 받은 모스크바 동물원의 수의사들이 도착했다. 이들은 북극곰에게 진정제를 투여한 뒤 캔을 제거하고 찢어진 혀를 봉합하는 수술을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모스크바 동물원 수의사는 “북극곰은 약 2살 된 어린 암컷으로 (발견 당시) 야위었고 탈수가 진행된 상태였다”며 “상처 부위의 경우 바깥 피부는 손상됐지만, 안쪽 근육은 영향을 받지 않았기 때문에 곧 회복될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모스크바 동물원장은 “곰의 회복을 돕기 위해 물고기 50㎏을 준비했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수의사들은 며칠간 북극곰의 상태를 살핀 뒤 자연 서식지로 돌려보낼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 야생 북극곰은 절대로 이렇게 사람에게 접근하지 않는다는 점을 들어 북극곰이 굶어 죽기 직전이었던 것으로 보인다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 환경단체는 “기후 변화로 인해 굶주린 북극곰들이 먹이를 찾아 민가를 찾아 쓰레기를 뒤지는 일이 자주 벌어지고 있다”면서 “기후 변화를 막고 북극곰 서식지를 보호하지 않는다면 이런 일은 계속해서 일어날 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>