<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:04:59.341Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SK 美에 220억 달러 신규 투자… “국내 투자도 차질 없이 할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017315026&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017315026&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T00:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072709002379184_1658880023_0017315026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK가 미국에 220억 달러(약 29조원)를 신규 투자한다. 반도체·배터리·그린·바이오 등 SK그룹의 4대 사업을 중심으로 경쟁력을 강화해 국내 산업 발전에도 기여한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK는 최태원 SK&lt;span&gt;그룹 회장이 26일(현지시간) 미국 백악관에서 조 바이든 미국 대통령과 화상면담을 갖고 220억 달러 규모의 신규 투자를 발표했다고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹이 단행키로 한 220억 달러 규모의 신규 투자는 반도체, 전기차 배터리, 그린, 바이오 등 4대 핵심 성장동력 분야에 집중돼 있다. 최근 발표한 전기차 배터리 분야 70억 달러 투자까지 감안하면 향후 대미 투자 규모는 모두 300억 달러에 달할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 가운데 150억 달러는 반도체 연구개발(R&amp;D) 협력과 메모리 반도체 첨단 패키징 제조 시설 등 반도체 생태계 강화에 투자된다. 또 세포&amp;#8729;유전자 치료제 분야에 20억 달러, 첨단 소형 원자로 등 그린 에너지 분야에 50억 달러의 신규 투자가 단행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 R&amp;D 투자는 단순히 미국 내 일자리 창출에만 그치지 않고, SK하이닉스의 기술력 강화로 이어져 결국에는 메모리 등 한국 반도체 산업의 본질적 경쟁력을 강화하는데 역할을 할 것이라고 SK그룹은 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 SK그룹이 전기차 및 그린 에너지 분야에 대규모로 투자할 경우 SK와 협력 관계에 있는 한국의 소부장 기업이 미국에 진출할 수 있는 발판을 마련할 수 있다는 점에서 미국 시장 진출과 국내 기업 일자리 창출에도 기여할 수 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹은 대규모 대미 투자로 생산거점을 확보하고, 미 행정부는 일자리가 창출될 수 있도록 적극 지원해 한미 양국의 대표적 ‘윈-윈(Win-Win) 경제모델’을 만든다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 “한미 양국은 21세기 세계경제를 주도할 기술과 인프라 구축을 위해 힘을 모으고 있다”면서 “이 같은 협력은 핵심 기술과 관련한 공급망을 강화하는데 기여할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “SK는 투자를 통해 미국의 제조업 경쟁력 강화와 혁신, 일자리 창출 등에 적극적으로 기여할 것이며, 더불어 미 행정부의 적극적인 지지와 협력으로 함께 번영할 수 있다는데 감사드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “SK그룹이 220억 달러 규모의 투자를 추가로 단행할 경우 미국 내 일자리는 2025년까지 4000개에서 2만개까지 늘어날 것”이라면서 SK그룹의 투자에 여러 차례 “땡큐”를 연발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “이번 SK그룹의 투자는 미국과 한국이 21세기 기술경쟁에서 승리하고 있음을 보여주는 투자”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 SK그룹은 오는 2026년까지 계획한 전체 투자규모 247조원 가운데 179조원에 달하는 국내 투자는 차질없이 진행할 것이라고 강조했다. 전체 투자규모의 70%가 넘는 금액을 국내에 투자키로 한 것은 반도체와 같은 핵심 생산기반과 R&amp;D 기반이 국내에 있는 만큼 국내 인프라 구축과 R&amp;D 등이 뒷받침돼야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK 관계자는 “훨씬 규모가 큰 국내 투자가 계획대로 진행돼야 해외 투자도 함께 성과를 거둘 수 있다”면서 “이번에 발표된 대미 투자 계획은 물론 이미 확정된 국내 투자 역시 흔들림없이 진행해 나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장과 바이든 대통령간 면담에는 박정호 SK하이닉스 부회장, 유정준 SK 북미 대외협력 총괄 부회장 등 SK측 인사와 지나 러몬도 상무장관, 브라이언 디스 국가경제위원회(NEC) 위원장, 알리 자이디 백악관 환경 어드바이저 등 미국 측 인사가 배석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예수님이 ‘피에 젖은 용사’라고?···美 백인 기독교 민족주의, 민주주의의 위협</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314995&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314995&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-07-26T23:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708500079180_1658879401_0017314995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백악관 앞에서 노끈으로 동여맨 커다란 십자가를 붙들고 기도하는 사람, 군중들 틈에서 “구세주. 예수 그리스도”를 외치며 하늘을 향해 연신 팔을 치켜드는 사람. 언뜻 보면 교회 성도들의 연합집회 모습으로 보이는 이 장면을 두고 미국 내에서 ‘민주주의의 위협’이란 우려가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 지난 24일(현지 시간) “최근 확산하는 ‘백인 기독교 민족주의’가 미국의 민주주의를 위협하고 있다”고 보도했다. 이어 “이 사상이 폭력적이고 이단적이며, 예수의 삶과 그의 가르침에도 정반대된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 모습이 미국 사회에 전면적으로 등장한 건 지난해 1월 대통령 선거에 불복한 시위대가 미 의회를 습격한 사건이 벌어졌을 때였다. 당시 ‘하나님, 총, 트럼프’가 새겨진 티셔츠를 입은 일부 시위 대원이 경찰에게 폭력을 행사하는 모습, ‘예수 나의 구원자, 트럼프 나의 대통령’이란 문구가 적힌 성조기를 휘두르는 모습 등이 보도되면서 논란을 낳았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 내 종교학, 역사학 전문가들은 ‘백인 기독교 민족주의’를 ‘백인 기독교인이 지배하는 미국의 건립을 최우선으로 삼는 사조’로 정의한다. 이 사상을 추종하는 이들이 미국 사회를 ‘진정한 미국인’과 ‘그 외’로 갈라놓고 오직 진정한 미국인만 모든 권리를 누릴 자격이 있다고 믿고 있다는 분석도 나온다. 이데올로기 권위자인 사무엘 페리 오클라호마대 신학과 교수는 “이 같은 사상은 ‘위장된 기독교’”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 폭력적으로 표출되는 행동에 ‘종교적 해석’을 갖다 붙이는 행태에 대한 우려를 표한다. 크리스틴 두메스 칼빈대 역사학과 교수는 “이들은 요한계시록에 기록된 ‘불꽃 같은 눈’ ‘피에 젖은 옷’ 등을 검을 휘두르며 적을 물리치는 ‘하나님의 전사 예수님’으로 해석한다”며 “이는 예수님을 ‘평화의 왕’이 아닌 무력으로 미국을 기독교 국가로 회복시키는 용사로 왜곡한 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필립 고르스키 예일대 교수는 “미국과 이 사회의 제도를 사랑한다고 말하는 백인 기독교인 모두가 기독교 민족주의자는 아니며 민권운동에 앞장섰던 마틴 루터킹 주니어 목사를 비롯해 수많은 흑인 기독교인들이 기독교 민족주의로 전락하지 않는 애국심을 보여왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 ‘백인 기독교 민족주의’가 미국 기독교계 전반에 깊숙이 스며들었다는 점이다. 미국의 기독교 여론조사 기관 바나 그룹은 지난해 조사를 통해 “미국 기독교인 중 ‘미국이 기독교 국가로 건국됐으며 하나님은 특별한 역할을 감당하게 하기 위해 미국을 선택했다’고 믿는 비율이 증가하고 있다”고 밝혔다. 두메스 교수는 “이 사상이 주류 기독교계에 깊이 침투해있기 때문에 어떤 목회자든 이에 반하는 말을 하려면 사실상 목사직을 걸어야 하는 상황”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최기영 기자 ky710@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호텔 직원 “제발 뒷정리 좀” 사진 올렸다 ‘역풍’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314950&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314950&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T23:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708364979173_1658878609_0017314950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 수도권의 4성급 호텔 직원이 고객 퇴실 후 어지러워진 객실 모습을 사진으로 찍어 SNS에 올려 비난했다가 역풍을 맞은 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 고양의 한 호텔 직원 A씨는 지난 24일 트위터에 올린 객실 사진 2장을 올려 “행사 즐기는 건 좋은데 썼던 건 깔끔하게 정리 좀 합시다. 제발”이라고 불만을 표시했다. 고객이 퇴실한 뒤 정리정돈이 되지 않은 객실 모습이 담긴 사진이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “코스프레한 사람들 많이 체크인하길래 설마 했었는데 역시나”라며 “이 사진보다 더 심한 객실이 수두룩하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 글은 트위터를 포함해 여러 온라인 커뮤니티로 확산됐다. 논란이 커지면서 해당 객실에 묵었던 B씨도 이 사실을 알게 됐다. 사진 속 물건 위치는 자신이 22~24일 2박3일간 묵었던 호텔을 나오면서 둔 모습 그대로였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 트위터에서 “저는 7월 22일부터 24일까지 해당 호텔에서 투숙하였으며, 체크아웃 이후 해당 호텔의 직원에 의해 SNS상에서 제가 사용한 객실의 사진이 공개되고 게시물 내용을 통해 비난받는 일을 겪었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “호텔의 해당 직원은 많은 비판을 맞이하게 되자 게시글을 삭제하였지만, 이미 글은 제가 사용한 객실 사진과 함께 여러 커뮤니티 사이트로 퍼져나간 뒤였다”며 “이 사건으로 제가 사용한 객실이 더럽다, 더럽지 않다를 논의하고 있는 수천 개 이상의 댓글을 마주해야 했으며, 여러 커뮤니티를 이용하는 수십만명 앞에 제가 사용한 객실 사진을 보이는 일 역시 겪은 셈”이라고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 이후 호텔에 전화를 걸어 항의하고 공식적인 사과 표명과 직원 징계를 요구했다. 호텔 직원은 트위터 게시물을 지우고 대신 사과문을 올렸는데, 사과 내용은 B씨 개인이 아닌 불특정 다수에 대한 유감 표시가 담겨 있었다. 호텔 측은 36시간 만에 연락이 왔지만 직원 A씨의 징계 여부를 공개하기 어렵다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원 A씨는 사과문에서 “부적절한 언행으로 많은 분께 불쾌감을 안겨드린 점 사과드린다”며 “체크아웃 객실이 많아 청소팀 지원을 갔다가 소품이 늘어져 있는 객실을 보고 사진을 찍어 트위터에 올렸고 비난하는 글을 작성했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “결코 일어나서는 안 되는 행동을 했으며 죄송하다. 잘못을 지적해 주는 글을 보고 게시물을 삭제했다. 독단적인 행동으로 피해를 본 호텔 직원들에게도 사죄한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 A씨 게시물에 오히려 “저 정도면 깨끗한 거 아닌가” “나가면서 정리하는 사람도 있나” “투숙객이 나갈 때 이불 개고 나가주길 원하는 거냐”며 공감하기 어렵다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 연합뉴스에 “호텔 요금에는 직원들의 용역비 또한 포함된 것으로 생각한다. 이런 대접을 받아 마땅한지 묻고 싶다”며 “호텔 측은 직원이 일으킨 잘못에 대해 공식적인 사과도 없다. 호텔의 만행을 고발하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 호텔 측은 “상당히 심각한 문제라서 지금 (대책을) 논의하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손끝으로 전하는 찬양 이야기’ 수어찬양음악회 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314903&amp;code=61221211&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314903&amp;code=61221211&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-07-26T23:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708361679171_1658878577_0017314903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;창립 17주년을 맞은 주성농인교회(담임목사 박용숙)가 최근 서울 동작구 CTS아트홀에서 ‘수어찬양 음악회’를 개최했다. (&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;음악회는 30일 오후 6시 CTS기독교TV에서 방송한다. 또 31일 오후 12시 재방송한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708364479172_1658878605_0017314903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708370479174_1658878625_0017314903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708142579166_1658877265_0017314903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행사 주제는 ‘손끝으로 전하는 찬양 이야기’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후원금은 필리핀 선교지 차량 지원에 전액 사용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1부 예배는 아나운서 최선규와 개그우먼 김지선이 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소명중앙교회 김대성 목사가 설교 말씀을 전했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708374079178_1658878662_0017314903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 목사는 “장애로 어려움이 있을지라도 믿음을 지키는 승리자가 되자”며 축복의 말씀을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2부 음악회에 주성농인교회와 수원할렐루야농아교회 찬양팀이 출연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이애라 글로벌찬양율동총회신학, 가수 장향희, 김종찬 목사 등이 참여해 다양한 무대를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;행사를 준비한 박용숙(예명 우슬초) 주성농인교회 목사는 “농인을 섬긴 세월을 돌아보며 하나님이 주시는 감동으로 필리핀 선교사 돕기 수어 찬양 음악회를 개최했다”고 관심을 당부했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주성농인교회는 농교회의 연합과 일치, 구제 사역 등 농인 선교 활동에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영대 기자 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원랜드 돈 탕진, 가스총 들고 전당포로…강도질 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314881&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314881&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T23:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072708073279159_1658876852_0017314881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원랜드에서 가진 돈을 탕진한 뒤 또 도박자금을 구하러 전당포에서 가스총으로 강도 행각을 벌인 50대가 실형을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사2부(부장판사 이영진)는 강도상해, 사기, 절도 혐의로 기소된 A씨(57)에게 징역 6년을 선고했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 27일 정선군 한 전당포에서 주인 B씨(63·여)의 입 안에 가스총을 들이대며 위협하고, 저항하는 B씨의 머리를 때린 뒤 돈과 귀금속을 빼앗으려 한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 방에서 자고 있던 B씨의 남편이 달려 나오자 달아난 A씨는 인근 모텔에 숨어있다가 2시간 만에 긴급체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 강원랜드 카지노에서 도박을 하다 돈을 모두 잃고 도박자금을 구하려고 범행을 저질렀다. 가스총은 같은 달 초 세차장에서 일하던 중 손님이 맡긴 승용차에서 훔친 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강도 범행 6개월 전 세차장에서 손님 차에 있던 10만원권 백화점 상품권 10장을 훔친 혐의와 LPG 가스를 충전하고는 돈을 내지 않은 혐의도 공소사실에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 법정에서 “강도의 고의가 없었다”며 부인했으나 재판부는 A씨가 전당포에 처음 방문했을 때부터 주머니에 가스총과 장갑 등을 소지하고 있었던 점 등으로 미루어보아 우발적인 행동으로 보기 어렵다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 세차장에서의 상품권 절도 범행도 하지 않았다고 주장했지만, 재판부는 세차장 CCTV와 블랙박스 영상 등을 근거로 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “건강 상태가 좋지 않았던 피해자가 이 사건 강도 범행으로 인해 겪은 신체적·정신적 고통이 극심했을 것으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “체포돼 호송되는 과정에서 발길질 등 난동을 부리고, 수사기관 또는 법정에서 보인 태도 등에 비추어 볼 때 진지하게 반성하고 있다고 보이지 않는다”며 “형사처벌 전과가 다수 있고, 절도죄로 징역형의 집행유예 기간에 이 사건 범행을 저지른 점 등을 종합해 형을 정했다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘외국인 계절근로자’···“일꾼이 아니라 가족입니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314873&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314873&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-07-26T23:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707582879153_1658876309_0017314873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707592979155_1658876369_0017314873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“요즘 농촌에서는 외국인 계절근로자가 없으면 아무 것도 못해요”&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19로 중단됐던 외국인 계절근로자의 입국이 재개되면서 인력난에 시달리던 농민들이 적극 반기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 봉화군은 26일 필리핀 딸락주 계절근로자 70명이 입국해 일손 부족을 겪는 농가에 배치했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농촌 인구 감소와 노령화에 따른 농번기 고질적인 일손 부족 해소를 위해 봉화군은 지난 2018년부터 외국인 계절근로자 제도를 도입해 왔고 매년 해외 근로자가 입국해 3개월 간 일한 뒤 출국한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 코로나19로 지난 2년 동안 외국인 계절근로자 입국이 지연되고 지난해보다 오른 인건비에도 불구하고 일할 사람이 없어 농촌 인력 수급에 많은 어려움을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉화군은 외국인 계절근로자 도입을 위해 올해 초부터 베트남 및 필리핀과 지속적으로 접촉을 시도했으며 지난 6월 필리핀 딸락주와 계절근로자지원 MOU를 체결해 이날 근로자 70명이 입국하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 근로조건과 인권피해 방지를 위한 사전 교육을 받은 후 고추따기, 과수적과 및 봉지씌우기 등 주요 농작업 현장에 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 7월 중순에는 베트남 하남성과 세부협의를 완료해 50명의 베트남 계절근로자도 8월 중순에 추가 입국할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707590179154_1658876341_0017314873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉화군은 ‘결혼이민자 친척 초청 계절근로자 사업’도 진행하고 있다.&lt;br&gt;관내 거주 결혼이민자들의 4촌 이내 친인척을 초청해 인력난을 해소하는 방식으로 추진되는 이 사업은 65명이 입국 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 특히 근로자의 무단이탈로 농가의 피해를 방지하기 위해 계절근로자 입국 전 현지 보증금 예치 등 철저한 이탈 방지 대책을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 농작업 현장에 투입된 외국인 계절근로자들의 최소한의 권익을 보장하고 외국인을 고용하는 농가의 부담을 덜어주고자 군에서는 산재보험료를 지원해 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 25일 외국인 계절근로자의 입국에 앞서 필리핀 계절근로자의 성공적인 농촌정착을 위해 20명의 농가주를 대상으로 인권침해 예방교육 및 근로계약 준수사항 등의 사전교육도 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민 박상철(49) 씨는 “당장 수박 봉지씌우기와 고추수확이 늦어질 것 같아 걱정이 많았는데 적기에 농작물 수확작업이 이루어질 것 같아 감사하다”며 “근로자들을 단순한 일꾼이 아닌 가족처럼 여겨 다음에 다시 오고 싶은 곳으로 기억될 수 있게 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타바고 줄리어스(34) 씨는 “농작물 수확 작업은 해 본 경험이 있어 큰 어려움이 없을 것 같고, 고용주분의 인상이 좋아 보여 앞으로 3개월 간의 봉화생활이 기대가 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉화군도 농촌인력 부족 문제 해소를 위해 총력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;우선 박현국 군수의 공약사업 ‘외국인 근로자 농촌일자리 중개센터 건립 추진’과 농촌인력을 안정적으로 공급하기 위한 ‘농업인력 지원시스템 구축 및 인력공급 다양화 방안’ 마련을 위해 최근 농촌인력지원 전담TF팀을 신설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박현국 봉화군수는 “필리핀·베트남과 우호친선 교류를 확대해 우수한 외국인근로자가 입국할 수 있도록 노력하고, 효율적인 인력 공급 방안을 마련해 모든 농가들이 안심하고 영농에 전념할 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉화=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 카카오모빌리티 ‘선불충전금’ 34억원, 매각 뒤에도 안전할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313275&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313275&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2019012409582954026_1548291509_0017313275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카오모빌리티가 ‘카카오T 비즈니스’ 포인트 구매 제도를 통해 적립한 선불충전금이 34억여원에 달하는 것으로 나타났다. 카카오모빌리티의 사모펀드 매각을 둘러싼 논란이 한창인 상황에서 선불충전금이 매각 이후에도 제대로 보호될 수 있을지 우려하는 시선이 쏟아진다. 일부 이용자들은 카카오의 브랜드 가치를 보고 구입한 포인트 가치가 미래에 하락할 수 있다며 불안감을 토로하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 모빌리티 업계에 따르면 카카오모빌리티는 올해 2분기 말 기준 34억3281만원의 선불충전금을 보유 중이다. 이는 이용자가 ‘카카오T 비즈니스’를 통해 충전·선물 등 결제해 카카오모빌리티가 카카오T 포인트 형태로 보유하고 있는 잔액의 총합이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오T 포인트를 구매하는 주 고객은 기업이다. 기업들은 직원의 이동비용을 지급하는 수단으로 카카오T 포인트를 활용한다. 적게는 수만원부터 많게는 수백만원의 포인트를 미리 구매하고, 직원들이 카카오T를 이용할 때마다 포인트를 차감하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 모빌리티 업계에서는 카카오모빌리티 매각 이후 사업이 재조정되는 과정에서 선불충전금이 제대로 보호받을 수 있을지 우려를 제기한다. ‘머지포인트 사태’ 역시 선불충전금 방식으로 사업을 하다가 파산하면서 이용자 피해를 일으킨 사례다. 모빌리티 업계에서 선불충전금을 운영하는 업체는 카카오모빌리티가 유일한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티는 ‘신탁 예치’라는 이용자 보호 수단이 있다고 강조한다. 카카오모빌리티는 비송금업자다. 금융감독원의 ‘전자금융업자의 이용자 자금 보호 가이드라인’에 따르면 비송금업자는 선불충전금의 50% 이상을 신탁 예치해야 한다. 카카오모빌리티는 지난 2분기 말 기준 25억원을 시중은행 신탁 상품으로 예치 중이다. 카카오의 신탁 예치율은 72.8% 수준이다. 카카오모빌리티 관계자는 “신탁 예치율이 가이드라인 권고 수준보다 높다. 이용자를 보호할 가용 수단 역시 충분하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부에선 선불충전금의 가치가 매각 이후에도 장기적으로 유지될 수 있을지 회의적인 시선을 보내기도 한다. 카카오T 포인트를 구매하는 데는 카카오모빌리티의 서비스가 현재의 수준으로 장기간 존속할 것이라는 기대심리가 반영됐기 때문이다. 카카오모빌리티에 따르면 구매한 카카오T 포인트의 지급·사용 유효기간은 1년이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “이용자들은 카카오의 브랜드와 서비스의 질을 보고 선불충전금을 구매했다. 그런데 사모펀드로 매각될 경우 이런 가치들이 희석될 수 있다. 이용자들의 합리적인 소비를 방해하는 요인이 되는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티 측은 이런 우려는 시기상조라고 강조한다. 향후 지분 매각이 이뤄지더라도 기존 서비스는 변함이 없을 것이라는 입장이다. 카카오모빌리티 관계자는 “선불충전금은 기존의 약관을 적용받아 얼마든지 환급받을 수 있다. 서비스의 질 역시 매각 이후에도 유지될 것이라 포인트의 가치에는 변함이 없을 것이다. 매각 이슈가 기존 사업들에 영향을 미치지 않도록 할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 오피스텔·상가 등 집합건물 민원 자문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314841&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314841&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707544379148_1658876083_0017314841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도가 오피스텔·상가 등 집합건물의 관리를 두고 발생하는 관리인과 입주민 간 분쟁 예방을 위해 운영하는 ‘집합건물관리지원단’이 도민의 호응을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고양시 A오피스텔 입주민들은 투명한 관리비 운영을 위한 회계감사 방법을 집합건물관리지원단에 자문을 구했다. 이에 집합건물관리지원단은 대상 건물이 150호실 이상이어서 관리인이 매년 1회 이상 외부 회계감사를 받아 입주민에게 결과를 보고해야 한다고 안내하고 감사인 선정 방법, 회계처리 기준 등도 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안양시 B상가에서는 코로나19 여파로 인해 공실이 생겨 공용부분 관리비 징수 등 운영에 어려움을 겪고 있는 관리인이 상담을 신청했다. 이에 집합건물관리지원단은 점유자가 없는 경우 공용부분 유지·관리 비용의 주체는 구분소유자로, 구분소유자가 이에 불응할 경우 지급명령 또는 소액심판을 청구할 수 있다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 2020년 3월 출범한 ‘집합건물관리지원단’이 올해 7월까지 약 3년여 동안 이처럼 총 227건의 자문서비스를 지원했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항목별로는 오피스텔 95건, 상가 81건, 소규모 공동주택 29건, 지식산업센터, 숙박시설 등 기타 22건 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자문 신청인으로는 구분소유자, 점유자 등 입주민이 146건(약 64%)로, 관리인 81건보다 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집합건물관리지원단은 변호사, 주택관리사, 회계사, 건축사, 노무사 등 30명의 전문가가 집합건물 관리에 어려움을 겪는 관리인과 입주민에게 관리단 집회 소집 절차, 규약 설정, 관리비 운영, 시설 관리에 대해 무료 자문상담서비스를 제공하는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 하반기에도 약 60건의 집합건물 관련 민원에 대해 자문서비스를 제공할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청 대상은 ‘집합건물법’의 적용을 받는 오피스텔, 상가, 150세대 미만 공동주택 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집합건물의 관리인, 구분소유자 또는 점유자가 서비스를 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청 방법은 경기도청 누리집에서 온라인으로 신청하거나 신청서를 내려받아 팩스 또는 우편(경기도 수원시 영통구 도청로 30 경기도청 15층 건축디자인과)으로 제출하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화풀이 그칠까봐”… ‘14만 경찰 전체회의’ 자진철회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314842&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314842&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707540379147_1658876043_0017314842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“화풀이는 될지언정, 사회적 우려와 부담을 준다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부의 경찰국 신설 방침에 반발해 14만 전체 경찰회의를 제안했던 일선 경찰이 27일 ‘자진철회’ 입장을 밝히며 언급한 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 광진경찰서 김성종 경감은 이날 경찰 내부망에 ‘전국 14만 전체 경찰회의 자진철회’라는 제목의 글을 올렸다. 김 경감은 오는 30일 14만 전체 경찰회의를 열자며 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 경감은 “어제 국무회의 통과로 경찰국 설치가 확정됨에 따라 어떠한 사회적 해결방법이 없어진 현실에서 전체 경찰 이름의 사회적 의견 표명은 화풀이는 될지언정, 사회적 우려와 부담을 줘 경찰 전체가 사회적 비난의 대상이 될 수 있다”고 철회 배경을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “지금까지 14만 동료 경찰들의 피땀 흘린 노력들로 우리 국민, 국회, 사회는 경찰국 설치가 ‘검수완박’에 대한 추잡스럽고 국민의 안전을 담보로 한 위험한 보복행위이자 권력남용 행위라는 사실을 분명하게 인식했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “우리 국회가 이러한 불법적인 경찰국 설치에 대해 입법적으로 반드시 시정해주실 것이라 믿는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 경찰서장(총경) 회의를 주도했다가 대기발령된 류삼영 총경도 전날인 26일 경찰 전체회의 개최를 자제하자는 의견을 냈다. 그는 경찰 내부망에서 “여기서 경찰관이 다시 모임을 추진하는 것은 국민 여러분에게 심려를 끼쳐드릴 수 있다”며 “우리의 목소리가 너무 커서 오히려 국민의 목소리를 듣기 어려울 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 총경은 “현 상황에서 가장 필요한 것이 무엇인지 고민해주기 바란다. 정제되지 않은 의견 제시와 항의만으로 경찰의 민주적 통제장치가 마련되는 건 아니다”며 “일단 국회에서 논의되는 과정을 살펴달라”고 자제를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 경찰회의 개최 의견이 공식적으로 철회되면서 경찰 내부 분위기가 향후 어떻게 흘러갈지 이목이 쏠린다. 과열된 분위기를 식혀야 한다는 의견이 잇따라 나오면서 일단 경찰 내부 반발 사태에는 제동이 걸릴 가능성이 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체회의 철회에 따라 오는 30일 회의는 당초 정해진 대로 팀장회의 방식이 될 것으로 보인다. 다만 김 경감의 철회 공지에 일부 경찰관들이 여전히 불만을 표시하고 있어 변수는 남아 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담양 산업단지 공장 큰불…“3개 동 전소, 인명피해 無”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707505179145_1658875851_0017314837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남 담양군 담양읍 담양산업단지의 자동차 부품 제조 공장에서 화재가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 소방당국에 따르면 이날 오전 5시23분쯤 불이 나 현재까지 이 공장 3개 동이 완전히 탔으며 1개 동은 일부 소실됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공장 가동 시간이 아니어서 다행히 인명 피해는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 대응 2단계를 내리고 인접 소방서 인력과 장비를 추가 동원해 현재 큰불을 잡은 상태다. 큰불을 잡아 대응 1단계로 하향 조정하고 진화를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 불을 완전히 끈 다음 정확한 화재 원인을 조사할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대답 안해?” 60대 동료 수형자 던진 밥상에 30대 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314833&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314833&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707471679143_1658875638_0017314833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 원주교도소에서 동료 수형자에게 폭행 당한 수형자가 숨지는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 수사당국에 따르면 지난 25일 낮 12시20분쯤 원주시 무실동 소재 원주교도소 사동에 수감 중이던 30대 수형자 A씨가 함께 생활하던 60대 B씨가 던진 밥상에 머리를 맞아 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;절도 등 전과 6범인 가해자 B씨는 숨진 A씨에게 말을 건넸는데 A씨가 대답하지 않아 순간 화가 나 범행을 저질렀다고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 교정당국에 의해 병원으로 옮겨졌지만 숨졌다. 사인은 두개골 골절로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교정당국은 B씨를 상대로 폭행치사, 상해치사, 살인 중 한 가지 협의를 적용해 검찰에 송치할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅테크 실적 하회, 소비자 심리 꽁꽁…경기 둔화 지표 쏟아졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707331379139_1658874793_0017314810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 경기 둔화가 예상보다 빠르게 진행되고 있다는 지표가 쏟아졌다. 미국 빅테크 기업 대표주자인 마이크로소프트와 구글의 모회사 알파벳은 시장 전망에 못 미치는 ‘어닝 미스’를 발표했다. 소비자심리는 최악의 수준으로 얼어붙었고, 주택판매가 급감하는 등 경기지표도 악화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이크로소프트(MS)는 26일(현지시간) 지난 분기 매출이 518억7000만 달러로 1년 전보다 12% 증가했다고 공시했다. 이는 팬데믹 이후 가장 낮은 분기 매출 증가율이다. 시장전망치 524억4000만 달러보다 낮다. 전문가들은 지난달 달러 강세 영향으로 MS가 타격을 받을 것으로 예상하며 실적 전망치를 대폭 하향 조정했는데, 실제는 그보다도 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2분기 순이익은 167억4000만 달러로 전년 동기 대비 2% 증가하는 데 그쳤다. 역시 전문가 예상치(173억 달러)를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MS는 “(코로나19 봉쇄로 인한) 중국의 생산 중단 연장으로 3억 달러의 피해가 발생했고, 우크라이나 전쟁으로 러시아 사업을 줄이기 위해 1억2600만 달러를 지출했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MS의 채용 플랫폼 링크트인은 광고 지출 감소로 수익이 1억 달러 감소했다. MS는 기술 산업 침체에 대비하기 위한 비즈니스 재편에 착수해 직원을 내보내면서 퇴직금으로 1억1300만 달러를 지출했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글 모회사 알파벳은 2분기 매출이 지난해 같은 기간보다 12.6% 증가한 696억9000만 달러를 기록했다. 2020년 이후 가장 낮은 성장률로, 시장 전망치(699억 달러)에 겨우 근접한 수치다. 알파벳은 광고 수익이 시장 전망치를 웃돌면서 선방했다. 로이터통신은 전문가를 인용해 “시장 기대치가 워낙 낮아 투자자들이 안도의 한숨을 쉴 수 있었다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 자동차회사 제너럴모터스(GM)는 글로벌 공급망 차질과 중국에서의 영업 부진으로 2분기 순이익(16억9000만 달러)이 전년 동기 대비 40% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707342779140_1658874868_0017314810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대기업들의 실적 악화는 인플레이션 상승과 맞물리며 소비자 심리를 얼어붙게 했다. 비영리 경제조사기관 컨퍼런스보드가 이날 발표한 7월 미국 소비자 신뢰 지수는 95.7로 전월(98.4·수정치) 보다 하락했다. 최근 3개월 연속 하락이다. 월스트리트저널(WSJ)이 조사한 경제학자 예측치(97)보다 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기업과 노동시장 상황에 대한 평가지수는 지난 6월 147.2에서 141.3으로, 향후 6개월 경제 상황에 대한 기대지수도 지난 6월 65.8에서 65.3으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린 프랑코 컨퍼런스보드 이사는 “인플레이션 우려가 소비자를 압박하고 있다. 물가상승과 추가 금리 인상이 소비자 지출과 경제 성장에 강한 역풍을 일으킬 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 상무부는 6월 신규주택 판매가 전월 대비 8.1% 감소한 연율 59만 채로 집계됐다고 발표했다. 역시 전문가 예상치(66만 채)에 크게 못 미치는 수준이다. S&amp;P 코어로직 케이스-실러 주택가격지수는 19.7%로 상승했지만, 상승률은 지난 4월 이후 계속 둔화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNBC 방송은 이날 이코노미스트와 펀드매니저, 애널리스트 등 30명을 대상으로 한 설문조사에서 물가상승률을 낮추려는 연준 노력이 경기침체를 유발할 것으로 보느냐는 질문에 63%가 그렇다고 답했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응답자 55%는 12개월 내 경기침체가 올 것으로 전망했다. 지난 5월 조사 때보다 20% 포인트 많아졌다. 다만 이런 예상을 한 응답자 대부분은 오는 12월부터 침체가 시작되고, 수준은 가벼운 상태일 것으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8살 물어뜯은 개, 결국 안락사?… 국민제안 ‘톱10’ 들었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314796&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314796&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072205293775146_1658435377_0017314796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;울산의 한 아파트 단지에서 8세 초등학생을 물어 다치게 한 개가 결국 안락사될 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 ‘위험성을 입증할 추가자료가 필요하다’며 경찰의 살처분 방침을 보류했지만, 동물보호법상 ‘인도적인 처리’(안락사) 절차를 아울러 전달하면서 안락사 조치를 할 수 있는 우회적인 경로를 열어둔 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;檢, 우회로 전달… ‘안락사’ 국민제안 톱10 포함&lt;br&gt;&lt;/div&gt;27일 법조계에 따르면 울산지검은 지난 25일 경찰의 압수물 폐기 건의에 대해 법적 요건인 ‘보관의 위험성’을 인정하기에는 자료가 부족해 보완을 지휘했다고 밝혔다. 이와 동시에 검찰은 형사소송법상 폐기가 아니더라도 동물보호법 22조에 따른 안락사가 가능하다며 별개의 절차를 전달했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물보호법 22조는 ‘동물의 인도적인 처리’ 절차를 정한 규정이다. 하위 규정인 ‘동물보호센터 운영 지침’에 따르면 사람·동물을 공격하거나 교정이 어려운 행동 장애 등으로 인해 분양이 어려울 것으로 판단되는 등의 동물은 인도적 처리 대상으로 선정돼 안락사 처분할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 현재 울주경찰서에서 보완 수사가 진행 중이고, 향후 보완된 내용과 수사 결과를 종합해 법과 원칙에 따라 압수물인 사고견에 대해 추가 지휘를 한다는 방침이다. 사실상 안락사를 진행하겠다는 입장으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물 물림사고 시 안락사 논란은 국민제안  ‘톱(TOP)10’까지 들며 여론의 관심을 받고 있다. 대통령실 국민제안심사위원회는 지난달 23일부터 온라인(9000여건), 오프라인(3000여건)으로 접수된 민원·제안·청원을 심사해 최종 10개를 추렸다. 여기에는 ‘울산 개물림 사건’을 계기로 반려동물 물림사고가 생길 경우 견주 처벌을 강화하고 사고견은 안락사 조치를 취하는 안이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“예방효과 없다” VS “사람이 더 중요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;사람을 문 반려견의 안락사가 적절한지 여부를 두고는 의견이 엇갈린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물복지단체 비글구조네트워크는 최근 SNS 입장문을 통해 “개 한 마리를 죽인다고 근본적인 문제가 해결되지 않는다. 개를 죽여 이 사건에 대한 합리적 해결점에 도달할 수 있다면 저희 동물권 단체들도 그 희생을 인정하겠다”며 안락사에 반대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단체는 “개가 사람을 무는 행위는 개들에게는 본능적이고 직관적인 문제”라며 “도덕적 인식이나 윤리적 기준을 자의적으로 가질 수 있는 지성적 주체가 아니므로 이러한 개에 대해 안락사라는 사회적 처벌은 합당하지 않다. 사회적 책임은 사회적 규범과 법률에 따라 이 개를 제대로 통제하고 관리하지 못한 견주에게 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가 입장도 비슷하다. 김성호 한국성서대 사회복지학과 교수는 지난 26일 KBS ‘ET WHY?’ 코너에서 “결론부터 말하면 사고를 일으킨 개를 안락사시키는 것은 개물림 사고를 예방하는 데 크게 도움이 되지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “사람의 경우에 어떤 범죄에 대한 처벌은, 처벌로 인한 경각심을 불러일으키고 조심하게 하는 효과는 있지만 개들이 그런 걸 알 턱이 없다“며 ”개를 안락시킨다면 그 개가 다른 누군가를 또 무는 것을 사전에 차단하는 효과밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 견주의 책임을 강조하면서 “‘우리 개는 안 물어요’하는 편견을 없애야 한다. 언제든지 물 수 있다”며 “나뿐만 아니라 주변 사람들도 조심시켜야 하고, 특히 개들이 스트레스받는 상황에 처하지 않도록 해야 한다. 또 개들이 어렸을 때 사회화 과정을 꼭 거쳐야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 온라인상에서는 ‘사람을 문 개는 안락사시켜야 한다’는 여론이 들끓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안락사 반대 입장을 밝힌 비글구조네트워크의 SNS 게시물에는 반대 댓글이 이어졌다. 다수 누리꾼은 “개보다 사람이 훨씬 중요하다” “사람을 해치면 살처분하는 게 옳다” “피해 아이와 가족에게 더욱 상처 주는 글”이라며 비판적인 입장을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 11일 울산 울주군의 한 아파트 단지에서 목줄이 풀린 채 돌아다니던 13.5kg의 중형견이 하교하던 A군(8)을 쫓아가 목과 팔 등을 물어 크게 다치는 사고가 벌어졌다. A군은 병원으로 옮겨져 봉합 수술을 받은 뒤 입원 치료를 받았다. 해당 사고견은 이후 동물보호소에 옮겨져 온순한 상태로 지내고 있는 사실이 전해지면서 다시 여론의 관심을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 아이스홍차 ‘원샷’했다 피 1L 토한 남성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314781&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314781&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707161379134_1658873773_0017314781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 중국에서 폭염의 날씨에 차가운 음료를 급하게 마신 남성이 다량의 피를 토하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 차이나 프레스 등 현지 언론에 따르면 지난 19일 오후 2시쯤 하얼빈에 위치한 한 응급실에 38세 남성이 급하게 들어오더니 1L에 달하는 피를 토했다. 당시 남성이 몸을 아래로 숙인 채 계속 피를 쏟아내는 모습이 병원 CCTV에 고스란히 찍히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응급실 의료진은 즉각 대처했다. 정신이 흐릿해지는 등 위급한 상태였던 남성은 의료진의 조치를 받은 뒤 상태가 안정됐다. 이후 약물치료 등을 받고 회복한 뒤 퇴원한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성은 평소 건강 상태가 양호한 편이었으나, 더운 날씨에 갑자기 마신 아이스 홍차 한 병이 문제였던 것으로 전해졌다. 남성은 한 언론 인터뷰에서 “날씨가 더워서 차가운 아이스 홍차를 사서 한 모금에 거의 다 마셔버렸는데, 마신 후 몸의 불편함을 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707184579135_1658873925_0017314781.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남성이 차가운 음료를 마셨다가 느닷없이 피를 토한 이유는 ‘식도 열상’(말로리 바이스 증후군) 때문인 것으로 알려졌다. 식도 열상은 오심·구토 증상 이후 폭발적인 압력으로 인해 발생한 상처와 강한 산성인 위산이 식도로 올라와 위-식도의 연결 부위에 있는 점막이 파열되고 혈관이 손상되면서 출혈이 나타나는 질환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하얼빈 의과대학 소화기내과 마즈빈 교수는 “차거나 자극적인 음식이 위에 빠르게 들어가면 위의 내용물이 식도 쪽으로 몰리면서 식도의 압력이 갑자기 팽창한다”며 “압력 차에 의해 식도와 위가 만나는 부위 점막이 찢어지고, 점막 아래에 위치한 혈관이 파열되면서 피를 토하게 되는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “날이 더워 사람들이 찬 음식을 자주 찾는데 이는 위를 자극하는 행위”라며 “심하면 생명에 위협이 될 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전기차, 전기차 그리 외치더니’… 유럽서 부는 회의론</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313473&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313473&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2021123013235656101_1640838236_0017313473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차 회의론이 확산하고 있다. 이미 대부분 완성차 업체가 전기차로 체질을 확 바꾸는 상황에서 벌어지는 일이다. 중심에는 ‘전기차 대전환’을 가장 강력하게 외쳤던 유럽이 있다. 새로운 모빌리티 생태계를 빠르게 장악해 나가는 중국에 위기감을 느끼는 것이다. 친환경에 집중하느라 산업 생태계를 급하게 바꿀 때 벌어지는 부작용을 뒤늦게 깨달았다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스티안 린드너 독일 재무장관은 지난달 21일(현지시간) 독일 베를린에서 열린 한 컨퍼런스에서 “유럽연합(EU)의 2035년 내연기관차 폐지 방침에 반대한다”고 밝혔다. 기존 입장을 180도 바꾼 발언이다. 정책도 이런 기조를 따라가고 있다. 독일은 최대 6000유로(약 810만원)를 지원하던 친환경차 혜택을 내년에 4000유로(약 542만원), 2024년 3000유로(약 406만원)로 줄이기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일만 이런 게 아니다. 영국은 최근 전기차 보조금 지원혜택을 종료했다. 원래는 5000만원 이하 전기차를 구입하면 보조금으로 최대 1500파운드(약 236만원) 줬었다. 노르웨이 역시 버스 전용도로 주행, 각종 통행료·주차료 할인, 부가가치세 면제 등의 전기차 혜택을 지난달에 없앴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 이상 정부 지원이 필요 없을 정도로 전기차 전환이 돼서 이런 것이라고 보는 시각은 거의 없다. 유럽이 갑자기 돌아선 이면에는 중국이 있다. 시장주도권을 중국에 뺏기고 있다는 위기감이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차의 핵심은 원가의 절반 이상을 차지하는 배터리다. 27일 SNE리서치에 따르면 올해 상반기 전 세계 전기차용 배터리의 판매 점유율 상위 10곳 중 6곳이 중국 기업이다. 세계 1위 CATL은 지난달에 한 번 충전으로 1000㎞를 달릴 수 있는 배터리(CTP 3.0)를 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072617375578648_1658824675_0017313473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 뿐만 아니다. 전기차에 필요한 원자재도 중국 손아귀에 있다. 배터리 양극재에 들어가는 알루미늄은 중국이 전 세계 생산량의 57%를 차지한다. 음극재에 쓰이는 실리콘은 60% 이상 점유한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 공급망 붕괴로 국제 원자재 가격과 전기차 제조비용은 끝없이 상승 중이다. 자동차 업계에선 2025년쯤에 전기차 가격이 내연기관차와 비슷해 진다고 내다봤지만, 지금도 이 관측이 유효하다고 보지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 올해만 가격을 6차례 올렸다. 유럽의 자동차 산업 분석기관 ‘자토 다이내믹스’에 따르면 지난 10년간 유럽의 전기차 평균 가격은 28%(3만3292유로→4만2568유로) 올랐다. 반면 중국 전기차는 47%(4만1800유로→2만2100유로) 떨어졌다. 차이의 배경에는 중국 정부에서 오랜 기간 일관되게 추진한 ‘자국 전기차 업체 지원’ 정책이 자리한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2020122015385375353_1608446333_0017313473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 러시아·우크라이나 전쟁으로 ‘경제 안보’ 위기를 겪으면서 전기차 전환의 부작용을 절실히 체감했다는 지적이 제기된다. 유럽의 다국적 완성차그룹인 스텔란티스의 카를루스 타바르스 최고경영자(CEO)는 “2025~2026년 전기차용 배터리 공급이 더 어려워지고, 결국 아시아 의존도 상당히 커질 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇게 흐르면서 유럽은 다시 ‘내연기관차 사수’ 쪽으로 고개를 돌리고 있다. 선봉에는 벤츠, BMW 등을 앞세워 내연기관차 강자로 군림했던 독일이 있다. 린드너 장관은 “내연기관차를 포기하면 다른 글로벌 자동차 제조사가 그 격차를 메울 것”이라고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 경기침체 우려가 높아지고 있는데 내연기관 퇴출로 완성차 기업들이 잇따라 인력을 감축하는 상황도 유럽 정치권을 압박한다. 영국 경제연구소 캠브리지 이코노메트릭스가 2018년에 진행한 연구를 보면, 내연기관차 1만대를 생산하는 데 필요한 인력은 9450명이다. 이와 달리 전기차는 3580명이다. 2030년까지 전 세계에서 최대 40만개의 자동차 관련 일자리가 사라진다는 분석마저 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 미국의 완성차 업체 포드는 지난 4월에 직원 580명을 해고했다. 르노는 올해부터 3년간 내연기관 관련 인력 2000명을 감축할 계획이다. 독일 폭스바겐은 지난 3월 구조조정을 단행해 생산직 근로자 5000명을 해고했다. 미국 GM도 지난해 직원 4000명을 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 야외 물놀이장 50여명 집단 두드러기…“원인불명”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314707&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314707&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706363779131_1658871397_0017314707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 강서구의 한 야외 물놀이장을 이용한 영유아 등 50여명이 집단으로 피부 질환을 호소해 관계당국이 조사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 강서구에 따르면 피부염 증상이 나타난 곳은 지난 16일 개장한 지사근린공원 물놀이터다. 개장일과 이튿날 이 물놀이터를 방문한 이용객 중 50여명이 두드러기, 반점 등 접촉성 피부 질환을 보이고 있다. 이중 대다수는 미취학 아동이나 초등학생인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구는 첫 개장일인 16일 430여명, 이튿날인 17일 630여명의 방문객이 물놀이터를 이용한 것으로 추산했다. 이 물놀이터는 18일 휴장을 거쳐 19일 다시 운영을 재개했는데, 피부 질환에 대한 민원이 쇄도하면서 20일 잠정 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706365879132_1658871418_0017314707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두드러기 증상이 나타난 원인은 명확히 밝혀지지 않았다. 구는 최근 부산시 보건환경연구원에 수질 검사를 의뢰했으나 아직 답변을 받지 못했다. 이와 함께 전문기관에 물놀이터 바닥 포장재에 유해 성분이 있는지에 대해서도 의뢰한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 구는 물놀이터에 사용되는 물을 매일 교체하고 살균 작업도 모두 마친 채로 운영했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 구에는 지사근린공원을 포함해 신호·명지·울림 공원 등 모두 4곳의 물놀이터가 있다. 관내 다른 물놀이터에서는 피부 질환 민원이 접수되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구는 피해를 호소하는 이용객들을 대상으로 보험사를 통해 치료비를 지급할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불편한 질문 2개 하겠다”… 한동훈 장관 “그러시죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314687&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314687&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706235379125_1658870633_0017314687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 26일 윤석열 대통령에게 업무보고를 마친 뒤 브리핑에서 “중요한 임무를 담당하는 공직자는 언론으로부터 불편한 질문을 받아야 한다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 ‘티타임’ 부활을 두고 더불어민주당에서 ‘수사를 통해 국가를 통치하겠다는 검언유착’이라고 비판한 데 따른 반응이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 이날 브리핑에서 “알 권리와 인권보장을 조화하는 게 필요하다”며 “공개된 장소에서 정해진 방식으로 책임 있는 사람에게 공평하게 질문할 기회를 주고 서로 간에 대화하는 것이 조화로운 길”이라고 티타임 부활에 대한 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일명 ‘티타임’으로 불리는 검찰의 비공개 정례 브리핑은 차장검사가 중간·최종 수사 결과 등의 상황에서 출입기자들의 질문을 받고 답변하는 식으로 이뤄져 왔다. 이는 문재인 정부 시절 조국 전 법무부 장관이 피의사실공표 등의 문제점을 들어 제동을 걸면서 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “지난 정부에 있던 수사에서는 흘리기가 없었나. 티타임이 없었나”라며 “즉답을 하든 답을 안 하든 서로 간에 소통이 될 수 있어야 하고 그것은 공식화하고 투명한 방식이어야 한다고 생각한다”고 휴식시간이 필요하다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706240679126_1658870646_0017314687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 장관의 이날 브리핑에서 특히 눈길을 끈 장면은 “불편한 질문 두 가지를 드리겠다”는 기자의 질문에 대한 반응이었다. 한 장관은 이 말에 “그러시죠”라고 말하며 고개를 끄덕였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 나온 질문은 한 장관이 과거 이재용 삼성전자 부회장을 수사했던 당사자로서 최근 이 부회장 사면이 거론되는 상황을 어떻게 보는지 여부였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관은 “그건(수사) 검사로서 일했던 것이고, 법무부 장관으로서 대통령의 고유권한을 행사하는 것을 보좌하는 일은 조금 다른 문제”라며 “사면에 대해 구체적으로 말씀드리는 것은 적절치 않다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 질문은 대우조선해양 사태와 관련해 정부가 노조 측의 불법만 문제 삼고 사측의 불법에 대해서는 눈을 감는 게 아니냐는 지적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “대우조선해양 관련해서는 노사의 어떤 쟁의행위에 관해 철저하게 법과 원칙을 지킬 것이라는 입장을 분명히 가지고 있다”며 “노든 사든 마찬가지다. 어느 한쪽 편들기를 했다고 보였다면 오해인 것 같다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 한 장관은 브리핑 모두 발언 이후 카메라 촬영을 중단한 채 질의응답을 하는 ‘백브리핑’ 시간에도 “그냥 하시죠. 저는 괜찮다”며 다른 모습을 보였다. 백브리핑은 실명으로 말하기 부담스러운 내용을 편하게 발언하는 자리로 활용된다. 이 때문에 백브리핑에서 나온 발언은 ‘관계자’ 발언으로 쓰거나, 직접 인용 없이 녹여서 기사에 쓰는 게 통상적이다. 한 장관이 카메라를 끌 필요 없다고 한 것은 백브리핑에서의 발언 역시 실명을 인용해 쓰는 데 문제가 없다는 의미였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706255079129_1658870750_0017314687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 장관은 정치권 안팎의 관심을 받고 있는 검찰총장 후보 인선 문제에는 “공정과 상식으로 검찰을 이끄실 분이 검찰총장이 되시길 희망한다”고 원론적인 입장을 밝혔다. 윤석열 정부에서 반복해서 문제가 제기되는 인사검증 문제에는 “제 업무는 객관적 1차 검증을 해서 판단 없이 (자료를) 제공하는 것인데, 그 업무에 좀 더 충실히 잘해볼 다짐을 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 법무부가 추진 중인 촉법소년 연령 하향을 두고는 “여러 가지 우려가 있는 것을 안다. (중략) 조금 더 교화의 가능성이 있고 사회가 그 소년들을 일찍 포기하면 안 된다는 그런 철학이 있기 때문”이라며 “그런 식의 국가가 가진 철학을 버리겠다는 뜻은 전혀 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “기본적인 지금의 처분은 유지되는 것이고, ‘강’자가 들어가는, 누가 보더라도 흉포하고 처벌받아야 되는 범죄에 한해 처벌이 이뤄질 것이라고 예상한다”며 “법무부 내 TF를 운영하고 있다. 결과가 나오면 자세히 설명할 기회가 있을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미국이 해줄 일 없나요” 바이든, 신규 투자 SK 극진 환영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314678&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314678&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706242879127_1658870668_0017314678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 220억 달러 규모의 대미 신규 투자를 발표한 최태원 SK그룹 회장을 극진히 환영했다. 최 회장이 투자 내용을 소개할 땐 환하게 웃으며 기쁨을 감추지 못했고, “감사하다. 역사적 발표”라며 치켜세웠다. 다음 방미 때는 백악관에서 식사하자고 초대하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장과 SK 경영진은 26일(현지시간) 지나 러몬도 상무장관, 브라이언 디스 백악관 국가경제위원장, 알리 자이디 국가기후보좌관 등과 함께 백악관 회의실로 들어왔다. 코로나19로 격리 상태인 바이든 대통령은 백악관의 관저 집무실에서 화상으로 이들을 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 최 회장을 보며 “나는 당신 오른쪽에 앉겠다. 불과 몇백 야드 거리다. 함께하지 못해서 미안하다”고 농담을 던졌다. 디스 위원장이 최 회장의 투자 발표를 소개하자 “중대한 발표이니 원하는 만큼 (길게) 하시라”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 이 자리에서 220억 달러 신규 투자 계획을 소개했다. 150억 달러는 연구개발과 메모리 반도체 첨단 패키징 제조시설 등 반도체 산업에 투자하고, 50억 달러는 그린에너지 분야에, 나머지는 바이오 과학과 바이오 의약품 등에 투입한다고 설명했다. 최 회장은 이미 발표한 70억 달러 투자까지 포함하면 투자액이 300억 달러에 가깝다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “엄청난 일이다. 미국과 한국 등 동맹들이 21세기 기술 경쟁에서 승리하고 있다는 분명한 증거를 보여주는 획기적인 발표”라고 칭송했다. 또 “직접 만나지 못해 미안하다. 이 역사적 발표에 대해 개인적으로 감사 하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 SK그룹의 신규 투자가 이뤄지면 미국 일자리를 2025년까지 4000개에서 2만 개까지 늘릴 것이라고 강조했다. 또 “SK의 첨단 산업 투자는 믿을 수 없을 정도의 일이다. 포트나 인텔과 같은 미국의 상징적인 회사와 파트너십을 맺는 건 정말 놀랍다”며 “미국이 기업에 개방돼 있다는 추가 증거”라고 평가했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 지난 5월 방한 때 토니를 맞은편 테이블에서 봤다며 기억했다. 토니는 최 회장의 영어 이름이다. 바이든 대통령은 회의 중간중간 그를 토니로 부르며 친근감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 삼성 반도체 공장 방문, 현대차의 110억 달러 신규 투자 발표 사실도 언급했다. 그러면서 “과거에는 이런 유형의 기술 투자가 중국으로 갔지만, 지금은 미국으로 오고 있다”며 “미국은 첨단기술의 핵심 목적지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 회의 말미 SK의 투자에 재차 감사하고, 대면 회담을 갖지 못한 데 대한 미안함을 표하면서 최 회장에게 미국이 해줄 일이 무엇이냐고 물었다. 최 회장은 미국 내 인력 양성, 미국 기관과의 파트너십 등을 말했고, 바이든 대통령은 “내가 약속하는 것 중 하나는 최고의 노동자를 얻을 수 있도록 교육에 계속 투자하는 것”이라고 화답했다. 또 최 회장이 다음번에 백악관을 방문하면 강제로라도 자신의 집무실에서 점심 식사를 같이하도록 하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엇박자 논란에도 종부세 인하한다는 정부, 취득세는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314282&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314282&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072516434577320_1658735025_0017314282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 부동산 세제 정상화를 내세우며 다주택자의 양도소득세와 종합부동산세 경감을 이미 시행하거나 추진키로 했지만, 세제 정상화의 마지막 단추인 취득세 개편에 대해선 청사진조차 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부는 2020년 다주택자와 법인의 주택 추가 취득을 막는다며 취득세 세율을 최대 4%에서 12%까지 3배 올렸다. 종부세, 양도세와 마찬가지로 취득세 역시 징벌적 부동산 세제의 한 축이지만 보유세나 양도세와 달리 취득세 완화 요구가 거의 없는 데다 정부도 부동산 시장에 잘못된 신호를 줄 수 있다는 점 때문에 개편에 미온적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 최근 세제개편안을 통해 주택분 종부세와 관련해 주택 수에 따른 차등 과세 대신 가액 수 기준 과세를 추진하고 세율도 현재 1.2~6.0%에서 0.5~2.7%로 하향 조정하겠다는 계획을 밝혔다. 그러면서 “다주택자 등 특정 계층을 대상으로 하는 이분법적 세제 운용으로 제도가 복잡해지고 과세 형평이 훼손됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 정부는 취득세에 대해서는 이렇다 할 개편 계획을 내놓지 않았다. 2020년 7·10대책 이후 3주택 이상 다주택자와 법인의 취득세는 12%로, 전용면적이 85㎡를 초과하는 지역 주택을 추가 매입 시 내야 할 취득세는 지방교육세와 농어촌특별세까지 포함하면 13.4%에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부 관계자는 27일 “취득 세제 개편은 부동산 시장 동향을 봐가면서 추진할 것”이라며 시점에 대해서는 말을 아꼈다. 또 다른 정부 관계자는 “다주택자의 취득세 완화는 다주택자에게 집을 더 사라는 신호처럼 보일 수 있다 보니 다른 세제보다 더 조심스러울 수밖에 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 시장에서는 다주택자에 대한 취득세 완화는 부동산 경기가 본격 침체 국면에 들어갈 때쯤 이뤄질 것이란 관측도 나온다. 이미 서울 등 여러 지역에서 집값이 꺾일 조짐을 보이고는 있지만, 주택 경기를 보여주는 미분양은 여전히 낮은 편이다. 국토교통부에 따르면 지난 5월 전국의 분양 주택 수는 총 2만7375가구로, 2019년(4만5000가구) 수준보다 여전히 낮다. 고종완 한국자산관리연구원장은 “코인과 주식 등 다른 자산 시장 침체 국면에서 보유세·취득세 완화 같은 부양책을 쓰면 자칫 부동산 시장으로 유동자금이 더 유입되는 결과를 초래할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 종부세 감면 방침을 두고도 정책 엇박자란 지적이 나온다. 내년 5월까지 한시적으로 다주택자에 대한 양도세 중과 배제를 시행해 주택의 처분을 유도해 놓고 보유세 부담을 덜어줘 처분 유인을 떨어뜨린다는 얘기다. 실제 부동산 시장에서는 일부 다주택자들이 매물을 회수하는 사례가 속속 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 기재부 관계자는 “부동산 정책은 세제뿐 아니라 금리, 대출 정책 등이 종합적으로 작용하기 때문에 종부세 정상화가 시장에 미치는 영향은 제한적일 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘文사저 아방궁’ 전여옥에…김의겸 “거짓선동 사과하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314624&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314624&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706075879122_1658869678_0017314624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김의겸 더불어민주당 의원이 26일 문재인 전 대통령의 경남 양산 평산마을 사저를 ‘아방궁’이라고 표현한 전여옥 전 새누리당(국민의힘 전신) 의원을 향해 “거짓 선동”이라며 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 26일 페이스북에 ‘전여옥씨, 사과하십시오’라는 글을 올려 “문 전 대통령 사저는 모두 20억원 남짓 들어갔고, 전액 개인 돈으로 지은 것”이라고 밝혔다. 이어 “게다가 ‘아방궁’이라니, 그 단어가 쓰인 흉측한 역사를 누구보다도 잘 알만한 분”이라며 “문 전 대통령에게 사과하지 않으면 응당한 법적 조처를 취할 것임을 경고한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 의원은 지난 24일 페이스북에 문 전 대통령 사저 앞에서 집회·시위가 벌어지는 것을 거론하며 “(문재인 전) 대통령 부부가 사시는 ‘평산성’이 막말 유튜버들에 포위됐다. 평산성으로 달려가자”는 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 전 전 의원은 전날 블로그에 “흑석 김의겸, 역시 부동산 보는 눈 하나는 탁월하다”면서 “아방궁을 찜 쪄먹는 평산성. 진짜 거대한 성채다. 약 800평! 나무 조경만 3억원! 총공사비만 62억원!”이라고 적었다. 그러면서 “역대급 최고 액수다. 피 같은 우리 돈, 국민 세금이 들어갔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 의원은 “사저와 경호시설은 분명히 다른 용도이고, 소유관계도 완전히 다르다. 기자도 하고 국회의원도 하셨으니 잘 아실 것”이라며 “그런데 이 둘을 교묘하게 섞어서, 읽는 사람들로 하여금 문 대통령 사저에 국민 세금 62억원이 들어간 것처럼 오해하게 만들었다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동, 尹 오전 대화를 오후4시에 왜?…강기훈은 누구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314543&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314543&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704173779099_1658863058_0017314543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 이준석 국민의힘 대표에 대해 ‘내부 총질이나 하던 당대표’라고 표현한 문자메시지를 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표에게 보낸 사실이 보도된 이후 파문이 번진 가운데, 문자를 열어 본 시간과 대화에 등장한 제3의 인물 등에 대한 의혹이 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 정치권에 따르면 전날 공개된 문자메시지에서 윤 대통령은 오전 11시19분에 권 대행에게 “우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야”라고 보낸 뒤 11시40분에 다시 “내부 총질이나 하던 당 대표가 바뀌니 달라졌습니다”라는 메시지를 보냈다. 그러자 권 대행은 11시55분에 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠습니다”라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대행이 이 문자를 다시 열어본 건 오후 4시13분이었다. 권 대행은 ‘부주의’라고 해명했으나, 정치경력이 적지 않은 그가 국회기자단이 자리하고 있음을 인지한 상태에서 대통령과의 텔레그램 메시지가 공개되도록 한 것이 진짜 실수냐는 의혹이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대행은 또 오후 4시13분에 해당 대화창을 열어 문자메시지 입력 칸에 “강기훈과 함께…”라는 내용의 메시지를 작성하고 있었다. 이에 메시지에 등장한 강기훈이 누구인지에도 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072705415279120_1658868113_0017314543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강기훈은 2019년 대안 우파 성향의 ‘자유의새벽당’ 창당을 주도한 인물로 알려졌다. 그는 권 대행과 가까운 사이로 지난 대선에서 청년 정책 관련 조언을 했던 것으로 전해졌다. 자유의새벽당 홈페이지에는 대한민국 최초의 자유우파정당으로 소개돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 기획비서관실 행정관에 강기훈이라는 인물이 있지만 권 대행이 텔레그램에 적은 강기훈과 동일인인지는 확인되지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 문자 공개 이후 파문이 커지자 권 대행은 페이스북을 통해 “저의 부주의로 대통령과의 사적인 대화 내용이 노출되며 오해를 불러일으킨 것은 전적으로 저의 잘못”이라고 공개 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대행은 “이유를 막론하고 당원 동지들과 국민들께 심려를 끼쳐드려 죄송하다”며 ‘내부 총질’이라는 표현을 염두에 둔 듯 “대통령께서도 당 소속 의원님들의 헌신에 감사한 마음을 표현하셨다. 이와 함께 당 대표 직무대행까지 맡으며 원구성에 매진해온 저를 위로하면서 고마운 마음도 전하려 일부에서 회자되는 표현을 사용하신 것으로 생각된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 07월 27일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314525&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314525&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072705300679117_1658867406_0017314525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 27일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 26.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 24.0도, 강릉 22.0도, 청주 24.0도, 대전 24.0도, 전주 24.0도, 광주 22.0도, 대구 23.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 32.0도, 인천 31.0도, 수원 31.0도, 춘천 33.0도, 강릉 28.0도, 청주 31.0도, 대전 32.0도, 전주 33.0도, 광주 32.0도, 대구 32.0도, 부산 32.0도, 제주 31.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기북부·충청·호남·영남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 일일 ‘10만명’ 코앞… “향후 2~3주 증가세”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314515&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314515&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072705180179115_1658866681_0017314515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 확진자가 다시 늘면서 27일 발표하는 신규 확진자 수가 10만명을 넘어설 것으로 전망된다. 방역 당국은 앞으로 2~3주간 증가세가 유지될 것이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 등 각 지방자치단체에 따르면 전날 0시부터 오후 9시까지 전국 17개 시도에서 코로나19 확진 판정을 받은 사람은 9만7617명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직전일(25일) 동시간대 집계치(9만4213명)보다 3404명이 많아 지난 4월 19일(10만7923명) 이후 98일 사이 최다치였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신규 확진자 수가 한 주 새 2배 안팎으로 늘어나는 ‘더블링’ 현상은 다소 완화돼 1주일 전인 지난 19일(7만3301명)의 1.33배, 2주일 전인 지난 12일(3만8734명)의 2.52배였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간 집계에서 신규 확진자 수가 이미 10만명에 육박한 만큼 이날 발표하는 신규 확진자 수는 10만명을 넘을 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 0시 기준 신규 확진자 수는 9만9327명이었는데, 직전일 오후 9시 기준 집계치(9만4213명)보다 5114명 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날까지 1주일간 일평균 신규 확진자 수는 7만명을 넘어설 것으로 예상된다. 전날까지 1주일간 일일 신규 확진자 수는 7만6379명→7만1146명→6만8603명→6만8548명→6만5428명→3만5833명→9만9327명으로 일평균 6만9331명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙방역대책본부(방대본)는 전날 7월 3주(17~23일) 코로나19 위험도를 전국·수도권·비수도권 모두 ‘중간’으로 유지하면서 “향후 2∼3주 정도는 계속 증가세가 이어질 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백경란 질병관리청장은 전날 브리핑에서 “중요한 것은 일상회복을 지속하면서 동시에 재유행 위기를 극복하는 것”이라면서 “국민들의 자발적인 사회적 거리두기 실천과 참여로 유행을 잘 극복해 나갈 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹대통령 믿었는데…” 국힘 청년정치인들, 등 돌렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314498&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314498&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072616583778574_1658822317_0017314498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 권성동 국민의힘 원내대표에 보낸 텔레그램 메시지에서 이준석 대표를 ‘내부 총질이나 하던 당대표’로 표현한 사실이 드러나 파문이 일자 당내 2030 전현직 대변인들이 “윤석열 대통령을 믿었다” “추억이 허무하게 흩어진다”며 실망감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민영(29) 국민의힘 대변인은 27일 새벽 페이스북에 “윤석열 대통령을 믿었다. 세대를 통합하고 세대 교체의 교두보가 되어줄 시대의 리더라고 믿었다”며 과거형 시제를 써서 윤 대통령에 대한 착잡한 심정을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072618033978711_1658826219_0017314498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 “청년보좌역 간담회 당시 ‘검찰총장 윤석열 답지 않다’고 비판하던 저를 아버지와 같은 애틋한 눈빛으로 바라봐주던 대통령을 믿었다. 대통령의 인사 관련 발언을 비판하고 윤리위가 이준석 대표의 중징계를 확정하는 순간까지도 저는 윤석열 대통령을 믿었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그런데 지금은 잘 모르겠다”며 “이준석 대표의 투쟁, 그 과정에 많은 부침이 있었던 게 사실이나 그것이 &apos;내부 총질&apos;이라는 단순한 말로 퉁칠 수 있는 것이었나”라며 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072705045379112_1658865893_0017314498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 또 “대통령의 성공과 국민의힘의 변화를 바라는 청년들의 염원이 담긴 쓴소리, 그로 인한 성장통을 어찌 내부 총질이라 단순화할 수 있나”라며 “무엇을 위해 매일 밤을 설쳐가며 이토록 조급하게 뛰어온 것인지”라고 허탈해 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 박 대변인은 “‘허무하게 죽지 말라’는 무수한 만류에도 할 말을 해야겠다”며 “이 또한 당정을 해치는 내부 총질이며 대변인으로서 부적절한 처사라 여긴다면 저 역시 이만 물러나겠다. 이제 조금 지친다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072705052479113_1658865924_0017314498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신인규(36) 전 국민의힘 상근부대변인은 26일 페이스북에 “지도자의 정직, 지도자의 의리, 지도자의 처신, 지도자의 그릇”이라고 네 줄의 글귀를 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임승호(28) 전 국민의힘 대변인도 “길게 썼던 글을 지운다. 약 1년 전 새로운 동지들과 함께 희망을 쌓아가던 순간들이 사무치게 그립다”며 “1년간의 고되지만 행복했던 추억들이 허무하게 흩어진다. 마음 한 구석이 아려오는, 섧은 어둠으로 가득한 밤”이라고 심경을 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“권성동 물러나” “尹 실망”…난리난 국힘 당원 게시판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314496&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314496&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072705015079108_1658865710_0017314496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 이준석 국민의힘 대표에 대해 ‘내부 총질이나 하던 당대표’라고 표현한 문자메시지를 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표에게 보낸 사실이 보도된 이후 국민의힘 당원 게시판에는 실망어린 비판들이 쇄도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 국민의힘 당원 게시판에 따르면 윤 대통령 문자 파문 관련 글이 수백여건 올라왔다. 해당 문자메시지를 언론에 노출한 권 원내대표의 행동이 부주의했다고 비판하는 내용이 대다수였고, 일부는 윤 대통령을 향한 실망의 목소리도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 당원은 “이 사안이 (권 대행의) 사과로 해결될 문제인가”라며 “당초에 왜 국민의힘을 이렇게까지 지지했는지 계속 허망하게 만든다”고 지적했다. 또 다른 당원은 “권성동은 사퇴하라. 실수 연발로 윤석열 대통령에게 도움이 안 되고 해만 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부는 당무에 개입하지 않겠다고 여러 차례 언급해 온 윤 대통령에 대한 실망감을 토로하기도 했다. 한 당원은 “윤 대통령 실망했다. 젊은 당대표가 뛰고 노력해서 대통령 만들었는데 이제 윤핵관(윤석열 대통령 핵심 관계자)과 합작으로 당대표를 찍어내는 상황을 보니 참담하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 “검수완박, 9급 공무원, 문자노출까지 권 대행은 왜 또 공격의 빌미를 제공하냐. X맨이냐” “권성동은 원내대표 자격미달이다. 한두 번도 아니고 이런 실수를 또 하나. 물러나라” “대선 지선 승리한 당대표를 이렇게 토사구팽하나. 윤 대통령 너무하다” 등의 글들이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704173779099_1658863058_0017314496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이 대표를 ‘내부 총질이나 하던 당 대표’라고 표현한 것은 26일 오후 공개된 권 원내대표와의 문자 대화에서다. 윤 대통령은 “우리 당도 잘 하네요. 계속 이렇게 해야”라며 “내부 총질이나 하던 당 대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 했다. 이에 권 원내대표는 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다”라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문자 공개 이후 파문은 일파만파 번지고 있다. 결국 권 원내대표는 문자 공개 2시간여 만인 오후 8시15분 페이스북을 통해 “저의 부주의로 대통령과의 사적인 대화 내용이 노출되며 오해를 불러일으킨 것은 전적으로 저의 잘못”이라고 공개 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “이유를 막론하고 당원 동지들과 국민들께 심려를 끼쳐드려 죄송하다”며 ‘내부 총질’이라는 표현을 염두에 둔 듯 “대통령께서도 당 소속 의원님들의 헌신에 감사한 마음을 표현하셨다. 이와 함께 당 대표 직무대행까지 맡으며 원구성에 매진해온 저를 위로하면서 고마운 마음도 전하려 일부에서 회자되는 표현을 사용하신 것으로 생각된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이러한 문자 메시지 내용이 공개된 이후 직접적 반응을 내놓지 않은 채 상황을 예의주시하고 있는 것으로 전해졌다. 해당 보도 이후 올린 SNS 글에서 이 대표는 관련 언급은 일절 없이 &lt;span&gt;자신이 방문 중인 울릉도 발전에 대한 의견만 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 한국전 정전일 포고문 “한미동맹 강력해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314466&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314466&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022062310012947020_1655946089_0017314466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 26일(현지시간) 한·미 관계가 한국 민주주의와 경제 성장의 토대였다면서 한·미 동맹이 어느 때보다 강력하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 7·27 한국전 정전협정일 69주년을 하루 앞둔 이 날 포고문을 내고 “거의 70년간 지속한 평화와 양국 국민의 관계는 한국의 번성하는 민주주의와 믿기 힘든 경제적 발전의 토대가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “오늘날 한국은 강력한 동맹이자 글로벌 혁신센터, 활기찬 민주주의 국가”라며 “서울에서 윤석열 대통령과 함께 한·미 동맹이 그 어느 때보다 강력하고, 역내 평화와 안정의 핵심축으로 진화하고 있음을 확인했다”고 강조했다. 또 한·미 동맹이 글로벌 무대로 확대되고 있다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “미국은 북한과 궁극적으로 중국의 공산주의 정권에 맞선 한국에 합류해 해외의 자유를 수호하라는 부름을 받았다”며 “180만 명의 미국인이 오늘날 한국 국민이 누리는 자유와 보편적 가치 수호를 위해 봉사하고 수호하라는 국가의 부름에 응답했다”고 설명했다. 그러면서 “그들은 한반도의 산악과 들판에서 극도의 더위와 추위에 직면하고 수적으로 우세한 적을 만나는 등 엄청난 도전에 직면했었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “3만6000명 이상의 미군과 7000명이 넘는 카투사가 전사했다. 수천 명이 잔인한 포로로 잡혀 있었고, 오늘날까지 행방불명 상태로 남아 있다”고 언급했다. 이어 “나는 참전군인과 가족, 간병인, 생존자들이 혜택과 서비스를 받아야 하는 신성한 의무를 수행하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “올해 7월 27일을 한국전 참전용사 정전협정 기념일로 선포한다”며 “모든 미국인이 참전용사의 강인함과 희생, 의무감을 되새길 것을 독려한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 대통령은 매년 한국전쟁 정전협정일에 맞춰 포고문을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 다만 27일 워싱턴 DC 한국전 참전기념공원에서 열리는 ‘추모의 벽’ 준공식 행사에 불참한다. 존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 전화 브리핑에서 “바이든 대통령은 코로나19에서 회복 중”이라며 “행사에 직접 참석할 것으로 예상하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“故심정민 소령은 영웅”…김건희 여사, 유족에 자필편지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314454&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314454&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704363979103_1658864199_0017314454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 지난 1월 전투기 훈련 도중 추락 사고로 순직한 고(故) 심정민 소령(29·공사 64기) 유족에게 위로를 담은 자필 편지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 심 소령 유족 측에 따르면 유족은 최근 김 여사로부터 ‘고 심정민 소령 어머님과 아버님, 그리고 가족 여러분께’라고 적힌 A4 용지 두 장 분량의 편지를 등기로 받았다. 이 편지는 김 여사가 지난 23일 직접 손으로 작성한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 여사는 지난달 18일 서울 종로구 평창동에서 열린 ‘심 소령 추모시집 발간 음악회’에 비공개로 참석한 바 있다. 이후 심 소령 유족 측은 김 여사의 추모회 참석에 감사 편지를 보냈고, 김 여사가 이에 화답하는 차원에서 답신을 보낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704375879104_1658864278_0017314454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 편지에서 “아드님을 잃은 슬픔이 여전하실 텐데 추모음악회에 들러 작은 위로밖에 전하지 못한 제게 오히려 감사함을 표하시니 송구한 마음”이라며 “정성으로 쓰신 편지를 먹먹한 가슴으로 읽어내려갔다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “심 소령은 ‘배우고 익혀서 몸과 마음을 조국과 하늘에 바친다’라는 공군 사관학교 교훈을 온몸으로 실천한 영웅”이라며 조국을 위해 희생하고 헌신한 숨겨진 영웅들을 정성껏 예우하고 남은 가족들을 돌보는 것은 국가의 의무라고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그 순간에 존경하는 부모님, 사랑하는 아내, 수많은 사람들이 스쳐 지나쳤을 텐데, 그 모든 것을 뒤로하고 자신의 생명을 던진 그 위대한 희생에 다시 한번 깊은 경의를 표한다”며 “심 소령의 숭고한 희생정신이 길이 이어질 수 있도록 큰 관심을 갖고 성원하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704382479105_1658864304_0017314454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공군 제10전투비행단 소속이었던 심 소령은 지난 1월 11일 F-5E 전투기로 임무를 수행하던 중 기체 결함으로 추락해 순직했다. 그는 당시 비상 탈출도 가능했지만, 전투기가 인근 아파트, 대학 캠퍼스 등 민간에 추락할 것을 우려해 마지막 순간까지 야산 쪽으로 전투기를 몰았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대선 후보 때 심 소령의 빈소를 찾아 조문한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여교사 남편 “아내 응급실 병명에 부적절 성관계 추측”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314448&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314448&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704292679101_1658863766_0017314448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구의 한 고등학교 여교사가 같은 학교 남학생과 부적절한 관계를 맺은 혐의(아동복지법 위반) 경찰 조사를 받는 가운데 이 사건을 신고한 여교사의 남편이 온라인에 올린 폭로 글이 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남편 A씨는 아내 B씨와 아내 집안 사람들이 자신을 오히려 조롱하고 있다며 분노를 표시하면서 “아내와 남학생을 엄벌에 처해달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 25일 밤 한 온라인 커뮤니티에 ‘대구 여교사 성관계 및 성적 조작 은폐 남편입니다’라는 제목의 글을 올리면서 “사실 부끄럽기도 해서 이혼만 하고 끝내려고 했는데 아내와 아내 집안사람들의 뻔뻔함에 마음을 바꾸게 됐다”며 폭로에 나선 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “지금까지도 아내 집안사람들의 진심 어린 사과는 없다”며 “변호사 선임 후 장인에게 ‘잘 가게’라는 성의 없는 메시지를 받아 깊은 배신감을 느꼈다, 장모는 연락두절이다. 아내는 이 상황에도 저를 비꼬면서 조롱하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 아내 B씨의 갑작스런 응급실 입원 과정에서 사건을 알게 됐다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “지난달 20일 아내가 자정이 넘도록 귀가하지 않아 전화했는데 받지 않고 ‘사고가 나서 대학병원 응급실에 입원했다’는 메시지가 왔다”며 “전 병원으로 달려갔고 병명을 듣고 다른 남자와 성관계를 가졌다고 추측할 수밖에 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물증으로는 B씨의 차량 블랙박스 영상과 경찰과 동행해 본 모텔 CCTV를 들었다. 그는 “아내가 앳된 외모의 고등학생 C군과 함께 모텔에 들어가고 얼마 간의 시간이 흐른 뒤 C군이 부축을 받아 119 차량에 탑승해 병원으로 이동한 것을 확인할 수 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 B씨가 병가 기간 중에도 C군과 계속 만났다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “병원 진단서에 절대안정을 취하라는 소견이 있었는데 C군을 만나 학원까지 데려다주는 등 만남을 이어갔다”며 “교복을 입은 C군과 차 안에서 부적절한 행위도 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “아내는 기간제 교사이므로 계약 기간이 끝나거나 방학을 하게 되면 처벌은 면할 수 있을 거라 생각하고 있다”며 “아내와 남학생 둘 다 엄벌할 수 있도록 도와달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 신고로 대구북부경찰서는 B씨를 아동복지법 위반 혐의로 수사 중이다. B씨는 올해 초부터 최근까지 자신이 근무하는 고등학교에 다니는 C군과 성관계를 맺은 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 C군의 성적 조작에 관여했다는 의혹도 받고 있다. 대구시교육청은 자체 조사 후 B씨가 성적 조작에 관여하지는 않은 것으로 결론 냈다. 다만 경찰은 B씨가 성적 조작에 관여했을 가능성이 있다고 판단, 업무방해 혐의를 조사 중이다. B씨는 해당 학교에서 퇴직 처리된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한승주 칼럼] 여성의 불안은 이유가 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256681&amp;code=11171450&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256681&amp;code=11171450&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022050321021786264_1651579337_0924256681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대학에서 발생한 사망사건 성폭행에 불법촬영까지 참담&lt;br&gt;‘강남역 살인사건’ 이후에도 여전히 여성은 안전하지 않아&lt;br&gt;코로나 스트레스도 감형사유… 성범죄에 유독 관대한 판결&lt;br&gt;대법원 양형기준 강화 계기로 엄중한 처벌 이뤄져야 한다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;있어서는 안 될 일이었다. 겨우 스무 살, 대학교 1학년. 여름방학 중 계절학기 시험을 마친 날 밤이었다. 동급생에게 성폭행을 당한 후 건물 3층에서 추락해 숨졌다. 가장 안전해야 할 학교에서 일어난 일이었다. 그는 추락 후 1시간 넘게 방치됐다가 행인에게 발견됐다. 당시에도 가늘게나마 숨이 붙어있었다. 추락 직후 동급생이 현장을 도망치지 않고 바로 119에 신고했더라면 살릴 수 있는 생명이었다. 고단했던 고3을 지나 이제야 좀 대학 생활의 재미를 느끼고 있었을 것이다. 하지만 낭만을 만끽해야 할 캠퍼스에서 그는 그렇게 떠나고 말았다. 제대로 피어보지도 못하고 저버린 스무 살의 죽음 앞에서 어른으로서, 사회구성원의 한 사람으로 참담한 심정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건은 우리 사회가 한 사람에게 가할 수 있는 폭력의 총집합이라는 점에서 마음이 아프다. 가해 학생은 성범죄를 저질렀고, 피해자를 죽음에 이르게 했다. 성폭행을 전후로 불법 촬영을 시도했으며, 피해자가 추락한 후 구조하기는커녕 증거인멸을 시도했다. 언론은 그의 죽음을 선정적인 수식어로 보도했고, 그의 죽음에는 애도 못지 않게 악성 댓글이 적지 않았다. 피해자의 외모를 궁금해하고 신상을 터는 2차 가해까지 일어났다. 강간, 치사, 불법 촬영, 악성 댓글, 2차 가해라는 총체적인 폭력이다. 비정상적인 가해자의 돌발행동인데 왜 여성 전체에 대한 폭력으로 규정해 남녀를 갈라치기 하느냐는 얘기마저 나온다. 과연 그럴까. 그가 남학생이었어도 이런 일이 일어났을까. 우리는 여전히 여성이 안전하지 않은 사회에 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 ‘강남역 살인사건’을 기억한다. 서울 강남 번화가 주점의 남녀 공용 화장실에서 범인은 먼저 온 남자 몇 명을 보내고 여성이 들어오자 흉기를 휘둘렀다. 희생자는 겨우 스물세 살이었다. ‘여자라서 죽었다’ ‘내가 그 시간에 거기 없어서 우연히 살아남았다’ 강남역에 모여 추모하던 여성들이 이렇게 외친 이유다. 그로부터 6년이 흘렀지만 여성의 안전은 별로 나아지지 않았다. 지금도 깜깜한 밤 골목길을 여자 혼자 걷기 두렵다. 여자 혼자 사는 집이라는 게 알려질까 무섭다. 한밤중 택시를 혼자 타는 것조차 때론 불안하다. 데이트 폭력, 스토킹 등으로 인한 살인사건에서 자유롭지 않다. 실재적 위협이다. 유엔마약범죄사무소가 세계 살인범죄를 분석한 2019년 자료에 따르면 한국은 여성 피해자 비율이 남성보다 높은 몇 안 되는 나라 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성이 안전한 사회를 만들기 위해서는 안전을 위협하는 범죄에 엄중한 처벌을 해야 한다. 성범죄를 저질렀다가는 직업도 명예도 잃고 사실상 인생이 끝날 수 있다는 인식이 사회에 뿌리내려야 한다. 성범죄에 대한 감형 사유가 너무 많은 것도 문제다. 합의, 반성문, 기부, 봉사, 장기기증 서약, 혼인, 고령 등 참작 이유도 다양하다. 특히 피해자와의 합의는 가장 큰 감형 요소인데 합의에 이르지 않고 시도만 하더라도 참작이 된다. 때문에 합의를 종용하며 피해자를 괴롭히는 2차 가해가 벌어지기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘악어의 눈물’ 같은 반성문은 온라인에서 불과 몇천원에 구할 수 있다. 오늘도 성범죄자들은 피해자에게 용서를 구하는 대신 판사에게 반성문을 쓴다. 장기 기증 서약을 했다가 감형을 받은 후 철회하는 일도 있다. 최근 여성의 신체를 불법 촬영한 공무원이 집행유예를 선고받았다. 코로나19 확산에 따른 격무로 스트레스를 해소하지 못해 일어난 일이라는 이유가 참작됐다. 여성을 강제추행한 군인은 대학에 합격해 기분 좋은 상태에서 술을 마시다 보니 벌어진 일이라는 게 참작돼 감형됐다. 참으로 허탈하고 황당한 일이다. 그러니 판사들이 성범죄를 양산한다는 얘기까지 나오는 것이다. 오죽하면 온라인에 성범죄 전문 감형 팁을 전수하는 일타강사까지 등장했을까. 성범죄 ‘꼼수 감형’은 피해 여성을 한 번 더 가해하는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 양형위원회는 최근 성범죄 수정 양형기준을 의결해 오는 10월부터 적용하기로 했다. 앞으로는 합의와 무관하게 2차 가해를 했다면 가중처벌하고, ‘고령’은 집행유예 참작 이유에서 삭제한다. 친족관계에 의한 강간, 주거침입을 동반한 강간 등에 대한 권고 형량이 최대 징역 15년으로 높아진다. 솜방망이 판결에 대한 비판이 많았는데 이제라도 좀 달라질지 지켜볼 일이다. 여성의 안전이 담보되지 않는 사회에서 발생한 스무 살 대학생의 죽음이 헛되지 않기를 바란다. 사건의 조속한 진상 규명을 기다린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원 sjhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “내부총질” 문자 공개 50분 뒤…이준석 “난 울릉도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314434&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314434&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704172179098_1658863041_0017314434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 이준석 국민의힘 대표에 대해 ‘내부 총질이나 하던 당 대표’라고 칭한 문자메시지가 공개된 지 50분 뒤, 이 대표는 SNS에 관련 언급은 일절 없이 자신이 방문 중인 울릉도 발전에 대한 의견을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 26일 오후 6시28분 페이스북에 “울릉도에서 해야 할 일이 많다”며 장문의 글을 올렸다. 윤 대통령이 권성동 국민의힘 당 대표 직무대행 겸 원내대표에게 보낸 메시지에서 자신에 대해 ‘내부 총질이나 하던 당 대표’라고 표현했다는 보도가 나온지 50분이 지난 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글에서 윤 대통령의 표현에 관한 언급은 없었다. 평소 자신과 관련한 보도에 대해 SNS를 통해 곧잘 입장을 밝혀 온 이 대표의 성향과는 다소 차이가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “울릉도에 온 뒤로 많은 분들이 울릉도에 필요한 것들을 가르쳐주신다”며 “지금까지 어업전진기지로서의 역할을 충실히 하던 저동항과 여객항의 역할을 하던 도동항에 더해 2만t급 선박이 접안 가능한 사동항이 잘 자리잡는 게 중요할 것 같다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “사동항과 바로 붙어서 건설 중인 울릉공항이 지금 예상되는 (활주로) 1200m보다 좀 더 길게 확장되어서 STOL(단거리 이착륙)기가 아닌 기종도 자유롭게 이용할 수 있었으면 좋겠다”며 “울릉도에 풍부한 용출수를 먹는 샘물로 판매할 수 있도록 규제를 철폐해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704173779099_1658863058_0017314434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이 대표를 ‘내부 총질이나 하던 당 대표’라고 표현한 것은 이날 오후 공개된 권 원내대표와의 문자 대화에서다. 윤 대통령은 “우리 당도 잘 하네요. 계속 이렇게 해야”라며 “내부 총질이나 하던 당 대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 했다. 이에 권 원내대표는 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다”라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문자 공개 이후 파문은 일파만파 번지고 있다. 그동안 이 대표를 둘러싼 당 내홍 상황에 관여하지 않는다는 기조를 고수해온 윤 대통령이 이 대표에 대한 불편한 심경을 표출한 언급이 공개된 셈이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072704175479100_1658863074_0017314434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 문자 공개 2시간여 만인 오후 8시15분 페이스북을 통해 “저의 부주의로 대통령과의 사적인 대화 내용이 노출되며 오해를 불러일으킨 것은 전적으로 저의 잘못”이라고 공개 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “이유를 막론하고 당원 동지들과 국민들께 심려를 끼쳐드려 죄송하다”며 ‘내부 총질’이라는 표현을 염두에 둔 듯 “대통령께서도 당 소속 의원님들의 헌신에 감사한 마음을 표현하셨다. 이와 함께 당 대표 직무대행까지 맡으며 원구성에 매진해온 저를 위로하면서 고마운 마음도 전하려 일부에서 회자되는 표현을 사용하신 것으로 생각된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이러한 문자 메시지 내용이 공개된 이후 직접적 반응을 내놓지 않은 채 상황을 예의주시하고 있는 것으로 전해졌다. 대통령실 역시 별도의 입장문을 내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>