<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:31:38.100Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>文사저 욕설시위 단체, ‘집회 1달 더’ 연장 신청 불허돼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303997&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303997&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-23T00:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072309490275633_1658537342_0017303997.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령 사저 근처에서 반대 집회를 계속해 온 극우성향 단체의 집회 연장 신청을 경찰이 불허했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 경남 양산경찰서는 ‘자유연대’가 양산시 하북면 지산리 평산마을 사저 앞 도로에서 열겠다는 집회에 대해 금지 통고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자유연대는 6월 1일부터 한 달씩 장기 집회신고를 하고 평산마을에서 문 전 대통령 반대 집회를 열어 왔다. 이들은 집회 개최 기한이 23일로 끝나자, 다시 한 달간 집회를 하겠다고 최근 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 그러나 집회 연장을 받아들이지 않았다. 집회 및 시위에 관한 법률은 주거지역 집회로 피해가 발생하거나 사생활 평온을 해칠 우려가 있으면 집회를 금지할 수 있다고 규정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 단체가 평산마을에서 문 전 대통령 반대 집회를 하면서 욕설을 하고, 지역민, 사저 관광객과 시비가 붙어 소란을 일으키는 사례가 많아 집회 금지를 통고했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자유연대는 또 문 전 대통령 이웃집 주민 움직임을 수시로 찍어 인터넷 방송을 하는 등 주민 사생활을 침해한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금지 통고를 어기고 집회를 강행하면 경찰이 해산을 명령할 수 있고, 따르지 않으면 집회 및 시위에 관한 법률 위반으로 처벌받을 수 있다&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 양산경찰서는 지난 6월 초부터 벨라도(영상 플랫폼), 코로나백신피해자가족협의회, 구국총연맹, 자유진리정의혁명당 4개 단체와 개인 1명에 대해 평산마을 주민 사생활 평온을 해칠 우려가 있다며 집회 금지를 통고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 황해북도서 규모 2.5 지진… 기상청 “자연 지진”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303950&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303950&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-23T00:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072309002375618_1658534423_0017303950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 23일 오전 6시27분쯤 북한 황해북도 사리원 서남서쪽 13㎞ 지역에서 규모 2.5 지진을 관측했다고 밝혔다. 지진 발생 깊이는 측정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 진도는 1로, 사람은 체감할 수 없지만 지진계에만 기록되는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 “자연 지진으로 분석된다”고 설명했다. 북한에선 핵실험이 단행될 때마다 인공 지진이 관측될 수 있다. 지진파형에서 P파가 S파보다 우세하면 인공 지진으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 사기꾼” 비방 유튜버…‘건희사랑’에 고발당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303815&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303815&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T22:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072307012075609_1658527280_0017303815.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사에 대해 ‘무당’ ‘사기꾼’ 등의 비방 표현을 쓴 유튜버가 김 여사의 팬카페로부터 고발당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강신업 ‘건희사랑’ 회장(변호사)과 이승환 ‘건사랑’ 대표는 유튜브 ‘턴라이트TV’를 운영하는 강민구씨를 22일 정보통신망법상 명예훼손 혐의로 서울 서초경찰서에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 변호사는 “강씨가 김 여사를 무당, 사기꾼, 주가조작범이라고 지칭하는 등 유튜브 방송으로 허위사실을 지속 유포해 명예를 훼손했다”며 “현재의 행태를 볼 때 앞으로도 명예를 훼손할 것으로 보고 양 팬클럽 회원의 뜻을 모아 공동으로 고발하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표도 “강씨가 김 여사에 대한 허위사실을 썸네일과 동영상으로 반복해 발언하고 있다”며 “유튜브 동영상 내용을 녹화해 증거로 제출하고 고발했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072307001275608_1658527212_0017303815.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;강 변호사는 이날 페이스북에 “고발해야 할 유튜버 사이트 이름과 운영자 이름을 댓글로 적어주시라. 그리고 영상을 캡처해 올려주시면 감사하겠다”는 내용의 공지를 올려 향후 추가 고발 계획을 알렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 &lt;/span&gt;건사랑 측은 지난달 23일 서울의소리 A기자를 정보통신망법 위반(명예훼손) 혐의로 고발했으며 백은종 서울의소리 대표도 서울 마포경찰서에 같은 혐의로 고소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정경심 사면” 박지원에…김근식 “잡범 풀어주라? 가관”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303772&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303772&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072306494175605_1658526582_0017303772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지원 전 국정원장이 조국 전 법무부 장관 아내 정경심 전 동양대 교수의 사면을 요구한 데 대해 김근식 경남대 교수 겸 국민의힘 송파병 당협위원장은 “웃기는 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 22일 페이스북을 통해 “참 가관이다. (부상으로) 입원 중인 전직 국정원장이 침대에 누워 매일 전화로 정치 평론하는 모습은 해외토픽감”이라며 “강남 아주머니가 서류위조해서 자녀 부정입학시킨 (사건인데), 잡범을 사면해달라는 주장도 세계적으로 웃기는 일”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “정경심은 잡범”이라며 “그 잡범을 정치적으로 풀어주라는 정치평론 역시 잡스러운 수준”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072306501875606_1658526619_0017303772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 박 전 원장은 전날 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “윤석열 대통령이 과감하게 폭넓게 사면을 해서 국민통합으로 가는 것이 좋다”며 “이명박 전 대통령은 물론 이재용 삼성전자 부회장, 김경수 전 경남지사 등을 포함해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “정경심 전 교수의 사면도 검토했으면 좋겠다”며 “건강도 그렇고, 상당한 기간 수감 생활을 했기 때문에 용서해주는 것이 좋지 않을까 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정경심 전 교수는 자녀 입시비리와 사모펀드 관련 자본시장법 위반 등 혐의로 재판을 받아오다 지난 1월 대법원에서 징역 4년의 실형이 확정돼 복역 중이다. 2019년 10월 23일 구속 수감된 그는 형을 다 채울 경우 2024년 6월쯤 만기출소하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연설서 ‘文 16번 소환’ 권성동에…진중권 “술 덜 깼나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072306355775602_1658525757_0017303757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;진중권 전 동양대 교수는 권성동 국민의힘 원내대표 겸 당대표 직무대행이 첫 교섭단체 연설에서 문재인 전 대통령을 16번 언급한 데 대해 “연설 듣는데 귀를 의심했다. ‘조폭’ ‘미신’ 얘기가 나오는데 술 드시고 아직 덜 깨셨나 이런 느낌이 들었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 정치권에 따르면 진중권 전 교수는 지난 21일 CBS 라디오 ‘한판승부’에 출연해 “이분이 지금 들뜨신 모양”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 권 대행은 이날 국회 본회의장에서 진행한 첫 여당 교섭단체 대표연설에서 문 정부의 탈원전 정책을 ‘미신’이라 칭하는 등 전 정부의 잘못을 탓하는 기조를 이어갔다. 해당 연설에서 ‘윤석열’을 4번 말하는 동안 ‘문재인’은 16번 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 전 교수는 “전체적으로 접근하는 방식이 ‘이념적’이다. 굉장히 위험하다”며 “경제가 어려운 게 전 정권 탓이라고 얘기하는데 우리가 국가주도경제 시대도 아니고 코로나19와 우크라이나 사태가 있지 않았나. 이런 국제적 문제를 우리만 겪는 게 아니다”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072306372475603_1658525844_0017303757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “이렇게 한다면 전 정권과 완전히 반대로 모든 걸 다 하겠다는 대책이 나오는데 그러면 경제에 부담이 갈 수밖에 없다”며 “탈원전도 미신이라는데 그럼 독일 같은 나라는 미신을 추구하나. 원자력을 안 짓는 이유는 다른 수단에 비해 경제성이 떨어지기 시작했기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “다만 지구온난화가 급속히 빨리 다가오니 원전을 일시적으로 허용해주는 건데 장기적 계획 없이 (탈원전을) 완전 폐기하겠다니”라며 “이런 신경질적 감성적 이념적 접근을 하면 나라가 엉망이 된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 출연한 김성회 정치연구소 씽크와이 소장도 “윤핵관(윤석열 대통령 핵심 관계자)다운 연설”이라며 “대선 후보 시절부터 대통령이 한 얘기를 그대로 반복한 것이고 세계관이 낡고 고루하다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성관계 촬영’ 野의원 비서관 복직…논란일자 자진사직</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303738&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303738&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2020070914004649270_1594270846_0017303738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여자친구의 허락 없이 성관계 장면을 촬영한 것이 알려져 자진해서 물러났던 더불어민주당 유기홍 의원실의 비서관이 9급에서 8급으로 급수를 올려 복직했다. 이런 사실이 논란이 되자 그는 22일 또다시 자진해서 면직 신청을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권에 따르면 전직 비서관 A씨는 일을 그만둔 후 7개월여 만인 이달 같은 의원실에서 일하고 싶다는 의사를 밝혀 8급 비서관으로 복직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원실 관계자는 “자리가 비어있었고 당사자가 오고 싶다는 의사를 밝혀 복직이 됐던 것”이라며 “과거 일이 정리됐고, 문제가 있었다고 보지 않아 복직이 됐던 것”이라고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이후 복직 사실이 알려지자 여의도 안팎에서 논란이 일었고, 해당 비서관은 재차 사직을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 9급 비서관이었던 A씨는 지난해 전 여자친구와 성관계 중 상대의 동의 없이 사진 촬영을 한 사실이 알려져 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 SNS에 “성관계 도중 명시적 동의 없이 사진 촬영 등의 잘못을 저질렀다. 물어봐도 침묵한 것을 멋대로 동의라 간주했고, 연인 사이에 젠더 권력의 위계가 작동한다는 점을 간과했다”고 사과문을 올리고 사직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백현동 개발 특혜” 감사원 결론…이재명 “朴정부 요청”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303720&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303720&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072306135675597_1658524436_0017303720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;감사원이 경기도 성남시 ‘백현동 아파트 개발 특혜’ 의혹에 대해 민간 개발사에 최소 수백억원의 이익을 몰아준 비위가 있었다는 결론을 내린 데 대해, 당시 성남시장이었던 더불어민주당 이재명 의원 측은 즉각 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원이 22일 공개한 ‘성남시 백현동 개발 특혜의혹 관련 공익감사청구’ 감사보고서에 따르면 성남시는 백현동 개발 당시 공공개발 사업에 불참하면서 314억원가량 손실을 본 것으로 조사됐다. 성남시는 2015년 3월 한국식품연구원 부지(1만2861㎡)를 자연·보건녹지지역에서 준주거지역으로 네 단계 상향하는 용도변경을 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 한국식품연구원은 정부의 ‘공공기관 지방이전 계획’에 따라 전북 전주 혁신도시로 이전하게 되면서 해당 부지 매각을 추진했다. 국토교통부도 해당 부지가 조속히 매각되도록 성남시에 용도변경을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남시는 용도변경 조건으로 ‘성남도시개발공사의 공공개발사업 참여’를 내걸었지만, 실제 사업 과정에서 성남도시개발공사는 사업 참여를 의도적으로 피했다고 감사원은 결론냈다. 또 성남도시개발공사 임원들이 “동향만 파악하라”며 사업 참여 검토를 소극적으로 지시한 정황이 드러났다고 지적했다. 성남도시개발공사는 결국 2016년 7월 사업에 참여하지 않기로 최종 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 아파트에 최대 높이 50m, 길이 300m에 달하는 거대 옹벽이 생긴 점도 문제로 지적됐다. 산지관리법’에 따라 산지를 깎은 부분의 비탈면 수직높이가 15m 이하로 제한되는데도, 성남시는 최대 51.3m 이상 산지를 깎아내는 위법한 건축 행위를 승인한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 이 사업에서 성남시와 공사 직원 총 11명의 비위를 확인했지만, 징계 기한이 지난 탓에 관련 내용을 인사 자료로만 남기라고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 국민의힘은 지난해 11월 개발 당시 성남시장으로 인·허가권을 갖고 있던 이재명 의원을 업무상 배임 등 혐의로 대검찰청에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072306142075598_1658524460_0017303720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 의원은 22일 감사원 감사 결과 성남 백현동 아파트 개발을 ‘특혜 사업’으로 내부 결론을 내렸다는 언론 보도와 관련해 “공공기관 이전 특별법에 따라서 국토교통부와 한국식품연구원이 공식 요청한 데 따른 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당대표 경선에 출마한 이 의원은 이날 오전 국회에서 열린 의원총회 후 만난 기자들이 감사원 감사에 대한 입장을 묻자 “그냥 해주기에는 국토부 요청이 너무 과다한 요구여서 R&amp;D부지 8000평 가량을 성남시에 주는 조건으로 국토부와 식품연구원의 공공기관 이전 특별법에 따른 요구를 들어준 것”이라고 말했다. ‘결과적으로 박근혜 정부가 특혜를 줬다는 의미냐’는 추가 질문에는 답변하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원 측은 별도 입장문을 내고 “백현동 용도변경은 박근혜정부가 법에 따라 요구한 사항을 성남시가 들어준 것”이라며 “당시 박근혜정부, 국토부 및 식품연구원은 1년에 24차례나 공문을 보내 식품연구원이 이전하는 백현동 해당부지를 준주거용지로 용도변경해 달라고 요구했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원 측은 “이미 수차례 밝혔듯 박근혜정부의 이 같은 요구는 과도한 이익귀속이 우려되는 것이어서 불허하다가, 박근혜정부가 성남시에 R&amp;D 부지 24,943㎡(약 1000억원 규모)를 기부채납한다고 해서 공익환수 조건으로 법에 따른 요구를 들어준 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “정부 요청 이행한 성남시가 특혜라면, 백현동 용도변경 요구 및 관철한 박근혜정부는 특혜강요죄”라며 “때려놓고 비난하는 방식의 감사가 윤석열 정부 식 감사라면 공정성이 사라졌다는 비판에 직면할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현 “이재명, 계양을 공천 직접 요구”…李 ‘묵묵부답’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303673&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303673&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T20:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072305443775595_1658522677_0017303673.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 더불어민주당 전 비상대책위원장이 지난 6·1 국회의원 보궐선거 당시 이재명 의원이 직접 전화를 걸어와 본인을 인천 계양을에 공천하라고 압박했다고 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지현 전 위원장은 22일 보도된 이데일리 인터뷰에서 “이재명 의원이 본인을 (인천 계양을로) ‘콜’ 해달라고 직접 전화해 압박을 한 부분이 있다”며 “호출을 안 하면 당장 손들고 나올 기세로 말해 공천 결정을 했지만, 옳지 않다는 판단에 지금까지도 후회하는 부분”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 당시 민주당이 이 의원의 계양을 출마를 두고 “지도부가 출마를 요청해 이 고문이 동의한 것”이라고 밝힌 것과 대치되는 발언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 또 “매주 월요일 4시에 고위 전략회의가 있는데 전 거기서 그냥 ‘개무시’를 당했다”며 “(참석자들이 나와) 눈도 안 마주치고 제 얘기를 아무도 듣지 않았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “비공개 회의를 다 없애고 싶었다. 그냥 대놓고 무시당하기 싫어서”라며 자신의 말을 귀 기울이지 않는 의원에게 ‘제 말에 어떻게 생각하시나요?’라고 물으니 ‘뭐라고 하셨죠?’라는 답이 돌아왔다고 전했다. 반복된 무시에 “저 좀 패싱(passing)하지 마세요”라고 말한 적도 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성적 행위를 뜻하는 발언을 당내 화상회의에서 사용해 징계 회부된 최강욱 의원에 대해서도 이재명 의원이 자신의 소신 발언을 가로막았다며 “이 의원이 계속 나를 막아 밟히는 기분이 들어 싫었다. 다른 분을 통해 ‘밟을수록 안 밟힌다’고 전해달라고 한 적이 있다”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072305452275596_1658522722_0017303673.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 이재명 의원이 국회 법사위 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 입법 과정에서 ‘꼼수 탈당’ 한 민형배 의원을 ‘살신성인’이라고 극찬한 데 대해서는 “상식적으로 이해가 가지 않았다. 나조차도 받아들이기 어려운데 국민은 어떻게 보겠느냐”고 실망감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지현 전 위원장은 “약자를 위해, 여성을 위해 싸우겠다고 약속했던 이재명 의원은 사라지고 일언반구조차 없다”며 “이 의원은 자기가 부릴 수 있는 사람이라고 생각해 나를 비대위원장에 앉힌건데, 본인 뜻대로 하지 않으니까 불만을 표출한 것 같다. 기회주의자”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 인터뷰가 공개되고 난 뒤 민주당 당 대표 경선에 나선 강병원 의원은 SNS를 통해 “충격적인 일”이라며 “이 고문의 ‘셀프·무염치 공천’ 전말이 드러난 것”이라고 정면 비판했다. 그는 “박 전 위원장의 증언이 사실이라면 (출마 배경에 대한) 이 고문의 그동안의 주장은 모두 거짓이라는 얘기가 된다. 당이 요청하지 않았음에도 당의 위기를 빙자해 스스로 지역구까지 찍은 것이다. 이 의원의 입장 표명을 요청한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 이날 국회에서 취재진을 만나 ‘박지현 전 위원장이 인터뷰에서 의원님이 직접 계양을 전화해서 공천해달라고 했다고 말을 했던데, 거기에 대해 하실 말씀 없으시냐’는 질문을 받고 아무런 대답을 하지 않은 채 묵묵부답으로 일관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진도서 ‘무조건’ 부른 이준석…“노래로 갚겠다, 안 잊어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303643&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303643&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T20:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072305203975588_1658521275_0017303643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당 윤리위원회의 ‘당원권 정지 6개월’ 중징계 이후 전국의 당원 및 지지자들을 만나며 잠행을 이어가고 있는 국민의힘 이준석 대표가 전라남도 진도를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 22일 오후 10시쯤 페이스북에 진도 군민들과 함께 야외 버스킹 행사장에서 노래하고 춤추는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “진도에 왔는데 지역상권 활성화를 위한 버스킹 행사를 하고 있어서 노래 좀 했다”며 “지방선거와 대선 때 영암에서 군민들의 의견을 청취하고 공약에 반영했다. (그 고마움을) 오늘은 우선 노래로 갚는다, 잊지 않겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 공개된 영상에서 이 대표는 행사장에 모인 군민들을 향해 “TV에서 보다가 이렇게 보게 되니 반갑죠”라며 “제가 지난번 선거 때도 진도에 와 약속을 많이 하고 갔는데, 요즘 (약속을) 빠르게 지키기 어려워 죄송해서 상권 살리기 버스킹을 한다기에 찾아와 인사드리게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072305214275589_1658521302_0017303643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072305215375590_1658521313_0017303643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “앞으로 국민의힘 당 대표가 여기 와 노래 부르고 갈 일이 있을지 모르겠다”며 “오늘 제가 노래 한 곡 부르고 가도 되겠나? 박상철씨 ‘무조건’ 부르겠다”고 했다. 이 대표는 이후 박상철의 ‘무조건’, 송대관의 ‘네 박자’ 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 대표가 전날 전북 지역을 찾아 청년 지지자들을 만난 모습도 이날 공개됐다. 이 대표가 전북 전주시에서 소화한 일정을 지역언론인 JTV가 촬영해 공개한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜브에 실린 10분여 분량의 영상을 보면 이 대표는 전북대 인근 분식점에서 대부분 청년으로 구성된 당원·지지자들과 떡볶이 등으로 식사를 함께했다. 밝은 표정으로 대화를 이어간 이 대표는 한 참석자가 꽃다발을 건네자 “감사하다”며 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“1만원 이하로 먹을거리를 해결할 수 있는 게 떡볶이 말고 몇 가지 없다”고 운을 뗀 이 대표는 대화를 이어가던 중 ‘내년 재보궐 선거에서 전주 지역에 출마할 의사가 있느냐’는 취지의 질문에 “난 절대 아니다, 난 상계동 (출마) 해야지”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072305215975591_1658521319_0017303643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 “대한민국에서 이렇게 생전 모르는 사람끼리 만나서 이런 주제로 대화할 수 있단 것이 신기할 것”이라면서 “대화 주제는 아마 윤핵관(윤석열 대통령 측 핵심 관계자)이 될 것”이라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 영상에는 보다 자세한 대화 내용은 담기지 않았다. 이 대표는 영상 내내 대화 내용이 언론에 유출되지 않게 해야 한다고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “사진은 마음대로 찍어서 (인터넷에) 올려도 된다”면서도 “무슨 내용을 얘기했는지 언론 취재가 심할 텐데 얘기해주면 안된다. 기자들이 유도 질문도 하고 하는데 깔끔하게 ‘모른다’고 하는 게 낫다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘못하면 ‘면죄부 주고도 뺨 맞는 꼴’… 오묘한 사면의 정치학</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255722&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255722&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221180575537_1658492285_0924255722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령의 특별사면권은 헌법상 보장된 권리다. 헌법 79조에는 “대통령은 법률이 정하는 바에 의하여 사면·감형 또는 복권을 명할 수 있다”고 돼 있다. 다만 사실상 죄를 사해주는 권리여서 항상 비판과 감시의 대상이었다. 역대 대통령이 특별사면 결정을 내릴 때마다 그 대상이 적절한지를 놓고 후폭풍이 거셌던 것은 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 8·15 광복절을 계기로 특사를 단행할 것이라는 전망이 나오면서 그 대상을 놓고 벌써부터 의견이 분분하다. 최근 여권은 건강 문제로 형집행정지 상태인 이명박 전 대통령의 사면을 촉구하는 한편 경제 회복을 위해 이재용 삼성전자 부회장 등 기업인에 대한 사면도 이뤄져야 한다는 주장을 펴고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘8·15 대사면론’ 불 지피는 여권&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장은 지난 11일 페이스북에서 “광복절에는 국민 대통합을 위해 이 전 대통령을 비롯해 여야 정치권 인사와 경제 대도약을 위해 이 부회장 등 경제계 인사를 대사면해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이틀 뒤인 13일에는 한덕수 국무총리가 기업인 사면에 대해 운을 띄웠다. 그는 한국신문방송편집인협회 포럼에서 “어려움을 충분히 겪었다고 판단되면 (사면을) 긍정적으로 검토하는 것이 우리 경제나 국민의 일반적 눈높이에서도 그렇게 어긋나는 것은 아닐 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이 전 대통령과 이 부회장 사면에 대해 “이 시점에서 확인해줄 수 있는 건 없다”고 했지만, 내부적으로는 사면을 위한 행정적인 준비 절차에 착수한 것으로 전해졌다. 법무부도 특별사면 및 복권, 감형 대상자를 선정하기 위해 일선 검찰청에 대상자 선정 협조 공문 등을 보내는 등 실무 절차를 진행 중이다. 대통령실 관계자는 “각계각층의 의견을 수렴해 어떤 기준으로 사면 대상자를 정할지, 대상자를 정할 때 어떤 문제가 있는지 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;균형과 명분 없는 사면은 역풍 맞아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대통령실 안팎에선 이 전 대통령 사면을 ‘상수’로 보는 분위기다. 윤 대통령도 지난달 출근길 도어스테핑(약식 회견)에서 “(이 전 대통령을) 이십몇 년을 수감 생활하게 하는 건 안 맞지 않나”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 문제는 균형과 명분이다. 정치인에 대한 일방적인 사면 결정은 여론의 거센 역풍을 맞아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221180575538_1658492285_0924255722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노무현 전 대통령은 임기 말인 2007년 12월 31일 최측근인 최도술 전 청와대 총무비서관을 사면했다. 김대중 전 대통령의 최측근인 박지원 전 대통령 비서실장, 한화갑 전 의원, 임동원·신건 전 국가정보원장 등 민주당 측 인사들도 대거 사면 대상에 포함시켰다. 양윤재 전 서울시 부시장 등 이 전 대통령과 가까운 인사도 일부 ‘끼워 넣기’했지만, 노 전 대통령의 임기 말 사면은 민주당 인사들을 챙긴 ‘보은 사면’이라고 두고두고 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대통령도 마찬가지다. 그는 퇴임 직전인 2013년 1월 29일 자신의 ‘정치적 멘토’ 최시중 전 방송통신위원장과 ‘죽마고우’ 천신일 세중나모여행 회장, 박희태 전 국회의장, 김효재 전 청와대 정무수석 등 측근에 대한 사면을 단행한 뒤 거센 후폭풍을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221180675539_1658492286_0924255722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령은 2021년 12월 24일 박근혜 전 대통령과 한명숙 전 국무총리에 대한 사면·복권을 단행했다. 양쪽 진영 인사 동시 사면으로 균형을 꾀한 것이다. 덕분에 정치권의 비판이 줄어든 측면이 있다. 다만 박 전 대통령을 사면하며 ‘5대 중대 부패범죄’(뇌물·알선수재·알선수뢰·배임·횡령)에 대한 사면권을 제한하겠다는 공약을 문 전 대통령 스스로 어겼다는 점은 비판을 피할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;MB·김경수·이재용 동시 사면 가능성&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이 전 대통령을 사면할 경우 여야 균형을 맞추기 위해 야당 주요 인사의 사면을 동시에 단행할 것이라는 전망이 나오는 것은 과거 사례에 비춰 자연스러운 일이다. 사면 대상이 될 야당 인사로 김경수 전 경남지사의 이름이 오르내리고 있다. 김 전 지사는 2021년 7월 ‘드루킹 불법 댓글 사건’에 연루된 혐의로 징역 2년이 확정돼 수감 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업인 사면에 대한 부담은 상대적으로 덜하다. 최근 경제 상황이 악화돼 재계뿐 아니라 여야 모두 기업인 사면에 대해선 우호적인 태도를 보이고 있다. 국민 여론도 나쁘지 않다. 이 때문에 이 부회장과 신동빈 롯데그룹 회장 등이 사면·복권 대상에 오를 가능성이 높다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221180675540_1658492286_0924255722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실 핵심 관계자는 22일 “이 전 대통령, 김 전 지사를 포함해 사면 대상을 포괄적으로 검토하고 있다”며 “여권뿐 아니라 야권 인사들도 사면할 가능성이 높다”고 말했다. 이어 “기업인들 또한 이 부회장, 신 회장을 포함해 폭넓게 사면 대상에 올려두고 검토 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준한 인천대 교수는 “자기 맘대로 사면했다고 국민들이 판단하면 국정 지지율이 더 떨어질 수 있다”며 “사면 대상을 신중하게 결정해야 하고, 왜 사면했는지에 대한 논리가 있어야 한다. 그렇지 않다면 선의로 사면했을지라도 상당히 낭패를 볼 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 이상헌 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>