<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 문화</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibCulRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 문화</description>
    <lastBuildDate>2022-07-30T00:04:35.309Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>로맨스인 줄 알았는데 서스펜스… “‘하네되’는 어른 위한 동화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257018&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257018&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917340581974_1659083645_0924257018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 웹툰 시장의 대세를 묻는다면 단연 로맨스 판타지(로판)다. 화려한 궁중물, 바디 스와프(몸이 뒤바뀌는 소재), 타임 슬립(시간 이동), 죽음에서 삶으로 회귀 등 다양한 판타지에 로맨스를 얹는다. 네이버웹툰 ‘하루만 네가 되고 싶어’(하네되)도 언뜻 보면 바디 스와프를 토대로 한 로판물처럼 보인다. 거대한 제국, 멋진 황태자가 등장하니 궁중 로맨스로 흘러갈 만한데 이 작품은 모든 예상을 빗나간다. 여주인공들이 황태자와 사랑을 가꿔나가는 그런 동화 같은 이야기가 아니다. 각종 욕망이 뒤엉킨 궁중 암투물이다. 핑크빛 로맨스보다는 핏빛 서스펜스에 가깝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보통 로판물에선 여주인공 두 명이 사랑싸움을 벌인다. ‘하네되’엔 이런 클리셰도 없다. 귀족의 딸을 넘어서 더 큰 야망을 갖고 메데이아, 주체성 없이 남에게 휘둘리는 삶을 사는 프시케는 서로 힘을 합쳐 성장해나간다. 극 초반엔 황태자비 자리를 놓고 두 사람이 대립각을 세우지만 우연히 몸이 뒤바뀌면서 서로를 이해하게 된다. 그들의 진짜 적은 황태자 이아로스다. 황태자가 악당으로 등장해 매우 신선한 이야기가 됐다. 기존 로판의 공식을 깬 ‘하네되’는 인기에 힘입어 오디오웹툰, 제페토 상품 등 다양하게 활용됐다. 단행본도 인기리에 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917340681975_1659083646_0924257018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 26일 서면 인터뷰를 통해 ‘하네되’를 연재 중인 웹툰작가 ‘삼’을 만났다. ‘하네되’ 기획 배경을 묻자 삼 작가는 “‘매드 앳 디즈니(Mad at Disney)’라는 팝송이 있다”로 이야기를 시작했다. “나는 디즈니를 보고 믿었는데 현실 속 사랑은 달랐어. 디즈니가 날 속였어!”라는 가사가 포함된 노래다. 그는 “어린 시절에는 디즈니 만화영화와 함께 자랐지만 살아보니 현실은 그와 달랐다. 치고 박고 싸우며 지친 어른들에게 새로운 동화를 만들어 주고 싶었다”면서 “사랑이 환희로 가득하지만은 않다는 걸 아는 어른들에게 커튼으로 감춰뒀던 무대 뒤 진실을 드러내는 듯한 이야기를 들려주고 싶었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 연재를 시작할 때 이미 웹툰 시장에는 로맨스 판타지 열풍이 일고 있었다. 삼 작가는 변주를 줘 스토리를 기획했다. 처음엔 몸이 바뀌는 두 여자의 이야기라는 큰 틀만 잡았다. 메데이아와 프시케의 몸이 바뀌는 사건은 이 작품의 가장 핵심적인 설정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수많은 독자가 입을 모아 말하는 ‘하네되’의 매력은 성장형 캐릭터를 지켜보는 것이다. 이 작품 속에는 제자리에 머무는 인물이 없다. 앞으로 어떤 행동을 할지 예측 불가능할 정도로 인물들은 입체적이다. 메데이아는 자신의 욕망에 충실하고 때로는 무자비한 인물이다. 하지만 따뜻한 햇살 같은 프시케의 영향을 받아 점차 그의 내면에 있던 선함이 드러난다. 연약하고 보호받는 게 익숙했던 프시케는 메데이아의 강인함을 본받아 주체적인 인물로 변모한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917340681976_1659083646_0924257018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘하네되’는 여성 팬덤이 두텁다. 메데이아와 프시케는 사랑에 목을 매지 않는다. 어느 날 갑자기 백마 탄 왕자를 만나 행복한 삶을 살게 된다는 그런 동화 같은 설정이 아니다. 인생의 잔혹한 역경을 스스로의 힘으로 이겨내면서 이들은 하나의 주체적 인간으로 성장한다. 특히 검술, 지략 등 다방면에서 모두 뛰어나면서 강력한 카리스마를 지닌 메데이아는 수많은 ‘여덕’을 생성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메데이아와 프시케의 성장 스토리로 삼 작가가 건네려는 메시지는 희망이다. 삼 작가는 “어쩔 수 없이 의지가 꺾이는 순간이 오더라도 좌절하지 않는 마음이 희망이라고 생각한다”면서  “이미 좌절했더라도 다시 일어서보자는 결심 역시 희망이고, 프시케와 메데이아는 그런 희망과 용기를 갖고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프시케는 결혼을 약속했던 황태자가 자신을 죽이려 했단 사실을 알고 좌절한다. 메데이아는 가족으로 인한 상처가 깊다. 자신의 욕망에 솔직하다 보니 오해에 오해가 쌓여 희대의 악녀로 대중에게 미움도 받는다. 그러나 두 사람은 포기하지 않고 역경을 극복해나간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼 작가는 “우리 세대는 능력에 비해 위축돼 살아간다고 생각한다. 더 크게 날개를 펼칠 수 있는 인재들이 자신을 믿고 나아갈 힘을 가지기 힘든 세상이다”라며 “그러다 (내 작품을 보며) 가끔 ‘이 만화 캐릭터 멋있는데’ ‘이 캐릭터처럼 용기를 내 볼까?’하는 마음을 잠깐이라도 가져주면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘하네되’는 스토리도 강렬하지만 화려하고 사랑스러운 그림체가 보는 재미를 더한다. 드레스나 장신구부터 웅장한 왕궁과 공작 저택까지 그림의 디테일이 대단하다. 삼 작가는 어시스턴트들과 함께 모든 컷에 정성을 쏟는다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917340681977_1659083646_0924257018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2020년 1월부터 2년 넘게 연재를 이어오던 ‘하네되’는 지난 5월 30일부터 3개월간 휴재에 들어간 상태다. 오랜 시간 쉼 없이 달려왔으니 잠시 쉬면서 재정비와 휴식을 갖자는 취지다. 연재는 다음 달 다시 시작한다. 삼 작가는 ‘하네되’를 연재하면서 독자들과 소통하는 것을 즐긴다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“처음 작가가 됐을 땐 ‘이제 바빠서 사람들을 못 만나겠구나’ 했는데 반대로 해일처럼 넓은 사람들을 만나는 길이기도 했다. 모니터 너머에 수많은 독자들이 있었다. 그들이 전해주는 수많은 말을 들으며 혼자서 소통의 즐거움을 누린다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘하네되’가 언젠간 온라인 동영상 서비스(OTT)에서 드라마나 애니메이션으로 제작되면 좋겠다고 바람을 내비쳤다. “애니메이션 캐릭터가 움직이면서 말하는 모습은 상상만 해도 매력적”이라면서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼 작가에게 ‘하네되’는 데뷔작이다. 그의 필명은 탄생목인 삼나무에서 따왔다. 삼나무의 꽃말은 ‘그대를 위해 살다’라고 한다. 그는 타인, 특히 약자에 대한 감각을 중요하게 생각한다고 했다. 웹툰 작가로서 많은 사람에게 영향을 줄 수 있다는 것에 대한 책임감도 느낀다고 했다. 그는 “사람들의 말초적이고 자극적인 반응을 끌어내기 쉬운 방법은 세대와 성별, 나이를 이유로 한 차별과 약자 멸시”라면서 “작가라면 언제나 만화의 독자에게 그릇된 메시지를 전하진 않을까 경계해야 한다. 인기가 많은 작가일수록 더더욱 그래야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼 작가는 고등학교 때 만화를 전공했으나 성인이 된 후 독학을 했다. 나중에야 학원에 다니며 제대로 된 교육을 받았다. 그는 “체계적인 교육을 늦게 받은 게 오히려 득이 됐다. 독학할 땐 폭주 기관차처럼 달렸다”며 “뭐 하나 궁금하면 도서관에서 닥치는 대로 책을 쌓아 놓고 읽었다. 그때의 경험이 쌓여 작가로서의 토대가 되었다고 생각한다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그에게 앞으로 어떤 작품을 그리고 싶은지 물었다. “‘괜찮아, 할 수 있어!’라고 말하는 만화를 그리고 싶다. 우리는 모두 수천 가지 장점 중 하나를 못 찾았을 뿐 멋지고 찬란한 사람이니까”라는 대답이 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“K팝 아이돌은 가수이자 무용수… 오랜 훈련 거친 춤 보여줘”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257060&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257060&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917360681980_1659083766_0924257060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;K팝 댄스를 다룬 책이 최근 미국 아마존 대중춤·커뮤니케이션 도서 분야 신간 1위에 올랐다. 오주연(38) 미국 샌디에이고주립대 무용과 교수가 쓴 ‘K팝 댄스: 소셜 미디어에서 자신을 팬더밍하는 방법(K-pop Dance: Fandoming Yourself on Social Media)’이 이달 출간과 동시에 미국 K팝 팬들의 주목을 받고 있는 것이다. 마침 서울대 국제하계스쿨 초청강연과 가족 방문을 위해 내한한 오 교수를 지난 22일 만나 책에 대한 이야기를 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “내 책이 아마존 대중춤·커뮤니케이션 신간 1위에 올랐다는 소식을 듣고 ‘이게 실화인가?’라는 생각이 들었다”고 웃으면서 “7년 전 K팝 댄스에 대한 박사 논문을 쓸 때만 하더라도 나 자신도 K팝을 서브컬처나 마이너리티 문화라고 생각했다. 하지만 이제는 그렇지 않다는 것을 실감하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 국적의 오 교수는 어린 시절 리틀엔젤스 단원으로 활동한 뒤 선화예중·고를 거쳐 현대무용으로 이화여대 학부와 석사를 졸업했다. 무용을 전공한 뒤 방송국 성우로 활동했던 어머니의 영향으로 순수 예술춤 못지않게 방송 댄스에 관심 있던 그는 2008년 TV 광고 속 춤을 분석한 석사 논문을 쓰기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “당시 이효리와 김태희가 휴대전화 광고에서 춤을 출 때였다. 일반 대중이 대체로 무용을 어려워하는데 TV에 나오는 춤에는 거리감을 덜 느끼며 좋아한다. 이런 모습을 보고 가요나 광고에 나오는 춤, 즉 방송 댄스에 대해 공부의 필요성을 느꼈다”면서 “방송 댄스의 매력에 대한 궁금증이 결국 미국으로 유학 가서 K팝 댄스에 대한 박사 논문까지 쓰도록 만들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 교수가 미국에서 박사 과정을 밟던 시기는 가수 싸이가 ‘강남 스타일’로 미국에서 유명세를 누린 이후 소녀시대 등 K팝 그룹이 잇따라 미국에 진출하던 무렵이었다. 지금처럼 지구촌을 들썩일 정도의 인기는 아니었지만 당시 한국인이 만든 공연 콘텐츠 가운데 가장 주목받던 K팝을 무용학적으로 분석하기 위해 박사 논문 주제로 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “미국에 있으면서 영어로 쓰인 한국 춤 관련 책이나 논문이 없다는 게 늘 답답했다”고 한다. “단행본의 경우, 하와이대학에 계시다가 은퇴하신 주디 반 자일 명예교수가 2001년 낸 ‘한국 무용 연구(Perspectives on Korean Dance)’ 가 사실상 유일하다. ‘한국 무용 연구’가 전통춤에 포커스를 맞췄다면 내 논문은 1980년대 박남정 김완선 등을 필두로 한 방송 댄스, 1990년대 댄스 뮤직의 성지인 이태원의 문나이트 클럽, 그리고 2000년대 스트리트 댄스 등이 비빔밥처럼 어우러지면서 K팝 댄스로 진화하는 계보를 추적했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “일부에선 K팝 댄스가 진짜 한국 춤이냐는 의문을 제기하는데, 세계 무용의 역사를 보면 외부의 춤을 수용하는 것은 당연하다”며 “그동안 서구에서 아시아나 아프리카의 춤을 수용한 것에 대해서는 같은 의문이 제기되지 않았던 것을 보라”고 지적했다. 이어 “전 세계적으로 인기를 얻는 한국춤인 K팝 댄스는 이제 학문적 예술적으로 기록과 논의가 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K팝은 그동안 음악적으로 다양한 분석이 이뤄졌다. 발라드와 힙합 등 다양한 장르의 음악이 섞인 혼종성을 설명하는 논문이 나오기도 했다. K팝 댄스 역시 혼종성을 보이는 가운데 K팝 가수를 무용수로도 보는 것이 오 교수 논문의 핵심 전제다. 그는 “이수만 SM 엔터테인먼트 총괄 프로듀서가 일찍이 K팝 아이돌에 대해 ‘싱잉 엔터테이너’라고 지적한 적이 있다. K팝 아이돌은 가수일 뿐만 아니라 오랜 훈련을 거친 춤을 보여준다는 점에서 무용수다. K팝 아이돌이 힙합 댄스, 라틴 댄스 등 수많은 장르의 춤을 직접 추기 위해 얼마나 오랫동안 노력했는지 주목할 필요가 있다”면서 “K팝 아이돌 육성에 한국식 영재 교육이 반영됐는데, 춤에서 그런 특성이 더욱 잘 드러난다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917360881985_1659083768_0924257060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번에 출간된 오 교수의 책은 K팝 댄스에 대한 첫 이론서라는 점에서 의미가 있다. 앞선 박사논문에서 한 발 나아가 SNS를 통해 진화한 K팝 댄스의 팬덤을 분석했다. 우선 K팝 댄스의 안무적 특징이 SNS와 깊은 관련이 있다는 것이 오 교수의 분석이다. K팝이 SNS에 영상으로 공개돼 확산되는 만큼 K팝 댄스는 임팩트를 주기 위해 표정을 강조하는 한편 상체의 움직임에 집중하는 ‘제스처형 포인트 안무’를 택한다. 이런 특징은 입체적이고 장식적인 상체 동작과 변덕스럽고 다채롭고 매력적인 표정을 강조하는 ‘소셜 미디어 댄스’와 일맥상통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “라이브 공연에선 무대를 넓게 쓰면서 동작을 크게 해야 하지만 SNS에서는 그럴 필요가 없다. 실제로 SNS 속 K팝 댄스에서는 바닥 동작이 잘 보이지 않는다”면서 “K팝 댄스의 제스처형 포인트 안무를 대표적으로 보여주는 게 요즘 아이돌들의 틱톡 댄스 챌린지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K팝 댄스의 확산에는 전 세계 팬들이 유튜브 등 SNS를 통해 댄스를 배운 뒤 따라하는 커버댄스 문화가 큰 역할을 했다. 원곡의 안무, 춤, 표정, 의상을 똑같이 모방하는 커버댄스를 추면서 팬들은 자신과 아이돌을 일체화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “얼마 전 서울대 초청 강연 중간에 K팝 커버댄스 추는 시간을 줬더니 학생들이 무용 전공자가 아닌데도 정말 잘 췄다. 요즘 젊은 세대들이 SNS를 통해 춤을 배우는 게 익숙하다는 걸 다시 한번 실감했다”면서 “어떻게 보면 K팝 댄스는 춤 교육의 민주화 및 대중화의 중심에 있다고 해도 과언이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917360681981_1659083767_0924257060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917360781983_1659083767_0924257060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072917360781984_1659083767_0924257060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오 교수는 이번 책에 BTS는 물론 지난해 춤 열풍을 불러일으킨 ‘스트릿 우먼 파이터’까지 담았다. 오 교수는 “BTS의 경우, 스타디움 투어 등 라이브 공연에서는 무대를 크게 활용하면서 다채로운 움직임을 보여준다. 마치 현대무용 공연을 하는 것 같은데, 멤버 지민의 경우 실제로 현대무용을 전공해서인지 매우 잘 춘다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘스트릿 우먼 파이터’를 K팝 댄스에 포함시킨 것에 대해서는 “출연 댄서들의 춤이 방송 댄스랑 연결돼 있을 뿐만 아니라 K팝 아이돌들과 협업하기 때문”이라며 “최근 가수 효린이 신곡을 발매하면서 허니제이와 함께 댄스 챌린지를 한 것 등 사례들이 다양하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “구조적으로 ‘스트릿 우먼 파이터’와 K팝 댄스가 연결돼 있기도 하지만 저 스스로 K팝 댄스의 스펙트럼을 넓히고 싶은 바람도 있다”면서 “미국의 무용 교과서를 보면 맨 마지막 챕터에 마이클 잭슨과 마돈나의 춤을 넣었는데, 우리 무용 교과서도 언젠가는 K팝 댄스를 추가하길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8월의 부산에 예술가곡 물결… 베이스 연광철 등 참가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257091&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257091&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0730/2022072918150482039_1659086104_0924257091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 대표 성악가들이 참여하는 ‘제1회 부산국제예술가곡축제(BIASF·&lt;b&gt;포스터&lt;/b&gt;)’가 다음달 5~12일 부산문화회관과 대동대학교에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성악가들이 자발적으로 주도해서 만든 부산국제예술가곡축제는 바리톤 조규희가 예술총감독, 바리톤 성승민이 총괄본부장, 오페라 연출가인 이경재 전 서울시오페라단장이 제작감독을 맡았다. 소프라노 김은주 변지영, 테너 김성진 신상근, 바리톤 양준모 김종화 등이 무대에 오를 예정이다. ‘바그너의 성지’ 독일 바이로이트 페스티벌의 단골인 세계적인 베이스 연광철이 이번 축제의 상임고문으로 참여해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 축제는 △독일 가곡 마스터 클래스(8월 5일 대동대 다트홀) △국제 성악콩쿠르 본선 콘서트(8월 6일 대동대 다트홀) △베이스 연광철 독창회(8월 7일 부산문화회관 대극장) △베이스 연광철 마스터클래스(8월 8일 대동대 화봉관 대극장) △이탈리아 가곡과 오페라의 밤(8월 10일 부산문화회관 중극장) △아마추어 성악가의 밤(8월 11일 부산문화회관 중극장) △한국 가곡의 밤(8월 12일 부산문화회관 중극장) 등으로 꾸려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조규희 예술총감독은 “부산국제예술가곡축제는 예술가곡의 아름다움을 대중에게 전달하는 장이 될 것으로 기대한다. 전문 성악가는 물론 아마추어 성악가, 그리고 미래의 예술 향유층이 함께한다는 점에서 기존 가곡축제와 차별성을 가진다”면서 “부산국제예술가곡축제가 ‘문화 도시’ 부산의 이미지를 구축하는 데 도움이 되길 기대한다”고 말했다. 이어 “올해는 시작 단계라서 아직 ‘국제’라는 이름에 걸맞지 못하지만, 내년부터는 점차 참여자 등 범위를 넓혀가도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우 팽나무’ 천연기념물 되나…문화재청 현장조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017325327&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017325327&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072917470482003_1659084424_0017325327.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 폭발적인 인기를 보인 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(우영우)에서 등장한 팽나무가 실제 천연기념물로 지정될 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청이 드라마 우영우  8회에 등장한 경남 창원 팽나무의 문화재적 가치를 판단하기 위해 29일 현장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전영우 문화재청 전체 위원장 겸 천연기념물분과위원장은 이유미·신현실 천연기념물분과 문화재위원 등과 함께 이날 오후 창원시 의창구 동부마을에 있는 팽나무에 대해 천연기념물 지정조사를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072415072376061_1658642843_0017325327.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 드라마가 인기를 끌면서 나무 자체가 화제가 된 것도 있지만, 실제 문화재적 가치가 크다고 판단한 데 따른 조처다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 위원장 등 위원은 주민 대표와 비공개 간담회를 개최한 데 이어 팽나무, 주변 등 현장을 둘러봤다. 주민 대표는 마을 활성화 방안, (천연기념물 지정 후) 마을과 나무가 함께 상생하는 방안 등을 논의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 2015년 보호수로 지정된 이 팽나무는 500년 정도 마을을 지켜왔다. 높이 16m, 둘레 6.8m, 수관폭(나무갓 넓이·나무의 가지와 잎이 달린 최대 폭) 27m 등 팽나무 중 비교적 크고 오래된 나무에 속한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마에서는 장기간 마을을 든든하게 지킨 &apos;당산나무&apos;로, 도로 건설을 앞두고 갈등을 빚는 상황에서 천연기념물로 지정돼 마을을 지켜내는 데 결정적인 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“어린시절 저 나무 타고 안 논 사람이 없고, 기쁜 날 저 나무 아래에서 잔치 한번 안 연 사람이 없고, 간절할 때 기도 한번 안 한 사람이 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대사처럼 드라마 속에서 팽나무는 오랫동안 소덕동 마을 주민과 동고동락한 존재로 묘사됐다. 또 우영우와 친모인 태수미 변호사가 마주하는 장소로, 여러 해석을 낳아 시청자의 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마의 인기와 함께 팽나무에 대한 관심도가 급상승하면서 팽나무를 방문하는 여행객도 크게 늘었다. SNS에는 팽나무 방문 인증사진이 줄을 이었다. 마을에 ‘이상한 변호사 우영우 팽나무 가는 길’이라는 손팻말이 걸릴 정도로 팽나무는 큰 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072917491182013_1659084551_0017325327.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화재청은 현장 조사 내용을 토대로 위원들이 천연기념물 지정 가치를 평가하면 위원회 안건으로 올릴 예정이다. 지정 예고 기간 등을 고려하면 이르면 2∼3달 안에 천연기념물 여부가 판가름 날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤일선 기자 news8282@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계서 ‘우영우’ 열풍…20개국 정상 찍고 글로벌 3위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017325185&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017325185&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072114151674258_1658380516_0017325185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ENA 수목드라마 ‘이상한 변호사 우영우’의 인기가 국내를 넘어 해외에서도 치솟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 콘텐츠 순위 집계 사이트 ‘플릭스 패트롤’은 우영우가 지난 28일 기준 넷플릭스 TV쇼 부문 3위를 기록했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가별 순위로는 한국을 포함한 일본, 베트남, 태국, 쿠웨이트, 사우디아라비아, 멕시코, 볼리비아 등 전 세계 20개국에서 1위를 차지했다. 우영우는 또 방글라데시, 칠레, 이집트 등에서 2위를 차지했고 미국에서는 9위에 오르며 처음으로 10위권을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘이상한 변호사 우영우’는 천재적인 두뇌와 자폐 스펙트럼을 동시에 가진 신임 변호사 우영우(박은빈 분)의 대형 법무법인 생존기를 그린 드라마다. 우영우는 매회 최고 시청률을 경신하며 전날 방영된 10회는 시청률 15.2%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민철 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 강하고 치열한 ‘강철부대표’ 피구… ‘강철볼’ 8월 방영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017325004&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017325004&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T07:16:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072916092981869_1659078569_0017325004.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;채널A가 밀리터리 예능 ‘강철부대’의 세계관을 확장해 스포츠 예능을 론칭한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채널A는 새 예능 ‘강철볼-피구전쟁’(강철볼)이 8월 중에 방영될 예정이라고 29일 밝혔다. 인기리에 방영된 ‘강철부대’ 시즌 1, 2에 출연한 부대원들이 본격적으로 피구에 도전하는 스포츠 예능이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘강철볼’은 시즌 1과 2에 출연한 부대원들이 한 자리에 만나면서 또 다른 관전 포인트를 보여줄 계획이다. 시즌1 흥행의 주역인 특전사 박군과 707 이진봉, SSU 황충원을 비롯해 시즌2의 정보사 이동규, 707 이주용 등이 출연한다. 이들은 ‘강철부대’ 못지않은 혹독한 선발 과정을 거친다. 소수의 최정예 선수만이 ‘팀 강철볼’에 발탁된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제작진은 “최강의 체력과 불타오르는 승부욕을 가진 26명의 대원이 ‘서바이벌’이라는 룰 아래 치열한 경쟁에 돌입할 것”이라며 “‘강철부대’다운 색다른 선수 선발 미션과 훈련법을 비롯해 만화 ‘피구왕 통키’ 열풍 이후 30년 만에 피구를 대중화시킬 스포츠 예능의 등장을 기대해 달라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이종석 복귀작 ‘빅마우스’ 첫방… 거대 권력 맞서는 ‘히어로’ 기대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017324717&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017324717&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T06:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072914502281816_1659073822_0017324717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 복무를 마친 배우 이종석이 MBC 드라마 ‘빅마우스’로 안방극장에 복귀한다. 억울한 누명을 쓰고 인생이 꼬인 변호사가 천재 사기꾼으로 변모해 사회의 거대 악에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 처음 방영되는 이 드라마는 승률 10%의 생계형 변호사 창호(이종석)가 희대의 천재 사기꾼 ‘빅마우스’라는 누명을 쓰면서 이야기가 시작된다. 어떤 살인 사건을 파헤치면서 진실을 알게 된 창호는 갑자기 자동차 사고를 당하면서 마약 범죄의 피의자가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072914505081817_1659073851_0017324717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 흉악한 범죄자들이 모여있는 교도소에서 살아남기 위해, 가족을 지키기 위해 고군분투한다. 거대한 음모로 얼룩진 특권층의 민낯을 파헤치기 위해 진짜 천재 사기꾼이 돼간다. ‘빅마우스’는 창호처럼 승률이 낮은 변호사를 부르는 은어이기도 해 중의적 표현으로 쓰였다. 창호의 아내 미호역은 배우 임윤아가 맡았다. 간호사인 미호는 생활고에 지치며 창호와 이혼까지 고려한다. 두 사람이 결혼생활의 위기를 넘기고 힘을 합쳐 나갈지도 관전 포인트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연출은 ‘당신이 잠든 사이에’ ‘호텔 델루나’ ‘스타트업’의 오충환 PD가 맡았다. 이종석은 오 PD와 ‘당신이 잠든 사이에’ 이후 두 번째 합을 맞췄다. 오 PD는 이날 오전 온라인으로 열린 제작발표회에 참석해 “보통 누명을 쓰면 그걸 벗으려고 노력하는데 이 드라마는 그게 맞다고 얘기하려고 애쓰는 내용”이라며 “다음 회가 궁금해지는 작품”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종석은 창호를 연기한 소감에 대해 “죽고 사는 문제의 중심에 서 있는 캐릭터다 보니 극의 초, 중, 후반에 다뤄야 하는 감정들이 세세하게 달랐다”며 “섬세하게 표현해보려고 애를 썼다”고 밝혔다. 미호역의 임윤아는 “미호라는 캐릭터는 혼자 있을 때만 눈물을 보일 만큼 감정표현을 온전하게 하지 못하고 억누르고 삼키는 성격”이라며 “감정표현을 조절하는 것이 어려웠다”고 말했다. 출연을 결심하게 된 계기에 대해 그는 “간호사 역할은 처음이고, 외유내강형 캐릭터라 연기해보고 싶었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오징어 게임’ 박해수, 美 대형 에이전시 UTA와 계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017324603&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017324603&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-29T05:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072914320581811_1659072725_0017324603.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’으로 전세계의 주목을 받고 있는 배우 박해수가 미국 대형 에이전시와 계약을 체결하고 해외 진출을 본격화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 미국 영화 전문 매체 데드라인에 따르면 박해수는 최근 UTA(United Talent Agency)와 계약을 체결했다. UTA는 미국 4대 메이저 에이전시 중 하나다. 베네딕트 컴버배치, 제임스 맥어보이, 앤젤리나 졸리 등 할리우드 대표 배우들이 속해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에선 2017년 드라마 ‘슬기로운 감빵생활’로 시청자들에게 눈도장을 찍은 박해수는 지난해 ‘오징어 게임’에서 조상우역을 연기해 세계적인 인지도를 쌓았다. 이어 첩보 액션 영화 ‘야차’의 한지훈 검사, ‘종이의 집: 공동경제구역’에서 베를린역을 맡아 다채로운 연기를 보여줬다. 향후 넷플릭스 시리즈 ‘수리남’과 영화 ‘유령’의 공개도 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘꿈의 오케스트라’ 박은수, 두다멜 프로젝트에 한국인 첫 참여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257190&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257190&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820430481409_1659008584_0924257190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘한국형 엘시스테마’인 ‘꿈의 오케스트라’ 단원 박은수(18·바이올린·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)양이 세계적인 지휘자 구스타보 두다멜(41)이 미국 로스앤젤레스에서 지난 19일부터 진행하는 청소년 대상 오케스트라 교육 프로그램에 참여 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두다멜은 베네수엘라의 청소년 음악 교육 프로그램인 ‘엘시스테마’가 배출한 최고 스타. 현재 LA 필하모닉 오케스트라 음악감독이자 두다멜재단 공동의장인 그는 2018년 청소년 연주자들을 위한 음악 교육 프로그램 ‘엔쿠엔트로스(Encuentros·만남)’를 시작했다. 올해는 22개국 18~26세 청소년 연주자 100여명이 오디션을 통해 선발됐으며, 박양은 한국인으로는 처음 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두다멜은 28일 오전 1시 ‘2022 엔쿠엔트로스’에 참가하는 22개국 언론과 가진 화상 인터뷰에서 “음악은 전문 지식이나 기교를 넘어 모든 인간의 기본권이자 아름다움과 성찰, 협력, 조화로 나아가는 수단”이라며 “국적이나 서로의 다름에 상관없이 함께 음악을 만드는 것이 엔쿠엔트로스의 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 양은 전북 부안지역 꿈의 오케스트라에서 10년 동안 바이올리니스트로 활동했다. 2011년 출범한 꿈의 오케스트라에는 지금까지 51개 지역에서 3000여명의 학생들이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔쿠엔트로스 참가자들은 2주간 두다멜이 진행하는 워크숍과 리허설 등에 참여한다. LA청소년오케스트라(YOLA) 단원들과 함께 ‘엔쿠엔트로스 오케스트라’를 구성해 두다멜 지휘로 콘서트도 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실사·애니 결합해 드라마 형식 넓혀… 시즌3는 미정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257159&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257159&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820420381407_1659008523_0924257159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이야기는 자체는 특별하지 않을 수 있지만 여러 새로운 방식을 사용했다. 애니메이션 형태로 전달했을 때도 충분히 재밌을 수 있고 시청자들과 소통할 수 있다는 생각이 든다. 표현 방식의 한계가 없는 다양한 형식의 드라마들이 많이 나왔으면 좋겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹툰을 원작으로 한 티빙 오리지널 시리즈 ‘유미의 세포들’ 시즌1·2를 연출한 이상엽 감독은 28일 화상 인터뷰에서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 주 ‘유미의 세포들2’ 마지막 회가 공개됐다. 시즌1에서 알콩달콩 연애했던 구웅과 유미가 헤어지는 장면으로 시작한 시즌2는 유미가 결혼까지 결심했던 두 번째 남자친구 바비와 이별하고 새로운 남자 순록이 등장하면서 막을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 시즌을 관통하는 주제는 유미의 성장이다. 이 감독은 “유미에게 많은 일들이 일어나고 실수도 있었지만 ‘잘 하고 있어’라고 말해주고 싶었다”며 “저한테 하는 격려일 수도 있고, 시청자가 스스로에게 하는 격려일 수도 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 팬을 보유한 웹툰 원작을 영상화한다는 점, 실사와 애니메이션의 결합이라는 새로운 형식을 시도한다는 점 때문에 초반에는 흥행을 우려하는 시선이 많았다. 하지만 웹툰에서 2D로 표현된 세포들을 때로는 익살스럽게, 때로는 진지하게 살아 숨쉬도록 한 연출과 캐릭터를 잘 살려낸 배우들의 호연으로 좋은 결과를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대본을 쓴 송재정 작가는 “시즌1과 2는 함께 기획했지만 콘셉트를 다르게 잡았다”면서 “첫 시즌은 웹툰과 얼마나 비슷한지, 캐릭터가 어떻게 구현되는지에 시청자들이 초점을 맞추실 것 같아서 이미지를 충실히 만드는 데 중점을 두고 에피소드는 그대로 갔다. 시즌2는 같은 패턴이 지루하게 보일까봐 많은 변주를 시도했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 작업한 김경란 작가는 “시즌1보다 2에서 인기를 많이 체감할 수 있었고, 온라인 반응도 훨씬 뜨거웠다”면서 “시즌1은 티빙과 방송에서 동시 공개됐지만 이번엔 시청자들이 온라인 동영상 서비스(OTT)인 티빙에 가입해 찾아봐야 했는데도 더 많은 사람들이 보는 것 같았다. ‘선택받았구나’ 생각했다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌에는 새로운 세포들이 시청자들의 눈길을 끌었다. 유미와 바비의 키스신에 등장한 두 사람의 혀 세포는 개그맨 유세윤과 강유미가 스페셜 성우를 맡았다. 유미가 일러스트 작가 컨트롤지에게 걸쭉한 욕을 퍼붓는 장면에선 욕 세포가 대활약을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우들의 연기도 빼놓을 수 없는 성공 요인이다. 유미 역의 김고은은 지난 19일 ‘제 1회 청룡시리즈어워드’에서 여우주연상을 받았다. 바비 역의 진영, 구웅 역의 안보현도 열연을 펼쳤다. 특히 유미와 바비의 슬픈 이별 장면은 많은 시청자들의 가슴을 울렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 작가는 “깜짝 놀랐다. 두 분이 연기를 잘 하는 줄은 알고 있었지만 ‘우리가 그렇게 대본을 절절하게 썼나’ 싶을 정도로 몰입하더라”면서 “드라마를 보면서 여러 번 울었다. 배우들의 연기에 많이 감화됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌3에 대한 기대가 높지만 제작은 결정되지 않았다. 이 감독은 “많이 궁금해 하실 텐데 아직 다음 시즌에 대해 말씀 드릴 단계가 아니다. 모두 오랜 기간 작업해 우선 휴식이 필요할 것 같다”며 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>