<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:33.672Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘불타오르듯 덥다’ 미국 최악 폭염 기록이 수천개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307165&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307165&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072508160576698_1658704565_0017307165.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후변화로 인한 이상고온 현상이 미국의 폭염 기록을 갈아치우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국립해양대기청(NOAA) 환경정보센터에 따르면 지난주 미국 359개 지역에서 일 최고기온 기록이 세워졌다고 악시오스가 24일(현지시간) 보도했다. 역대 가장 더운 밤새 최저기온 기록도 709개가 나왔다. 지난 30일 동안 1403개의 새로운 일 최고기온 기록, 2856개의 가장 따뜻한 밤새 최저기온 기록이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날도 이상 고온이 미국 전역으로 퍼져 30곳에서 폭염주의보가 발표됐고, 역대 최고기온 기록을 갈아치운 곳이 속출했다. 매사추세츠주 보스턴은 최고 기온이 섭씨 37.8도까지 올라가 7월 24일 기온으로는 종전 최고 기록인 1933년 36.6도를 넘어섰다. 이날 예정된 트라이애슬론(철인 3종) 경기도 다음 달 21일로 연기됐다. 미셸 우 보스턴 시장은 폭염 비상사태를 25일까지 추가 연장하고, 시내 10여 곳에 냉방 대피소를 운영하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴저지주 뉴어크는 이날 38.9도로 역대 최고기온 기록을 세웠다. 뉴어크는 5일 연속 37.8도를 넘어서며, 1931년 관련 내용 작성을 시작한 이후 최장기록도 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로드아일랜드주 프로비던스(36.7도)와 펜실베이니아주 필라델피아(37.2도), 뉴햄프셔주 맨체스터(36.1도)도 종전 기록을 넘어선 가장 더운 날을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕시에서는 전날 온열 관련 질환으로 1명이 사망했다. 이날도 더위가 이어져 뉴욕시 트라이애슬론 대회는 사이클과 마라톤 부분 거리를 단축한 상태로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “이날 체감기온 39.4도 이상의 ‘위험 수준’ 열파에 노출된 미국인이 모두 7100만 명으로 추산된다”고 보도했다. 동부 연안과 캔자스, 미주리, 오클라호마 등 중서부 지방과 캘리포니아주 남부, 노스캐롤라이나주, 텍사스주, 테네시주도 폭염 영향권에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072508162376699_1658704583_0017307165.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주 요세미티 국립공원 인근에서 발생한 산불은 계속 확산해 지난 22일보다 3배 이상 커졌다. 캘리포니아 산림청은 불길이 56㎢ 이상의 산림을 태워버렸다고 설명했다. 개빈 뉴섬 주지사는 마리포사 카운티에 비상사태를 선포했다. 화재가 발생한 인근 마을 주민 6000여 명이 대피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런 “경기침체 징후 없다”… 슈퍼위크 전 비관론 차단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307072&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307072&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T22:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072507200076690_1658701200_0017307072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무장관은 강력한 노동시장을 근거로 경기침체 없는 경제 연착륙 가능성을 주장했다. 이번 주 발표되는 2분기 미국의 경제성장률, 주요 기업들의 실적 등이 모두 하락 전망되면서 경기침체 비관론이 확산하는 걸 차단하겠다는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무장관은 24일(현지시간) NBC방송에 나와 “일자리 창출이 일부 더뎌질 가능성이 있다. 그러나 그것이 경기 침체라고는 보지 않는다”며 “경기 침체는 경제 전반이 취약해지는 것이지만 우리는 그런 상황을 보고 있지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 지난 1분기 국내총생산(GDP) 증가율이 연율 -1.6%로 집계됐다. 전문가들은 이번 주 발표되는 2분기 GDP 증가율 역시 마이너스 가능성이 큰 것으로 보고 있다. 옐런 장관은 이에 대해 “2분기 연속 마이너스 성장을 기록하더라도, 전미경제연구소(NBER)가 이를 침체로 규정한다면 놀랄 것”이라고 말했다. NBER은 경기 침체를 공식 정의하는 비영리 경제학자 그룹이다. 통상 ‘경제 전반에 걸쳐 수개월 이상 지속하는 경제 활동의 현저한 감소’를 경기침체로 정의하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관은 “우리는 성장이 느려지는 이행기에 있고, 이는 필요하고 적절한 것”이라며 “현재 경제는 경기 침체에 처한 상황이 아니다”고 강조했다. 일부 경기 둔화 지표가 감지되고 있지만, 이는 인플레이션을 낮추기 위한 적절한 수준이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관은 특히 “미국은 강력한 노동 시장을 보유하고 있다. 한 달에 40만 개 일자리를 새로 만들었다면 이는 경기 침체가 아니다”며 “경기 침체를 확실히 피할 것이라고 하는 건 아니지만, 노동 시장을 강하게 유지하고 물가를 잡을 수 있는 길이 존재한다고 본다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 래리 서머스 전 재무장관은 CNN 인터뷰에서 “연방준비제도(Fed·연준)가 인플레이션을 막기 위해 금리를 인상하는 만큼 경기 침체 가능성이 매우 크다”고 말했다. 전문가들은 연준이 오는 20일 기준금리 0.75% 포인트 인상을 발표할 것으로 예상한다. 이 경우 기준금리는 2018년 이후 최고 수준인 2.5%까지 오르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상에 따른 차입비용 증가는 주택이나 자동차에 대한 소비자 지출을 줄이고, 기업 투자도 줄여 경기침체로 이어질 수 있다. 이미 미국의 기존주택 판매는 5개월 연속 감소했다. 이번 주 발표되는 지난달 신규주택판매 수치도 위축된 것으로 전문가들은 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅테크 기업들은 이미 실적 하락에 직면했고, 경기둔화를 대비한 고용감축에도 나서고 있다. 블룸버그는 “테슬라, 메타, 마이크로소프트(MS) 등 빅테크 그룹들은 경기침체 우려에 따라 인력 감축 방침을 밝혔다. 애플도 이번 주 실적 발표 때 이를 암시할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뱅크오브아메리카(BoF)는 지난주 “올 하반기 미국은 가벼운 경기 침체 겪을 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日사쿠라지마 화산 분화…“돌 2.5㎞ 날아가” 피난 발령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306797&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306797&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072504371076673_1658691449_0017306797.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 규슈 남부 가고시마현 가고시마시의 화산섬 사쿠라지마가 24일 오후 8시5분쯤 분화해 일부 지역에서는 피난 지시가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 기상청은 사쿠라지마에 ‘분화 경보’를 발령하고 ‘분화경계레벨’을 기존 레벨3인 ‘입산 규제’에서 가장 높은 레벨5 ‘피난’으로 올렸다. 기상청이 2007년 ‘분화경계레벨’ 제도를 도입한 후 레벨5가 발표된 것은 두 번째인데, 사쿠라지마에는 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 “사쿠라지마 주변의 지진계와 지각변동 등 관측 데이터를 분석한 결과 섬 내 넓은 범위에 영향을 미칠만한 대규모 분화가 임박한 상황은 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “‘분화경계레벨’을 레벨5로 높인 것은 큰 분석(화산이 분출할 때 나오는 굳은 용암 조각이나 암석 파편 등)이 2.5㎞를 넘어 날아간 것이 확인됐기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 사쿠라지마의 미나미다케산 정상의 분화구가 분화하면서 분석이 날아갔을 뿐 아니라 분연(분화구에서 나오는 연기)이 치솟았고 화쇄류가 흘러내렸다. 화쇄류는 용암 같은 고온의 분출물이 화산의 사면을 타고 흘러내리는 것을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분화구에서 약 2㎞ 범위 안에서는 화쇄류를 경계할 필요가 있다고 NHK는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰과 소방당국에 따르면 분화로 인한 인명 및 건물 피해는 보고되지 않았다고 교도통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 대표적인 활화산인 사쿠라지마는 1914년 대분화해 58명이 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우방인지, 적인지’… 美·서방 최대 ‘골칫거리’ 에르도안</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256355&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256355&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072423530376644_1658674383_0924256355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;튀르키예(터키)는 우크라이나 전쟁의 ‘보이지 않는 손’ 역할을 자처하는 국가다. 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국이면서도 러시아와 우크라이나 양쪽 편을 다 들고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전쟁 초기 튀르키예는 우크라이나군이 러시아의 북부 침공을 물리치는데 결정적 기여를 했다. 우크라이나에 대량 수출한 자국산 바이락타르 공격용 드론이 러시아 탱크·장갑차·견인포 등을 수없이 파괴했기 때문이다. 반면 흑해의 출입구 보스포러스 해협을 러시아 군함과 상선에 열어줘 러시아가 마리우폴을 함락시키고 동부 돈바스 지역을 장악도록 방치한 것도 튀르키예였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 23일(현지시간) 레제프 타이이프 에르도안(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 튀르키예 대통령의 행태가 미국과 서방의 최대 골칫거리가 되고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072423530376645_1658674383_0924256355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;튀르키예 언론들은 전날 에르도안 대통령이 이스탄불에서 러시아·우크라이나·유엔 등과 협상해 우크라이나의 곡물 수출길을 열었다고 대서특필했다. 하지만 하루도 지나지 않아 러시아는 우크라이나의 최대 곡물 수출항인 오데사에 대규모 폭격을 가했다. 4자 합의가 얼마나 엉성한 것이었는지 보여준 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령은 우크라이나 전쟁 이후 줄곧 나토 입장에 부합하지 않거나 모호한 태도만 보여왔다. 그는 수없이 친러시아 행보를 걸었다. 튀르키예는 아직도 러시아에 대한 서방의 제재에 동참할 의사가 전혀 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 19일에는 이란 테헤란까지 가서 블라디미르 푸틴 러시아 대통령, 아야툴라 세예드 알리 하메네이 이란 최고지도자와 정상회담까지 가졌다. 이슬람 수니파인 튀르키예는 시아파 종주국인 이란을 ‘영원한 적’으로 간주해왔지만 에르도안은 이에 개의치 않는 외교 행각을 펼친 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중립국 지위를 포기하고 나토에 합류하려는 스웨덴과 핀란드에 대해서도 어깃장을 놓고 있다. 두 국가가 자국 내 분리독립 세력인 쿠르드노동자당(PKK)을 옹호한다며 가입을 반대하고 있는 것이다. 나토는 기존 회원국이 만장일치로 동의해야 새 회원국을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토는 모스크바와 300여㎞밖에 떨어지지 않은 핀란드, 20세기 내내 중립국이던 스웨덴을 끌어들여 군사적 결속을 다지려 했지만 에르도안 대통령이 훼방꾼을 자처하자 곤혹스러운 처지에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 이 같은 그의 행동에 인내심의 한계를 드러내는 모양새다. 서방 전체의 적인 러시아·이란과 튀르키예가 ‘한 묶음’으로 엮이는 상황 자체가 참을 수 없는 지경이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “에르도안 대통령의 외교 행보는 오로지 자신의 국내정치 입지를 다지기 위한 속셈일 뿐”이라고 평가절하하면서 “집권 이래 지속해온 민족주의 포퓰리즘을 이번에도 극대화할 것”이라고 전했다. 잘못된 경제정책에 따른 엄청난 인플레와 통화 폭락 사태로 통치 기반이 흔들리자, 국민의 관심을 외부 세계로 돌리려는 의도라는 해석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원숭이 두창’ 한달 만에 5배 ↑… WHO 코로나급 비상사태 선언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256350&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256350&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072500121176660_1658675531_0924256350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원숭이두창 감염자가 두 달여 만에 1만6800여명까지 확산한 것으로 집계됐다. 전체 감염자 10명 중 7명은 미국과 스페인 독일 영국 프랑스 5개국에서 나왔다. 감염자가 급속히 확산하면서 세계보건기구(WHO)는 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 전날 기준 세계 원숭이두창 감염자는 1만6836명이다. 스페인이 3125명으로 가장 많았고, 이어 미국 2890명, 독일 2268명, 영국 2208명, 프랑스 1567명 등 순이다. 상위 5개국 감염자가 1만2058명으로 전체의 71.6%를 차지한다. 확진 사례는 75개국에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원숭이두창은 지난 5월 유럽 여러 국가에서 20~30명 수준의 감염 사례가 확인됐고, 지난 6월 25일에는 40개국 3000여명까지 확산했다. 이후 다시 한 달 만에 5배가 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테워드로스 아드하놈 거브러여수스 WHO 사무총장은 이날 기자회견을 열고 “원숭이두창도 글로벌 비상사태가 됐다”고 선언했다. 2007년 이후 일곱 번째다. PHEIC는 WHO가 내릴 수 있는 최고 수준의 공중보건 경계 선언이다. 신종인플루엔자A(H1N1), 에볼라바이러스 등 확산 때 나왔다. 현재는 코로나19와 소아마비에 대해 PHEIC가 유지되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 화웨이 퇴출 배경은 ‘핵무기 통신 방해 가능성’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256356&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256356&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072500021376650_1658674933_0924256356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 중국의 최대 통신장비 업체 화웨이 퇴출 작전을 펼친 배경에는 화웨이 장비가 군사 및 핵무기 관련 통신을 교란할 수 있다는 정보 당국의 판단이 있었던 것으로 알려졌다. 미 정부는 2019년 안보 위협을 이유로 화웨이 장비 제거에 본격적으로 나섰는데 구체적인 이유가 공개된 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN방송은 23일(현지시간) 전현직 국가안보 담당자 등 12명을 인용해 이같이 보도했다. 이에 따르면 미 연방수사국(FBI)은 미군 기지 근처 송신탑 꼭대기에 설치된 화웨이 장비가 전략사령부 통신을 포착하고 교란할 수 있다고 판단했다. 또 콜로라도와 몬태나주의 25번 고속도로 등에서 유독 통신량이 많은 구간이 핵무기 보관기지 등 군사 시설과 연결돼 있다는 점을 발견했다. 당시 지역의 소규모 통신 업체들은 비용을 줄이기 위해 저렴한 중국산 장비를 설치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FBI는 화웨이 장비가 주로 군사 기지 주변에 들어서고 수익을 낼 수 없을 정도로 싼값에 판매된다는 점을 수상하게 여겨 조사에 들어갔다. 그 결과 이들 장비가 미 국방부의 통신을 방해할 수 있다고 결론 냈다. 25번 고속도로에 설치된 고화질 감시 카메라에는 미군 장비와 인력의 이동 상황이나 활동 패턴도 담겼다. 카메라 중 일부는 화웨이 통신망에서 작동하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FBI 조사 결과가 백악관에 보고된 2019년부터 전방위적인 화웨이 퇴출 움직임이 시작됐다. 미 연방통신위원회(FCC)는 그해 가을 지역의 소규모 통신사들이 화웨이와 또 다른 중국 업체 ZTE 장비를 사용하지 못하도록 하는 규정을 도입했다. 미 의회는 2020년 중국산 장비 철거에 필요한 보조금을 책정했다. 이후 FCC는 2만4000개의 중국산 장비 철거에 대한 신청서를 접수했지만 보상금 지원이 이뤄지지 않아 실제 철거된 것은 하나도 없다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화웨이 측은 “미 국방부에 할당된 통신 주파수에서는 화웨이 장비가 작동할 수 없다”고 설명했다. 그러나 복수의 미 소식통은 “화웨이 장비가 상업용뿐 아니라 미군이 사용하는 고도로 제한된 전파를 차단하고 미 전략사령부 통신을 교란할 수 있다는 데는 의심의 여지가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 워싱턴DC에 들어설 뻔했던 중국 정원에 관한 비화도 공개했다. 중국 정부는 2017년 국립수목원에 1억 달러를 투자해 중국식 정원을 짓겠다고 제안했다. 그러나 미 정보 당국은 21m 높이의 탑이 워싱턴DC에서 가장 높은 지점에 위치할 것이라는 점을 발견하고 프로젝트를 중단시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보수 언론도 트럼프에 등 돌렸다… “대통령 자격 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256326&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256326&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072500021576652_1658674935_0924256326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미디어 재벌 루퍼트 머독이 소유한 미국의 대표적 보수언론 뉴욕포스트가 도널드 트럼프(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 대통령을 향해 “재선 자격이 없다”고 비난했다. 지난해 1월 6일 의회 난입 사건 당시 트럼프 전 대통령의 행적을 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕포스트 편집위원회는 지난 22일(현지시간) ‘트럼프의 침묵은 고약하다(damning)’는 제목의 사설을 통해 “추종자들이 의사당을 습격해 (마이크 펜스) 부통령의 교수형을 요구했을 때, 트럼프는 아무것도 하지 않고 3시간7분 동안 개인 식당에 앉아 TV를 시청했다”며 “그의 유일한 관심은 평화로운 권력 이양을 막을 수단을 찾는 것뿐이었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕포스트는 “이것이 범죄인지 판단하는 건 법무부 몫이지만, 트럼프의 품성은 다시는 이 나라에서 대통령직을 수행할 자격이 없음을 입증했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕포스트는 2020년 10월 “트럼프 대통령은 자유 시장을 신뢰하고, 자유로운 이민이 미국인들에게 더 이롭다는 세계주의적 공리를 거부했다. 그의 재선은 미국을 위한 최선의 선택”이라며 공식 지지를 선언했었다. 그의 오랜 우군 역할을 맡아왔던 대표적 신문이 공개적 반기를 든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 23일 “트럼프가 가장 좋아하는 신문 중 하나가 그를 다시 국가 최고 지도자가 될 자질이 없다고 언급했다”며 “이는 트럼프에 대한 가장 강력한 비난”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부에 비판적인 월스트리트저널(WSJ)도 편집위원회 사설에서 “트럼프는 헌법을 수호하겠다고 선서했고, 폭도들로부터 의회를 보호해야 할 의무가 있었지만 거절했다. 폭동이 일어나도록 내버려 뒀다”며 “위기 속에서 성품이 드러났고, 트럼프는 완전히 실패했다”고 지적했다. WSJ는 “현재까지 가장 끔찍한 건 폭동이 격화되는 동안 (폭도 저지를 위한) 지원 요청을 거부하며 TV를 시청하고, 선동적인 트윗을 게시한 트럼프의 행동”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절친의 아내랑… ‘불륜’ 저지른 머스크, 무릎꿇고 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306761&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306761&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T18:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072508314276704_1658705502_0017306761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 세르게이 브린 구글 공동창업자의 아내와 불륜 관계를 맺었다고 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다. 이 사건으로 머스크와 브린의 오랜 우정이 깨졌고, 브린은 테슬라에 대한 투자비 회수에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일(현지시간) WSJ에 따르면 브린은 지난 1월 아내 니콜 섀너헌과의 ‘화해할 수 없는 차이’를 언급한 이혼서류 문건을 캘리포니아주 샌타클래라 카운티 법원에 제출했다. 이혼 소송은 브린이 머스크와 아내의 짧은 만남에 대해 알게 된 지 몇 주 뒤 제출됐다고 이 사안을 잘 아는 관계자들이 WSJ에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 브린이 아내와 별거하기 직전인 지난해 12월 머스크와 섀너핸의 불륜이 벌어졌다고 설명했다. 브린은 이혼 소송 서류에 별거 날짜를 2021년 12월 15일을 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브린과 섀너핸은 코로나19 사태에 따른 봉쇄 조치와 3살 딸의 육아 문제로 지난해 가을부터 결혼 생활에 어려움을 겪었다고 한다. 그러던 중 머스크와 섀너핸은 12월 초 마이애미에서 열린 아트바젤 행사에서 만나 불륜을 저질렀다고 소식통들은 밝혔다. 당시 머스크는 여자친구인 캐나다 출신 가수 그라임스(본명 클레어 바우처)와 지난해 9월 결별한 직후였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사안을 잘 아는 소식통에 따르면 머스크는 올해 초 한 파티에서 브린을 만나 불륜에 대해 사과하고 용서를 구했다. 브린 앞에서 무릎도 꿇었다고 한다. 브린은 사과를 받아들이기는 했지만, 이후로는 머스크와 정기적으로 대화하지 않는다고 소식통들은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관련 내용을 잘 아는 한 소식통은 최근 몇 달 동안 두 사람 사이에 긴장이 고조됐다고 설명했다. 브린은 재무 고문들에게 머스크의 회사에 대한 개인 투자를 매각하라고 명령했다고 일부 관계자는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 브린의 실리콘밸리 자택에서 정기적으로 자고 갈 정도로 오랫동안 절친 사이였다. 브린은 2008년 글로벌 금융위기 때 생산 확대에 어려움을 겪던 머스크에게 50만 달러를 제공하기도 했다. 머스크는 2015년 테슬라의 첫 전기 스포츠유틸리티차(SUV) 중 한 대를 브린에게 선물했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 최근 성 추문이 연이어 터지고 있다. 미 경제매체 비즈니스인사이더는 지난 5월 머스크가 2016년 스페이스X 전용 제트기에서 여성 승무원을 성추행했다는 의혹을 보도했다. 머스크가 뉴럴링크의 30대 여성 임원과 비밀 연애를 통해 쌍둥이를 얻은 사실도 지난 6일 공개됐다. 머스크의 쌍둥이 출산 시점은 여자친구 그라임스와 대리모를 통해 딸을 낳기 직전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그 억만장자 지수에 따르면 머스크는 재산이 2400억 달러로 세계 1위이고, 브린은 950억 달러로 세계 8위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 화마에 휩싸인 차량</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256436&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256436&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T15:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072500010676647_1658674866_0924256436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 캘리포니아주 요세미티 국립공원 인근 마리포사 카운티에서 23일(현지시간) 산불로 차량 한 대가 불길에 휩싸여 있다. 산불은 여의도 면적 13배가 넘는 규모로 커졌으며, 주민 6000여명에게 대피령이 내려졌다.
        
        AP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노숙인과 공모해 5억원 모금 후 탕진한 여성 징역형 선고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306540&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306540&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-24T12:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072420484776488_1658663327_0017306540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 노숙인을 돕겠다는 거짓말로 온라인 기부사이트에서 40만달러(약 5억2000만원)를 모금해 도박에 탕진한 여성이 21일(현지시간) 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신 보도에 따르면 이날 연방법원은 뉴저지주에 사는 케이틀린 맥클루어(32)에게 징역 1년에 보호관찰 3년, 피해자 배상을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매클루어와 당시 남자친구 마크 다미코는 2017년 필라델피아의 고속도로를 운전하다 기름이 떨어졌는데, 때마침 노숙인 조니 보비트 주니어가 다가와 20달러를 줬다는 이야기를 꾸며냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘가짜 미담’을 언론에 제보해 마치 실제 일화인 것처럼 부풀렸고, 온라인 모금 사이트 ‘고펀드미’에서 보비트에게 집과 자동차를 사주는 데 동참해달라고 호소하며 기부금을 받기 시작했다. 노숙인이 수중에 있는 마지막 돈을 낯선 이를 돕는데 썼다는 훈훈한 미담에 1만4000여명이 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 보비트가 모금한 돈 중 7만5000달러만 받았다는 이유로 맥클루어 커플에게 소송을 제기하자 이를 의심한 사법당국이 수사를 시작했다. 수사 결과 이들 셋은 지난 2017년 10월 필라델피아의 카지노 근처 비포장도로에서 만나 사기를 모의한 공범이었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매클루어와 다미코는 기부금으로 BMW 차량과 루이비통 핸드백을 사고 라스베이거스와 뉴저지의 카지노 등에서 도박을 하면서 2018년 3월 모금액 대부분을 썼다. 범행을 주도한 다미코는 유죄를 인정해 4월 연방법원에서 징역 27개월과 피해자 배상을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 커플은 주법원에도 기소됐으며 다음 달 선고를 앞두고 있어 형이 늘어날 수도 있다. 보비트는 지난 2019년 주법원에서 보호관찰 5년을 선고받았으며 다음 달 연방법원 선고가 예정돼 있다. 그는 고펀드미와 기부자들의 환수에 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>