<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:14.001Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>김연아 가족 “고우림, 마음에 쏙…딸 이제 행복 누릴때”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310428&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310428&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072604542777816_1658778867_0017310428.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘피겨 여왕’ 김연아(32)가 성악가이자 그룹 포레스텔라 멤버인 고우림(27)과 오는 10월 결혼을 발표한 가운데 김연아의 가족들도 축복을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 SBS 연예뉴스에 따르면 김연아 가족들은 최근 지인들에게 김연아의 결혼 소식을 알렸다. 예비 사위 고우림에 대해서는 “나이는 어리지만 워낙 착하고 선한 친구”라며 “딸에게 없는 부분도 잘 채워줘서 마음이 쏙 든다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연아의 가족은 “이제 딸도 행복한 삶을 누릴 때가 됐고 자연스럽게 알려질 것”이라며 “딸이 따뜻한 사랑을 주고 받으면서 가정을 이뤘으면 하는 바람”이라고도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 김연아 소속사 올댓스포츠와 고우림 소속사 비트인터렉티브는 “김연아와 고우림은 3년 교제 끝에 결혼하게 됐다”며 “결혼식은 가까운 친지와 지인들을 모시고 평범하게 올리기를 원한다. 구체적인 결혼 날짜와 예식 장소는 비공개”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람의 첫 만남은 2018년 김연아 아이스 쇼 ‘올 댓 스케이트 2018’에서 이뤄졌다. 포레스텔라가 초청 가수로 출연하게 되면서 인연이 닿았다. 이후 두 사람은 음악 취향과 여러 공감대를 바탕으로 연인 사이로 발전한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 결혼 소식에 고우림의 반려견의 이름도 주목받고 있다. 두 사람이 열애 중이었던 2020년 5월 고우림은 인스타그램을 통해 반려견 ‘연우’가 새로운 가족이 됐음을 알렸다. 이를 두고 일부 팬들은 ‘연우’라는 이름이 김연아와 고우림의 이름에서 한 글자씩 따서 지은 것 아니냐는 추측을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고우림은 서울대 성악과를 졸업하고 동 대학원에 재학 중이다. 2017년 JTBC 오디션 프로그램 ‘팬텀싱어2’에서 남성 4중창 포레스텔라를 결성해 우승을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연아는 2010 밴쿠버 동계올림픽 피겨스케이팅 여자 싱글 금메달, 2014 소치 동계올림픽 은메달 등을 목에 건, 설명이 필요 없는 대한민국 피겨계의 ‘전설’이다. 은퇴 이후엔 2018 평창 동계올림픽 홍보대사, UN 홍보대사 등을 맡으며 다방면에서 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새로 산 벤츠, 썩은 차였다”…트렁크 속 처참한 상태</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310394&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310394&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072604143577807_1658776476_0017310394.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구매한 지 2주밖에 되지 않은 벤츠 GLS 차량이 내부 부품이 부식된 ‘불량 신차’였음에도 감가상각 등을 이유로 벤츠코리아 측으로부터 1500만원의 교환 비용을 요구 받았다는 차주의 사연의 전해져 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 벤츠 온라인 커뮤니티에 따르면 지난 24일 ‘벤츠에서 썩은 차를 팔았다’는 제목의 글이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2주 전 1억5000만원에 달하는 벤츠 GLS를 구매했다는 차주 A씨는 “출고 다음 날 스피커, 음성 관련 부분이 작동하지 않는 것을 발견하고 딜러에게 알렸더니 서비스센터 예약을 잡아줬다. 2주 후 센터에서 트렁크 부분을 분해했더니 이 꼴”이라며 차량 내부 부품 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 사진에는 새 차라고 보기 어려울 정도로 차량 내부 곳곳에 녹슨 흔적이 보였고, 정체불명의 흰색 가루가 가득 붙어있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “센터 직원들도 놀라며 제작 당시 문제로 보인다고 했다”며 “컨트롤박스도 침수된 상태로 오래 부식돼 먹통이고, 배선도 잠겨 전류가 흐르지 않는다. 자기들이 봐도 너무 심각하고 차량 속 어디까지 침투했는지 모르니 교환을 권했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “콘트롤박스 고장이 아니었다면 모르고 탈 뻔했고 시간이 지나서 발견했다면 제가 뒤집어쓸 뻔했다”고 토로했다. 하지만 그는 벤츠에 교환 요청을 한 뒤 회사 측이 보인 태도에 더욱 분노했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072604145477808_1658776494_0017310394.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 그는 보상 문제를 총괄하는 벤츠코리아 이사 B씨와 직접 통화를 했다. B씨는 “제조상 문제를 인정해 조용하고 원만하게 해결하고 싶다”면서도 “차량을 등록하고 주행했으니 취&amp;#8231;등록세 900만원, 감가상각비 600만원을 더해 총 1500만원을 지불하면 교환이나 환불을 해주겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 “이게 무슨 배짱이냐”고 따져 물었으나, B씨는 “차량 감가와 취&amp;#8231;등록세는 구매자가 부담하는 게 당연한 거고, 1500만원이 그리 큰돈도 아니지 않으냐”며 빈정거렸다고 A씨는 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “벤츠는 일단 등록하고 주행을 했다면 어떤 문제라도 취&amp;#8231;등록세와 새 차 감가 비용을 구매자에게 부담시키는 것 같다”며 “구매자에게 뽑기를 잘못한 죗값을 물리는 것 같다”고 억울해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤츠코리아 측은 “차량이 입고된 서비스 센터에서 해당 고객의 차량 스피커 일부 시스템이 작동하지 않는 것을 확인했다”며 “당사는 현재 해당 현상이 발생하게 된 정확한 원인 확인 작업을 진행하고 있다”고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “해당 차량은 자동차안전·하자심의위원회에서 정의한 교환 및 환불 조건에 부합하지 않는다”면서도 “고객께서 겪으신 불편을 고려하고 최고의 서비스를 제공하기 위한 노력으로 차량의 수리를 진행하는 방법 대신 중재심의위원회에서 정의한 절차 수준 등을 고려한 교환 조건을 제안한 바 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤츠코리아 측은 “고객분께서 불편을 겪으신 상황에 대해 깊이 사과드린다”며 “해당 고객분과 적극적으로 소통해 더 나은 서비스를 제공할 수 있도록 최선을 다해 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연아 예비신랑’ 고우림 손편지 “귀한 인연…인생 큰 의미”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309833&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309833&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072600424677798_1658763766_0017309833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘피겨 퀸’ 김연아와 결혼 소식을 밝힌 그룹 포테스텔라의 멤버 고우림이 팬들에게 자필 편지를 써 예비신랑이 된 심경을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고우림은 25일 자신의 팬카페에 올린 손편지에서 &lt;span&gt;“갑작스러운 기사와 소식에 많은 분이 놀라셨을 수도 있을 거라 생각된다. 늘 응원을 보내주시는 여러분께 직접 소식을 전해드리고자 글을 적는다”며 운을 뗐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “5년이라는 활동 가운데에 귀한 인연을 만나 올해 10월 중 결혼식을 올리게 되었다”고 김연아와의 결혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “많은 생각과 고민 끝에 저의 인생에 매우 의미 있는 큰 결정을 하게 됐다”면서  “새로운 시작을 준비하고 있지만 늘 지금처럼 변함없이 포레스텔라 베이스 고우림으로서 묵묵히 자리를 지키며 최선을 다하겠다”고 결혼을 앞둔 마음을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사랑하는 여러분의 축복 아래에 조금 더 성숙해진 어른의 모습으로, 더 지혜롭고 바람직한 여러분의 아티스트가 되도록 노력하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072517580277467_1658739482_0017309833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김연아 소속사인 올댓스포츠는 보도자료를 통해 “김연아가 오는 10월 하순 서울 모처에서 성악가 고우림과 화촉을 밝힌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올댓스포츠에 따르면 김연아와 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에 포터스텔라가 초청 가수로 출연한 것을 계기로 교제를 시작해 3년 만에 결실을 맺게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소속사는 “양측이 가까운 친지와 지인들을 모시고 평범하게 결혼식을 올리기를 원해 구체적인 결혼날짜와 예식장소는 공개하지 않을 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고우림은 지난 2017년 오디션 프로그램 JTBC ‘팬텀싱어 2’에 출연해 남성 크로스오버 그룹 포레스텔라 멤버로 참여해 우승을 거뒀다. 서울대 성악과를 졸업하고 현재 서울대 대학원에 재학 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민철 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘글로벌 142억뷰’ 웹툰 ‘나혼렙’ 장성락 작가 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310116&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310116&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072523285777780_1658759337_0017310116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 조회수 142억뷰를 달성한 인기 웹툰 ‘나 혼자만 레벨업’의 그림을 그린 장성락 작가가 지난 23일 별세했다. 향년 37세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나 혼자만 레벨업’의 제작사이자 故 장 작가가 대표를 역임하기도 한 레드아이스튜디오 측은 25일 “장 작가가 갑작스러운 건강악화로 인해 우리의 곁을 떠났다”면서 “장례는 유가족 뜻에 따라 모처에서 가족장으로 치러졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072523302577781_1658759425_0017310116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장 작가는 ‘뷰티풀 레전드’, ‘스페이스 댄디’ 등 액션 판타지 만화 장르를 그려왔다. 2016년 추공 작가가 웹소설로 집필한 ‘나 혼자만 레벨업’을 웹툰화해 카카오페이지에 연재하며 큰 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘나 혼자만 레벨업’은 E&lt;/span&gt;&lt;span&gt;급 헌터였던 주인공 성진우가 각성해 최강의 헌터로 거듭나는 이야기로, 탄탄한 스토리텔링과 흥미진진한 에피소드로 빠르게 입소문을 타며 글로벌 조회수 142억뷰를 기록했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072523394977783_1658759989_0017310116.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2021년 11월에는 한국 만화 사상 최초로 미국 만화책 판매량 7위에 올랐다.  최근에는 일본 유명 애니메이션 제작사인 에이-원(A-1) 픽처스와 협업해 애니메이션으로 제작하기로 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;연재처인 카카오엔터테인먼트 측은 “전 세계에 K웹툰 열풍을 불러일으킨 작가의 갑작스러운 비보가 더없이 슬프고 안타깝다”며 “깊은 애도를 표한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천연 갱년기 치료제 가능성 봤다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309698&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309698&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072517553977464_1658739340_0017309698.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;갱년기 치료를 위해 한방에서 주로 처방되는 ‘JS트로겐’의 주요 한약재인 황정(층층갈고리둥굴레)의 유효성과 안전성을 입증하는 연구논문이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 합성 에스트로겐(E2)을 활용한 호르몬 보충요법이 자궁 내막암이나 유방암 같은 부작용을 유발한다는 보고가 있는 상황에서 부작용 적은 천연 갱년기 치료제로 기대가 모아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자생한방병원 척추관절연구소 박두리 선임연구원 연구팀은 이 같은 내용의 동물실험 연구논문을 SCI(E)급 저널(Biomedicine &amp; Pharmacotherapy)’ 최신호에 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 실험 쥐를 대상으로 난소 절제 수술을 통해 갱년기와 같이 여성 호르몬이 감소한 환경을 재현했다. 이어 쥐들을 황정 투여군과 합성 에스트로겐 투여군으로 나눠 갱년기 치료 효과를 분석했다. 각 군에 따라 6주간 황정 추출물 및 합성에스트로겐을 각각 구강 투여했으며 황정 추출물의 경우 3가지 농도(100, 200, 400 mg/kg)로 처리해 농도에 따른 변화를 살폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 연구팀은 질의 두께 회복 정도에 대한 분석을 진행했다.연구를 위해 질 표피세포 및 단면의 염색을 실시한 후 여성호르몬이 발현하고 기능하도록 돕는 ‘에스트로겐 수용체 알파(ERα)’와 ‘에스트로겐 수용체 베타(ERβ)’의 발현량을 관찰했다. 질 조직 내 ERα와 ERβ 발현량이 많을수록 질 표피 두께 회복이 촉진되며 이는 질 건조증을 억제하는 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황정 투여군의 경우 가장 높은 ERβ 발현량을 보이며 뛰어난 표피 두께 회복 효과를 보였다. 또한 황정은 ERα와 자궁내막 과형성에 영향을 미치는 주요 인자인 ‘섬유아세포성장인자(Fgf)2’와 ‘Fgf9’을 억제해 부작용 없는 갱년기 치료제로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 합성에스트로겐 투여군은 정상군과 황정 투여군에 비해 자궁내막에서 ERα의 발현량이 두드러지게 높은 것으로 분석됐다.하지만 ERα 발현량 증가는 자궁내막 과형성과 같은 부작용으로 이어질 위험이 높다는 문제점이 존재한다. 이에 연구팀은 황정 투여군의 치료 안전성이 합성에스트로겐 투여군 보다 높다고 해석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박두리 선임연구원은 25일 “이번 연구는 JS트로겐의 주요 한약재인 황정의 갱년기 개선 효과와 기전을 입증했다는 점에서 의미가 있다”며 “천연 갱년기 치료제로써 호르몬 치료의 부작용 우려에서 벗어나 안전하게 사용 가능한 만큼 치료법 활용 및 건강기능식품으로의 개발에 유용하게 활용될 수 있을 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김연아 남편 아는데”… 팬들, 알면서 모른척 해줬다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017308932&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017308932&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072511305076900_1658716251_0017308932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘피겨 여왕’ 김연아(32)가 25일 성악가 고우림(27)과 결혼을 발표한 가운데 지난 2월 일찌감치 두 사람의 결혼을 암시했던 온라인 커뮤니티 ‘성지글’이 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072514555577088_1658728555_0017308932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2월 한 온라인 커뮤니티에 ‘김연아 남편 될 사람은 전 국민이 지켜보고 있는 상황에서 결혼하니 부담스러울 것 같다’는 내용의 글이 올라왔다. 이에 누리꾼 A씨는 댓글을 달며 “저 김연아 누구랑 결혼하는지 아는데. 그분도 연예인이에요”라며 김연아의 결혼 상대를 암시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 댓글에 다른 누리꾼이 “열애설도 안 터진 거로 아는데 (김연아가) 결혼을 전제로 만나는 사람이 있냐”고 묻자 A씨는 “노래하는 남자고 아~주 유명하진 않지만, 팬층은 두터운 어린남자”라고 보다 명확하게 결혼 상대를 지칭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 댓글 작성 후 넉 달 뒤 “올해 안에 결혼 예정”이라고 상세한 결혼 시기를 덧붙이기까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 김연아의 열애 이슈가 없는 상태였기 때문에 A씨의 댓글은 별다른 주목을 받지 못했다. 하지만 이날 김연아가 고우림과의 결혼을 발표하자 해당 댓글은 ‘성지글’로 떠올랐다. 누리꾼들은 “성지순례 왔습니다. 김연아처럼 부자 되게 해주세요” 등 재치 있는 댓글을 연이어 달고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연아의 매니지먼트사 올댓스포츠는 25일 “김연아가 오는 10월 하순 서울 모처에서 성악가 고우림과 화촉을 밝힌다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에 고우림이 속한 크로스오버 그룹 ‘포레스텔라’가 초청 가수로 출연하며 인연을 맺었고 이후 3년간 교제 끝에 웨딩마치를 올리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고우림 부친 “예비 며느리 연아, 착한 사람”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017308685&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017308685&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T05:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072514301877034_1658727018_0017308685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘피겨퀸’ 김연아(32)를 며느리로 맞게 된 고경수(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 대구평화교회 목사는 25일 국민일보와 통화에서 “예비 며느리(김연아)와 아들(고우림)이 모두 착하다”며 “앞으로도 두 사람이 하나님 안에서 각자 자기 달란트를 잘 쓰길 바란다”고 말했다. 김연아와 결혼하는 고 목사의 아들 고우림(27)은 경북예고와 서울대 성악과를 졸업했고 현재는 서울대학교 대학원에 다니고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “예비 며느리는 오랫동안 유니세프 홍보대사로 일해왔고 아들도 내가 하는 이주민 사역을 도왔다”고 부연했다. 고우림은 개신교인이고 김연아는 가톨릭 신자다. 고 목사는 두 사람의 종교와 관련 “둘 다 하나님을 믿는다는 점에서 같다. 두 사람의 신앙이 매우 성숙한 단계는 아니지만 (하나님 안에서) 잘 성장해나갈 것으로 믿는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 목사는 오랫동안 대구 달성에서 이주민 사역을 해왔다. 아들이 목회자가 되길 바라지는 않았느냐는 질문에 그는 “내가 워낙 힘들고 가난하게 사역하는 걸 아들이 봐왔다. 목회자의 길이 아니라도 선한 일을 하길 바란다”고 했다. 김연아의 가족은 예비사위 고우림에 대해 “나이는 어리지만 워낙 착하고 선한 친구”라면서 “딸에게 없는 부분도 잘 채워줘서 마음에 쏙 든다”고 말한 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072514221577008_1658726535_0017308685.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김연아의 가족은 지인들에게 고우림을 소개하면서 “이제 딸도 행복한 삶을 누릴 때가 됐고 자연스럽게 알려질 것이다. &lt;span&gt;딸이 따뜻한 사랑을 주고 받으면서 가정을 이뤘으면 하는 바람”이라고 축복한 것으로 알려졌다. 고우림은&lt;/span&gt; 2014년 독일가곡 콩쿠르 2위, 2017년 엄정행 전국성악 콩쿠르에서 입상했다. 고우림은 &lt;span&gt;베이스 포지션으로 묵직하고 매력적인 중저음을 가지고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;고우림은&lt;/span&gt; 지난 2017년 JTBC 프로그램 ‘팬텀싱어 시즌2’에 출연, 프로그램을 통해 결성된 크로스오버 그룹 포레스텔라 멤버로도 활동 중이다. 포레스텔라는 프로그램의 최종 우승팀으로 활발하게 활동하고 있다. 고 목사는 두 사람의 결혼 소식이 알려진 것과 관련 “가능하면 결혼 한 달 전쯤 공개하려고 했는데 예상보다 빨리 알려졌다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 고우림 소속사 비트인터렉티브는 두 사람이 지난 2018년 올댓스케이트 아이스쇼 축하무대를 계기로 처음 만나 3년 간의 교제 끝에 오는 10월 결혼식을 올린다고 밝혔다. 대구평화교회는 매주일 달성군 현풍면 ‘블레스 유’라는 이름으로 커피 가게를 운영한다. 달성공단에서 일하는 이주노동자들과 이주민여성들은 이 카페 교회에서 매주 예배를 드린다. 고우림은 교회에서 아버지를 도와 이주노동자들에게 한글을 가르친 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강주화 기자 rula@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>24시간 내 신생아 맥박 산소측정, 매년 선천성 심장병 3명 살린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307945&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307945&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-25T01:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072510564776853_1658714207_0017307945.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;선천성 심장질환은 알 수 없는 원인으로 심장의 기형 및 기능 장애를 갖고 태어나는 것을 말한다. 2017년 국내 영아 사망의 2번째 원인으로, 출생 수 개월 이내에 심장수술이나 시술을 해야 생명을 구할 수 있다. 이런 중증 선천성 심장질환 신생아는 매년 350~400명이 태어나며 이 중 27.1%는 출생 4일 이후 늦게 진단된다.&lt;br&gt;이런 선천성 심장질환을 출생 24시간 이내에 맥박 산소측정 검사를 통해 조기에 진단하면 매년 신생아 3명을 살릴 수 있다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국보건의료연구원이 중증 선천심장질환 조기 선별을 위한 맥박 산소측정 검사의 국내 도입 타당성을 검토한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맥박 산소측정법은 출생 초기(생후 24시간)에 신생아의 오른쪽 손과 발에 센서를 부착해 동맥혈 적혈구에 의해 운반되는 산소의 양(산소포화도)을 측정하는 방법이다. 중증 선천성 심장질환이 있는 신생아는 비정상적 순환으로 인해 혈액 내 산소포화도가 낮을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구원이 맥박 산소측정법의 진단 정확도를 확인하기 위해 전 세계에서 출판된 논문을 종합적으로 검토한 결과 민감도 76.3%, 특이도 99.9%, 위양성률(가짜 양성률)은 0.14%로 나타나 맥박 산소 측정법이 중증 선천 심장질환을 조기에 선별하는 데 도움되는 것으로 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강보험공단 자료 분석 결과, 우리나라에서 매년 중증 선천 심장질환 신생아가 350~400명 태어나며, 이중 40여명이 생후 1년 이내에 사망했다. 또한 이런 중증 선천 심장질환 신생아의 27.1%가 출생 후 4일 이후에 늦게 진단되는 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중증 선천심장질환의 질환별(대동맥폐동맥중격결손, 대동맥의 선천협착, 선천성폐동맥판 협착 등)로 조기 진단율과 의료비, 사망률은 달랐으나 출생 전 후 가능한 빨리 진단해 치료한다면, 합병증과 후유증, 사망률을 줄일 수 있고 삶의 질을 향상시킬 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제성 분석 결과, 국내에서 태어나는 모든 신생아에게 생후 신체검사와 함께 맥박 산소측정을 시행해 조기 진단한다면, 매년 3명의 신생아를 살릴 수 있고 2.34년 더 생존하며 이를 위해서 맥박 산소측정 비용으로 약 14억원이 소요되는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구 책임자인 고려대 안산병원 소아청소년과 최병민 교수는 25일 “맥박 산소측정을 이용한 신생아 중증 선천심장질환 선별검사가 국내 신생아 모두에게 시행될 수 있도록 국가 선별검사로 선정하고 검사 비용에 대한 국가 지원이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공동 연구책임자인 한국보건의료연구원 최미영 연구위원은 “조기 진단으로 사망률을 줄일 뿐만 아니라 생존한 신생아의 합병증과 후유증을 줄이는 비용과 삶의 질 향상을 고려한다면 신생아 맥박 산소측정 검사의 도입은 충분한 가치가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13달러 피자 먹고 팁 3000달러… 손님이 남긴 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306789&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306789&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072504223976670_1658690559_0017306789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 암호화폐로 돈을 번 남성이 식당에서 3000달러(약 390만원) 팁을 남겨 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일(현지시간) CNN방송에 따르면 외지에서 온 에릭 스미스는 지난달 16일 펜실베이니아주 스크랜턴의 식당에서 돌돌 말아서 만든 피자의 일종인 스트롬볼리를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음식과 서비스에 크게 만족한 그는 스트롬볼리 가격 13달러25센트(1만7000원)를 신용카드로 계산하면서 종업원 마리아나 램버트를 위한 팁이라며 3000달러를 더 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식당 매니저 맷 마티니는 “고객이 계산할 때가 되자 램버트가 눈물을 글썽이며 사무실로 들어와 고객이 13달러25센트 식사에 3000달러 팁을 남겼다고 말했다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 식당을 찾은 다른 매니저 재커리 제이콥슨이 스미스에게 팁을 많이 남긴 이유를 물었다고 한다. 제이콥슨은 “그는 자신이 암호화폐에 관여하고 있고 그냥 사회에 환원하려는 것이라고 말했다. 그는 원래 이 지역 출신이라고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072504232676671_1658690606_0017306789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제이콥슨에 따르면 스미스는 신용카드 전표에 “예수를 위한 팁(Tips For Jesus)”이라고 적었다. 이 문구는 수년간 여러 식당에서 큰 팁을 남긴 익명의 인스타그램 사용자의 계정 이름을 참조한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이콥슨은 팁이 2년간 식당에서 일한 램버트에게 큰 도움이 됐다면서 “아직 세상에 좋은 사람들이 있어 다행”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[And 굿굿즈] “멸균팩으로 종이타월 상용화… 車 범퍼로도 재활용 모색”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256308&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256308&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:48:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;좋은 물건이란 무엇일까요? 소비만능시대라지만 물건을 살 때 ‘버릴 순간’을 먼저 고민하는 소비자도 늘고 있습니다. 그러나 변화는 한 쪽의 노력만으로 이뤄지지 않습니다. 제품 생산과 판매단계를 담당하는 기업들의 노력이 중요한 이유입니다. [굿굿즈]는 더 나은 미래를 위해 새로운 시도를 하는 기업과 제품을 소개하고, 꾸준히 지켜보려 합니다. 지속가능한 미래를 만들기 위한 노력에 더 많은 참여를 기대합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072419430576443_1658659385_0924256308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;물건을 쓴 뒤 생기는 폐기물은 누가 책임져야 할까. 일단 소비자에게 책임이 있다. 유리, 플라스틱, 종이 등의 소재에 따라 분리배출을 하고 정해진 때에 맞춰 쓰레기를 집 밖으로 내놓는 것 등은 책임을 지는 행위다. 하지만 “그 책임은 소비자에게만 있는 걸까?”라는 의문을 가질 수 있다. 소비자에게 모든 책임을 묻는다면 화가 끓어오를 법한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행스럽게도 폐기물 책임은 기업에도 묻는다. 2003년부터 생산자책임재활용제도(EPR)라는 걸 시행하면서다. 기업은 최종 생산·판매하는 제품이나 포장재에서 나오는 폐기물의 일정량을 재활용해야 하는 의무를 갖는다. “그런데 왜 재활용이 제대로 안 되는 것 같지? 기업들, 뭐하는 거야?” 이런 반문이 함께 떠오를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답은 간단하다. 기업이 폐기물 재활용에 책임지는 방식은 ‘비용부담’으로 이뤄져 왔다. 직접 수거하고 재활용하는 과정을 기업이 담당하면 성과를 높일 수 있지만, 이런 기업은 거의 없다. 대신 재활용 분담금·부과금을 낸다. 재활용 시스템에 쓰이는 비용을 기업이 함께 나눠 내는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 ‘분담금으로 해결’하는 게 기업 입장에서 가장 쉬운 방법이다. 최소한의 책임을 지는 선에서 마무리할 수 있어서다. 그러나 세상이 바뀌었다. 기후위기 경각심이 높아지고, 글로벌 시장에서 기업의 친환경 노력을 강력하게 요구하고 있다. 한국에선 이런 세계적 흐름에 발맞춰 2019년 12월부터 포장재 재활용 등급을 표기하고 있다. 이제 ‘재활용 어려움’ 등급을 받으면 EPR 분담금을 20% 더 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 재활용 책임이 없는데도 재활용 시스템 구축에 앞장서는 기업이 있다. 스웨덴에 본사를 둔 ‘테트라팩’이다. 테트라팩은 탄소 발자국을 최소화해 제품을 만들고, 폐기 이후의 재활용까지 책임지기 위해 투자한다. 테트라팩은 왜, 어떻게 한국에서 ‘친환경 노력’을 하는 걸까. 지난 18일 서울 용산구 테트라팩 코리아에서 김광진 지속가능경영팀 이사를 만났다. 김 이사는 테트라팩에 담긴 우유 제품을 들어 보이며 설명을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“여기 테트라팩 로고를 보시면 ‘소중한 것을 지킵니다’(Protect What‘s Good)라는 메시지가 적혀 있어요. 식품과 사람, 지구를 보호하겠다는 게 테트라팩의 약속입니다. 생산부터 폐기에 이르기까지 기업이 지구 환경에 대한 혁신을 주도하고 지속가능성을 추구하는 것, 테트라팩은 그게 기업의 사명이라고 생각해요. 그래서 (폐기물에 대한) 최종 책임자는 아니지만 책임감을 느끼고 해결책을 찾으려고 하는 것이죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072419430676445_1658659386_0924256308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;테트라팩은 세계 ‘멸균팩’ 시장에서 점유율 70% 이상을 차지하는 포장재 회사다. 1951년 스웨덴에서 설립됐다. 한국에는 1983년 처음 발을 디뎠다. 소비재를 만드는 회사가 아니라서 소비자에게 익숙하지 않은 기업이다. 대신 테트라팩이 만드는 멸균팩은 편의점이나 마트에서 흔하게 만날 수 있다. 멸균우유, 두유, 단백질 음료, 생수까지 멸균팩을 쓰는 제품이 적잖다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“테트라팩은 식음료 업체에 포장재를 납품하기 때문에 재활용 의무는 없습니다. 하지만 2012년부터 2019년까지 멸균팩 수거와 재활용 인프라를 구축했어요. 2020년부터 멸균팩을 재활용해 종이타월을 만들어 상용화했고요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 잠깐. 이런 의문이 떠오를 수 있다. “멸균팩 자체가 재활용이 된다고?” 100% 종이가 아니기 때문에 재활용이 안 되는 것으로 아는 소비자들이 상당수다. 통념과 달리 ‘종이팩’으로 분류되는 멸균팩은 재활용 가능하다. 알루미늄 호일과 폴리에틸렌이 일부 들어가지만 소재 함량의 75%가 종이라서 물과 섞어 멸균팩을 풀어주면 종이 원단만 뽑아낼 수 있다. 멸균팩은 그렇게 종이타월로 재탄생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 소재에 대한 정확한 정보 없이 재활용 선별과정에서 ‘소각 처리’하는 일이 흔하다. 한국에서 종이팩 재활용률이 15.6%(2020년 기준)에 불과한 이유가 여기에 있다. 이에 테트라팩은 지난해 12월부터 경기도 화성·남양주·부천, 세종시에서 종이팩 분리배출 시범사업을 진행 중이다. 서울 송파·강남구 등에서는 2018년부터 개별 수거함을 설치했다. 따로 분리 배출한 멸균팩을 수거해서 재활용하는 식으로 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0724/2022072419430576444_1658659385_0924256308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;테트라팩은 최근 한 단계 더 나아간 재활용 방식을 내놨다. 김 이사는 “지난해에 SK지오센트릭, 매일유업, 주신통상과 함께 멸균팩의 종이 소재뿐만 아니라 복합소재까지 물류용 파레트, 우유를 담는 크레이트, 옷걸이 등으로 재활용할 수 있는 방법을 찾아냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테트라팩이 글로벌 기업이다 보니 해외에 있는 지사의 사례를 벤치마킹하는 것도 가능하다. 뉴질랜드에서는 지난해 폐기된 멸균팩을 100% 압착해 건설용 보드로 활용하는 걸 시도했다. 성공적이었다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“한국에서도 멸균팩을 재활용해 건설용 보드로 만들 수 있도록 법 개정을 환경부에 요청했어요. 종이팩을 건설용 자재로 재활용하려면 법적 근거가 필요하거든요. 수백만t에 이르는 골판지 재활용 시장에도 멸균팩을 사용하는 방법이나, 종이만 뽑아내고 남은 알루미늄호일 등을 자동차 범퍼 등으로 재활용하는 방법도 적극 모색하고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;테트라팩이 ‘굿굿즈’ 코너에 소개될 수 있었던 이유는 재활용 노력 때문만이 아니다. 탄소 발자국을 최소화해 멸균팩을 만든다는 점도 주효했다. 국제산림관리협의회(FSC)로부터 인증받은 나무와 사탕수수 등 재생 가능한 소재를 사용한다. 멸균팩의 탄소 배출량은 알루미늄캔, 유리, 페트, 재활용페트 가운데 가장 적은 것으로 알려졌다. 멸균팩은 상온보관 가능해 냉장고 사용에 따른 탄소 발자국도 줄일 수 있다. 테트라팩은 2030년까지 운영에 필요한 에너지 100%를 신재생에너지로 공급하는 ‘RE100 캠페인’에도 동참하고 있다. 2020년 83%까지 도달했고, 목표보다 이른 시점에 RE100을 달성할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 이사는 “생산, 유통, 소비, 폐기의 모든 과정에서 폐기물 발생을 줄이고 폐기물 자원을 다시 경제 활동의 순환계로 되돌리는 자원순환생태계 조성은 정부, 생산자, 소비자가 함께 해야할 과제”라며 “테트라팩은 이를 위해 계속 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>