<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:18.111Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[데스크시각] 세종을 떠나며</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256919&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256919&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072720270480125_1658921224_0924256919.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그해 겨울은 유독 눈이 많이 내렸다. 제설차는 기다려도 오지 않았다. 대다수는 차를 버리고 걸어서 퇴근했고, 낭만을 아는 어떤 이들은 창고에 있던 스키를 꺼내 타고 출근했다. 갓 태동한 세종이 고향인 이는 없었기에 우리(우리라고 해봤자 공무원과 기자들이었지만)는 모두 타향 사람이었다. 처음 생긴 마을이라 해서 ‘첫마을’로 이름 지어진 세종시 유일의 아파트단지에 옹기종기 모여 살면서 추운 겨울을 견디기 위해 모여 온기를 나눴다. 2012년 12월, ‘세베리아’(세종+시베리아)라고 불렸던 세종시 초기의 풍경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 3만명도 안 됐던 세종시 인구는 10년이 지난 지금 50만명에 육박하고 있다. 밥집이 없어 아파트 공사 현장 옆 함바집에서 끼니를 때우던 때가 있었는데, 지금은 ‘세종 맛집’을 인터넷에 검색하면 수백개가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파견근무로 10년을 세종에서 살다가 이틀 뒤 서울로 이사를 하려 하니 세종시가 마치 ‘제2의 고향’처럼 아련하게 느껴진다. 세종 첫마을 아파트에서 처음 자던 날, 잠을 이룰 수 없었다. 잠자리가 바뀐 낯섦 때문이 아니라 밤새 울어대던 개구리와 두꺼비의 합창 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종시의 정식 명칭은 행정중심복합도시로, 줄여서 행복도시라고 한다. 초기에는 행복도시가 반어법처럼 느껴졌다. 곳곳이 아파트 공사판이었고, 대중교통은 전무했다. 그 흔한 대형마트 하나 없었고, 아이가 아프기라도 하면 대전 병원으로 가야 했다. 세 살 딸아이는 아파트 창밖으로 놀이터를 쳐다보다가 자기 또래 아이가 하나라도 보일라치면 뛰어나갔다. 사람을 보기 힘든 도시였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 세종시가 서서히 인프라를 갖추면서 지금은 아주 살만한 도시로 변신했다. 처음 스타벅스가 생겼을 때 100m 가까이 줄을 섰던 풍경이 신문에 나왔는데, 지금은 10곳이 넘는다. 대학병원도 들어섰다. 세종 영재고와 예술고, 과학고까지 생겨 서울에서 세종으로 오는 유학생까지 생겼다. 처음엔 유배온 것처럼 우울해하던 아내도 세종 예찬론자가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 정들었던 세종을 떠나 서울로 돌아오려 하니 곳곳에 난제가 도사리고 있었다. 우선 세종만큼은 아니더라도 최소한의 안락한 주거 공간을 마련하자니 세종보다 3~4배 비싼 값을 치러야 했다. 세종서 듣던 개구리와 두꺼비 소리 대신 취객의 고성이 들렸다. 나름 서울에서 괜찮다고 하는 동네를 골랐는데 초등학생 딸은 동네 구경을 한번 하더니, 세종에서 계속 살고 싶다고 노래를 부르고 있다. 예전에는 어떻게든 서울로 올라가고 싶어 했던 공무원들도 젊은 층을 중심으로 서울 파견 근무를 꺼리고 있다고 한다. 서울에서 내려온 일부 부모가 “세종시 학교는 너무 공부를 안 시킨다”며 볼멘소리를 하지만 내 자녀를 비롯한 대다수 학생은 대치동과 목동 같은 학원 셔틀에서 자유롭다. 출퇴근 시간은 아무리 많아도 하루에 1시간 이내에 해결되기에 ‘저녁이 있는 삶’을 누리기에도 좋은 환경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주저리주저리 세종 찬가를 부르는 까닭은 거창하게 말하면 국가균형발전을 위해 세종시 같은 도시가 많이 만들어져야 한다고 생각해서이고, 작게 말하면 평범한 가족의 행복 조건을 유추해볼 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부는 인재 양성을 위한 교육개혁을 강조하고, 부동산 안정책을 내놓고 있다. 한국 사회에서 가장 중요하고 관심이 많은 것을 꼽으라면 교육과 부동산 정책일 것이다. 윤석열 대통령이 어떻게 하면 국민이 행복하고 편안하게 살 수 있을까 고민할 때 세종시에서 단 며칠이라도 살아보면서 교육과 부동산 문제 해법의 단초를 찾았으면 한다. 정든 세종시를 떠나며 문득 든 생각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성규 경제부장 zhibago@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 매너리즘, 그리고 시간의 저주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256920&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256920&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022051820580911675_1652875089_0924256920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁을 바라보는 시선은 발발 초기였던 지난 2월과 상당히 달라져 있다. 상상할 수 없었던 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 도발과 우크라이나 민간인들이 당해온 불행, 전체주의적 독재체제 대 민주주의 진영의 대결…. 이런 일들이 지금도 여전히 우크라이나 벌어지고 있지만 이젠 별다른 뉴스거리조차 못 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그보다 우리의 관심사는 세계를 덮친 인플레이션과 불황 공포다. 우크라이나에 군사지원을 마다하지 않던 미국과 북대서양조약기구(NATO·나토) 소속 서방국가들도 점점 지치는 모양새다. 러시아의 엄청난 물량과 병력에 밀려 돈바스 지역이 무너지고, 서방의 경제 제재가 제대로 먹혀들지 않자 전쟁의 승패보다 전쟁이 낳은 부작용을 더 걱정하는 형국이다. 조 바이든 미국 행정부는 러시아의 침공이 시작된 순간부터 급등했던 석유가격을 잡는 데 총력 외교전을 펼치고 있다. 올라프 숄츠 독일 총리는 독일 전력 생산의 절반 이상을 담당하던 러시아산 천연가스 문제를 푸는 데 정신이 팔려 있고, 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령은 자신의 지지도를 끌어올리는 데 몰두한다. 우크라이나 무기 공급에 누구보다 적극적이었던 보리스 존슨 영국 총리와 마리오 드라기 이탈리아 총리는 실정으로 이미 자리에서 물러났다. 서방은 겉으로는 우크라이나에 대한 절대적 지지와 무한정 지원을 외치고 있지만 속내는 ‘이제 그만 전쟁이 끝났으면 좋겠다’는 것처럼 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전쟁으로 야기된 곡물가 상승, 석유가격 폭등, 원자재·공급망 부족, 이에 따른 세계 주요국의 엄청난 인플레와 저성장 공포…. 임기를 앞두고 선거를 치러 리더십을 결정하는 서방 민주주의 국가에서 이 모든 우크라이나발 불황의 전조는 감당하기 힘든 짐이다. 이것들을 그대로 방치하면 정권을 잃게 되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주주의 정치 시스템이 가장 견딜 수 없는 게 시간이다. 선거로 선출된 권력은 자신들에게 주어진 시간 안에서만 문제를 해결할 수 있다는 원천적 한계를 갖는다. 푸틴처럼 20년 이상 1인 체제를 구축해 국가의 모든 능력을 총동원할 수 있는 독재자에게 민주 진영의 리더십은 취약할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투표권을 가진 대중이 쉽게 매너리즘에 빠진다는 점도 민주주의 정치 시스템의 한계 가운데 하나로 지적된다. 지루하게 똑같은 형식과 스타일을 반복하는 ‘재미없는’ 그림에서 유래한 이 말이 ‘지루한’ 동어반복과 같은 뜻으로 쓰이게 된 것도 현대적 미디어에 익숙해진 대중의 시선 때문이다. 아무리 쇼킹한 일도 매일 같은 내용이 신문과 방송, 인터넷에 도배되면 우리는 쉽게 익숙해진다. 세상의 모든 일이 전혀 새롭지도, 전혀 전율스럽지도 않게 느껴지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 인간 자체가 애당초 매너리즘에 쉽게 빠져드는 존재인지도 모른다. 어떤 불행도, 어떤 기쁨도, 어떤 행복도 수십번만 반복되면 지루한 일상으로 둔갑시키는 게 바로 사람이다. 우크라이나 전쟁 역시 이 매너리즘의 저주다. 민간인이 노골적인 전쟁범죄에 노출돼 목숨을 잃고 사지가 잘려 나가는 부상을 당해도 6개월로 향해가는 이 전쟁에선 한순간, 단 하루, 단 한 시간에 불과해진다. 유럽연합(EU)은 27일 러시아산 천연가스 사용량을 줄이는 방안에 전 회원국이 찬성했다고 발표했다. 러시아가 8월부터 천연가스 공급을 20% 줄이겠다는 방침을 밝히자 맞불을 놓은 셈이다. 바이든 미 행정부도 한동안 뜸했던 우크라이나 무기지원을 확대하겠다고 밝혔다. 미국과 EU의 발표가 “끝까지 매너리즘과 시간의 저주를 넘어서 보겠다”는 노력의 표현에 그치지 않았으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 국제부 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 물가와 임금의 연쇄상승을 막으려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256824&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256824&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022040621010859269_1649246468_0924256824.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40여년 잊고 있던 인플레이션 공포가 세계를 휩쓸고 있다. 1970년대를 살아보지 않은 세대에겐 6% 물가 상승도, 인플레이션이란 용어도 익숙지 않지만 세계는 지금 연달아 ‘빅스텝’ 금리인상을 단행하며 물가잡기에 안간힘을 쓰고 있다. 한국은행 이창용 총재는 7월 0.5% 금리인상을 발표하면서 물가가 6% 이하로 잡히지 않는다면 성장과 고용을 희생하더라도 추가 금리 인상이 불가피하다고 강조했다. 다만 스태그플레이션이나 심각한 경기 침체의 가능성보다는 연말쯤이면 물가도 꺾이고 연간 성장률도 2% 중반에 이르는 연착륙을 전망했다. 그의 기대대로 연착륙이 가능하려면 수입 물가와 환율의 안정 등 외부 변수뿐 아니라 임금 안정이 필수적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계가 지금 1970년대 스태그플레이션의 악몽을 떠올리는 이유는 최근 큰 폭의 물가상승이 40여년 만의 일인 데다, 이것이 임금을 더욱 끌어올려 임금 인플레이션을 촉발할 수 있기 때문이다. 물론 많은 경제학자가 최근의 물가 상승이 임금 때문이라고 보지 않을 뿐 아니라 앞으로도 노동조합이 물가를 위협할 정도로 임금을 끌어올리지 못할 것으로 예상한다. 30여년 신자유주의 세계화 시대를 지나며 주요 선진국의 노동조합은 조직력이 크게 약화돼 실질임금의 하락을 막기도 벅차했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조금은 비극적 현실이지만 일본 기시다 후미오 총리는 3% 임금인상을 촉구하는 ‘관제 춘투’를 벌이고 있다. 정부의 임금인상 압력은 지난 10년 동안 아베노믹스의 단골 메뉴였을 정도로 일본 노조는 존재감이 없다. 미국의 노사관계 사정도 일본과 크게 다르지 않다. 최근 조 바이든 대통령의 공개 응원까지 받아 가며 아마존이나 스타벅스 등에서 노조 설립 시도가 있었지만 에피소드일 뿐이다. 민간 부문 노조는 조직률이 6%에 불과해 임금 인플레를 촉발할 정도의 시장 지배력이 없다. 노조가 힘을 잃으며 필립스커브나 스태그플레이션에 대한 정책적 관심도 낮아졌다. 경제협력개발기구(OECD) 국가의 임금 상승 압력은 노조의 공세 때문이 아니라 팬데믹 시기의 고용 충격이 아직 회복되지 않은 데다 근로자들의 노동 기피 현상까지 겹쳐 일부 업종에서 발생한 구인난 때문이라는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 노동조합 변수를 계속 무시할 수는 없다. 영국과 독일, 한국의 경우는 사정이 조금씩 다르기 때문이다. 영국은 치솟는 물가에 ‘불만의 여름’을 보내고 있는 데다가 철도와 보건의료, 교육 등 공공서비스 노조들이 임금인상을 위해 파업을 불사할 태세고 겨울철 에너지 가격 동향에 따라 이 압력은 더욱 거세질 수 있다. 독일은 아예 1970년대의 ‘협력 행동(concerted action)’ 매뉴얼을 다시 꺼내 들었다. 7월 초 올라프 숄츠 총리는 노사 대표를 만나 물가와 임금의 동반 상승에 휘말리지 않기 위한 협력을 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 문제가 좀 더 복잡하다. 지난 5년간 노조는 몸집을 크게 불려 조합원이 300만명에 육박하고 2020년부터 판교 빅테크 기업에까지 노조 열풍이 불고 있다. 더구나 글로벌 대기업들은 잇달아 최대 수익에 성과급 잔치를 벌이고 빅테크 기업들도 기술 인력 확보 차원에서 경쟁적인 임금 인상 드라이브를 걸고 있다. 지난달 추경호 경제부총리가 한국경영자총협회 회장단을 만나 임금인상 자제를 당부한 것은 이런 흐름에 제동을 걸어야 한다는 절박함 때문이었을 것이다. 그 덕이었는지는 알 수 없지만 곧이어 2023년 최저임금은 5% 선에서 결정됐고 현대자동차의 임금협상도 파업 없이 타결됐다. 올해 임금 투쟁의 큰 고비는 넘긴 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 남은 불안 요인은 세 가지다. 우선 대우조선 하청노동자 파업으로 드러났듯이 비정규직과 공공부문 공무직, 플랫폼 노동과 특수고용직 종사자들의 요구가 돌출적으로 폭발할 때 대응 수단이 마땅치 않다는 점이다. 하반기 민주노총의 투쟁은 이런 사각지대 불안정 근로 계층의 갈등을 증폭시키는 데 맞춰질 것이다. 둘째는 대면 서비스업이나 농어촌, 중소 제조업 등 저임금 업종에서 확대되는 인력난 문제다. 이는 한계기업의 퇴출과 구조조정, 생산성과 임금의 상승을 가능케 하지만 생활물가를 끌어올리기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정책 당국이 가장 주목해야 할 점은 점차 높아지는 기대 인플레이션 지수가 서비스 가격과 내년 임금 결정에 영향을 미칠 수 있다는 점이다. 이에 대비한 정부와 노사단체의 긴밀한 대화와 협력이 필요한 시기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최영기 한림대 객원교수·전 한국노동연구원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 인류학적 상상력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256909&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256909&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022062921041053845_1656504250_0924256909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기자 업무의 태반은 누군가를 인터뷰하는 일이다. 상대가 동문서답을 늘어놓으면 한숨이 나오고 기대한 답변을 들으면 가슴이 후련해진다. 가장 좋은 경우는 인터뷰를 통해 새로운 사실을 알게 됐을 때다. 최근 한·미 수교 140주년을 기념해 한국교회의 젖줄이 닿은 미국을 방문할 기회가 있었는데, 보스턴에서 만난 이영길 보스턴한인교회 담임목사도 그런 인터뷰이였다. 당시 그와 나눈 질문과 답변은 이랬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“미국은 한국에 복음의 씨앗을 뿌린 나라다. 그 씨앗은 지금의 한국교회가 됐고, 한국 크리스천은 다시 지구촌에  흩어져 복음을 전하고 있다. 보스턴한인교회도 그중 하나일 거다. 한국이 미국 다음가는 선교 대국이란 통계도 있다. 미국에서 체감하는 한국교회 위상은 어떤가. 세계 선교는 어떻게 이뤄져야 하나.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그런 질문은 이민교회가 생각하는 ‘포인트’에서 벗어나 있다. 한국이 세계 선교를 이끄는 동양의 예루살렘이 된다? 물론 그렇게 되면 좋겠지만 이민교회가 떠안은 가장 시급한 이슈는 세계 선교가 아니다. 미국 사회에서 한인은 영원한 이방인이다. 이민교회는 아시아 사람들끼리 하나가 될 수 있도록 도와야 한다. 세계 선교는 그다음 문제다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 이 목사는 미국 사회의 ‘정서’를 들려주었다. 한인은 전문직에 종사해도 백인보다 훨씬 일감이 적으며, 미국 사회에 안착하려면 돈이 많아야 한다는 식의 이야기가 길게 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 목사와 대화를 나누면서 생각한 것은 한국 사회에서 이주민이 겪을 것으로 짐작되는 팍팍한 현실이었다. 어쩌면 이 목사의 말은 한국에서 이주민 교회가 마주한 현실과 그대로 포개질 것이다. 알려졌다시피 한국 사회의 배타성은 심각한 수준이다. 우리는 종종 한국인 누군가가 미국이나 유럽에서 인종 차별을 겪었다는 소식을 들으면 크게 분노하는데, 각종 데이터를 살피면 한국인의 ‘수준’도 크게 다르지 않음을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성가족부가 2015년 내놓은 ‘국민 다문화 수용성 조사’ 결과를 보면 한국인의 31.8%는 외국인을 이웃으로 삼길 원치 않는다. 독일(21.5%) 미국(13.7%) 오스트레일리아(10.6%) 스웨덴(3.5%)보다 훨씬 높은 비율이다. 지난해 발표한 같은 조사에서 국내 성인의 다문화 수용성 점수는 52.27점이었는데, 이런 점수의 배경이 된 8개 항목 중 최하점(38.76점)을 기록한 문항은 이주민과 친교 관계를 맺고자 하는 뜻을 묻는 ‘교류 행동 의지’였다. 한국인에게 외국인은 친구로 삼기엔 얼마쯤 망설여지거나 얼마간 달갑지 않게 여겨지는 상대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 전문가가 지적하는 것처럼 이주민을 보듬는 일은 선택이 아닌 필수다. 한국 사회가 빠르게 다문화 사회로 바뀌고 있어서다. 법무부 출입국·외국인정책본부에 따르면 국내 체류 외국인은 2007년 100만명을 돌파했고 2019년엔 250만명을 넘어섰다. 코로나 탓에 그 수가 지난 3년 사이에 가파르게 급감하긴 했으나 코로나가 수그러들면 다시 급증할 게 불문가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8박9일 출장을 통해 국민일보 취재진은 미국 동부 지역 복음의 흔적들을 살펴봤다. 차를 타고 광막한 미 대륙 곳곳을 다녔는데, 당시 떠오른 것은 최인훈의 소설 ‘화두’에 등장하는 이런 구절이었다. “자동차 여행을 하면 ‘지평선의 감각’이랄 만한 것을 맛보게 된다. 인간이 돌멩이를 들고 짐승을 쫓다가, 문득 이 초원의 한복판에 멈춰섰던 50만년 전 어느 여름 한낮이 되살아난다. 아메리카의 자연은 이런 환기력을 지닌다. 넓이란 어느 한계를 지나면 인류학적 상상력을 자극한다. 이 환기는 이 지구상의 삶이 여러 민족이 저마다 영토라는 땅 위에서 살고 있다는 처지로 볼 때 사이렌의 노랫소리처럼 유혹적이다.” 어쩌면 우리 안의 배타성을 극복하는 방법 역시 국경을 넘어서는 인류학적 상상력을 회복하는 것일 수도 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지훈 종교부 차장 lucidfall@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 697억 횡령도, 1년 무단결근도 모른 황당한 우리은행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256888&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256888&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072720281180133_1658921291_0924256888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융감독원이 그제 발표한 우리은행 697억원 횡령 사고 검사 결과는 충격적이고도 어처구니없다. 횡령 직원이 8년에 걸쳐 거액을 빼돌렸는데도 적발하지 못할 정도로 내부통제 장치가 허술했던 것도 그렇지만 이 직원이 외부 기관에 파견 간다고 허위 보고한 후 1년 넘게 무단결근했는데도 이 사실을 전혀 모르고 있었다는 사실에는 입이 다물어지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원에 따르면 2012년 6월부터 횡령을 저질러온 직원 A씨는 2019년 10월 국내 한 정부 기관에 파견을 간다고 허위로 구두 보고를 한 후 이듬해 11월까지 무단결근했다. 파견 가겠다고 한 기관에 몇 차례 들렀을 뿐 대부분 출근하지 않았다고 한다. 해당 정부기관은 A씨의 파견을 받은 바 없다고 했다는데 더더욱 기절초풍할 노릇이다. 파견 기관도 모르는 파견이 어떻게 가능했는지 이해할 수 없다. 우리은행은 지난 4월 횡령사건이 불거진 후 내부 감사를 했는데도 허위 파견, 무단결근을 금감원이 확인하기 전까지 인지하지 못하고 있었다고 한다. 황당하기 짝이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;횡령 등 사고를 막기 위한 통제 장치도 4대 시중은행이라고는 믿기지 않을 정도로 허술했다. A씨는 직인을 도용하고 관련 문서를 위조해 수차례 횡령했는데도 잡아내지 못했다. 통장과 직인 관리자가 분리돼 있지 않았고 직인 도용이 얼마든지 가능한 상황이었다. 결재 방식도 수기결재여서 내용의 진위를 사전 확인하거나 사후 점검하기 어려웠다. 사고 위험이 있는 업무를 담당하는 임직원에게 불시에 휴가를 부여한 뒤 직무 내용을 점검하는 명령휴가도 A씨에겐 한 번도 적용하지 않았다. 그야말로 총체적 부실이다. 이런 은행을 믿고 돈을 맡길 수 있겠나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;횡령과 허위 파견 등에 관련된 임직원들에게 엄하게 책임을 물어야 한다. 내부통제 시스템을 전면적으로 개편해야 하는 건 물론이다. 우리은행에 여러 차례 검사를 나갔는데도 문제점을 발견하지 못한 금감원의 감독 부실 책임도 결코 가볍지 않다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 변함없는 삶의 경구 ‘실사구시’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256826&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256826&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721070580192_1658923625_0924256826.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;널리 알려진 대로 김영삼(YS) 전 대통령의 좌우명은 대도무문(大道無門)이다. 사람으로서 마땅히 지켜야 할 큰 정도에는 거칠 것이 없다는 뜻이다. 민선 8기 서대문구청장으로 구민들의 선택을 받아 취임한 이후 언론으로부터 인터뷰 요청을 받곤 한다. 주로 구정에 관한 내용이 주를 이루지만 때로 ‘좌우명이 무엇이냐’는 질문을 받을 때도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 ‘이거다’ 하고 누구에게 내세워 온 좌우명은 없지만 청소년기에 지독한 가난을 겪으면서 체득한 신념이자 구정 일선에 몸담고 있는 지금까지 나의 철학으로 확고하게 자리잡고 있는 경구가 있다. 바로 실사구시(實事求是)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1983년 연세대 총학생회장 시절 나는 명분과 이론도 중요하지만 총학생회가 학생들에게 실질적으로 도움을 주는 명실상부한 학생자치회가 돼야 한다는 신념을 갖고 있었다. 그래서 전국 대학 최초로 ‘학생 소비조합’을 만들어 운영했다. 학교 내 식당, 매점, 서점 등을 민간이 아닌 학생회가 자체적으로 투명하고 공개적으로 운영함으로써 물건을 값싸게 공급하고 이윤은 가난한 학생들의 장학금으로 지급했다. 학생회를 실사구시의 기조로 운영한 데 따른 성과였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘민주주의는 선거를 통해 이뤄내는 것이다. 국민의 힘을 믿어야 한다’는 YS의 말도 실사구시 정치를 강조한 것이다. 허공에 구호만 외치는 정치가 아니라 땅에 발을 디디는 정치를 해야 한다는 것이다. 옳은 말이다. 정치인은 지역주민이 바라는 일이 무엇인지 정확히 파악해 구체적으로 실현해야 하는 책무가 있고, 국회의원은 이념 지향적인 일보다 국민 생활에 실질적으로 도움이 되는 일을 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취임을 하며 ‘민생을 위한 가장 실용적인 구정을 펼치겠다’고 천명한 것도, 민선 8기 첫 서울시구청장협의회장으로 선출된 후 ‘구청장들의 소속 정당을 넘어 주민 행복이라는 하나의 목표를 향해 함께 힘을 모아 나가겠다’고 밝힌 것도 이와 일맥상통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가졌던 구청 부서별 업무보고회도 차별화했다. 원탁으로 배치된 회의장에는 부서 최일선 실무 직원들까지 함께했으며 별도의 보고자료를 만들지 않도록 했다. 앞으로도 형식과 절차보다는 내용과 효율성에 주안점을 두고 직원들과 소통해 나갈 계획이다. 구청장 선거를 앞두고는 주거환경 개선과 서울 서북부권 랜드마크, 신대학로 조성 등 ‘5플러스 정책’과 경제·복지·교통 등 구정 각 분야의 혁신을 위한 ‘8대 찐 프로젝트’ 공약을 세우면서 혹여 현란하지만 공허한 레토릭(수사)은 없는지 거듭 점검했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 실사구시의 서대문구 민선 8기가 시작됐다. 앞으로 4년간 구체적인 성과를 이루기 위해서는 실사구시와 함께 초지일관의 덕목 역시 필요할 것이다. 이 둘을 날개 삼아 힘차게 비상한다면 반드시 지역 활성화의 결실로 이어질 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성헌 서대문구청장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 경찰대 개혁은 필요하나 대화와 타협으로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256906&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256906&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072720280880131_1658921288_0924256906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일선 경찰관들이 30일 개최하려던 ‘14만 전체 경찰회의’가 취소됐다. 경찰 집단행동이 확산되는 최악의 상황을 피한 것은 다행스러운 일이다. 경찰 수뇌부가 추가 징계에 신중한 입장을 보이는 것도 긍정적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집단행동 자제만으로 문제가 해결된 것은 아니다. 경찰국 신설은 경찰 개혁 논의의 시작에 불과하다. 이상민 행정안전부 장관은 26일 윤석열 대통령에게 “국무총리 소속 경찰제도발전위원회를 꾸려 경찰대 개혁을 논의하겠다”고 보고했다. 경찰대 개혁은 승진과 간부 채용 등 경찰 인사 제도 개선이 본질이다. 그동안 경찰대 출신에 대한 특혜가 과도하고, 경찰대 출신이 주요 보직을 독점한다는 비판이 많았던 게 사실이다. 경찰대를 졸업하면 파출소장급인 경위에 임용된다. 경위보다 3계급 아래인 순경에도 4년제 대학 출신이 다수여서 형평성 논란이 제기돼왔다. 지난 6월 말 기준 전국 경찰 13만2421명 가운데 경찰대 출신은 3249명으로 2.5%다. 하지만 전체 총경 632명 중 381명(60.3%)이, 경무관 80명 중 59명(73.8%)이 경찰대 출신이다. 선진국 중 사관학교 방식의 경찰대학을 운영하는 나라는 없다. 윤 대통령은 대선 기간 경무관 이상 고위직에 순경 출신을 20% 이상 발탁하겠다고 공약한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰대 개혁은 이명박정부, 문재인정부 등 과거 정부에서도 꾸준히 논의됐던 과제다. 정치권에서도 이견이 별로 없다. 대화와 타협을 통해 풀어나갈 수 있는 개혁 과제라는 의미다. 때문에 경찰대 개혁을 추진하는 정부의 태도는 아쉽다. 이 장관은 경찰 총경회의 직후 “언론에 등장하는 분들은 다 경찰대 출신”이라고 비판했다. 총경회의를 군 사조직이었던 하나회에 비유하기도 했다. 이 장관의 강성발언은 경찰대 개혁의 취지를 손상하는 것은 물론 경찰대 출신들에 대한 보복으로 비칠 가능성도 있다. 정부는 경찰국 추진으로 빚어졌던 논란을 되풀이하지 말고 대화와 타협을 통해 경찰 개혁을 추진하기 바란다. 허울뿐인 지방자치 경찰제 강화, 경찰 수사 역량 강화와 공정성 확보, 인권 보호 등 경찰 개혁 과제가 많이 남아 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 자중지란 키운 尹·權 문자… 한심한 집권당 민낯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256915&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256915&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072800180180351_1658935082_0924256915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;언론 카메라에 포착된 윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 원내대표의 텔레그램 대화 내용은 많은 것을 설명해주고 있었다. 중징계를 당한 이준석 대표를 윤 대통령이 어떻게 생각하는지, 자승자박 격이었던 초유의 당대표 징계 절차가 왜 논란을 무릅쓰고 진행됐는지, 한창 힘이 실릴 집권 초기 여당이 왜 그리 지리멸렬했는지…. 윤 대통령은 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 했다. 이 대표를 못마땅히 여겼다는 게 확인된 셈이었다. 이는 이 대표 징계에 윤 대통령의 뜻이 작용했겠구나, 이른바 ‘윤핵관’ 세력이 움직였겠구나, 그렇게 권력다툼을 벌이느라 집권당에서 잡음과 헛발질이 끊이지 않았구나, 하는 해석을 낳았다. 정권 내부의 자중지란을 스스로 키운 꼴이 됐다. 한심한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령과 여당 지도부가 이런 문자나 주고받을 때인지 묻지 않을 수 없다. 나라 안팎의 경제 여건은 갈수록 나빠지고, 민생을 위해 풀어야 할 과제가 산적해 있다. 그 일을 팽개친 국회는 50일 넘게 공전하다 이제 막 문을 열었는데, 여소야대 국면이라 정부가 추진하는 어떤 법안도 통과를 장담할 수 없다. 여당이 결속을 다지고 힘을 모아도 만만치 않은 위기 상황에서 두 사람의 문자는 국민들이 걱정하는 것과 동떨어져 있었다. 청년 당대표가 폄하되는 문장을 보면서 청년들은 토사구팽이란 말을 떠올렸을 테고, 고달픈 민생에 신음하는 이들은 한가한 권력다툼의 민낯을 보았을 것이다. 대통령실은 사적 대화의 확대해석을 경계했지만, 그것이 일으킨 파장은 이미 사적이지 않다. 진솔한 해명을 내놓아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 여당 리더십은 국정의 동력이 되기는커녕 발목을 잡는 걸림돌이 돼버렸다. 불과 넉 달 만에 권 원내대표가 몇 번째 사과를 했는지 모른다. ‘검수완박’ 법안에 덜컥 합의해 혼선을 초래하고, 대통령실 9급 채용 문제로 물의를 빚더니, 이번엔 대통령과의 문자 대화를 노출해 파장을 일으켰다. 문제를 수습해야 할 사람이 문제를 일으키는 집권당의 모습은 당황스럽다. 이런 지도력으로 수많은 민생 과제를 풀고, 추락하는 정권 지지율을 회복할 수 있을지 모르겠다. 윤 대통령은 텔레그램 대화에서 “우리 당도 잘하네요”라고 했는데, 도대체 뭘 잘했다는 것인지 궁금할 지경이다. 여당은 정권의 한 축으로 감당해야 할 몫이 있다. 그것을 해내지 못하면 국정은 순탄할 수 없고, 민생은 평탄할 리 없다. 국민의힘이 여당의 역량을 갖췄는지, 지금 많은 국민이 의심 어린 시선을 보내고 있다. 진지한 자성과 쇄신이 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한승주 칼럼] 여성의 불안은 이유가 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256681&amp;code=11171450&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256681&amp;code=11171450&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022050321021786264_1651579337_0924256681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대학에서 발생한 사망사건 성폭행에 불법촬영까지 참담&lt;br&gt;‘강남역 살인사건’ 이후에도 여전히 여성은 안전하지 않아&lt;br&gt;코로나 스트레스도 감형사유… 성범죄에 유독 관대한 판결&lt;br&gt;대법원 양형기준 강화 계기로 엄중한 처벌 이뤄져야 한다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;있어서는 안 될 일이었다. 겨우 스무 살, 대학교 1학년. 여름방학 중 계절학기 시험을 마친 날 밤이었다. 동급생에게 성폭행을 당한 후 건물 3층에서 추락해 숨졌다. 가장 안전해야 할 학교에서 일어난 일이었다. 그는 추락 후 1시간 넘게 방치됐다가 행인에게 발견됐다. 당시에도 가늘게나마 숨이 붙어있었다. 추락 직후 동급생이 현장을 도망치지 않고 바로 119에 신고했더라면 살릴 수 있는 생명이었다. 고단했던 고3을 지나 이제야 좀 대학 생활의 재미를 느끼고 있었을 것이다. 하지만 낭만을 만끽해야 할 캠퍼스에서 그는 그렇게 떠나고 말았다. 제대로 피어보지도 못하고 저버린 스무 살의 죽음 앞에서 어른으로서, 사회구성원의 한 사람으로 참담한 심정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건은 우리 사회가 한 사람에게 가할 수 있는 폭력의 총집합이라는 점에서 마음이 아프다. 가해 학생은 성범죄를 저질렀고, 피해자를 죽음에 이르게 했다. 성폭행을 전후로 불법 촬영을 시도했으며, 피해자가 추락한 후 구조하기는커녕 증거인멸을 시도했다. 언론은 그의 죽음을 선정적인 수식어로 보도했고, 그의 죽음에는 애도 못지 않게 악성 댓글이 적지 않았다. 피해자의 외모를 궁금해하고 신상을 터는 2차 가해까지 일어났다. 강간, 치사, 불법 촬영, 악성 댓글, 2차 가해라는 총체적인 폭력이다. 비정상적인 가해자의 돌발행동인데 왜 여성 전체에 대한 폭력으로 규정해 남녀를 갈라치기 하느냐는 얘기마저 나온다. 과연 그럴까. 그가 남학생이었어도 이런 일이 일어났을까. 우리는 여전히 여성이 안전하지 않은 사회에 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 ‘강남역 살인사건’을 기억한다. 서울 강남 번화가 주점의 남녀 공용 화장실에서 범인은 먼저 온 남자 몇 명을 보내고 여성이 들어오자 흉기를 휘둘렀다. 희생자는 겨우 스물세 살이었다. ‘여자라서 죽었다’ ‘내가 그 시간에 거기 없어서 우연히 살아남았다’ 강남역에 모여 추모하던 여성들이 이렇게 외친 이유다. 그로부터 6년이 흘렀지만 여성의 안전은 별로 나아지지 않았다. 지금도 깜깜한 밤 골목길을 여자 혼자 걷기 두렵다. 여자 혼자 사는 집이라는 게 알려질까 무섭다. 한밤중 택시를 혼자 타는 것조차 때론 불안하다. 데이트 폭력, 스토킹 등으로 인한 살인사건에서 자유롭지 않다. 실재적 위협이다. 유엔마약범죄사무소가 세계 살인범죄를 분석한 2019년 자료에 따르면 한국은 여성 피해자 비율이 남성보다 높은 몇 안 되는 나라 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성이 안전한 사회를 만들기 위해서는 안전을 위협하는 범죄에 엄중한 처벌을 해야 한다. 성범죄를 저질렀다가는 직업도 명예도 잃고 사실상 인생이 끝날 수 있다는 인식이 사회에 뿌리내려야 한다. 성범죄에 대한 감형 사유가 너무 많은 것도 문제다. 합의, 반성문, 기부, 봉사, 장기기증 서약, 혼인, 고령 등 참작 이유도 다양하다. 특히 피해자와의 합의는 가장 큰 감형 요소인데 합의에 이르지 않고 시도만 하더라도 참작이 된다. 때문에 합의를 종용하며 피해자를 괴롭히는 2차 가해가 벌어지기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘악어의 눈물’ 같은 반성문은 온라인에서 불과 몇천원에 구할 수 있다. 오늘도 성범죄자들은 피해자에게 용서를 구하는 대신 판사에게 반성문을 쓴다. 장기 기증 서약을 했다가 감형을 받은 후 철회하는 일도 있다. 최근 여성의 신체를 불법 촬영한 공무원이 집행유예를 선고받았다. 코로나19 확산에 따른 격무로 스트레스를 해소하지 못해 일어난 일이라는 이유가 참작됐다. 여성을 강제추행한 군인은 대학에 합격해 기분 좋은 상태에서 술을 마시다 보니 벌어진 일이라는 게 참작돼 감형됐다. 참으로 허탈하고 황당한 일이다. 그러니 판사들이 성범죄를 양산한다는 얘기까지 나오는 것이다. 오죽하면 온라인에 성범죄 전문 감형 팁을 전수하는 일타강사까지 등장했을까. 성범죄 ‘꼼수 감형’은 피해 여성을 한 번 더 가해하는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 양형위원회는 최근 성범죄 수정 양형기준을 의결해 오는 10월부터 적용하기로 했다. 앞으로는 합의와 무관하게 2차 가해를 했다면 가중처벌하고, ‘고령’은 집행유예 참작 이유에서 삭제한다. 친족관계에 의한 강간, 주거침입을 동반한 강간 등에 대한 권고 형량이 최대 징역 15년으로 높아진다. 솜방망이 판결에 대한 비판이 많았는데 이제라도 좀 달라질지 지켜볼 일이다. 여성의 안전이 담보되지 않는 사회에서 발생한 스무 살 대학생의 죽음이 헛되지 않기를 바란다. 사건의 조속한 진상 규명을 기다린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원 sjhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 너무 쉬워서 어려운 것들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256646&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256646&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022053120522924965_1653997949_0924256646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 초여름 무렵 충남 부여의 궁남지 연꽃밭을 다녀왔다. 드넓은 들판에 해마다 연꽃이 구름처럼 피어나 장관을 이루는 곳. 마침 부여문화원 초청으로 부여의 명승지를 돌면서 관광객들에게 노상 강연을 하기 위해서였다. 처음 둘러본 곳이 바로 그 궁남지 연꽃밭이었다. 궁남지 연꽃밭은 여전히 푸르고 싱싱하고 아름다웠다. 초여름 햇빛 아래 가지가지의 연꽃들이 피어 있었고 또 우아한 모습의 연잎들이 자라 있었다. 그런데 의아한 일은 어떤 연꽃밭은 연 이파리만 우북하게 자라 있을 뿐 연꽃이 한 송이도 피어 있지 않다는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 물음에 답해준 사람은 그날 안내 역을 맡아준 부여문화원 김인권 사무국장이었다. “그것은 말입니다. 연을 옮겨 심어주지 않아서 그렇습니다. 연은 새로 자란 뿌리에서만 꽃을 피우는데 저렇게 이파리만 자란 연들은 오래된 뿌리가 바닥에 꽉 엉켜 있어서 새로운 뿌리가 자랄 틈이 없어서 그렇습니다.” 아, 그렇구나. 그렇게 단순한 것을 내가 이제껏 모르고 살았구나. 나무나 풀들도 보면 새롭게 싹이 터서 자란 가지나 줄기에서 잎이 나오고 꽃이 피어나도록 돼 있다. 그건 동물도 그렇고 사람도 그렇다. 젊은 생명체에서만 새로운 생명체가 생겨나게 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 그때 우리 풀꽃문학관 화단에 심은 아이리스가 왜 해가 갈수록 꽃 피우는 게 시원치 않은지 그 까닭을 알게 됐다. 처음 몇 해는 아주 많은 꽃대를 내밀며 화단의 주인인 양 자태를 뽐내던 아이리스였다. 그런데 근년 들어 꽃 피우는 게 정말로 시원치 않았던 것이다. 아이리스 역시 묵은 뿌리가 서로 엉켜서 그렇고 새로운 뿌리가 자랄 공간이 없어서 그랬던 것이었다. 사람이 이렇게 가깝고도 쉬운 일 하나를 깨닫고 알기까지 너무나 오랜 시간이 걸린다. 아니 처음부터 눈감고 사는 어리석음이 있다. 내년에 봄이 오면 아이리스의 묵은 뿌리를 캐내어 새로운 땅에 넓게 심어줘야지. 그때, 그렇게 마음먹었음은 물론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각해 보면 이런 일들이 더 많이 있을 수 있다. 옛 성인들의 말씀도 그렇다. 우리가 아는 대로 부처님은 우리에게 ‘자비심’을 가지라고 가르치셨다. 다른 생명체를 안쓰럽게 여기는 마음이 바로 자비심이다. 이 얼마나 단순하면서도 쉬운 가르침인가. 예수님은 또 세 가지의 삶을 우리에게 권하셨다. ‘감사’와 ‘기쁨’과 ‘기도’가 그것이다. 그런데 말로는 쉬운데 그것을 깨닫고 우리 것으로 하기가 어렵다는 데에 문제가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류의 스승 공자님은 어떠신가? 공자님이 우리에게 권유하신 삶의 태도는 ‘충서(忠恕)’이다. 충(忠)은 자기의 삶에 최선을 다하는 것이고 서(恕)는 다른 사람을 배려하고 염려하고 용서하는 마음이다. 그 두 가지가 없을 때 우리의 삶은 공허하고 황폐해진다. 이 너무나 쉽고도 단순한 진리를 우리가 몰라서 오늘날 이토록 허덕이며 어지럽게 사는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 아는 데에 그치는 것이 아니라 아는 것을 삶으로 옮기는 것, 실천이다. 언제나 몸과 마음이 따로 도는 데에 문제가 있다. 공자님은 충서의 실천강령으로 ‘기소불욕(己所不欲) 물시어인(勿施於人)’을 또 말씀하셨다. 내가 하기 싫은 일은 남에게도 하게 하지 마라. 이것을 어길 때 갑질이 나오고 미투가 나오고 타인인지감수성(他人認知感受性)이 또 문제점으로 이야기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그 쉽고도 가까운 말을 알기만 했지 삶으로 살지 않는다는 것이 정말로 문제다. 삶의 진리, 인생의 요체는 멀리에 있지 않고 가까이 있고 어렵게 있지 않고 아주 쉽게 있다. 진정 그 가깝고도 쉬운 것을 찾아서 우리 것으로 하고 우리가 살아내야 한다. 너무나도 쉽고도 단순해서 어려운 것이 우리의 인생, 삶인가 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나태주 시인</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>