<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:37.903Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[여의춘추] 뜻을 받들 때가 아니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257083&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257083&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821190481474_1659010744_0924257083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표가 주고받은 텔레그램 문자가 무궁무진한 이야기를 양산해내고 있다. 이준석 대표에 대한 윤 대통령의 평가, 이 대표의 미래, 윤핵관의 위상과 같은 상상력을 자극하는 스토리들이다. 문장 3개와 이모티콘 한 개가 보여주는 서사의 힘은 놀라울 정도다. 권 대행의 답 문자도 많은 상상력을 불러일으킨다. 그는 ‘우리 당도 잘하네요’라는 윤 대통령의 메시지에 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠습니다”라고 답했다. ‘뜻을 받들어’의 저작권은 박근혜정부 김기춘 전 대통령비서실장에게 있다. 김 전 실장은 2013년 취임 후 첫 공식 브리핑에서 “윗분의 뜻을 받들어서 비서실장이 한 가지 발표를 드리겠다”고 말했다. 시대에 어울리지 않는 극존칭 화법이자, 박근혜 청와대 내부 풍경을 보여주는 상징적인 발언이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9년 만에 뜻을 받들겠다는 다짐이 정치권에 등장했다. 국가 최고지도자에 대한 예의 차원에서 사용한 말이었을 것이다. 받들다는 말은 가르침이나 명령, 의도 따위를 소중히 여기고 마음속으로 따른다는 뜻이다. 권 대행이 윤 대통령의 뜻을 잘 받들겠다고 말한 순간, 여당의 위상은 추락할 수밖에 없다. 국민의힘 재선 송석준 의원은 27일 국회 정무위원회 전체회의에서 더불어민주당 출신 전현희 국민권익위원장에게 “윤 대통령을 존경하십니까”라고 물었다. “대기하고 있는 후임자보다 윤 대통령을 더 존경할 수 있겠느냐”고도 했다. 전 위원장의 용퇴를 촉구하려는 뜻이었겠지만, 존경은 부적절한 표현이었다. 대통령 뜻을 잘 받드는 여당과 대통령을 존경하는 사람만이 앉을 수 있는 국가기관장. 집권세력의 역동성이 사라지고 있는 풍경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓 출범한 윤석열정부는 일방적 모습을 자주 보였다. 어려운 일들을 강공으로만 해결하려 했다. 경찰을 설득하기보다는 진압을 선택했다. 민감한 외교안보 문제 공개에도 거침이 없다. 우회로를 찾거나 멈출 때도 있어야 하는데, 오직 직진이다. 방향이 정확한지에 대한 국민적 공감대도 없는 상황이라서 더욱 불안하다. 윤 대통령은 대통령실과 정부를 검찰·관료 출신을 중심으로 채웠다. 검찰은 상명하복의 문화가 강하다. 관료 역시 상급자의 명을 이행하는 데 특화된 조직이다. 국정 운영은 다양한 이해관계를 조정하고 갈등을 중재하는 일이다. 정치 행위가 필요하다. 검찰과 관료 출신은 정치에 익숙하지 않다. 정치를 해야 할 국민의힘은 그럴 의사가 없어 보인다. 국민의힘은 그동안 노선이 다른 사람들을 배제해왔다. 김종인 전 국민의힘 비상대책위원장은 ‘경제민주화’ ‘약자와의 동행’ 등 프레임을 짤 수 있는 역량을 갖춘 것으로 평가됐지만, 대선 과정에서 당을 떠났다. 유승민 전 의원은 ‘따뜻한 보수’라는 장점을 가진 정치인이다. 유 전 의원은 지난 지방선거 경기지사 경선에서 친윤계인 김은혜 전 의원에게 패배했다. 김 전 의원이 윤 대통령의 뜻에 따라 경기지사에 출마했는지는 불확실하다. 다만 겉으로 보기엔 윤 대통령 측이 김 전 의원을 보내 유 전 의원을 제압한 모양새였다. 이준석 대표도 결국 징계를 당했다. 윤 대통령이나 윤핵관과 사이가 좋지 않았던 인사들은 대부분 밀려났다. 새로운 권력이 들어서니 당연한 풍경일 수 있다. 하지만 쓴소리를 할 수 있는 역량을 갖춘 사람들을 배제하다 보니 남은 것은 무조건 직진하는 허약한 단일대오다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일방주의는 강력한 힘을 바탕으로 상대방의 의도나 견해에 상관없이 일방적으로 자신의 이익과 목적만을 추구하는 것을 말한다. 지금 윤석열정부에는 일방주의를 강제적으로 관철할 강력한 힘이 없다. 지지기반은 약하고 반대세력은 강하기 때문이다. 미국 중심의 외교는 중국의 반발을 부를 것인데, 대책을 세우고 있는 것 같지 않다. 북한에 당당하게 맞서겠다고 하지만 남북 긴장 고조를 막을 대책은 보이지 않는다. 대선과 지방선거에 패배했지만 민주당은 여전히 강력한 원내 다수당이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 성공하기 위해서는 일방주의에 대한 재검토가 필요하다. 보수 정권이 성공하기 위해서는 왼쪽으로, 진보 정권이 성공하기 위해서는 오른쪽으로 이동해야 한다. 지금 국민의힘은 하나가 되어 대통령 뜻을 받들 때가 아니다. 오른쪽으로만 직진하는 정권에 경고등을 켜고 제동을 걸어야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원 dynam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 나는 반대한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257028&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257028&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820370681405_1659008226_0924257028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내가 사는 동네는 저층 건물이 밀집된 곳이다. 작업실이 있는 인근 동네도 비슷하다. 저층 주거지에는 오래된 건물부터 새로 지은 건물까지 다양한 형태의 건축물이 모여 동네 경관을 만든다. 그래서일까. 오래된 건물 간판이나 역사를 살린 카페, 디저트 가게, 식당, 작은 주점, 소품 가게가 많고, 그 문화를 향유하기 위해 동네를 찾는 관광객들이 평일에도 방문한다. 오래된 것과 새로운 것이 만들어내는 독특한 문화는 레트로 감성적 취향을 선호하는 사람들에게 인기가 많다. 거주민인 나에게는 이 동네 풍경이 때로 예술적 영감을 주기도 하고, 무엇보다 고층 아파트 단지나 빌딩이 밀집돼 있는 곳에서는 느낄 수 없는 안정감을 주기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이런 동네에 작년부터 이상한 현수막이 붙었다. ‘노후 건물’ ‘정비 사업’ ‘재개발 추진 사업’ 등의 글자가 적힌 현수막이 동네 곳곳에 나부꼈다. ‘마지막 기회’ ‘사무소 개소’ ‘동의서 접수’라는 문구도 적혀 있다. 현수막이 들어서기 시작하면서 동네 분위기가 조금 달라졌다. 지난해 구청과 거주민들이 동네에 꽃도 심고 낡은 길을 보수해서 안전한 길로 만들기 위해 준비했던 사업은 시행사를 선정해놓고도 무산됐다. 건물주나 집주인들이 골목이 좋아지면 재개발을 추진할 수 없다고 생각하며 반대 목소리를 냈다고 한다. 이윤 추구를 내세워 지역에 사는 세입자와 거주민들의 안전한 주거권을 위협하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작업실 골목에 붙은 현수막은 최근에 ‘동의 50% 달성’이라는 문구로 교체됐다. 집 앞 골목에도 대형 건설사들이 앞다퉈 축하 현수막을 걸었다. 저층 건물을 밀어버리고 아파트를 세울 예정이라고 한다. 내가 사랑하는 이 지역과 동네의 장소성은 한 사람이 독점하거나 사유화할 수 없는 공공의 가치와 문화와 역사로 만들어진 것이다. 그런 장소를 지우려는 사람들에게 말하고 싶다. 거주민의 안전과 주거권을 위협하는 개발을, 나는 반대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천주희 문화연구자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 스타벅스는 정말 변한 걸까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257169&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257169&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821200781476_1659010807_0924257169.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“스타벅스가 변했다.” 이런 이야기가 심심찮게 들려온 것은 지난 4월 즈음부터였다. 이른바 ‘종이빨대 논란’이 터져나오면서다. 스타벅스코리아는 “인체에 유해한 것은 전혀 아니다”라고 밝혔다. 해명에도 불구하고 의구심은 멈추지 않았다. 그즈음 스타벅스코리아가 진행한 캠페인도 비판의 대상이 됐다. ‘좋아하는 것을 좋아해’라는 감성 마케팅이었다. 스타벅스 마니아 사이에서 “어색하다” “뭘 말하려는 건지 모르겠다”는 혹평이 이어졌다. 지금까지 쌓아온 스타벅스 이미지와는 결이 다르다는 게 비판의 핵심이었다. 스타벅스는 그동안 세련되고 고급스러운 이미지를 토대로 충성도 높은 고객층을 두껍게 형성해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 지나지 않아 ‘샌드위치 논란’이 불거졌다. 지난달 직장인 커뮤니티 블라인드에 스타벅스 샌드위치의 품질을 우려하는 글이 올라왔다. 6000~7000원대 샌드위치가 편의점의 저가 샌드위치보다 품질이 떨어진다는 내용이었다. 공감과 동의를 담은 댓글이 줄을 이었다. 스타벅스코리아 소속 직원이라고 밝히면서 품질 저하를 증언하는 사례도 등장했다. 스타벅스코리아는 “품질 관리에 더욱 노력하겠다”고 대응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 어쩌다가 이렇게 품질 논란에 시달리게 된 것일까. 소비자들은 모기업인 이마트를 핵심 원인으로 지목하고 있다. 이마트가 스타벅스 최대주주가 된 뒤로 스타벅스가 변했다는 것이다. 이마트는 지난해 7월 미국 스타벅스 본사 지분 17.5%를 인수하면서 스타벅스코리아의 최대주주가 됐다. 공교롭게도 이마트가 최대주주가 된 뒤 스타벅스 품질 문제가 잦아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자 사이에선 ‘이마트가 수익성을 중시하면서 품질 관리에 소홀한 것 아니냐’는 의혹이 번졌다. ‘맛이 변했다’거나 ‘서비스가 예전 같지 않다’는 개개인의 경험도 곳곳에서 공유됐다. 비판의 끝에는 언제나 “이게 다 이마트 때문”이라거나 “정용진 부회장이 책임져야 한다”는 지적이 빠지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 최근 ‘발암물질 사은품’ 사태까지 터졌다. 사태 발생부터 수습까지 잡음이 끊이지 않았다. 시작은 냄새였다. 스타벅스가 진행한 여름 이벤트의 인기 사은품인 ‘서머캐리백’에서 악취가 난다는 불만이 나왔다. 스타벅스는 “인체에 무해하다”는 해명을 내놨다. 하지만 그렇게 적당히 마무리되지 않았다. 한 소비자가 직접 서머캐리백의 안전성을 시험해본 결과 1급 발암물질인 폼알데하이드가 검출된 게 공개되면서다. 여론은 급격하게 악화됐다. 불만과 분노가 들끓었다. 품질 저하 수준이 아니라 ‘안전성’ 문제가 드러난 것이기 때문이다. 스타벅스는 국가전문 공인시험기관을 통해 시험한 결과 폼알데하이드가 실제로 검출됐다고 28일 밝혔다. 사과와 함께 음료쿠폰 3장 그리고 스타벅스카드 3만원 또는 새롭게 제작한 굿즈를 제공하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사태가 이렇게 일단락될 수 있을지 모르겠다. 이마트가 미국 스타벅스 본사 지분을 인수할 때만 해도 사정은 지금과 달랐다. 스타벅스 이미지가 이마트에 도움이 될 것이라는 분석이 지배적이었다. 1년이 지난 지금, 상황은 정반대로 돌아가고 있다. 스타벅스코리아가 겪은 일련의 과정에서 ‘이게 다 이마트 탓’이라는 의혹이 빠지지 않았다는 점을 간과할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이마트나 스타벅스코리아 입장에서는 억울할 수 있는 일이다. 이마트가 수익성을 이유로 스타벅스 품질 관리를 소홀히 했다는 명백한 증거는 나오지 않았기 때문이다. 하지만 소비자들에게 사실 여부는 중요하지 않다. 소비자들은 경험을 근거로 판단할 뿐이다. 앞으로 이마트와 스타벅스코리아가 어떤 소비자 경험을 제공해줄 것인지가 이미지 반전의 관건이 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 산업부 차장 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 살고 싶은 ‘지역’이 자꾸만 늘어나네</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257037&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257037&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022031021130633655_1646914386_0924257037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울에서만 3대 넘게 살고 있는 전형적인 ‘차도녀’(차가운 도시 여자). 그게 나다. 고등학생이 돼서야 수학여행을 가면서 처음으로 열차를 타봤다. 대학교에 갔더니 사투리 쓰는 지역 출신 친구들이 많았다. 무심코 “언제 시골 내려갈 거냐?”고 묻다가 핀잔을 먹곤 했다. 옆 동네 사는 남자와 결혼하는 바람에 도통 서울을 벗어날 일은 생기지 않았다. 게다가 한 아파트에서만 19년 넘게 살고 있으니! 텃밭이 딸린 작은 시골집을 사면서 간신히 경기도로 생활 반경을 넓혔다. 그래 봤자 차로 한 시간 반 거리여서 여전히 내 모든 일과 관심 분야, 인간관계는 서울로만 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역으로 발길을 돌리게 된 커다란 계기가 생겼다. 서울에 유수한 출판사가 얼마나 많은가. 게다가 나는 그런 회사에서만 일해온 편집자 출신이 아닌가. 그런데도 불구하고 내 첫 책 ‘마녀체력’을 ‘남해의봄날’에서 출간했다. 설마 진짜 그 남해냐고? 그렇다. 서울에서 300㎞도 넘게 떨어진 남쪽 끝 통영에 있다. 후배가 출판사를 하겠다고 의논할 때만 해도 “거기서 책을 내다간 굶어 죽을 거”라고 막말을 했는데 말이다. 3년도 채 지나기 전에 나는 엉터리 점괘를 남발한 사이비 점쟁이로 전락하고 말았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;굶어 죽기는커녕 후배는 신선한 물고기를 많이 먹어 토실토실해졌다. 이 출판사에서 운영하는 손바닥만 한 서점 ‘봄날의책방’은 통영을 찾는 관광객들의 명소가 됐다. 도시를 탈출한 용기 있고 재주 많은 이웃이 하나둘 옆에 정착하면서 그 지역은 더욱 근사해졌다. 얼마 전에는 10주년 기념 전시회를 열었다. 많은 작가와 독자들을 오히려 통영으로 불러 모았다. 덕분에 해상 택시를 타고 탁 트인 바다로 나가 하늘이 복숭아 빛으로 변해 가는 마술을 만끽했다. ‘더 늦기 전에, 매일 이런 놀을 보면서 살고 싶다’고 몇 번이나 되뇌었던가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비단 통영뿐이 아니다. 전국 방방곡곡을 돌며 동네 책방 북토크를 하면서 차도녀의 망상은 여지없이 무너졌다. 나고 자란 서울에서 죽을 때까지 사는 걸 당연한 일이라 여겼다. 들여다볼수록 알게 된다고 했던가. 내 발로 돌아다니고 눈으로 살펴보니 참, 세상은 넓고 살고 싶은 곳은 많더라. 평생을 복잡하고 시끄러운 서울 바닥에서 벗어나지 못하는 게 오히려 불운하다는 생각이 들었다. 젊어서는 일하느라, 가정을 꾸리고 나면 아이들 교육 때문에 옮길 생각을 못한다. 정작 일과 육아에서 자유로워지는 나이가 되면, 이번엔 용기가 나지 않아서 꼼짝 못하고 마는 게 ‘서울 쥐’의 신세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;질기게 사투리를 쓰던 대학 동기 중 대부분은 고향으로 돌아가 살고 있다. 졸업한 지 30년이 지난 지금, 사는 모습이 어떤가. 엄청나게 출세하지는 못했어도 확실히 삶의 질은 높아 보인다. 여전히 “바쁘다”를 입에 달고 살며 얼굴 볼 시간도 없는 서울 친구들에 비해 느긋하고 화통하달까. 최근에는 일산 아파트를 팔고 강릉에 정착한 선배를 만나러 갔다. 삼면으로 바다가 내려다보이는 아파트에서 부부는 각자 근사한 서재를 꾸미고 일했다. 매일 맨발로 산책한다는 소나무 숲이며, 하루 종일 물멍을 해도 질리지 않는 바닷가가 코앞이었다. 생각을 바꾸고 용기를 내면 중년에도 일상이 바뀔 수 있다는 걸 목격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 출판계에서도 반가운 소식 하나가 날아들었다. 고성, 옥천, 대전, 순천, 통영에 자리 잡은 다섯 곳 출판사가 지역색을 살린 ‘어딘가에는 OO이 있다’ 시리즈를 동시에 펴냈다. 서울 등 수도권이 아닌 데서도 삶을 우아하고 당당하게 꾸려 나가는 사람들의 목소리를 전하겠다는 야심 찬 공동 기획이다. 북토크도 각각 지역에 있는 동네 책방에서 한다니 오히려 서울에 사는 독자들이 아쉬울 판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰일 났네. 몸은 하나이고 남은 시간은 길지 않은데, 살고 싶은 지역 리스트가 자꾸만 늘어난다. 하긴 돌아다니면서 몇 년씩 죄다 살아 보면 되지. 그러다 출판사를 차려 ‘지역 쥐’의 삶을 예찬하는 편집자로 부활할지 누가 알랴.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마녀체력 ‘걷기의 말들’ 작가·생활체육인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 총인구 감소 시대… 이민정책 유연화 등 과감한 조치 필요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257107&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257107&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821130481458_1659010384_0924257107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통계청이 28일 2021년 인구주택총조사 결과를 발표했는데 국내 거주하는 내국인과 외국인을 합친 총인구가 관련 통계 작성 이래 처음으로 감소한 것으로 나타났다. 지난해 11월 1일 기준 5173만8000명으로 전년 대비 9만1000명(0.2%) 줄었다. 출생자보다 사망자가 많은 인구 자연 감소가 2019년 11월 시작됐고 해외 체류 내국인을 포함하는 주민등록인구가 2020년 감소세로 돌아선 데 이어 총인구마저 줄어드는 시대로 접어든 것이다. 인구 자연감소 흐름 속에 코로나19 사태로 외국인 노동자 등의 국내 유입이 급감했기 때문이지만 저출산과 고령화가 고착화돼 총인구 감소 추세는 피할 수 없다는 게 전문가들의 진단이다. 통계청이 지난해 12월 발표한 장래인구추계에 따르면 총인구는 2030년 5120만명, 2070년에는 3766만명으로 쪼그라들 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총인구가 줄면 노동력 부족, 수요 감소에 따른 경제 둔화, 잠재성장률 하락, 지역 소멸, 복지 수요 급증, 공적 보험의 안정성 약화 등 여러 부작용을 낳게 된다. 인구 감소 시대는 과거와는 완전히 다른 차원의 문제점들이 연쇄적으로 터져 나올 수 있는 만큼 충격을 줄이고, 연착륙할 수 있는 국가적 대응 전략을 서둘러 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막대한 예산을 쏟아붓고도 뒷걸음질만 친 기존 저출산 대책을 재검토해 실효성을 높일 필요가 있다. 생산연령인구 감소에 대응하려면 여성 유휴 인력, 노인 취업 희망자들의 노동시장 진입을 확대할 수 있는 대책도 마련해야 할 것이다. 출산율을 높이는 게 쉽지 않은 만큼 외국인 이민 확대 정책도 적극 검토할 필요가 있겠다. 연금 개혁, 노동 개혁, 정년 연장 문제 등도 더 늦기 전에 사회적 논의 테이블에 올려놓고 해법을 찾아야 한다. 만만치 않은 과제들이지만 한국 사회의 지속가능성을 높이려면 피해 갈 수 없는 길이다. 인구 감소 대응은 여야가 따로 일 수 없다. 국가적으로 지혜를 모아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·미 금리 역전, 호들갑 떨지 말고 체질 개선 노력해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257094&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257094&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821130681460_1659010386_0924257094.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(연준)가 지난달에 이어 27일(현지시간)에도 ‘자이언트 스텝’(기준금리 0.75%포인트 인상)을 밟았다. 이로써 미 기준금리(연 2.25~2.5%)가 한국(연 2.25%)을 2년 5개월 만에 추월했다. 올 초부터 이어진 한국은행의 선제 인상을 비웃듯 불과 몇 개월 만에 거침없는 인상으로 벌어진 것인데, 인플레 잡기가 여간 고단한 과정이 아님을 보여준다. 미국의 6월 소비자물가 상승률이 9.1%로 정점 통과 관측도 조심스레 나오지만, 물가 관리 목표인 2%대까지 내리려면 앞으로도 금리 인상 고통을 감내할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 미국과의 금리 차 확대로 우려되는 것은 외국인들의 셀코리아다. 하지만 수익을 우선시하는 투자자들의 속성상 불가피한 현상이라는 인식과 더불어 차분한 대응이 요구된다. 일부 경제 단체들이 한·미 금리 역전이 외환위기로 이어질 것처럼 공포분위기를 조성하는데 이렇게 호들갑을 떨 필요는 없다. 과거 세 차례 한·미 금리 역전 당시에는 외국인 증권투자자금이 오히려 늘어났다. 반면 2008년 금융위기 등 외풍에 우리 경제 취약성이 노출됐을 때 셀코리아가 일어났다. 경제 펀더멘탈만 강하다면 잠시 떠났던 외국인들이 돌아올 수 있음을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 금리 인상 위기를 경제 체질을 강화하는 구조개혁의 기회로 삼아야 한다. 코로나 위기를 틈타 연명해온 좀비기업까지 안고 갈 수는 없다. 이 과정에서 정부는 가계부채 연착륙 대책 강화 등을 통해  타격이 큰 취약계층을 보듬는 정책으로 누수 현상을 막아야 한다. 특히 이럴 때일수록 정책 당국의 대외 리스크에 대한 대응 능력과 태도가 중요하다. 제롬 파월 연준 의장이 이날 보여준 솔직함과 자신감을 배울 필요가 있다. 물가를 잡기 위해 “성장을 둔화시킬 필요가 있다”고 한 것이 솔직함이요, “현재 미국이 경기침체 상태라고 생각하지 않는다. 미국의 경제에서 아주 잘 기능하고 있는 영역이 너무나 많기 때문”이라고 강조한 것은 자신감이다. 이창용 한은 총재도 기술적 분석도 중요하지만 우리 경제의 장단점을 파악해 경제주체들을 안심시킬 수 있는 수사(修辭)도 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 이상한 변호사가 만난 고래</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257044&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257044&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022060220560527475_1654170965_0924257044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“기러기, 토마토, 스위스, 인도인, 별똥별, 우영우!” 똑바로 읽어도 거꾸로 읽어도 같은 이름의 TV 속 변호사가 사람들 마음을 흔들고 있다. 신생 채널에서 방송되지만 9회 만에 15%를 넘긴 시청률도 이례적인데, 어딜 가나 우영우 얘기인 걸 보면 지금 우리는 그야말로 ‘우영우 앓이’ 중이다. 개인화, 파편화가 점점 더 심화하는 미디어 환경에서 이만큼 애정을 갖고 다 같이 이야기하는 콘텐츠는 정말 드물어졌다. 그래서 ‘이상한 변호사 우영우’가 만든 현상은 그 자체로 ‘이상’하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 워낙 많은 비평과 칼럼에서 우영우를 다뤘지만, 방앗간을 그냥 지나치기 힘들어 한마디 거든다. 드라마의 이런저런 부족함을 지적하기보다는 무엇이 많은 이들의 마음을 움직였는지 헤아리는 데 집중해보자. 인기 있는 대중문화 상품은 당대의 사회와 사람들을 이해하는 데 훌륭한 통로가 되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 영우의 ‘이상함’에 주목한다. 영우가 이상하게 여겨지는 건 자폐 때문이 아니다. 여느 변호사와는 다른 비범한, 별난, 엉뚱한 생각이 그 설명으로 더 적절하다. 그는 변호사지만 높은 수임료, 고위층 클라이언트, 법을 이용한 사익은 안중에도 없다. 그가 편드는 이들은 노인 여성, 성소수자, 중증 자폐인, 촌농, 탈북인, 대규모 토목공사로 해체될 마을 주민, 학원에 지친 어린이들이다. 재판에 지더라도 사람이 우선이고, 대세가 아닌 소수를 향한다. 로펌 대표 말마따나 정치적이지 못하고 지나치게 낭만적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 영우가 우리한테 이상한 이유는 다음 대사에서 찾을 수 있다. “돈 앞에서 사람의 마음처럼 나약한 건 없어요.” 우리 사회에 뿌리 깊은 ‘범상함’이다. 하지만 영우는 다르다. 드라마는 영우가 기발한 발상을 해내는 순간을 고래를 통해 익살맞게 표현한다. 환해진 표정으로 머리카락을 흩날리며 고래를 떠올리는 ‘고래 모멘트’다. 그런데 컴퓨터그래픽(CG)으로 그려낸 고래가 유유히 헤엄치는 곳은 바다가 아니라 빌딩 숲이다. 바닷속에서나 통할 상식과 철학을 도심에서도 포기하지 않는 영우를 상징하는 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 이 드라마가 우리 시대에 대안적 가치를 갖는 게, 지켜내는 게, 그렇게 살아내는 게 얼마나 어려운지 보여준다고 생각한다. 주류를 거스르고 대세를 거부하기란 결코 쉬운 일이 아니다. 그래서 우영우 캐릭터를 ‘천재’와 ‘자폐 스펙트럼’의 결합으로 설정한 건 그런 존재가 얼마나 예외적인지에 대한 표상으로 읽힌다. 영우는 어릴 적부터 왕따와 차별, 외로움을 겪어야 했다. 세상과 거리를 둘 수밖에 없었다. 고래를 만나 바닷속 상식을 체득한 배경이다. 그렇다고 자기 바다에만 갇혀 있던 건 아니다. 친구 그라미와 동료 수연, 그리고 아버지의 사랑 덕에 빌딩 숲에서도 자유롭게 유영할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기까지는 ‘착한 드라마’의 전형일지도 모른다. 자칫 식상할 법한 이야기에 정작 대중이 피로감을 느끼지 않는 비결은 따로 있다. 우영우는 완벽한 히어로가 아니다. 무한한 힘을 소유한 절대선의 집행자가 아니란 말이다. 이제 막 사회생활을 시작한, 실수와 실패 앞에 자주 무너지는 초짜 변호사다. “저는 의뢰인에게 도움이 되는 변호사가 아닙니다.” 자기 한계 때문에 무기력에 빠지기도 하고, 법을 이용해 부당 이익을 취한 자를 조력한 자신을 자책하고 후회한다. 진리와 도덕을 독점하지도 않는다. 이런 주인공이기에 사람들은 더 공감하고 더 많이 사랑한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마가 만들어낸 현상을 통해 우영우의 ‘이상함’은 여전히 사람들에게 매력적이란 걸 확인한다. 우리 사회는 그렇게 살아가는 개인과 공동체를 찾고 있다는 것도 알 수 있다. 경계인으로서 다른 가치를 붙들고 더 나은 세상을 만들고자 하는 신앙 공동체라면 곱씹어볼 만한 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진규 서울여대 언론영상학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 불법 공매도 땜질 대책, 투자자 불신 잠재울 수 있나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257149&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257149&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821150381462_1659010503_0924257149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융위원회 금융감독원 대검찰청 한국거래소가 28일 불법 공매도 적발·처벌 강화 및 제도 보완 방안을 발표했다. 당국은 공매도 모니터링과 공매도 연계 불공정거래 기획조사를 강화하기로 했다. 공매도 금지일에 5% 이상 주가 하락 시 공매도 금지 기간을 자동 연장하는 등 ‘과열종목 지정’ 요건을 확대할 방침이다. 외국인과 기관에 비해 과도하다는 개인 투자자의 공매도 담보 비율(140%)도 120%로 낮춘다고 밝혔다. 공매도는 주식을 빌려서 판 뒤 시장에서 사서 갚는 기법이다. 주가가 하락해야 수익을 내는 구조인데 최근 급락장에서 공매도의 불법 거래에 대한 문제 의식이 커지자 당국이 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내용 하나하나를 보면 방향성은 맞다. 문제는 이런 개선안이 왜 이제야 나왔는가다. 코로나 폭락장으로 공매도가 금지됐다가 재개된 지난해 5월 이후 개인투자자들은 이날 발표 내용과 유사한 요구를 줄기차게 해 왔다. 공매도에 적용되는 최소 담보 비율이 외국인과 기관에 비해 개인이 과도하게 높다는 점, 과열종목 지정 제도가 유명무실하다는 점 등이 대표적이다. 하지만 당국은 개미의 호소에도 먼 산 바라보듯 했다. 그러다가 지난 27일 언론에서 한국투자증권이 3년3개월간 주식 약 1억4000만주를 일반 매도인 것처럼 공매도했다고 보도한 데 이어 윤석열 대통령이 당일 “공매도 불법 행위를 뿌리 뽑으라”고 지시하자 하루 만에 부랴부랴 대책을 발표했다. 전형적인 뒷북이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자들은 당국의 늑장 대책 못지않게 솜방망이 처벌과 부실 감독에 대한 불신이 크다. 한투 외에 다른 투자사들의 공매도 위반 사실이 드러나고 있다. 한투의 경우 시세 조종이 아닌 직원 실수라고 변명하는데 이런 실수가 3년 넘게 이어지고 당국이 발견하지 못했다는 게 믿기 어렵다. 불법 공매도 형사처벌을 가능하게 한 자본시장법 개정안이 지난해 4월 시행됐으나 과징금이나 형사처벌을 받은 곳은 없었다. 당국의 이날 대책은 그동안 공매도 폐해를 제대로 해결하지 못했다는 자기 고백이나 다름없다. 최근 주가 추락은 글로벌 현상이지만 우리 주식시장이 외국인 현금인출기로 불릴 정도로 투기성이 크다는 점에서 공매도 등 주가 변동을 높이는 부분에 대한 선제적 대응이 있었어야 했다. 대책이 늦었다면 실행이라도 제대로 해야 한다. 발표대로 불법 공매에 따른 범죄 수익은 확실히 박탈하라. ‘기울어진 운동장’이란 오명에서 벗어나도록 개인의 상환 기간(90일) 조정 등도 추가로 고려할 필요가 있겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 세종을 떠나며</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256919&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256919&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072720270480125_1658921224_0924256919.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그해 겨울은 유독 눈이 많이 내렸다. 제설차는 기다려도 오지 않았다. 대다수는 차를 버리고 걸어서 퇴근했고, 낭만을 아는 어떤 이들은 창고에 있던 스키를 꺼내 타고 출근했다. 갓 태동한 세종이 고향인 이는 없었기에 우리(우리라고 해봤자 공무원과 기자들이었지만)는 모두 타향 사람이었다. 처음 생긴 마을이라 해서 ‘첫마을’로 이름 지어진 세종시 유일의 아파트단지에 옹기종기 모여 살면서 추운 겨울을 견디기 위해 모여 온기를 나눴다. 2012년 12월, ‘세베리아’(세종+시베리아)라고 불렸던 세종시 초기의 풍경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 3만명도 안 됐던 세종시 인구는 10년이 지난 지금 50만명에 육박하고 있다. 밥집이 없어 아파트 공사 현장 옆 함바집에서 끼니를 때우던 때가 있었는데, 지금은 ‘세종 맛집’을 인터넷에 검색하면 수백개가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파견근무로 10년을 세종에서 살다가 이틀 뒤 서울로 이사를 하려 하니 세종시가 마치 ‘제2의 고향’처럼 아련하게 느껴진다. 세종 첫마을 아파트에서 처음 자던 날, 잠을 이룰 수 없었다. 잠자리가 바뀐 낯섦 때문이 아니라 밤새 울어대던 개구리와 두꺼비의 합창 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종시의 정식 명칭은 행정중심복합도시로, 줄여서 행복도시라고 한다. 초기에는 행복도시가 반어법처럼 느껴졌다. 곳곳이 아파트 공사판이었고, 대중교통은 전무했다. 그 흔한 대형마트 하나 없었고, 아이가 아프기라도 하면 대전 병원으로 가야 했다. 세 살 딸아이는 아파트 창밖으로 놀이터를 쳐다보다가 자기 또래 아이가 하나라도 보일라치면 뛰어나갔다. 사람을 보기 힘든 도시였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 세종시가 서서히 인프라를 갖추면서 지금은 아주 살만한 도시로 변신했다. 처음 스타벅스가 생겼을 때 100m 가까이 줄을 섰던 풍경이 신문에 나왔는데, 지금은 10곳이 넘는다. 대학병원도 들어섰다. 세종 영재고와 예술고, 과학고까지 생겨 서울에서 세종으로 오는 유학생까지 생겼다. 처음엔 유배온 것처럼 우울해하던 아내도 세종 예찬론자가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 정들었던 세종을 떠나 서울로 돌아오려 하니 곳곳에 난제가 도사리고 있었다. 우선 세종만큼은 아니더라도 최소한의 안락한 주거 공간을 마련하자니 세종보다 3~4배 비싼 값을 치러야 했다. 세종서 듣던 개구리와 두꺼비 소리 대신 취객의 고성이 들렸다. 나름 서울에서 괜찮다고 하는 동네를 골랐는데 초등학생 딸은 동네 구경을 한번 하더니, 세종에서 계속 살고 싶다고 노래를 부르고 있다. 예전에는 어떻게든 서울로 올라가고 싶어 했던 공무원들도 젊은 층을 중심으로 서울 파견 근무를 꺼리고 있다고 한다. 서울에서 내려온 일부 부모가 “세종시 학교는 너무 공부를 안 시킨다”며 볼멘소리를 하지만 내 자녀를 비롯한 대다수 학생은 대치동과 목동 같은 학원 셔틀에서 자유롭다. 출퇴근 시간은 아무리 많아도 하루에 1시간 이내에 해결되기에 ‘저녁이 있는 삶’을 누리기에도 좋은 환경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주저리주저리 세종 찬가를 부르는 까닭은 거창하게 말하면 국가균형발전을 위해 세종시 같은 도시가 많이 만들어져야 한다고 생각해서이고, 작게 말하면 평범한 가족의 행복 조건을 유추해볼 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부는 인재 양성을 위한 교육개혁을 강조하고, 부동산 안정책을 내놓고 있다. 한국 사회에서 가장 중요하고 관심이 많은 것을 꼽으라면 교육과 부동산 정책일 것이다. 윤석열 대통령이 어떻게 하면 국민이 행복하고 편안하게 살 수 있을까 고민할 때 세종시에서 단 며칠이라도 살아보면서 교육과 부동산 문제 해법의 단초를 찾았으면 한다. 정든 세종시를 떠나며 문득 든 생각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성규 경제부장 zhibago@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 매너리즘, 그리고 시간의 저주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256920&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256920&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022051820580911675_1652875089_0924256920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁을 바라보는 시선은 발발 초기였던 지난 2월과 상당히 달라져 있다. 상상할 수 없었던 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 도발과 우크라이나 민간인들이 당해온 불행, 전체주의적 독재체제 대 민주주의 진영의 대결…. 이런 일들이 지금도 여전히 우크라이나 벌어지고 있지만 이젠 별다른 뉴스거리조차 못 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그보다 우리의 관심사는 세계를 덮친 인플레이션과 불황 공포다. 우크라이나에 군사지원을 마다하지 않던 미국과 북대서양조약기구(NATO·나토) 소속 서방국가들도 점점 지치는 모양새다. 러시아의 엄청난 물량과 병력에 밀려 돈바스 지역이 무너지고, 서방의 경제 제재가 제대로 먹혀들지 않자 전쟁의 승패보다 전쟁이 낳은 부작용을 더 걱정하는 형국이다. 조 바이든 미국 행정부는 러시아의 침공이 시작된 순간부터 급등했던 석유가격을 잡는 데 총력 외교전을 펼치고 있다. 올라프 숄츠 독일 총리는 독일 전력 생산의 절반 이상을 담당하던 러시아산 천연가스 문제를 푸는 데 정신이 팔려 있고, 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령은 자신의 지지도를 끌어올리는 데 몰두한다. 우크라이나 무기 공급에 누구보다 적극적이었던 보리스 존슨 영국 총리와 마리오 드라기 이탈리아 총리는 실정으로 이미 자리에서 물러났다. 서방은 겉으로는 우크라이나에 대한 절대적 지지와 무한정 지원을 외치고 있지만 속내는 ‘이제 그만 전쟁이 끝났으면 좋겠다’는 것처럼 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전쟁으로 야기된 곡물가 상승, 석유가격 폭등, 원자재·공급망 부족, 이에 따른 세계 주요국의 엄청난 인플레와 저성장 공포…. 임기를 앞두고 선거를 치러 리더십을 결정하는 서방 민주주의 국가에서 이 모든 우크라이나발 불황의 전조는 감당하기 힘든 짐이다. 이것들을 그대로 방치하면 정권을 잃게 되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주주의 정치 시스템이 가장 견딜 수 없는 게 시간이다. 선거로 선출된 권력은 자신들에게 주어진 시간 안에서만 문제를 해결할 수 있다는 원천적 한계를 갖는다. 푸틴처럼 20년 이상 1인 체제를 구축해 국가의 모든 능력을 총동원할 수 있는 독재자에게 민주 진영의 리더십은 취약할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투표권을 가진 대중이 쉽게 매너리즘에 빠진다는 점도 민주주의 정치 시스템의 한계 가운데 하나로 지적된다. 지루하게 똑같은 형식과 스타일을 반복하는 ‘재미없는’ 그림에서 유래한 이 말이 ‘지루한’ 동어반복과 같은 뜻으로 쓰이게 된 것도 현대적 미디어에 익숙해진 대중의 시선 때문이다. 아무리 쇼킹한 일도 매일 같은 내용이 신문과 방송, 인터넷에 도배되면 우리는 쉽게 익숙해진다. 세상의 모든 일이 전혀 새롭지도, 전혀 전율스럽지도 않게 느껴지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 인간 자체가 애당초 매너리즘에 쉽게 빠져드는 존재인지도 모른다. 어떤 불행도, 어떤 기쁨도, 어떤 행복도 수십번만 반복되면 지루한 일상으로 둔갑시키는 게 바로 사람이다. 우크라이나 전쟁 역시 이 매너리즘의 저주다. 민간인이 노골적인 전쟁범죄에 노출돼 목숨을 잃고 사지가 잘려 나가는 부상을 당해도 6개월로 향해가는 이 전쟁에선 한순간, 단 하루, 단 한 시간에 불과해진다. 유럽연합(EU)은 27일 러시아산 천연가스 사용량을 줄이는 방안에 전 회원국이 찬성했다고 발표했다. 러시아가 8월부터 천연가스 공급을 20% 줄이겠다는 방침을 밝히자 맞불을 놓은 셈이다. 바이든 미 행정부도 한동안 뜸했던 우크라이나 무기지원을 확대하겠다고 밝혔다. 미국과 EU의 발표가 “끝까지 매너리즘과 시간의 저주를 넘어서 보겠다”는 노력의 표현에 그치지 않았으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 국제부 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>