<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:08.640Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[속보] 尹대통령, 경찰 집단 반발에 “중대한 기강 문란”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310938&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310938&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-26T00:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072609021877894_1658793738_0017310938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;[속보] 尹대통령, 경찰 집단 반발에 “중대한 기강 문란”&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김의겸 “文사저 지키자”… 전여옥 “혈세 62억, 아방궁 능가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072608144677874_1658790886_0017310819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전여옥 전 국회의원이 문재인 전 대통령의 양산 평산마을 사저를 두고 ‘아방궁’이라 칭하며 비판에 나섰다. 김의겸 더불어민주당 의원이 최근 문 전 대통령 사저를 ‘평산성’으로 부르며 시위 중인 유튜버들로부터 지키자고 주장한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 전 의원은 25일 블로그에 ‘흑석 김의겸, 평산성을 말하다’는 제목의 글을 올려 김 의원 발언을 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전여옥, ‘아방궁’ 비판… “尹 용산 이전 비용은?” 반박도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;전 전 의원은 “김의겸 의원, 역시 부동산 보는 눈 하나는 탁월하다”며 “‘평산성에 원군이 오니 성루에 올라 손을 흔드신다’고 SNS에 올렸다”고 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 김 의원이 지난 23일 페이스북에서 “문 전 대통령 부부가 사는 ‘평산성’이 막말 유튜버에 포위됐다. 원군이 하나둘 도착하니 성루에 올라 반갑게 손을 흔드신다”며 “방방곡곡의 뜻 있는 이들이여, 평산성으로 달려가자”고 쓴 글을 겨냥한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072608154477875_1658790944_0017310819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 의원은 문 전 대통령 내외가 사저에서 자신을 찾아온 지지자들을 향해 손을 흔드는 사진이 담긴 게시물을 함께 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 전 의원은 “그냥 문재인 사저라고 생각했는데 ‘평산성’이라고 한다”며 “아방궁을 찜쪄먹는 평산성. 진짜 거대한 성채다”라고 했다. 그는 밤에 불 켜진 문 전 대통령 사저 사진을 올리며 “밤에 이렇게 불을 환히 밝힌 평산성, 아주 장관”이라고 비꼬기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “나무조경만 3억원, 총 공사비만 62억원”이라며 “피 같은 우리 돈, 국민 세금이 들어갔다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령이 지지자들을 향해 손을 흔드는 사진을 두고는 “자신을 지지하는 ‘원군’ 시위대에 손을 흔드는 문재인”이라며 “폐위된 군주 포스? 그냥 하고 싶은대로 하고 살라”고 원색적인 비난을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 전 의원의 공감 댓글이 달리는 한편 문 전 대통령 지지자로 추정되는 누리꾼들의 비판도 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 전 전 의원을 겨냥해 “남 욕하기 전에 자기 자신을 한번 돌아보면 어떨까 한다”며 “그렇게 따지면 청와대 나와서 용산 이전 비용은 얼마인가. 이런 비용은 국민의 세금 아니냐”고 비판했다. 다른 누리꾼은 “뇌피셜이냐. 별 내용으로 다 비판한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이명박·박근혜 전 대통령 사저 비용보다 적어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;문 전 대통령 사저를 짓는 데는 경호시설 건축을 위해 39억8900만원, 경호동 부지 매입 비용으로 22억원이 각각 국고에서 지출됐다. 도합 61억8900만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 이명박 전 대통령이나 박근혜 전 대통령 사저에 들어간 예산에 비하면 적은 편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대통령의 서울 강남구 논현동 사저는 경호시설 건축에 27억원, 경호동 부지 매입에 40억원이 들어가 총 67억원이 소요됐다. 박 전 대통령의 서초구 내곡동 사저도 경호시설 건축에 18억원, 경호동 부지를 구입하는 데 49억원 등 67억원이 국고에서 지출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진중권 “박범계, 한동훈에 완패… 논리 밀리고 흥분”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310739&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310739&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072607425577863_1658788975_0017310739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;진중권 전 동양대 교수가 국회 대정부질문에서 벌어진 한동훈 법무부 장관과 박범계 더불어민주당 의원의 설전과 관련해 ‘한 장관의 완승’이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 전 교수는 25일 CBS 라디오 ‘한판승부’에서 이날 국회 대정부질문에서 한 장관과 박 의원의 질의응답 장면이 가장 관심을 끌었다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “박 의원의 참패인 것 같다”면서 “박 의원이 말을 할 때 너무 흥분한 반면 한 장관은 차분하게 답변했다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(박 의원이) 논리에서 좀 밀리더라”며 “논리에서 밀리는 건 어떤 사실을 가지고 공격을 하는 게 아니라 프레임을 걸었기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(박 의원이) 당신은 바로 옛날에 청와대 민정수석실인 동시에 법무부 장관이고, (한 장관은) 이 정권의 실세(라는 프레임을 걸려고 했기 때문)”라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072607430677864_1658788986_0017310739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;진 전 교수는 “이런 정치적 프레임을 가져가려다 보니 질의라기보다 정치적 공격이 되고 그러면 논리적으로 여기저기 허점들이 많을 수밖에 없다”며 “그래서 (한 장관으로부터) 하나하나 자근자근 반박을 받은 것 같다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 윤석열정부 출범 후 처음으로 열린 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문 첫 번째 주자로 나선 박 의원은 한 장관에게 법무부 산하 인사정보관리단 신설, 검찰 인사 단행 등의 문제를 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “(인사검증은) 인사혁신처의 업무다. 이 일을 하는 게 잘못이라면 과거 정부에서 민정수석실에서 했던 인사검증 업무는 모두 위법이다” “과거에(박 의원이 장관이었을 때) 검찰총장을 완전히 패싱하고 인사를 하셨다. 그때와 달리 (이번 인사는) 충실하게 했다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김혜경 압색 130회” “김건희 수사는?”…한동훈 답변은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310697&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310697&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072607165977857_1658787503_0017310697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 박범계 의원이 한동훈 법무부 장관에게 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 ‘주가조작 의혹’ 수사와 이재명 더불어민주당 의원 부인 김혜경씨의 ‘130회 이상 압수수색’에 대한 질문을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부 마지막 법무부 장관인 박범계 민주당 의원은 25일 윤석열정부 출범 이후 처음 이뤄진 대정부질문에서 첫 주자로 나서 한 장관을 상대로 질의했다. 날선 신경전을 이어가던 두 사람은 김건희 여사와 김혜경씨 수사 관련 언급도 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원이 “(김건희 여사가 연루된) 도이치모터스 주가조작 사건을 수사하는가”라고 묻자 한 장관은 “지난 정권부터 1년여 넘게 수사해 온 사안으로, 충분한 수사가 이뤄지고 있다. 검찰이 법과 원칙에 맞춰 결론 낼 거라고 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“무혐의가 날 것인가”라는 박 의원의 추가 질문에 한 장관은 “저는 구체적 사안에 수사지휘권을 발동하거나 (하지 않는다)”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 “내가 이 질문은 안 하려 했는데”라며 김혜경씨의 ‘법인카드 사적 유용’ 의혹 수사를 거론했다. 한 장관은 “경찰이 수사하는 사안이다. 게다가 법무부 장관이 구체적 사안에 대해 지휘하지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 박 의원은 “경찰이 130회 이상 압수수색을 했다. 어디서 많이 듣던 압수수색 횟수”라며 “과잉수사 아니냐”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072606435277854_1658785433_0017310697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러자 한 장관은 재차 “경찰이 수사하는 사안”이라며 “저는 의원님과 달리 구체적 사안에 개입하지 않겠다고 이미 말씀드렸다. 제가 구체적 사안에 수사지휘권 남발하거나 그러지 않고 있다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원도 “법무부 장관이 수사지휘권을 갖고, 경찰의 수사는 사후적으로 검찰의 통제를 받을 수 있기 때문에 물을 수 있는 것”이라고 언성을 높이며 맞받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 박 의원은 청와대 민정수석실 폐지 후 법무부가 하게 된 인사검증 업무에 대해서도 “법률에 없는 업무”라며 문제를 제기했다. 이에 한 장관은 “(인사검증은) 인사혁신처의 업무다. (인사혁신처에서) 대통령실에 인사검증 업무를 위임할 수 있다. 그 규정에 따라 대통령실도 인사검증 업무를 담당했던 것이다. 제가 이 일을 하는 게 잘못이라면 과거 정부에서 민정수석실에서 했던 인사검증 업무는 모두 위법”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부 장관으로서의 업무 내용과 관련해서도 갈등을 빚었다. 검찰총장이 공석인 상황에서 인사를 단행한 것에 대해 박 의원이 비판하자 한 장관은 “과거에(박 의원이 장관이었을 때) 검찰총장을 완전히 패싱하고 인사를 하셨다. 그때와 달리 (이번 인사는) 충실하게 했다”고 맞섰다. 이에 박 의원은 “턱도 없는 소리 하지 마시라. 내가 두 시간씩 두 차례에 걸쳐서 윤석열 (당시) 검찰총장과 인사 협의를 했다. 그런 협의가 패싱이냐”고 따져물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배현진 “전 법무장관이 법사위원… 박범계 낯 두꺼워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310636&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310636&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T21:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072606435277854_1658785433_0017310636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 최고위원은 직전 법무부 장관이었던 박범계 더불어민주당 의원이 법사위원회에 들어간 것을 두고 “낯도 두껍다”고 비판하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 최고위원은 25일 페이스북에 박 장관을 겨냥한 글을 남겼다. 앞서 박 장관이 한동훈 법무부 장관을 상대로 대정부 질문에 나서 “조금 미안한 마음은 있다. 전직 법무부 장관(이었던 제가) 바로 다음 법무부 장관에게, 자기가 하던 일을 야당 의원으로서 물어본다는 게 좀 겸연쩍은 면이 있다”고 말한 부분을 소개하며 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 최고위원은 “직전 장관이 위원장을 맡는 몰염치 저지르지 말자고 하니 위원으로 들어갔다”며 “본인이 법사위 가겠다고 아무리 우기더라도 ‘이해충돌’을 강조해 온 민주당 의원들이 국민 선출직무자의 양식과 품위에 맞도록 설득해주시면 좋겠다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “세상에, 아무리 (낯이) 두꺼워도 (그렇지) 이 정도면 서로 낯이 화끈거릴 일 아니냐”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072606440377855_1658785444_0017310636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인정부 마지막 법무부 장관인 박범계 의원이 국회 법제사법위원회에 배정되자 국민의힘은 “장관으로서 잘못 수행한 정책과 학살 인사를 ‘셀프 방어’하겠다는 노골적인 의도”라고 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부에서 통일부 장관을 지낸 이인영 의원(과방위)과 문체부 장관을 지낸 황희 의원(외통위), 중소기업벤처부 장관을 지낸 권칠승 의원(법사위)은 다른 상임위로 배정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 윤석열정부 출범 후 처음 진행된 대정부질문에서 박범계 의원은 한동훈 법무부 장관의 공직자 인사 검증과 검찰 인사 등을 두고 약 15분 동안 설전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 법무부 산하에 인사정보관리단을 신설하는 방안을 두고 “왜 법무부 장관이 대법관, 헌법재판관, 국무총리, 대통령비서실장, 수석들까지 검증해야 합니까”라며 “국무위원 중 한 사람에 불과한데 왕중왕 1인 지배 시대, 그것을 한동훈 장관이 지금 하는 것”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “전혀 그렇지 않다. 판단 없이 기본적인 자료를 넘기는 것인데 그게 무슨 문제냐”고 반박했다. 한 장관은 또 “박 의원께서 장관으로 있을 때 검찰 인사를 완전히 패싱 하시고…”라고 받아치며 역공하기도 했다. 이에 박 의원은 곧바로 “택도 없는 소리”라고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] ‘반명 좌장’ 설훈 “이재명 말고 새 대선후보 찾아야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309995&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309995&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072517471777446_1658738837_0017309995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이낙연계 좌장이자 더불어민주당 8·28 전당대회에서 ‘반이재명 전선’을 이끌고 있는 설훈 의원이 “이재명 외에 새로운 대선 후보를 찾아야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 25일 국회 의원회관에서 가진 국민일보와의 인터뷰에서 “꼭 이재명으로만 다음 대선을 치러야 하는 것은 아니다”라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 새 대선 후보의 조건에 대해 “도덕적 결함이 없는 사람이 첫 번째 조건”이라며 “아직 시간이 많이 남아있으므로 5년 사이에 무슨 변화가 일어날지 모른다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 이 의원의 후보 사퇴를 거듭 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이 의원은 5년 후 대통령이 되는 것이 목적인데, 당대표가 되는 것은 이에 아무 도움이 안 되고 오히려 마이너스가 될 것”이라며 “당대표 경선에 나오지 않는 것이 이 의원 본인을 위해 좋은 길”이라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “지금이라도 이 의원이 그만둔다면 나도 그만두겠다”며 동반 사퇴 의향을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지현 전 공동비상대책위원장이 이 의원의 인천 계양을 공천 과정에 대해 제기한 ‘셀프 공천’ 논란에는 “그냥 넘어갈 수 있는 사안이 아니기 때문에 확실히 조사해 진위를 파악해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원 옆에는 ‘인간 이재명’이라는 제목의 책이 놓여있었다. ‘왜 읽느냐’ 물으니 설 의원은 “어떤 분인지 한 번 봐야죠”라며 웃으며 답했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072517520377458_1658739123_0017309995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘폭주 기관차를 멈추기 위해 뛰어들었다’고 했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이재명 의원이 등장하고부터 민주당 내 언로가 사라졌다. 누구든 마음 놓고 당에 대해 진언해야 하는데, 그런 현상이 사라지고 있다. 매우 위험하다.&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-언로가 막힌 것이 왜 이재명 의원 때문인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“두 가지 이유가 있다. 하나는 ‘개딸(개혁의딸)’로 대표되는 극렬 이재명 지지자들이 이 의원과 견해가 다르면 ‘수박’이라고 부르며 박살을 내려고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예전에도 정치인 팬덤은 있었지만, 이렇게는 안 했다. 그런데 지금은 입에 담을 수 없는 욕설을 하며 공격을 한다. 매우 위험한 징조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 공천에서 배제되는 것 아니냐는 걱정 때문이다. 공천 걱정에 다들 말을 안 하려 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 당의 언로가 막힌 민주당을 과연 민주당이라고 할 수 있겠나.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘이재명 의원이 대표가 되면 당이 분열될 것’이라고도 했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다음 선거까지 1년 9개월 정도 남았는데, 공천이 다가오면 틀림없이 자신과 견해가 다른 사람들을 배제하려는 움직임을 보일 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-어떻게 확신하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금 개딸이라는 사람들이 하는 얘기를 보면 눈에 훤히 보인다. ‘다 내쫓아라’ ‘탈당하라’고 하고 있지 않나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이게 이 사람들만의 얘기겠나. 이재명 의원의 뜻이 묻어있을 것이다. 벌써 눈에 보이는데, 공천이 다가오면 가시화될 것 아닌가. 어떤 식으로든 액션이 나올 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그걸 막기 위해 출마했다. 막을 수 있는 데까지 막아야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072518043477482_1658739874_0017309995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘공천 학살’이 벌어질 것이란 의미인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그게 가시화될 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;절대로 안 그랬으면 좋겠다, 내 판단이 틀렸기를 바란다, 하지만 여러 상황으로 보면 그게 현실화할 가능성이 굉장히 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 당이 분열되면 다음 총선은 절대 못 이긴다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-분당 가능성도 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“분당이라는 표현을 쓰고 싶지 않다. 그건 가장 최악의 경우다. 지금 얘기해선 안 되는 금기어다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 되지 않도록 노력해야 한다. 제일 좋은 방법은 지금이라도 이 의원이 당대표 안 하겠다고 던지면 그런 위험을 제거할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-다시 불출마를 선언하라는 말인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그렇다. 그렇게 하는 것이 이 의원 본인을 위해서도 좋은 길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원의 목표가 국회의원이 아니지 않나. 5년 뒤에 대통령이 되는 것이 목적 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 당대표가 되는 것은 대통령이 되는 과정에 아무 도움이 안 된다. 오히려 마이너스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선도 지방선거도 졌는데, 국회의원이 되는 과정에도 여러 말이 많지 않았나. 그래 놓고 당대표가 돼 열심히 하는 것이 책임지는 자세라고 하는 것은 언어유희다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이 의원이 대표가 되면 총선도 진다고 보는 것인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“질 가능성이 굉장히 크다고 본다. 이 의원이 대표가 되면 우리 내부 불협화음이 일어날 것이고, 그 분열로 인해 더 큰 손해를 볼 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 지금 윤석열정부가 저렇게 헤매고 있지만, 앞으로도 꼭 저렇게 할 것이라는 보장이 없지 않나.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이 의원이 사퇴하면 설 의원도 사퇴할 의향이 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금이라도 이 의원이 그만둔다면 나도 그만두겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이른바 ‘셀프 공천’ 논란도 뜨거워지고 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“박지현 전 비대위원장이 그런 주장을 했기 때문에 이제 진위를 파악해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그냥 넘어갈 수 있는 사안이 아니다. 당에서 그에 대해 확실한 조사를 해야 한다고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 사실이라면 그에 대응하는 조치를 해야 하고, 아니라면 아니라고 분명히 밝혀야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 그냥 넘어가면 데미지는 당이 그대로 입게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이 의원의 사법 리스크에 대해서는 어떻게 생각하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“검찰이 빨리 수사 결과를 보고해야 한다. 죄고 있으면 기소를 하고, 없으면 ‘클리어’ 시켜줘야 하지 않나. 그런데 계속 가지고 놀고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 식으로 계속 결론을 끌면 국민은 ‘이재명 의원이 무죄구나’라고 판단할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 검찰이 앞으로 한두 달 안에 결론을 내지 않으면 우리는 이 의원이 무죄라고 볼 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-사법 리스크의 실체가 없다는 얘긴가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아니다. 대장동도 아직 정리가 안 됐고, 백현동과 성남FC 문제, 변호사비 대납 의혹과 경기도청 법인카드 유용 의혹이 다 문제가 될 수 있는 부분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 검찰이 수사는 하면서도 결과는 안 내고 있다. 윤석열 대통령의 부인과 장모 문제가 있기 때문에 정부도 어떻게 하지 못하고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 이런 상태가 두 달 이상 계속된다면 나부터 ‘우리로서는 무죄라고 본다’고 얘기하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072518040377479_1658739843_0017309995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘컷오프 직후 단일화하겠다’고 했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“컷오프를 지나면 이 의원 빼고, 나와 다른 한 사람이 남을 것이다. 이 두 사람은 금방 단일화될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 예비경선에서 나보다 다른 후보가 더 많은 득표를 했다면 그 사람에게 양보할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 표를 몰아줘서라도 당선되게 만들어줄 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘새로운 대선 후보를 찾아야 한다’고 했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“우리 당에 좋은 인재가 많다. 꼭 이재명만 가지고 다음 대선을 치러야 하는 것은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빛에 가려 있어 아직 드러나지 않았지만, 인재들은 언제든지 나오게 돼 있다. 새로운 후보를 찾아야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-어떤 후보를 찾겠다는 말인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“도덕적 결함이 없는 사람이 첫 번째 조건이다. 그런 결함 없는 깨끗한 사람이 얼마나 많나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 시간도 많이 남아있다. 5년 사이에 무슨 변화가 일어날지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘다이내믹 코리아’ 아닌가. 얼마든지 변화무쌍한 상황이 펼쳐질 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-당대표가 되면 ‘강성 팬덤’은 어떻게 정리할 것인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이 의원과 만나 이 문제를 정리할 것인지, 아닌지를 놓고 담판을 짓겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원 본인이 먼저 나서서 ‘이건 나를 돕는 일이 아니라, 해치는 일입니다’라며 중단을 요구해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 강성 팬덤이 본인에게 도움이 된다고 생각하는 것 같은데, 잘못된 생각이다. 절대적인 마이너스 요소다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이 의원이 방치한다는 의미인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“방치하고 있는 것 아닌가 하는 생각이 든다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-윤석열정부는 어떻게 평가하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“해도 해도 너무 못한다. 윤 대통령 스스로 ‘처음 해봐서 잘 못 한다’고 하는데, 그게 대통령이 할 말인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 운영에 대한 기본적인 능력이 없이 대통령이 됐는데, 노력하는 모습도 전혀 보이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그런 면에서 국가적 불행이다. 앞으로 좋아질 가능성도 별로 보이지 않는다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 김승연 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민, 경찰 ‘쿠데타’ 비유에…설훈 “정신이 이상한듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310414&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310414&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072604345277812_1658777692_0017310414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상민 행정안전부 장관이 행안부 내 경찰국 신설과 관련한 경찰서장들의 회의를 ‘12&amp;#8231;12 쿠데타’에 비유한 데 대해 설훈 더불어민주당 의원은 “정신이 좀 이상한 것 같다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 25일 KBS 라디오 ‘주진우 라이브’에서 “이상민 장관이 정신이 좀 이상한 것 같다. 이럴 수가 있나. 어떻게 12&amp;#8231;12 쿠데타에 비유를 하냐”고 말했다. 진행자 주진우씨도 “그러게요. 쿠데타에”라고 동조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 “말이 되는 소리를 해야지”라며 “경찰들은 경찰 중립을 이야기하면서 국민을 위해서 봉사하겠다는 그 정신밖에 없다. 그런데 지금 이상민 장관이나 청와대 쪽에서는 김대기 비서실장 똑같이 얘기했는데 경찰을 어떻게든 장악해서 손안에 넣고 마음대로 하겠다는 취지다. 그것밖에 해석이 안 된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “자기들이 지금 12·12를 하고 싶은 심정일 것”이라며 “경찰은 오로지 정치적 중립에서 오로지 치안을 유지하고 그럴 수 있게끔 정치적 입장에서 해방시켜달라는 입장”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 또 “치안본부에서 왜 경찰청으로 바뀌었나. 치안본부에서 고문하고 그러다가 결국 경찰청으로 바뀐 것 아니겠나. 한 단계 진보한 건데, 그걸 다시 또 치안본부 식으로 돌리겠다면 거꾸로 가는 거다”라며 “이걸 경찰이 받아들일 수 없다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주진우씨가 “그래도 의원님이 장관에게 ‘정신이 이상하다’고 하면 안 되지 않나”라고 하자 설 의원은 “아니, 12·12 쿠데타 이야기하는데 그 정도 얘기도 못 하나”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주진우씨가 다시 “의원님께서 민주당 대표 되면 윤석열 정부에서 좀 무서워하겠다”고 하자 설 의원은 “무서운 사람이 없으니까 마음대로 하려 그러는 거다. 독재에 저항하겠다는 심정은 누구든지 갖고 있어야 하는 거다. 저는 그런 각오가 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대표에 출마한 설 의원은 이재명 의원이 당 대표 출마를 선언한 데 대해선 “당에 분열이 일어날 가능성이 굉장히 높아질 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 “1년 9개월 후면 총선인데, 당에 심각한 상황이 된다. 그래서 이재명 의원 측근들, 당 원로들도 그 얘기를 했고, 당에 재선 의원들 40여명 중 30여명이 연타적으로 출마하지 말라고 요구했다. 이재명 의원이 이번엔 안 나오는 게 당 단합을 위해서 필요하다고 봤기 때문인데, 그렇게 출마를 간곡히 만류했는데도 지금 나왔다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그런데 이재명 의원이 가진 파워 때문에 제대로 된 이야기를 못 하고 있다”며 “이걸 우리가 바로잡지 않으면 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이재명 의원이 출마를 안 하는 것이 좋겠다고 생각한다”며 “내가 무슨 당대표가 돼서 부귀영화 누리겠다는 것이 아니고 당을 좋은 당으로 만들겠다는 데 뜻이 있다. 이재명 의원이 출마 안 하면 나도 출마 안 하겠다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 울릉도… 이준석 “당원 5명이 찾아도 다 간다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310387&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017310387&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072604105177804_1658776251_0017310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 대표가 이번에는 울릉도에 있는 당원들을 만났다. 전날 포항 방문에 이어, 본격적인 TK(대구·경북) 행보에 나선 것으로 풀이된다. 이 대표는 당 중앙윤리위원회의 ‘당원권 정지 6개월’ 징계 결정 이후 전국을 돌며 당원들을 만나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 정치권에 따르면 이 대표는 24일 밤 포항에서 배편을 통해 울릉도에 도착한 뒤 앞서 만남을 신청한 당원들과 함께 식사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072604110777805_1658776267_0017310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 25일 밤 페이스북에서 울릉도 현지 사진을 올리고 “코끼리 같이 생긴 바위와 나리분지를 들러서 울릉도의 당원들과 대화를 나눴다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “울릉도에서 단 5명의 당원이 저를 만나고자 해도 다 찾아가겠다”며 “오랫동안 사심없이 당을 지켜온 당원들에게 제가 해주고 싶은 이야기가 많다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 대표는 전날 오후 경북 포항의 한 치킨집에서 지지자 100여명과 번개 모임을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 포항과 울릉도 방문을 시작으로 보수 텃밭인 대구·경북 지역을 돌며 지지자들과의 만남을 진행할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 8일 징계 이후 제주, 목포, 광주, 순천, 창원, 진주, 부산, 춘천, 충주 등 호남과 강원, 충청 지역 일대를 순회 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공수 바뀐 국회… 與는 文 때리고, 野는 尹 때리고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256577&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256577&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072522370577765_1658756225_0924256577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야가 25일 윤석열정부 첫 대정부 질문에서 정면충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정권교체로 5년 만에 공수를 바꾼 국민의힘과 더불어민주당은 정치·외교·통일·안보 분야 현안을 놓고 팽팽한 접전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 국회에서 열린 대정부 질문에서 한덕수 국무총리와 한동훈 법무부 장관 등 국무위원들에게 대통령실 사적 채용 논란과 비선 의혹, 검찰 중심의 인사 기조 등을 추궁했다. 반면 국민의힘 의원들은 탈북어민 강제북송 사건과 해양수산부 공무원 피격 사건 등 대북 관련 문제를 집중 제기하며 문재인정부의 실정을 부각시키는 데 주력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 정부 출범 이후 두 달여 만에 이뤄진 대정부 질문인 만큼 신구 권력 간 기싸움이 불가피했다는 평가가 나온다. 26~27일 각각 예정된 경제 분야와 교육·사회·문화 분야 대정부 질문에서도 여야가 물러설 수 없는 한판 승부를 벌일 것이라는 전망에 힘이 실린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 주자로 나선 박범계 민주당 의원은 한 총리에게 대통령실 사적 채용 논란을 지적했다. 이에 한 총리는 “별정직 공무원 채용은 특수한 절차를 밟아서 하고 있다”면서 “일반직과 좀 다르다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 법무부가 산하에 인사정보관리단을 신설해 공직자 인사검증 업무를 맡고 있는 점을 언급하며 한 장관을 향해 “‘왕중왕’ 장관”이라고 비꼬았다. 한 장관은 “법적인 문제가 없다”며 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전현직 법무부 장관은 질의를 주고받는 내내 신경전을 벌였다. 박 의원이 검찰총장이 공백인 상황에서 검찰 인사를 단행한 점을 문제 삼자 한 장관은 “과거 의원님께서 장관이실 때 검찰총장을 완전히 패싱하시고 인사를 하신 것으로 안다”고 맞받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 의원들은 박수를 치며 기싸움에 가세했다. 이에 김진표 국회의장은 “국회 관례를 존중해 달라”며 박수 자제를 요청하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민정 민주당 의원은 지난달 윤석열 대통령의 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의 순방 사전답사단에 민간인인 이원모 대통령실 인사비서관의 부인이 포함된 점을 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 윤상현·하태경·태영호 국민의힘 의원은 권영세 통일부 장관 등 외교·안보 부처 장관들에게 질의의 상당 부분을 할애했다. 전 정권의 탈북어민 강제북송 사건에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 장관은 “분명히 잘못된 조치”라며 여당 의원들의 전 정권 비판에 맞장구를 쳤다. 이어 “우리 사회를 보호하기 위해 흉악범을 북한으로 보내야 한다는 것은 문명국가에선 있을 수 없는 조치”라고도 말했다. 박진 외교부 장관도 “다시는 이런 일이 일어나선 안 된다”고 말했다. 한 장관도 “본인이 원하지 않는데 북한으로 보낼 만한 법적 근거는 없다”고 강조했다. 새 정부 장관 모두 입을 모아 국민의힘의 안보 기조에 힘을 실어준 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 이종섭 국방부 장관은 북송 사건 당시 북한 어민의 판문점 통과를 유엔군사령부가 승인했다고 밝혔다. 이는 정부가 유엔사를 패싱했다는 기존 여권의 주장과 배치돼 논란이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거래소 찾은 이재명 “尹정부 경제정책은 빨간 청개구리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256546&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256546&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072522000777715_1658754007_0924256546.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 의원은 25일 서울 영등포구 한국거래소를 방문해 자본시장 현황을 파악하는 등 민생 행보를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 이 자리에서 윤석열정부의 경제정책에 대해 “위기의 원인을 제거하기보다, 위기를 기회로 (오판하고) 원인을 심화시키겠다는 것”이라며 “청개구리, 그중에서도 ‘빨간색 청개구리’ 같은 정책을 하는 것 아닌가”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 유력 당권주자인 이 의원은 8·28 전당대회 당대표 선거 예비경선(컷오프)을 사흘 앞둔 이날 윤석열정부 경제정책을 비판하며 선명성을 부각시키면서 대세론을 굳히기 위한 전략을 구사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 비명(비이재명)계 당권 주자들은 ‘어대명’(어차피 당대표는 이재명) 흐름을 꺾기 위해 ‘이재명 때리기’에 올인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 한국거래소를 방문해 “(윤석열정부의) 경제·민생 대책이 거꾸로 간다는 느낌을 지울 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 정부의 법인세제 개편 등에 대해 “‘슈퍼리치’ 초대기업에 대한 감세 정책, 서민 지원 축소 등을 보면 양극화를 심화시키겠다는 뜻으로 보인다”고 주장했다. 이 의원은 이어 “경제·민생의 위기는 결국 양극화와 불평등으로부터 오는 측면이 강하다”라며 “위기가 있으면 그것을 극복하는 게 정치의 역할인데, 우리 정부의 정책은 반대로 가고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 또 “주가가 급락하는 상황에서 정부가 시장 안정에 노력하기보다 방치하는 태도를 취해 소액투자자에게까지 막대한 피해가 갔다”면서 “한시적 공매도 금지는 즉각 시행해야 효과가 있는데 아직 검토만 하는 것도 매우 아쉽다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 지난 17일 당대표 선거 출마 선언 이후 컷오프 선거인단인 중앙위원을 만나는 일정 외에는 민생 행보에 주력하고 있다. 지난 18일엔 연세대 청소노동자를 만났고, 이날도 자신을 찾아온 한국거래소 청소노동자들의 얘기를 들은 후 거래소 관계자에게 근무 환경을 개선해 줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 비명계 주자들은 이 의원의 ‘셀프 공천’ ‘사법리스크’ 등을 거론하면서 공격을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 대표주자인 설훈 의원은 MBC라디오 인터뷰에서 이 의원이 인천 계양을 국회의원 보궐선거에 자신을 공천해 달라고 요청했다는 ‘셀프 공천’ 논란과 관련해 “그렇게까지 해서 국회의원을 해야 되겠다고 생각했느냐 이 점은 이해하기 쉽지 않다”면서 “무슨 해명이 정확하게 나와야 하는데 아직도 안 나오고 있는 게 이상하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 의원은 또 이 의원을 겨냥해 “여러 가지 도덕적 문제점들 이게 바탕에 깔려 있고, 그다음에 더 문제가 되는 건 현실적으로 사법적 리스크가 있다는 사실”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;97그룹(90년대 학번·70년대생)의 강병원 강훈식 박용진 박주민 의원 등 4명의 주자는 26일 방송 토론회에 이어 ‘호프 미팅’을 가지며 단일화 논의를 이어가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 김승연 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>