<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:16:22.423Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>금융권과 ‘파이싸움’ 우려에 제도권 들어가려는 코인거래소 [포켓머니]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303477&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303477&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072123005675067_1658412056_0017303477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“삼성증권과 업비트가 모두 코인 서비스를 제공하면 법인이 과연 업비트를 쓸까요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 암호화폐(가상화폐) 거래소 관계자들 사이엔 전통 금융권이 암호화폐 시장을 장악할 수 있다는 위기감이 팽배하다. 은행권과 금융투자업계가 협회를 내세워 당국과 국회에 암호화폐 시장 진출을 추진하고 있는 탓이다. 이에 지난달 출범한 ‘디지털자산 거래소 공동협의체’(DAXA)를 업권을 대표하는 협회로 키워 목소리를 내야 한다는 시각이 힘을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 금융위원회는 은행연합회, 금융투자협회 등 8개 금융업권에서 234개 건의사항을 접수해 이를 4대 분야, 9개 주요과제, 36개 세부과제로 나눠 금융규제혁신회의에 보고했다. 여기엔 은행권의 암호화폐 시장 진출 논의도 포함됐다. 지난 12일 나재철 금융투자협회장은 기자간담회에서 “가상자산·대체불가토큰(NFT)·증권형 토큰(STO) 등 금투업계의 신사업인 디지털자산 비즈니스에 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다. 미래에셋증권 등 대형 증권사들이 특히 시장 진출에 적극적인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업권별 협회 중심으로 은행과 증권사의 시장 진출 요구가 본격화하자 최근 거래소 관계자들 사이에선 ‘우리끼리 싸우다가 다 죽는다’는 공감대가 형성됐다. 금융사들은 수십년간 쌓아 온 풍부한 대관 경험이 있고 인력 및 인프라 규모가 거래소들에 비해 압도적으로 크다. 더구나 이들은 금융위의 정식 인가를 받은 협회를 내세워 공식적인 목소리를 내고 있다. 반면 최근까지도 한국블록체인협회와 갈등을 벌이다 탈퇴하는 등 뚜렷한 구심점이 없는 거래소들은 운신의 폭이 제한될 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 DAXA가 출범하면서 공동 대응의 기틀은 닦았다. DAXA는 ‘루나·테라 사태’를 기점으로 국내 거래소 간 공동 대응의 필요성이 제기되자 5대 거래소(두나무·빗썸·코인원·코빗·고팍스)가 조직한 협의체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 핵심은 당국의 협회 인가이다. 금투협 등 협회처럼 정식 인가기관이 돼야 제대로 된 업계 목소리를 대변할 수 있기 때문이다. 이에 5대 거래소 내부에선 DAXA를 협회 형식으로 키워 향후 업권법이 제정되면 금융위의 인가를 받겠다는 구상이 나온다. &lt;span&gt;앞서 거래소들이 탈퇴했던 한국블록체인협회는 거래소뿐 아니라 다양한 사업자가 회원사로 있었고, 당국의 인가도 받지 못하면서 통합된 목소리를 내지 못했다는 지적이 일었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 암호화폐 거래소 관계자 A씨는 “금융위 인가를 받아야 당국과 얘기가 가능하다”며 “장기적으로 거래소들만의 협회를 만드는 식으로 갈 거 같다”고 말했다. 거래소 관계자 B씨는 “아직 결정된 건 없지만 금융위와 인가 관련 논의가 오간 것으로 알고 있다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022031610332237951_1647394402_0017303477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압도적 탄소저감 효과… ‘목조건물 마천루’ 경쟁 불붙었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255825&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255825&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221351475554_1658493314_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 세계에서 가장 높은 건물은 2010년 완공한 두바이 부르즈칼리파(높이 828m)다. 미국 뉴욕의 크라이슬러빌딩, 엠파이어스테이트빌딩 같은 당대 최고층 건물에는 언제나 이목이 쏠린다. ‘마천루(skyscraper)의 저주’라는 말도 어김없이 따라붙는다. 최고층 건물을 짓는 국가에는 최악의 불황이 뒤를 잇는다는 가설이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마천루의 저주는 주술적 힘과 관계가 없다. 비밀은 초고층 빌딩을 완성할 자금을 언제 융통하느냐에 있다. 천문학적 비용이 들어가는 초고층 빌딩은 주로 통화정책 완화 시기에 준공된다. 다만 완공까지 걸리는 긴 시간 동안 경제 상황이 변해 불황에 들어선다. 이처럼 마천루는 세계 경제의 성장과 침체, 경쟁과 도전 등을 선명하게 드러내 주는 상징물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 2013년 착공해 2024년 완공 예정인 사우디아라비아 제다타워가 무려 높이 1㎞를 넘보고 있다. 마침 세계 경제는 코로나19로 무너지고 있다. 새로 고층 건물을 올리기도 어려운 상황이다. 세계초고층도시건축학회(CTBUH)가 발표한 연례 보고서를 보면 지난해 완공한 200m 이상 건물은 모두 106개로 2019년(133개)보다 20% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 와중에도 미국 위스콘신주 밀워키에서 세계 최고층 건물이 소리 없이 올라가고 있다. 상업시설과 아파트를 겸하는 이 아파트는 올여름 완공 예정이다. 면적 4만5801㎡의 25층 건물 어센트(Ascent)다. 높이 86.5m에 불과한 이 건물이 ‘세계 최고’ 타이틀을 거머쥔 건 경쟁자를 ‘목조건축물’로 한정했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221210475543_1658492464_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어센트는 ‘대량 목재(mass timber)’로 짓고 있다. 대량 목재는 공학용 구조목 등을 사용해 자재와 건축물의 프레임을 구성한다. 건조한 목재를 수직으로 교차해 교대로 쌓은 뒤 접착제로 압축한 CLT(Cross-Laminated Timber)와 구조용 접착제를 사용해 목재를 결합한 GLT(Glue Laminated Timber) 등 다양한 공법이 있다. 글로벌 리서치회사 그랜드뷰리서치에 따르면 세계 대량 목재 시장의 가치는 2020년 기준 9억5600만 달러로 추산된다. 지난해부터 2028년까지 연평균 13.6%의 성장률을 보일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221210475544_1658492464_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대량 목재로 만들어진 목조건물의 종전 최고층 기록은 2019년 노르웨이 브루문달에 세워진 미에스토르네 타워(85.3m)다. 어센트는 불과 1m 차이로 미에스토르네를 넘어설 전망이다. 하지만 이 기록도 곧 깨질 가능성이 크다. 스위스 건설사 임플라니아는 2026년까지 스위스 북부 취리히주 빈터투어에 100m에 이르는 초고층 주거용 목조빌딩을 세울 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072221210575545_1658492465_0924255825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목조건축물의 최고층 경쟁은 이제 막 걸음을 뗐다. 조금 더 멀리 내다보면 목조건축물의 규모도 비약적으로 커진다. 당장 이웃 일본에서 스미모토임업이 2041년까지 짓기로 한 목조빌딩은 높이 70층에 350m 규모다. 초고층 목조건축물은 기존 마천루와 구분해 ‘플라이스크레이퍼(Plyscraper)’라고도 부른다. 합판(plywood)으로 쌓아 올린 마천루라는 뜻이다. 나무로 만든 마천루 경쟁이 벌어지는 데는 여러 이유가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축 업계에서는 대량 목재를 활용한 건축의 ‘경제성’에 주목한다. 모듈 형태로 사전 제작한 자재를 활용해 제작기간과 비용을 줄일 수 있다. 건축 환경을 긍정적으로 관리할 수 있다는 것도 장점이다. 먼지·소음이 적고, 건축 과정을 그대로 드러내도 콘크리트나 철재에 비해 거부감을 덜 준다. 게다가 목재가 불에 약하다는 고정관념과는 달리 ‘내화성’도 뛰어나다고 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 탄소 배출 저감에서 기존 건축물을 압도한다. 건축 과정에서 나오는 탄소 배출량은 전 세계 탄소 배출량의 11%에 이르는 것으로 추정된다. 목재는 탄소 배출을 줄일 뿐 아니라 탄소를 저장하는 역할도 한다. 산림청에 따르면 목조건축 1000㎡를 조성하면 탄소 130t을 저장할 수 있다. 탄소 대체효과도 270t에 달한다. 스미모토임업의 70층 높이 건물은 무려 이산화탄소 10만t을 저장할 수 있을 것으로 예측한다. 무한경쟁의 세계 경제에서 이곳저곳에 마천루가 생겼다면 탄소 저감을 최우선 순위로 생각하는 최근 흐름에선 나무로 만든 마천루가 자라나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 국내 최고층 목조건축물은 경북 영주에 들어선 5층 건물 한그린목조관이다. 한국은 그동안 고층 목조건축물의 가능성이 법으로 막혀 있었다. 건축법의 ‘건축물의 구조기준 등에 관한 규칙’에 따라 높이를 18m 이하(지붕 기준), 연면적을 6000㎡ 이하로 제한했기 때문이다. 2020년에서야 이 기준이 바뀌었다. 2024년 완공 예정인 산림복지종합교육센터는 7층 규모로 지어진다. 국립산림과학원은 지난 7일 목조건축의 활성화와 목조아파트 실현에 따른 층간소음 제도의 개선 방안을 논의하기 위해 ‘탄소중립 2050&amp;목조건축 활성화’ 포럼을 한국건축정책학회 목조건축정책포럼위원회와 공동으로 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공상서 일상으로… 세계 속의 ‘동방로봇지국’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255671&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255671&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110375522_1658484663_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 군포 CJ대한통운 스마트 풀필먼트센터. 택배 배송 작업을 하는 이곳에서 로봇 126대가 분주하게 움직인다. 근무자는 작업장에 선 채로 터치스크린을 두드려 로봇을 호출하고, 바코드를 스캔한다. 이외의 모든 공정은 로봇의 몫이다. 로봇은 상품을 창고에서 꺼내 근무자에게 가져가고, 상자 안에 완충재를 채워 포장한다. 상자에 송장을 붙여 상품을 출고하는 작업도 로봇에 의해 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존의 물류센터에선 근무자가 상자를 들고 일정 거점마다 서 있는 기계를 찾아 작업장 곳곳을 돌아다녔다. 이와 정반대의 풍경이 스마트 풀필먼트센터에서 펼쳐지고 있다. 택배를 포장, 검수, 출고, 배송할 때까지 사람은 한 걸음도 이동하지 않는다. 정해진 노선을 따라가는 로봇(AGV)과 자율주행으로 작동하는 로봇(AMR)만이 작업장 안을 돌아다닐 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 자동화 체계는 사람의 힘과 시간을 덜어줄 뿐 아니라 배송 오류를 줄여준다는 장점이 있다. 군포 스마트 풀필먼트센터에서 근무자 1명의 시간당 작업량은 23.8상자다. 기존 물류센터에서 근무자 1명의 시간당 작업량인 15.4상자보다 효율이 54.5% 증가했다. CJ대한통운 관계자는 19일 “로봇과 협업의 효과를 확인했다. 경기도 용인시 남사읍에 구축하는 물류센터를 포함해 다른 곳에도 같은 자동화 체계를 도입할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110475524_1658484664_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;세계 1위 ‘로봇의 나라’ 한국&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한국은 세계에서 로봇을 가장 많이 활용하는 나라다. 국제로봇연맹(IFR)의 최신 자료인 지난해 12월 보고서를 보면 인구 1만명당 로봇 활용도에서 한국은 932대로 1위에 올랐다. 2위 싱가포르(605대)를 무려 35% 포인트 차이로 앞지른 압도적 1위다. 로봇 산업의 ‘양대 산맥’으로 꼽히는 일본과 독일의 인구 1만명당 로봇 활용도는 한국의 절반에도 미치지 못한다. 일본은 390대로 3위, 독일은 371대로 4위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가별 로봇 총량을 집계해도 한국의 입지가 크게 달라지지 않는다. 로봇의 전체 대수를 파악한 IFR 보고서에서 한국은 3만500대를 보유해 4위를 차지했다. 중국(16만8400대), 일본(3만8700대), 미국(3만800대) 다음으로 많은 로봇을 가진 나라가 한국이다. 공장 자동화에서 둘째가라면 서러운 독일의 로봇 총량은 2만2300대로, 한국 다음인 5위다. 메르세데스벤츠, BMW, 폭스바겐, 포르쉐 공장에서 로봇팔로 자동차를 쉴 새 없이 찍어내는 독일보다 한국은 더 많은 로봇을 보유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 스마트폰, 반도체, 자동차, 선박처럼 세상에 필요한 물건을 대부분 만들어내는 제조업 국가다. 이런 산업 환경이 한국을 ‘세계 1등’ 로봇 국가로 올려 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110375523_1658484664_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로봇은 이제 한국인의 일상으로 파고들기 시작했다. 식당에서 음식을 나르는 ‘서빙 로봇’, 편의점에서 근거리 주거지로 상품을 배달하는 ‘로봇 라이더’가 이미 인간의 주변을 활보하고 있다. 로봇이 커피를 타고, 치킨도 튀긴다. 국내 모바일 배달 애플리케이션(앱) 점유율 1위인 배달의민족은 지난 18일부터 인천국제공항 제1여객터미널의 각 게이트에서 주문을 받은 음식을 로봇으로 배달하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110575526_1658484665_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령 옆을 지키는 ‘로봇 경호원’을 보게 될 날도 머지않았다. 대통령 경호처는 지난 12일 삼성전자, 네이버 랩스, 카카오 엔터프라이즈 같은 국내 정보통신기술 기업 소속 전문가 11명과 태스크포스를 출범하고 ‘로봇 개’와 ‘경비 드론’ 도입을 준비하고 있다. 도입 목표 시점은 오는 9월 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 로봇이 인간의 역할을 축소할까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;로봇 산업이 급성장할 때마다 빼놓지 않고 따라오는 건 ‘인간의 역할 축소’를 놓고 벌어지는 논쟁이다. 세계에서 가장 적극적으로 로봇을 활용하는 한국의 이면에는 가장 빠르게 인건비를 줄일 것이라는 암울한 전망이 그림자처럼 드리워 있다. 미국 경영 컨설팅 기업 보스턴컨설팅그룹은 2025년까지 10년간 로봇 도입에 따른 국가별 인건비 감소율을 추산한 결과, 한국의 비율을 세계에서 가장 많은 33%로 예상했다. 국내 노동 수익의 총합이 3년 뒤에는 2015년 대비 3분의 2 수준으로 줄어들 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 로봇에 의한 일자리 잠식 우려를 반박하는 연구 결과도 있다. 덴마크 오르후스대 연구진은 1978~2017년 일본 제조업체들의 인력구조를 조사한 뒤 “직원 1000명당 로봇 1대를 늘릴 때마다 고용이 2.2%씩 늘어났다”고 분석했다. 노동집약적인 업무를 로봇에 맡기고 잉여시간을 확보한 인간이 생산성을 높여 기업의 수익을 늘린 결실로 추가 고용을 창출했다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219110475525_1658484664_0924255671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 성장산업을 분석하는 김성환 신한금융투자 책임연구원은 “지난 세기 미국·유럽에서 자동차·방직 공장의 자동화가 실업률을 높일 것이라고 예상됐지만, 결국 새로운 산업과 직종을 만들었다”며 “미래의 로봇 산업도 비슷한 방향으로 발전할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인구 절벽’ 위기에 내몰린 한국에서 줄어드는 미래의 노동력을 로봇으로 만회할 것이라는 산업계 일각의 의견도 있다. 하지만 현업의 일부 공학자는 “로봇이 인간의 역할을 대체할 분야에 한계가 있다”는 목소리를 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨기에 로봇 소프트웨어 기업 픽잇엔브이의 구성용 박사는 “자동차, 컴퓨터, 스마트폰 산업이 꾸준하게 발전해 온 이유는 인간이 할 수 없는 일을 대신했고, 또 인간에게 필요했기 때문”이라며 “로봇 산업에도 반도체처럼 팽창기와 수축기를 오가는 사이클이 나타난다. 최근 우리 주변에 나타난 서비스 로봇들은 산업 팽창기에 늘어난 관심과 수요의 산물로, 일시적인 현상일 수 있다”고 지적했다. 구 박사는 “결국 인간의 필요와 사회적 타협이 로봇의 역할을 결정한다”며 “로봇이 일자리를 놓고 인간과 충돌하게 된다면 그 역할을 인간이 할 수 없거나 위험한 영역으로 제한해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>51일간 깊은 상처 남기고… 대우조선 하청노사 협상 타결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256283&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256283&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072219030475514_1658484184_0924256283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대우조선해양 하청업체 노조 장기 파업 사태가 51일 만에 노사 협상 타결로 종료됐다. 노사가 전향적인 자세로 나서 파국을 막았지만 깊은 상처도 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총 전국금속노조 거제통영고성 조선하청지회(하청지회)와 대우조선해양 사내협력회사협의회는 22일 임금 협상을 타결했다고 밝혔다. 노사는 올해 임금을 4.5% 인상하기로 한 것으로 알려졌다. 이 외에 설, 추석 등 명절 휴가비 50만원과 여름휴가비 40만원 지급을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐업 업체 고용 승계 보장은 사측이 수용했다. 또 파업으로 인해 폐업을 앞둔 업체에 대해서도 고용 보장을 약속한 것으로 알려졌다. 다만 교섭 핵심 쟁점이었던 ‘민·형사상 면책’은 추후 협상을 이어가기로 했다. 막판까지 신경전을 벌인 손해배상 소송은 미결로 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하청지회는 임금인상 30%, 노조 전임자 인정, 대우조선 내 사무실 제공 등을 요구하며 지난달 2일 파업에 돌입했다. 하청지회는 요구가 받아들여지지 않자 점거농성을 벌이며 선박 진수를 방해했고 하청지회 조합원 100여 명은 인근에서 이들을 지원해 왔다. 이런 상황에서 피해액은 산더미처럼 불었다. 대우조선은 파업에 따른 손실액이 7000억원에 육박한다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노사 간 협상이 극적으로 타결되면서 지난달 22일부터 1독 반건조 선박 바닥에 있는 가로·세로·높이 1m 구조물에 스스로 갇혀 파업을 벌여온 유최안 하청지회 부지회장과 같은 선박의 15m 높이 난간에서 점거 농성을 벌여온 조합원 6명이 선박 밖으로 나올 수 있게 됐다. 우려됐던 공권력 투입 등 물리적인 충돌도 피하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 파업은 조선업계를 포함해 산업 전반에 만연한 원·하청 구조의 문제점을 노출했다. 노동계와 법조계 등에서는 원청업체 책임을 강화해야 한다고 지적한다. 노사 관계나 개별 기업의 문제로 볼 게 아니라 산업 정책 차원에서 다뤄야 한다는 비판도 제기된다. 특히 조선업의 경우 긴 시간을 두고 호황과 불황을 반복하기 때문에 안정적인 고용·근로조건의 틀을 만들어야 한다는 것이다. 노동계 관계자는 “원·하청으로 얽힌 노동시장 구조의 왜곡을 해소하지 않는 한 제2, 제3의 대우조선 사태는 반복될 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 ‘DLF 징계 취소’ 2심 승소…제동 걸린 금융사 CEO 제재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302748&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302748&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T08:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2019122316003658939_1577084436_0017302748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손태승 우리금융지주 회장이 해외금리 연계 파생결합펀드(DLF) 손실 사태로 인해 금융감독원으로부터 중징계를 받은 데 불복해 제기한 행정소송 2심에서 승소했다. 이 판결로 금감원이 ‘내부통제 부실’을 이유로 금융사 최고경영자(CEO)들에게 내렸던 제재에도 제동이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 서울고법 행정8-1부(부장판사 이완희)는 손 회장이 금감원의 문책 경고 등 징계를 취소해달라며 낸 소송에서 1심과 같이 원고 승소로 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 금감원은 2020년 대규모 원금 손실이 발생한 해외금리 연계형 파생결합상품(DLF·DLS) 사태와 관련한 조사를 통해 손 회장(당시 우리은행장) 등에게 문책 경고 징계를 내렸다. 금감원은 “우리은행이 DLF를 불완전 판매했다”며 “경영진이 주주 등을 보호하기 위해 임직원이 지켜야 할 내부통제 기준을 실효적으로 마련하지 않았다”고 판단했다. 문책 경고 이상 중징계를 받으면 연임이 불가하고 3~5년간 금융권 취업이 제한된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 회장은 처분에 불복해 행정소송을 냈고 지난해 8월 1심에서 승소했다. 1심 재판부는 “처분(징계) 사유 5가지 중 4가지는 금감원이 잘못된 법리를 적용해 내부통제 기준 마련 의무 해석과 적용을 그르친 잘못이 있다”고 판단했다. 이날 2심 재판부 역시 1심 판단이 옳다고 보고 항소를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판결이 확정되면 금감원이 손 회장에게 내린 문책 경고는 취소된다. 금감원은 법원으로부터 판결문을 전달받은 날로부터 2주 내에 상고 여부를 결정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 판결로 금감원은 무리한 징계를 내렸다는 비판을 피하기 어렵게 됐다. 또 금감원이 지배구조법상 내부통제 기준 마련 의무 위반을 이유로 다른 금융회사 최고경영자(CEO)들에 내린 제재에도 영향이 갈 것으로 보인다. 금감원은 라임 펀드 사태와 관련해 김형진 전 신한금융투자 사장, 윤경은 전 KB증권 사장, 나재철 전 대신증권 사장에게 직무정지, 박정림 KB증권 사장에게 문책 경고 처분을 각각 내렸다. 옵티머스 펀드 사태 관련해선 NH투자증권의 정영채 사장에게 문책 경고를 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 항소심 판결 이후 입장문을 통해 “판결 내용을 면밀히 검토한 후 금융위원회 등과 협의하여 향후 입장을 정리할 계획”이라며 “재판부의 판단을 존중한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백두산 천지가 中 영토?… 누리꾼 압박에 정정한 애플</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302672&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302672&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T07:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072210364775224_1658453807_0017302672.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 스마트폰 기업 애플이 자사 애플리케이션 지도에 백두산 천지 전체를 중국 영토로 표기했다가 반크와 누리꾼들의 항의를 받고 정정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 사이버 외교사절단 반크는 “애플 지도에서 ‘백두산 천지’를 검색하면 전체 영역이 한반도를 벗어나 중국 영토로 표시한 오류를 최근 발견했다”며 지난 12일부터 글로벌 시정 운동을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천지는 1962년 10월 12일 저우언라이 전 중국 총리와 김일성 북한 국가주석 사이에 체결된 백두산 일대 국경 조약인 ‘조중변계조약’에 따라 분할됐다. 분할 비율은 북한 54.5%, 중국 45.5%씩이다. 이에 따라 천지 서북부는 중국에, 동남부는 북한에 귀속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072210383175226_1658453911_0017302672.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 기존 애플 제품의 지도 설명에는 백두산 천지가 ‘중국 창바이산(長白山) 천지’로 소개됐다. 국내 포털 사이트 네이버 지도와 미국 구글 지도에는 천지가 절반은 북한, 절반은 중국 영토로 그려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반크는 “‘한민족의 영산’인 백두산 천지는 한국 역사에 중요한 의미와 상징성이 있기에 천지 전체가 중국 영토로 표기된 오류를 반드시 시정해야 한다”며 항의했다. 글로벌 청원 운동 등으로 압박 수위를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박기태 반크 단장은 “무엇보다 전 세계 수십억 명이 컴퓨터나 스마트폰 앱을 통해 애플 지도를 사용하며 이를 통해 세계 지리를 인식하는 현실에서 애플의 천지 영토 왜곡은 시급히 바로잡아야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반크는 애플에 국내 포털사이트 네이버 지도와 미국 구글 지도처럼 천지를 북한과 중국 영토로 나눠서 표시해 달라고 요구하는 항의 서한을 보냈다. 누리꾼들도 시정 캠페인에 동참했다. 이에 애플은 아이폰, 아이패드, 맥북 등 자사 전자기기에 탑재된 지도에 백두산의 표기 오류를 바로 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 단장은 “이번 성과는 캠페인에 동참한 많은 한국인의 자발적인 참여가 있었기에 가능했다”며 “이제는 지도에서 백두산을 ‘창바이산’으로 단독 표기하는 오류를 고쳐나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 백두산을 ‘창바이산’으로 규정하며 백두산 일대가 고대부터 역사·문화적으로 줄곧 중국의 영토였음을 주장하는 ‘창바이산 문화론’을 전개하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 중국은 한국의 역사를 중국의 역사로 만들려하는 동북공정의 일환으로 백두산을 ‘중화 10대 명산’으로 지정해 전 세계에 백두산을 중국의 창바이산으로 홍보하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황서량 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율 치솟자 달러 팔았다…외화예금 한달새 21억 달러 감소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302408&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302408&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022042113314373988_1650515503_0017302408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거주자 외화예금이 한 달 새 20억 달러 이상 감소했다. 미국 달러화 강세에 개인들의 매도와 기업의 수입결제 대금 인출 등이 확대된 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행이 22일 발표한 거주자 외화예금 동향에 따르면 지난달 말 기준 외국환은행의 거주자 외화예금 잔액은 870억6000만 달러(약 114조2840억원)로 집계됐다. 전월보다 21억1000만 달러(2조7700억원) 감소한 수치다. 지난 5월 3개월 만에 증가세를 보였지만 한 달 만에 다시 감소세로 돌아섰다. 거주자 외화예금은 내국인과 국내 기업, 국내 6개월 이상 거주한 외국인, 국내 진출 외국 기업 등의 국내 외화예금을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072215330175406_1658471581_0017302408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주체별로 보면 개인예금(144억9000만 달러)이 7억7000만 달러 줄었다. 원·달러 환율이 치솟으면서 개인의 달러 매도 성향이 커진 탓이다. 개인예금은 올해 1월부터 6개월째 감소세를 보이고 있다. 전체 달러화 예금에서 개인이 차지하는 비중은 17.1%로 2017년 3월 이후 5년 3개월 만에 최저 수준을 기록했다. 기업예금(725억7000만 달러)도 13억4000만 달러 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통화별로는 미국 달러화 예금(736억1000만 달러)이 17억4000만 달러, 유로화 예금(46억3000만 달러)이 5억 달러 각각 줄었다. 달러화 예금 감소는 기업들이 수입 결제대금을 지불하고 해외투자를 위해 인출한 영향으로 보인다. 한은은 유로화 예금이 일부 증권사의 해외 파생거래 관련 증거금 납입과 현물환 매도 등으로 감소했다고 설명했다. 일본 엔화 예금과 중국 위안화 예금은 각각 5000만 달러, 1억5000만 달러 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대우조선 하청노조 파업’ 임금 타협점 찾았는데 파업 왜 아직까지?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302134&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302134&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T05:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072116351074604_1658388910_0017302134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선해양 하청업체 노동조합 파업이 22일로 51일째를 맞이했다. 당초 파업의 주요 배경인 임금 문제와 관련해서는 전날 마라톤협상 끝에 사측이 제시한 ‘4.5% 인상안’을 하청노조가 받아들이기로 하면서 타협점을 찾았지만, 손해배상 청구 이슈가 발목을 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 노동계에 따르면 대우조선해양 하청업체 노사는 경남 거제 대우조선 금융동 6층에서 계속해서 교섭 중이다. 이날 교섭의 핵심 안건은 사측의 손해배상 청구, 폐업한 하청업체에서 근무한 조합원의 고용 승계 등인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사측은 불법 파업으로 인해 수천억원에 달하는 피해가 발생했다며 손해배상 청구가 불가피하다는 입장이다. 불법 파업에 따른 책임을 묻지 않으면 나쁜 선례로 남을 수 있고, 사측이 업무상 배임죄로 처벌받을 수 있다고 강조하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선은 파업에 따른 손실액이 7000억원에 육박한다고 추산한다. 제1도크 점거로 선박 진수가 지연되는 바람에 하루 259억원씩 매출 손실이 발생하고, 고정비 57억원은 그대로 나가고 있어서다. 대우조선에서 납기를 맞추지 못하면 매월 130억원의 지체배상금도 추가로 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동계는 실제로 배상할 능력이 없는 노동자를 상대로 한 손해배상 청구는 사용자가 근로자를 억압하기 위한 악질적인 수단이자 보복이라고 맞선다. 노동계는 파업이 합법적인 쟁의행위인 만큼 손해배상의 대상이 될 수 없다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘근로자는 근로조건의 향상을 위해 자주적인 단결권·단체교섭권 및 단체행동권을 가진다’고 규정한 헌법 제33조와 ‘사용자는 단체교섭 또는 쟁의행위로 인해 손해를 입은 경우에 노동조합 또는 근로자에 대해 배상을 청구할 수 없다’고 규정한 노동조합·노동관계조정법 제3조를 근거로 제시한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관계자들은 정부가 하청노조의 점거 농성을 불법으로 보고 법과 원칙에 따른 엄정 대응을 예고한 바 있어 협상이 오늘을 넘기진 않을 것으로 판단한다. 이날 중으로 협상이 타결되지 않고 대우조선이 휴가에 들어가면 경찰은 곧바로 공권력 투입을 검토할 것으로 전해진다. 대우조선은 23일부터 2주간 여름휴가에 들어가 필수 인력을 제외한 원·하청 직원 2만여명이 출근하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 이날 오전 8시부터 협상을 재개한 노사는 최종 합의안 마련을 위해 양측 세부 의견과 합의 내용 문구 등을 조율하고 있는 것으로 알려졌다. 막판 변수로 떠올랐던 손해배상 청구 역시 회사 측이 손배소 미청구에 합의하는 것으로 의견 조율이 된 것으로 전해진다. 다만 향후 재발할 수 있는 불법행위에 대한 안전장치가 필요하다는 조건을 제시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인 줄이고 2개월 만에 ‘팔백슬라’ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302001&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302001&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T05:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072213592875335_1658465968_0017302001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;암호화폐(가상화폐) 비트코인 비중을 75%나 줄이고 올해 2분기 실적을 방어한 미국 전기차 기업 테슬라가 2개월여 만에 ‘팔백슬라’ 타이틀을 탈환했다. 미국 뉴욕 증권시장은 22일(한국시간) 월스트리트 전망치를 상회한 일부 기업의 분기 실적을 확인하고 일제히 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라는 이날 나스닥에서 9.78%(72.62달러) 급등한 815.12달러에 마감됐다. 테슬라가 마감 종가 기준으로 800달러대를 기록한 건 지난 5월 11일 이후 2개월 11일 만에 처음이다. 지난 21일 나스닥 본장을 마감하고 2분기 호실적을 확인한 뒤 주가를 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 2분기 실적에서 주당순이익(EPS)은 2.27달러로 미국 금융정보업체 레피니티브에 수집된 월스트리트 애널리스트 전망치인 1.81달러를 웃돌았다. 주가에 악영향을 미쳤던 비트코인을 보유량을 75%나 청산하면서 손실을 방어하고 시장의 긍정적인 반응을 끌어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기 픽업트럭 ‘사이버트럭’의 출시 시점을 가시화한 점도 테슬라 주가를 높인 요인으로 꼽힌다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 전날 2분기 실적을 발표하면서 사이버트럭의 출시를 내년 중반으로 계획하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융·증권가는 테슬라의 목표주가를 1100달러 안팎으로 제시하고 있다. 미국 투자은행 제프리스는 1050달러, 캐나다왕립은행은 1100달러를 각각 유지했다. 일본 미즈호증권은 1150달러에서 1175달러로 상향 조정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 스냅 [SNAP]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 메신저 기업 스냅은 본장과 시간 외 매매의 표정이 엇갈렸다. 이날 뉴욕증권거래소에서 5.42%(0.84달러) 상승해 16.35달러로 마감된 주가는 분기 실적을 발표한 애프터마켓에서 22.82%(3.54달러) 급락한 11.97달러에 완주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스냅은 매출을 11억1000만 달러, 조정 주당순손실을 0.02달러로 집계한 분기 실적을 발표했다. 레피니티브의 월스트리트 전망치에서 스냅의 분기 매출은 11억4000만 달러, 주당순손실을 0.01달러로 제시됐다. 실적은 전망치를 하회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스냅은 투자자에게 발송한 서한에서 “우리의 예상보다 더 어려운 2분기를 확인했다. 비용은 물론 인력 채용 규모를 상당히 줄일 계획”이라고 밝혔다. 그러면서 ‘미래 지향적 가시성의 불투명’을 이유로 3분기 실적 전망치를 제시하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 아메리칸항공 [AAL]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 항공사 아메리칸 에어라인스그룹(아메리칸항공)은 이날 나스닥에서 7.43%(1.13달러) 급락한 14.08달러에 거래를 마쳤다. 월스트리트 전망치에 부합하는 분기 실적을 발표하고도 주가는 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아메리칸항공의 분기 EPS는 0.76달러로 레피니티브 전망치와 일치했다. 매출은 134억2000만 달러로, 전망치를 2000만 달러 웃돌았다. 당장의 경영 상황이 악화하지 않았지만, 앞으로의 재원 역량을 제한할 것이라는 전망이 아메리칸항공의 주가를 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아메리칸항공의 로버트 이솜 CEO는 직원들에게 발송한 서한에서 “올해 중 남은 기간에서 (경영 악화를) 완충하기 위해 예방적 조처를 했다. 앞으로도 재원의 역량을 경영 환경에 맞게 제한할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 ‘전략적 요충지’ 미 텍사스에 20년간 250조원 투자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017301981&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017301981&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-22T04:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072213541475330_1658465654_0017301981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 앞으로 20년간 미국 텍사스주에 약 1900억달러(250조원)를 투자해 반도체 공장 11곳을 신설하는 내용의 중장기 투자방안을 텍사스주에 제출한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 월스트리트저널 등 외신에 따르면 삼성전자는 지난 5월 미국 텍사스주에 세제혜택 프로그램인 ‘챕터313’을 신청하면서 이 같은 내용의 세제혜택신청서를 제출했다. 삼성전자는 신청서를 통해 텍사스주 오스틴에 2곳, 테일러에 9곳의 반도체 생산 공장을 새로 짓는 방안을 제시했다고 한다. 삼성전자는 이미 오스틴에 반도체 공장 2곳을 운영 중이다. 테일러에도 170억달러를 들여 파운드리 공장을 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자 금액 규모를 살펴보면 오스틴에 245억달러, 테일러에 1676억달러다. 모두 합쳐 1921억달러의 투자금을 들여 1만여개의 일자리를 창출하겠다는 게 삼성전자 구상이다. 이 가운데 일부는 오는 2034년쯤 완공돼 가동에 들어가고, 나머지는 이후 10년에 걸쳐 생산을 시작할 계획이라고 외신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072215011975366_1658469679_0017301981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍사스주는 챕터313 세금 프로그램에 따라 지역 일자리를 많이 창출하는 기업에 10년간 재산세 감면 혜택을 제공하는데 이 조항은 올해 말로 만료된다. 세제 혜택 만료를 앞두고 삼성전자 외에 네덜란드 NXP와 미국 텍사스인스트루먼트 등 다른 반도체 기업들도 챕터313 신청서를 제출했다고 텍사스주 감사관실은 공지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 계획에 그레그 애벗 텍사스주지사는 성명을 내고 환영의 뜻을 나타냈다. 그는 “새 공장들은 텍사스가 반도체 산업에서 미국의 리더 자리를 공고히 할 수 있게 만들 것”이라면서 “투자를 늘렌 데 대해 삼성에 감사한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 삼성전자 측은 WSJ에 이번 신청이 반드시 투자를 보장하는 것은 아니며 현재로서는 신청서에 적시된 새 공장들을 추진하기 위한 구체적인 계획을 갖고 있지 않다고 밝혔다. 아울러 신청서에 담긴 투자 제안은 삼성전자의 미국 사업 확장의 실행가능성을 평가하기 위한 장기 계획 절차를 반영한 것이라고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>