<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 문화</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibCulRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 문화</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:37.302Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘꿈의 오케스트라’ 박은수, 두다멜 프로젝트에 한국인 첫 참여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257190&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257190&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820430481409_1659008584_0924257190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘한국형 엘시스테마’인 ‘꿈의 오케스트라’ 단원 박은수(18·바이올린·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)양이 세계적인 지휘자 구스타보 두다멜(41)이 미국 로스앤젤레스에서 지난 19일부터 진행하는 청소년 대상 오케스트라 교육 프로그램에 참여 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두다멜은 베네수엘라의 청소년 음악 교육 프로그램인 ‘엘시스테마’가 배출한 최고 스타. 현재 LA 필하모닉 오케스트라 음악감독이자 두다멜재단 공동의장인 그는 2018년 청소년 연주자들을 위한 음악 교육 프로그램 ‘엔쿠엔트로스(Encuentros·만남)’를 시작했다. 올해는 22개국 18~26세 청소년 연주자 100여명이 오디션을 통해 선발됐으며, 박양은 한국인으로는 처음 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두다멜은 28일 오전 1시 ‘2022 엔쿠엔트로스’에 참가하는 22개국 언론과 가진 화상 인터뷰에서 “음악은 전문 지식이나 기교를 넘어 모든 인간의 기본권이자 아름다움과 성찰, 협력, 조화로 나아가는 수단”이라며 “국적이나 서로의 다름에 상관없이 함께 음악을 만드는 것이 엔쿠엔트로스의 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 양은 전북 부안지역 꿈의 오케스트라에서 10년 동안 바이올리니스트로 활동했다. 2011년 출범한 꿈의 오케스트라에는 지금까지 51개 지역에서 3000여명의 학생들이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔쿠엔트로스 참가자들은 2주간 두다멜이 진행하는 워크숍과 리허설 등에 참여한다. LA청소년오케스트라(YOLA) 단원들과 함께 ‘엔쿠엔트로스 오케스트라’를 구성해 두다멜 지휘로 콘서트도 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실사·애니 결합해 드라마 형식 넓혀… 시즌3는 미정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257159&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257159&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820420381407_1659008523_0924257159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이야기는 자체는 특별하지 않을 수 있지만 여러 새로운 방식을 사용했다. 애니메이션 형태로 전달했을 때도 충분히 재밌을 수 있고 시청자들과 소통할 수 있다는 생각이 든다. 표현 방식의 한계가 없는 다양한 형식의 드라마들이 많이 나왔으면 좋겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹툰을 원작으로 한 티빙 오리지널 시리즈 ‘유미의 세포들’ 시즌1·2를 연출한 이상엽 감독은 28일 화상 인터뷰에서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 주 ‘유미의 세포들2’ 마지막 회가 공개됐다. 시즌1에서 알콩달콩 연애했던 구웅과 유미가 헤어지는 장면으로 시작한 시즌2는 유미가 결혼까지 결심했던 두 번째 남자친구 바비와 이별하고 새로운 남자 순록이 등장하면서 막을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 시즌을 관통하는 주제는 유미의 성장이다. 이 감독은 “유미에게 많은 일들이 일어나고 실수도 있었지만 ‘잘 하고 있어’라고 말해주고 싶었다”며 “저한테 하는 격려일 수도 있고, 시청자가 스스로에게 하는 격려일 수도 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 팬을 보유한 웹툰 원작을 영상화한다는 점, 실사와 애니메이션의 결합이라는 새로운 형식을 시도한다는 점 때문에 초반에는 흥행을 우려하는 시선이 많았다. 하지만 웹툰에서 2D로 표현된 세포들을 때로는 익살스럽게, 때로는 진지하게 살아 숨쉬도록 한 연출과 캐릭터를 잘 살려낸 배우들의 호연으로 좋은 결과를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대본을 쓴 송재정 작가는 “시즌1과 2는 함께 기획했지만 콘셉트를 다르게 잡았다”면서 “첫 시즌은 웹툰과 얼마나 비슷한지, 캐릭터가 어떻게 구현되는지에 시청자들이 초점을 맞추실 것 같아서 이미지를 충실히 만드는 데 중점을 두고 에피소드는 그대로 갔다. 시즌2는 같은 패턴이 지루하게 보일까봐 많은 변주를 시도했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 작업한 김경란 작가는 “시즌1보다 2에서 인기를 많이 체감할 수 있었고, 온라인 반응도 훨씬 뜨거웠다”면서 “시즌1은 티빙과 방송에서 동시 공개됐지만 이번엔 시청자들이 온라인 동영상 서비스(OTT)인 티빙에 가입해 찾아봐야 했는데도 더 많은 사람들이 보는 것 같았다. ‘선택받았구나’ 생각했다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌에는 새로운 세포들이 시청자들의 눈길을 끌었다. 유미와 바비의 키스신에 등장한 두 사람의 혀 세포는 개그맨 유세윤과 강유미가 스페셜 성우를 맡았다. 유미가 일러스트 작가 컨트롤지에게 걸쭉한 욕을 퍼붓는 장면에선 욕 세포가 대활약을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우들의 연기도 빼놓을 수 없는 성공 요인이다. 유미 역의 김고은은 지난 19일 ‘제 1회 청룡시리즈어워드’에서 여우주연상을 받았다. 바비 역의 진영, 구웅 역의 안보현도 열연을 펼쳤다. 특히 유미와 바비의 슬픈 이별 장면은 많은 시청자들의 가슴을 울렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 작가는 “깜짝 놀랐다. 두 분이 연기를 잘 하는 줄은 알고 있었지만 ‘우리가 그렇게 대본을 절절하게 썼나’ 싶을 정도로 몰입하더라”면서 “드라마를 보면서 여러 번 울었다. 배우들의 연기에 많이 감화됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌3에 대한 기대가 높지만 제작은 결정되지 않았다. 이 감독은 “많이 궁금해 하실 텐데 아직 다음 시즌에 대해 말씀 드릴 단계가 아니다. 모두 오랜 기간 작업해 우선 휴식이 필요할 것 같다”며 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갑자기 차 탁송 취소라니”…제주 여행객 대혼란, 무슨일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322192&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322192&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2021071415153371100_1626243333_0017322192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도 여행을 하면서 렌트카 대신 자신의 자동차를 배로 보내 이용하는 탁송 서비스를 예약한 여행객들이 무더기로 갑작스런 예약 취소를 통보받으며 혼란을 겪는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁송업체들과 계약된 해운사가 사전 고지 없이 선박 매각을 결정해 행정 절차에 필요한 시간 동안 해당 선박을 이용할 수 없게 돼서 벌어진 일이었다. 이틀에 걸친 협의 끝에 해당 매각 절차 자체가 미뤄지며 급한 불은 끄게 됐지만, 본격적인 휴가철이 시작된 가운데 이미 피해를 본 여행객들은 분통을 터뜨리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072815124380882_1658988763_0017322192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 27일 제주 여행 커뮤니티와 지역 맘카페 등에는 ‘제주 탁송이 취소됐다’는 내용의 글들이 잇따라 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 탁송서비스 업계에서 가장 큰 J업체가 계약 해운사의 갑작스러운 탁송 선박 매각으로 인해 탁송 일정에 문제가 생겼다는 공지를 띄운 것이 시작이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업체 측 공지와 여행객들의 글에 따르면 해운사가 선박을 매각하면 이후 행정절차 기간에 선박이 무적상태(소유자가 없는 상태)가 돼 운행이 불가능해진다. 해운사가 선박을 매각하는 사실을 업체 측에 당일에서야 일방 통보하는 바람에 일정 기간 탁송 서비스를 진행할 수 없게 됐다는 게 업체 측의 설명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;J업체 외에도 A업체, H업체 등 해당 선박을 이용하는 다른 곳들도 사정은 마찬가지였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072815141980886_1658988859_0017322192.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 업체는 선박 매각에 따라 서비스가 어려울 것으로 예상되는 29일부터 다음달 2일까지 탁송서비스를 예약한 소비자들에게 예약 취소가 불가피하다며 전액 환불조치 하겠다고 통지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이미 숙소와 항공 등을 다 예약하고 탁송서비스로 차를 보내려 했거나 이미 제주에 가서 육지로 돌아올 일정을 앞두고 있는 여행객들에겐 청천벽력같은 소식이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “어제 아이들과 하루치 짐만 들고 제주에 와 있다. 아기 기저귀 등 부피가 큰 짐은 차에 실어서 탁송 서비스를 맡긴 건데 갑자기 취소라니 어쩌라는 건가. 환불이 문제가 아니다”고 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 제주도에 가기 전인 여행객들도 난감하긴 마찬가지였다. 더욱이 탁송 불가 기간은 ‘7말8초’ 여름 최고 성수기여서 대안을 찾는 것조차 어려웠다. 일부 여행객은 급히 비행기를 취소하고 여수나 목포항 등에서 차와 함께 갈 배편을 알아보고 있다면서 “지금 배편도 구하기 힘들다. 항구 가서 무작정 알아보는 수밖에 없다”고 토로하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 탁송 서비스로 차를 받아 제주도 여행을 하는 중인 여행객들 역시 배편을 구하지 못하는 한 제주에 발이 묶여야 하는 것이냐며 불안에 떨었다. 한 여행객은 “차를 버리고 갈 수도 없고, 어떻게 하라는 건지 모르겠다”면서 “배편을 구하더라도 목포에서 서울까지 운전해 올라갈 일이 막막하다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환불이 아닌 대체 선박을 확보해 서비스를 해줘야 하는 것 아니냐는 요구가 대부분이었지만 28일까지도 업체들은 명확한 답변을 주지 못했다. 대부분 고객센터는 전화 불통 상태에 빠지고 홈페이지와 커뮤니티 댓글을 통한 대응이 전부이다보니 여행객들의 답답함은 더욱 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 소비자들은 선박 매각 등 관련 절차를 담당하는 제주해양수산관리단에 직접 항의하며 대책을 요구했다. 결국 이날 오후 늦게서야 선박 매각 매수 업체간의 조정이  이뤄져 매각 절차 자체 연기가 결정됐다. 이에 따라 예정돼 있던 탁송 물량은 예정대로 운송이 가능하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주해양수산관리단 관계자는 28일 국민일보와 통화에서 “현재는 매각 해운사가 다시 정상 운행 한다는 공문을 보내 당분간 이 해운사의 소유로 선박이 운행될 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072817542681257_1658998466_0017322192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘탁송 대란’은 일단락 됐지만, 여전히 혼란은 이어지고 있다. 현재 탁송서비스 업체는 홈페이지 공지를 통해 “선박출항의 휴항이 취소되고 재출항이 확정되었다”며 “차량인수와 해상운송 모두 정상화 됐다”고 알린 상태다. 이어 “기존 접수일정 그대로 인수를 진행할 예정이며, 환불을 요청 주셨던 분들의 재접수와 변경신청도 진행할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 개별적인 안내 절차나 고객 상담 등은 제대로 진행되지 않는 것으로 전해졌다. 소비자들은 “아직 개별 연락 못 받았는데, 서비스가 재확정되는 것으로 알면 되나”, “전체 개별 연락은 도대체 언제 주는 거냐”고 답답함을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27~28일 이틀 사이 벌어진 혼란 속에 급하게 렌터카를 빌렸거나 예약한 항공이나 숙소 등을 취소·변경한 소비자들은 금전적 피해도 호소하고 있지만 이에 대한 피해 대책도 아직 마련되지 않고 있다. 처음 탁송업체 측 안내에 따라 탁송 예약을 취소한 한 소비자는 &lt;span&gt;“내일 탁송인데 나한테는 재출항 문자가 안 왔다”면서 “탁송이 안 된다길래 급하게 차를 렌트했는데 성수기에 비싸게 빌리고 취소 수수료까지 내라는 거냐”고 분통을 터뜨렸다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이번 대란은 해운사의 선박 매각 사실이 사전에 통지되지 않으면서 발생했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주해양수산관리단에 따르면 선박을 매각·매입할 땐 매각 계획을 세워 절차대로 진행한다. 이때 매각 해운사가 매각 관련 공문을 계약 업체들에 보내면 업체들이 그 일정을 고려해 서비스 이용에 문제가 없도록 조치해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관리단 관계자는 “보통 매각 계획이 세워지면 절차대로 진행하는데 이번에는 매각 해운사가 조금 급했던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 중국 국장이 본 中國夢 … ‘미국 대체’ 꿈은 이뤄질까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256870&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256870&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:17:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072818040681289_1658999046_0924256870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국과 중국의 경쟁이 날로 치열해지고 있다. 그런데 이것은 무엇에 대한 경쟁인가? 누가 세계 질서를 주도할 것인지를 둘러싼 경쟁인가? 그렇다면 중국은 미국을 대체하겠다는 분명한 목표를 가지고 있는가? 이를 달성하기 위한 중국의 전략은?&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘롱 게임’은 이 질문들에 답하려고 한다. 어떤 학자들은 중국이 미국을 대체하기를 원하지 않으며 경제 발전과 국내 안정에 주로 초점을 맞추고 있다고 주장한다. 최근 중국이 보여주는 공세적인 모습도 시진핑 국가주석의 성격 때문으로 해석하기도 한다. 하지만 다른 편에는 중국이 지역적으로나 세계적으로 미국을 대체하고자 한다고 보는 견해가 있다. 이 책을 쓴 러쉬 도시는 후자의 관점을 대표한다. 저자는 소련 붕괴로 냉전이 끝난 이후 30여년 동안 중국이 처음에는 동아시아 지역에서, 현재는 세계적인 차원에서 미국식 질서를 대체하려는 국가 차원의 대전략을 추진해 왔다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것이 새로운 주장은 아니다. 하지만 러쉬 도시가 미국 바이든 행정부의 백악관 국가안보회의(NSC)에서 중국 담당 국장을 맡고 있다는 점에서 이 책의 무게는 남다르다. 러쉬 도시는 자신의 주장을 중국의 일급 자료들을 통해 논증한다. 당 대회에서 총서기가 발표하는 보고서와 지도자급 연설문, 대사회의와 중앙외사공작회의 등 중요 외교정책 회의에서 발표된 연설문, 인민일보 등 당 언론 보도, 정부 부처와 군에서 발행한 문서, 고위 관리들의 회고록과 선집, 주요 외교관과 학자들의 견해, 정부 측 싱크탱크 논평 등을 꼼꼼하게 인용하며 중국의 대전략을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 30년간 중국이 추진해온 미국 대체 전략을 3단계로 나누어 설명한다는 점도 이 책의 강점이다. 러쉬 도시는 중국의 대전략은 중국과 미국의 힘의 격차에 대한 중국 지도부의 판단에 따라 3단계로 진행되었으며, 중국공산당의 주도와 조율 아래 군사·경제·정치적인 다양한 수단을 통해 실행되었다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072818040781290_1658999047_0924256870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첫 단계는 1989년부터 2008년까지의 ‘도광양회(韜光養晦·능력을 감추고 때를 기다린다)’ 시기다. 1989년 톈안먼 시위는 중국에게 미국의 이데올로기 위협을 인식하게 했고, 걸프전쟁의 신속한 승리는 미국의 군사적 위협을 상기시켰으며, 소련이라는 공동의 적이 사라진 것은 미국의 지정학적 위협을 생각하게 했다. 이로부터 미국의 힘을 대체하기 위한 중국의 투쟁이 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 중국은 미국의 힘이 월등하다는 사실을 인정하면서 중국에 대한 미국의 군사·정치·경제적 레버리지를 약화시키는 ‘약화시키기’를 추진했다. 미군이 중국 근처의 바다를 통제하거나 개입할 능력을 약화시키는 ‘해양 거부’ 전략, 지역 기구들에 가입해 미국의 영향력을 정지 시키기, 미국의 경제 압박을 피하기 위한 수단으로서 WTO 가입 등이 이 시기에 추진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 단계는 2009년부터 2016년 사이의 ‘유소작위(有所作爲·무언가를 성취하기)’ 시기다. 2008년 글로벌 금융위기 이후 중국은 미국과의 국력 격차가 축소되었다는 편단 아래 아시아에서 미국의 영향력에 대한 도전을 시작한다. 이때부터 중국 외교의 최고 관심은 미국에서 ‘주변 국가’로 이동했고, “중국의 이웃 지역을 운명공동체로 만들겠다”는 목표로 나아갔다. 이 시기를 대표하는 정책이 AIIB(아시아인프라투자은행) 설립과 일대일로 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 번째 단계는 2016년 이후 지금까지로 ‘100년 만의 대변동’ 시기다. 중국은 브렉시트, 트럼프 대통령의 당선, 코로나19 대응 실패 등을 미국 쇠퇴의 결정적 신호로 해석하고 글로벌 리더로서 미국을 대체하려는 시도를 공세적으로 추진하고 있다. 시진핑 중국 국가주석은 2019년 연설에서 “오늘날 세계는 100년 만의 대변동을 겪고 있으며 중화민족의 위대한 부흥 실현은 중대한 시기에 와 있다”고 말했다. 중국 지도자들의 발언에서 거듭 나타나는 ‘100년 만의 대변동’이란 미국의 쇠퇴와 중국의 부상을 함께 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 책이 철저히 미국의 입장에서 쓰여졌다는 건 분명하다. 트럼프 행정부에 이어 대중 압박을 이어가고 있는 바이든 행정부의 관점을 대변하고 있는 것도 사실이다. 하지만 미국의 대중국 정책 담당자가 문서적 접근 방식을 통해 중국 전략을 해부한다는 점에서 주목할 이유가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시간이 얼마 남지 않았다”… 30년 빙하 탐험 학자의 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257026&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257026&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072818020981283_1658998929_0924257026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기후위기를 말할 때 빠지지 않고 나오는 게 빙하가 녹고 있다는 얘기다. 그러나 빙하는 비현실적인 물체처럼 보인다. 빙하를 직접 보기 어렵기 때문이다. ‘빙하여 안녕’은 거대한 빙하 앞으로 독자를 데려가 그 내부와 하부를 보여준다. 또 빙하와 기후가 어떻게 교섭하는지, 빙하가 녹는 것이 지구에 어떤 영향을 미치는지 알려준다. 빙하의 과학을 다룬 책이지만 여성 빙하학자의 열정적인 탐험기 형식을 취하고 있어 흥미롭게 읽을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“빙하와 빙상의 표면보다는 그 아래 어둡고 신비로운 저면이 더 나의 흥미를 끌었다. 남극 대륙에서는 더욱 그랬다. 그곳은 3000만년 동안 빛에 굶주린 세상, 아무도 접근하지 못한 세상이었으니까.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;저자 제마 워덤(영국 브리스톨대 빙하학과 교수)은 30년 가까이 알프스산맥에서부터 북극의 스발바르 제도, 남국 대륙, 히말리야산맥, 파타고니아에 이르기까지 세계 곳곳의 빙하를 탐험해 왔다. 빙하 속에 존재하는 생물을 찾는다거나 빙상 아래 저장된 물에 녹아 있는 산소의 양을 측정하는 등의 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빙하 하부와 그 아래 암석 사이에 커다란 호수들이 있다는 사실이 드러났고, 빙하 밑에 미생물이 산다는 놀라운 발견이 이뤄졌다. “빙하에 대한 우리의 인식은 춥고 황량한 불모지에서 점차 인근의 모든 해양 생태계에 영양물을 제공하는 식품 공장으로 바뀌고 있었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학자들은  빙하 밑에서 많은 양의 메탄을 발견했다. 저자는 서남극 빙상 밑에 저장된 메탄이 수십억 톤에 이른다는 추정치를 얻어냈다. 빙하가 사라지면 이 얼음 같은 고체 메탄이 대기 속으로 나올 수 있고, 그것은 기후 온난화에 치명적인 영향을 미친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남극 서해안 아문센해 인근의 ‘파인 아일랜드 빙하’는 영국 면적의 3분의 2가 조금 넘는다. 지구상에서 가장 빠르게 줄어드는 빙하로 1년에 1m 이상 얇아지고 있다. 그는 “아문센해 빙하들의 후퇴는 서남극과 우리 해수면의 상승을 좌우하는 열쇠가 될 것”이라고 경고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저자는 책을 마무리하면서 “내가 배운 한 가지는 우리 인간이 빙하와 떼려야 뗄 수 없는 관계에 있다는 사실”이라며 “그들에게는 시간이 얼마 남지 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[200자 읽기] 헛도는 공정 담론에 새 비전 제시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257057&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257057&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072818010481276_1658998864_0924257057.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정희원 미국 애리조나주립대 커뮤니케이션학과 교수가 공정 담론에 참전했다. 비정규직 정규직 전환, 여성할당제, 이대남 등 공정 이슈들을 다루며 공정이 개인주의·능력주의와 결합하는 모습을 치밀하게 비판한다. 또 헛도는 공정 담론을 넘어서기 위해 정의와 돌봄이라는 두 기둥을 중심으로 한 새로운 비전을 제시한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[200자 읽기] 박상영 연작… ‘사랑 3부작’ 완결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257056&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257056&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072818010681278_1658998866_0924257056.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정보라와 함께 올해 영국 부커상 인터내셔널 부문 후보에 올랐던 소설가 박상영의 신작. 네 편의 중단편으로 구성한 연작소설로 사회 초년생들의 직장 분투기, 30대들의 생활상 등을 담아냈다. 20대의 이야기를 담은 ‘대도시의 사랑법’, 10대 시절을 그린  ‘1차원이 되고 싶어’와 함께 박상영의 ‘사랑 3부작’을 이루는 작품.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[200자 읽기] 중년 남성의 인생 개조 프로젝트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257055&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257055&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072817590381272_1658998743_0924257055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘아몬드’ 작가 손원평의 신작 장편소설. 여러 번 사업에 실패해 빚더미에 오르고 가족과도 멀어진 한 중년 남자가 주인공. 자살에도 실패한 그가 어느 날 우연히 듣게 된 ‘변화’라는 메시지에 꽂힌다. 그때부터 이 남자의 인생 개조 프로젝트가 시작된다. 그는 맨 먼저 자세를 바꾸기로 결심한다. 그 다음은 표정.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[200자 읽기] 정신질환 낙인은 사회의 구성물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257054&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257054&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072818030481287_1658998984_0924257054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정신보건을 연구하는 문화인류학자가 정상성이라는 허구에서 비켜난 사람들에게 문화가 어떻게 ‘비정상’이라는 낙인을 찍어 왔는가를 보여준다. 정신질환이 낙인이 된 다양한 사례들을 탐구한다. ‘정상은 없다’는 책 제목이 힘차게 말하는 것처럼 정신질환이라는 낙인이 역사·사회·문화적 구성물이라는 걸 알려 준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[200자 읽기] 한국 초기 천주교회 역사 집대성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257053&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257053&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:58:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072817580481267_1658998684_0924257053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고전학자 정민 교수가 1770년대 중반 서학의 태동기부터 1801년 신유박해까지 초기 천주교회의 역사를 집대성했다. 천주교계와 학계를 통합하는 중간자적 입장에서 초기 천주교를 둘러싼 각종 논란과 쟁점을 검증했다. 정약용 배교 문제, 이승훈 평가, 주요 자료로 대접받아온 ‘만천유고’의 정체 등 흥미로운 주제들이 많다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>