<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:31:27.495Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 약자와의 동행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255856&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255856&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072222040675569_1658495046_0924255856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나 팬데믹이 진정되는가 싶더니 확진자가 다시 급증하고, 물가는 치솟아 서민들의 삶은 더욱 팍팍해지고 있다. 경제 위기는 언제나 약자에게 더 가혹하다. 무료급식소에서 제공하는 한 끼 식사가 식자재값 상승으로 부실해지고, 결식아동이 급식카드로 먹을 수 있는 메뉴는 점점 줄어들고 있다. 한국은행의 기록적인 기준금리 인상에 따른 이자 부담으로, 코로나 때 빚을 진 자영업자들의 한숨이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민초들의 삶이 피폐해질 때 한국교회는 무슨 일을 해야 할까. 예수님은 이런 상황에서 어떻게 하셨을까. 예수님은 이 땅에 오셔서 가난한 자와 약자들을 돌보시고 병든 이들을 치유하셨다. 이웃 사랑을 강조하신 예수님은 누가 내 이웃이냐고 묻는 율법학자 질문에 착한 사마리아인의 비유를 들어 말씀하신다. 어떤 사람이 예루살렘에서 여리고로 가는 길에 강도를 만나 가진 것을 모두 빼앗기고 죽을 위험에 처했을 때 제사장과 율법을 가르치는 레위인은 그를 못 본 체 피해서 가버렸다. 하지만 여행하던 사마리아인은 그에게 응급처치를 하고 여관으로 데려가 정성껏 치료해 줬으며 다음 날 여관 주인에게 데나리온 두 닢을 주면서 잘 돌봐달라고 부탁하고 떠난다. 이제 예수님은 율법학자에게 묻는다. 누가 너의 이웃이냐고. 이 질문은 오늘날 한국교회에 예수님이 던지는 질문이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 코로나 팬데믹 기간 우리 사회로부터 이기적이다, 독단적이다 등의 부정적 평가를 받으며 신뢰도가 추락했다. 교회가 실추된 신뢰를 회복하고 비기독교인에게 복음을 전하기 위해서는 착한 사마리아인처럼 아무런 조건 없이 사회적 약자를 돌보아주고 지역 공동체를 위해 헌신해야 한다는 자성의 목소리가 높다. 사람들은 크리스천의 행실을 보고 그들이 믿고 따르는 예수 그리스도의 가르침에 관심을 갖게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 지역 공동체에 선한 이웃으로 다가서는 데 좋은 파트너가 생겼다. 서울시를 비롯한 행정기관이다. 오세훈 서울시장은 지난 1일 민선 8기 임기를 시작하면서 ‘약자와의 동행’을 슬로건으로 내세웠다. 오 시장은 지난 8일 국민일보와의 인터뷰에서 “민선 8기 서울시의 가장 중요한 원칙이 약자와의 동행이고, 기독교는 한국 사회가 어려움에 처할 때마다 빛과 소금의 역할을 해왔다”면서 한국교회와 함께 약자들을 위해 많은 일을 하고 싶다는 뜻을 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회와 서울시가 민관 협력 차원에서 사회 약자들을 위해 할 수 있는 일은 많다. 어린이집과 데이케어센터를 통한 돌봄서비스, 교육 격차 해소를 위한 ‘서울런(Seoul Learn)’ 멘토 프로그램, 생명 존중을 위한 자살예방프로그램, 지구 위기 대응을 위한 친환경 협력 사업 등이다. 오 시장은 “교회의 공간을 활용할 수 있다면 굉장히 도움이 된다. 서울시와 한국교회 간 협조 체계를 구축해 많은 일을 할 수 있다면 좋은 일”이라며 쌍수를 들어 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 전역에 거미줄처럼 퍼져 있는 교회가 공공선을 실천할 수 있는 인프라가 될 수 있다면 이보다 좋은 사회적 자원이 있을까. 현재 교동협의회(교회와 동사무소), 교구협의회(교회와 구청), 교서협의회(교회와 서울시)가 구축돼 있으니 이를 잘 운영한다면 한국교회가 우리 사회에 선한 영향력을 끼칠 수 있고 약자에게는 큰 버팀목이 될 것이다. 교회가 건물이 아닌, 예수 그리스도를 믿는 이들의 공동체라는 점을 생각하면서 예배 회복과 함께 지역 공동체 회복에 더욱 힘써야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개화기에 선교사들이 낯선 조선 땅에 와서 교육과 의료, 구호 사업을 펼친 결과 기독교가 우리 사회의 큰 신뢰를 얻었고 교회에서 많은 지도자가 배출됐던 사실을 기억하자. 힘든 시기이지만 한국교회에 여전히 희망이 있는 것은 오늘도 묵묵히 좋은 이웃이 되기 위해 예수님의 사랑을 실천하는 교회들이 많기 때문이다. “내가 진실로 너희에게 이르노니 너희가 여기 내 형제 중에 지극히 작은 자 하나에게 한 것이 곧 내게 한 것이니라.”(마태복음 25장 40절)&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 길 잃어버리기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256062&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256062&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072201090475117_1658419744_0924256062.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 핫하다는 예능 프로그램을 보다 눈에 띄는 장면이 있었다. 프로그램 이름은 ‘뿅뿅 지구오락실’로, 유명 방송 제작자인 나영석 PD의 작품이다. 4명의 여성 출연진이 해외를 누비며 게임과 미션을 수행하는 콘셉트인데 출연진 모두 MZ세대라는 점이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 제작진은 태국에서 출연자들을 낙오시키고 1시간 정도 떨어진 현지 식당을 찾으라는 미션을 줬다. 식당 이름은 태국어로 쓰여 있었다. 제작진이 상상한 그림은 아마 이런 것이었을 테다. 식당 이름을 해석하기 위해 현지인과 어설프게 소통하고, 익숙지 않은 현지 대중교통을 이용하다 뜻밖의 실수를 연발하는 모습. 우여곡절 끝에 목적지에 도착했지만 결국 제한 시간을 넘겨 벌칙을 받게 되는 리얼 버라이어티다운 전개 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 예상은 완전히 빗나갔다. 1992년생부터 2003년생까지 구성된 출연자들은 곧바로 스마트폰을 꺼내 태국어를 번역하고 단번에 최단 경로를 검색했다. 인터넷 지도를 보며 대중교통도 척척 이용하고, 제작진에게 선물할 과일을 사는 여유까지 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은 주어진 상황을 낙오가 아닌 놀이로 받아들였다. 언어가 다른 해외, 처음 가본 낯선 장소임에도 길을 잃으면 어쩌나 하는 두려움은 찾아볼 수 없었다. 제한 시간보다 8분이나 일찍 식당에 도착한 출연자들을 보고 나 PD는 당혹스러운 표정으로 미션 성공을 알린다. “그 시절이랑 다르잖아요.” 출연자의 능청스러운 한마디로 스타 PD는 한순간에 ‘옛날 사람’이 되고 만다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국왕립학회 수석연구원을 지낸 저널리스트 마이클 본드는 ‘길 잃은 사피엔스를 위한 뇌과학’이라는 책에서 길 찾기 능력이 인간의 생존을 위한 핵심 조건이었다고 말한다. 작가는 호모사피엔스가 네안데르탈인이나 데니소바인 등을 제치고 최후의 승자가 될 수 있었던 이유를 수십, 수백㎞ 떨어진 집단을 찾아가 교류할 수 있었던 길 찾기 능력에서 찾는다. 자원의 위치, 포식자의 동향 같은 정보를 여러 집단과 공유할 수 있었기 때문에 결국 진화적으로 유리한 위치에 설 수 있었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 설명대로라면 우리 유전자에는 탐험가라는 본능과 지형·지물, 위치, 방향, 공간을 인식해 길을 찾는 능력이 새겨져 있다. 그런데 GPS와 인터넷, 스마트폰이 주어진 환경에서는 이 능력을 좀체 꺼내 볼 기회가 없다. 애초에 길을 잃는다는 전제가 불가능하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷 지도를 열면 나는 늘 선명한 동그라미로 지도의 중심에 서 있다. GPS 기술과 지도 서비스는 점점 정교해져 내가 바라보는 방향을 화살표로 표시해주기도 하고, 실제 거리를 찍은 사진을 보여주기도 한다. 길을 찾는 건 더 이상 나의 몫이 아니다. 목적지를 입력하는 것만으로 지도는 가장 빠른 경로는 물론 교통수단, 도착 예상 시간까지 알려준다. 지도가 표시한 대로 따라가기만 하면, 내비게이션이 안내하는 방향으로 나아가기만 하면 설령 내가 어디에 있는지 알지 못하더라도 손쉽게 목적지에 도착한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어디서든 길을 찾을 수 있다는 건 그만큼 주변 환경을 세심히 관찰하고 기억할 필요가 없다는 의미이기도 하다. 낯선 길을 낯설게 감각하려면 길에서 만나는 새로운 풍경을 인지해야 하는데, 가야 할 방향이 정답처럼 정해진 길 위에서는 ‘경로를 이탈하지 않는 것’만이 유일한 목표가 된다. 그 여정에는 우연도 없고 발견도 없다. 가장 효율적인 방법으로 가장 빠른 시간에 목적지까지 이동할 수 있지만 머릿속 지도는 갈수록 흐려지고 좁아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 비평가·역사가인 리베카 솔닛은 에세이 ‘길 잃기 안내서’에서 길을 잃는 것을 “미지를 향해 문을 열어두는 것”이라고 비유했다. 솔닛은 자신이 “길을 벗어나기를 좋아하고, 아는 것 너머로 나가보기를 좋아한다”고 이야기한다. 그는 “지도와 다투는 나침반에 의지하여, 도중에 만난 낯선 사람들이 알려준 천차만별의 방향 지시에 의지해서 돌아오는 것을 좋아하는” 사람이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;솔닛이 말하는, 길을 잃어야 하는 이유는 단순하다. “사물을 잃는 것은 낯익은 것들이 차츰 사라지는 일이지만, 길을 잃는 것은 낯선 것들이 새로 나타나는 일이다. (…) 그때는 세상이 우리가 알던 것보다 더 커진 셈이다.” 우리에게 진정 필요한 미션은 길 찾기가 아닌 ‘길 잃어버리기’일지 모르겠다. 낯선 길을 마주할 용기가 필요한 시대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072201090475118_1658419744_0924256062.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 사회부 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 기러기 토마토 스위스 ∼ 우영우</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256053&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256053&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072222050575571_1658495105_0924256053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 성수동 거리의 벽화 앞에서 시민들이 너도나도 휴대폰으로 사진을 찍습니다. 자폐 스펙트럼 장애를 가진 변호사의 이야기를 담은 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’의 홍보 벽화입니다. 드라마는 장애인에 대한 차별적 인식을 따끔하지만 재치 있게 풀어내 인기를 끌고 있습니다. ‘우영우’는 거꾸로 읽어도 이름이 같습니다. 다양성을 존중하는 사회가 되기를 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 우리가 쫓는 것이 돈이 되는 순간</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256063&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256063&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072201101175120_1658419811_0924256063.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내 손으로 직접 호텔을 만든다면? 아, 생각만으로도 설렌다. 정말로 호텔을 만드는 사람들은 누굴까. 얼핏 떠오르는 건 재벌가를 비롯한 고액 자산가들이다. 요즘은 꼭 그렇지 않다. 자산 운용사라는 새로운 ‘선수’가 호텔 개발에 뛰어들었다. 이들은 안정된 자금을 가지고 있으니 공사 도중 중단될 일이 거의 없는 장점을 가졌다. 이들은 자본을 투자받았으니 이익을 내는 것이 무엇보다 중요하다. 때문에 장기적 안목의 호텔 운영보다는 수익 극대화에 더 관심을 갖는 것은 단점이다. 하지만 이미 여러 곳의 다양한 호텔이 이들 손에 의해 탄생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 세상에 다 좋기만 한 것이 있을 리 없다. 최근 호텔 시장은 전반적으로 우상향 기류이긴 하지만 위험 신호가 감지되는 것이 있으니 바로 분양형 호텔이다. 간단히 설명하면 개인이 호텔 객실을 소유함으로써 판매 수익을 일정하게 보장받는 방식이다. 운영을 직접 하는 것도 아닌데 판매가 될 때마다 이익이 발생한다니 얼핏 들으면 이보다 더 좋을 수 없다. 그러나 호텔 산업의 본질을 조금이라도 이해한다면 이것이 얼마나 위험한지 금세 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 개발 상품 중 호텔은 위험도가 높은 쪽에 속한다. 문전성시를 이루다가도 예상 밖의 상황이 발생하면 객실은 금세 텅 비어버리고 만다. 공실이 지속되면 호텔은 금방 휘청거리고, 실제로 우리는 그렇게 해서 문을 닫은 몇몇 호텔의 사례도 이미 알고 있다. 이런 위험은 호텔 수익 구조의 원죄로부터 비롯한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각해보면 쉽다. 주택은 지어서 누군가에게 팔면 그걸로 끝이다. 사무실은 임대 기간이 정해져 있으니 계약 기간 동안에는 비교적 안전하다. 하지만 호텔은 매일매일 팔리느냐 안 팔리느냐의 기로에 서 있다. 하루 단위로 고객이 객실에 묵어야만 수익을 창출할 수 있다. 만일 분양형 호텔을 하나 마련했다고 하자. 분양을 받을 때 단골 슬로건으로 내세우는 ‘수익 보장’이 이루어지려면 그에 따른 위험 가능성까지도 모두 감당해야 한다. 손실이 나면? 고스란히 내가 책임져야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 분양형 호텔은 왜, 어떻게 등장했을까. 정답은 역시 돈이다. 공사 중 분양이 성공하면 투자금 회수가 빨라지고, 넉넉해진 자본은 다른 곳에 유용하게 쓸 수 있다. 이를테면 대출금 상환 같은 것?&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이나 캐나다 등에서도 분양형 호텔 사례가 있다. 하지만 우리와 다른 점이 있다. 이들은 당장의 수익 보장을 자신하기보다 객실 수익에 대한 이익을 나눠 갖는다. 수익을 많이 올릴수록 이익이 높아지니 운영사는 어떻게든 수익을 극대화하기 위해 온갖 노력을 다하게 마련이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성공적인 사업 모델과 사기 분양은 ‘한 끗’ 차이다. 코로나19로 인해 뜻밖에 활짝 열린 국내 시장에 호텔은 어떤 모습으로 나타나야 할까. 호텔 개발업체, 금융기관, 그리고 소비자들까지 모두 머리를 맞대고 고민해야 할 때다. 단, 그 고민이 돈만을 쫓는 거라면 그것은 곧 위험으로 향하는 지름길이 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 53일 만의 원 구성… 민생에 올인하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256277&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256277&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072222030475567_1658494984_0924256277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야가 우여곡절 끝에 22일 21대 국회 후반기 원 구성 협상을 타결하고 본회의를 열어 상임위원회 위원장 선출 등을 마쳤다. 국회가 공전된 지 53일 만이다. 원 구성 협상 막판 최대 쟁점이었던 행정안전위, 과학기술정보방송통신위는 여야가 1년씩 번갈아 위원장 자리를 맡기로 합의했다. 상임위 배분의 경우 국민의힘이 법제사법위를 포함해 외교통일·기획재정위 등 7곳의 위원장을, 더불어민주당이 정무·교육·예산결산특별위 등 11곳의 위원장을 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;늦었지만 이제라도 국회가 정상화 된 것은 다행이다. 지금 고물가 고금리 고환율에다 코로나19 재확산으로 민생이 큰 어려움을 겪고 있다. 서민, 자영업자들은 하루하루를 버티는 데 한계에 다다랐다. 정치권은 국민의 아픔을 가장 먼저 어루만져 주고 경제난을 해결하는 데 앞장서야 하건만 그동안 제 역할을 방기했다. 법을 심의·제정하는 국회가 정작 국회법을 어기며 원 구성에 꾸물댔다. 여야는 입으로는 민생을 외치면서도 남 탓하기 등 정쟁과 내부 권력투쟁에만 골몰했다. 의원들은 한 달 동안 지난 4일 국회의장단 선출을 위해 본회의에 딱 한 번 참석했을 뿐 내내 놀다가 지난 20일 세비 1285만원을 타갔다. 국민의힘 조은희 의원만 “국회 장기 파행에 면목이 없다”며 세비 반납 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파렴치하고 무능하다는 소리를 들은 국회는 속죄 차원에서라도 민생에 올인해야 한다. 안팎에서 불어오는 복합 위기의 파고가 거센 만큼 서민 보호에 한치도 늑장을 부려서는 안 된다. 가장 시급한 것은 경제 위기를 헤쳐나가기 위한 법안 처리다. 여야는 유류세 인하 폭 확대, 근로자 식비 비과세 한도 인상 등 공감대를 형성한 부분부터 시작해 규제 완화 및 민생 관련 법안을 속히 통과시켜야 한다. 최근 기획재정부가 발표한 세제개편안도 상당수가 입법 사안이어서 국회 역할이 어느 때보다 중요하다. 여야 모두 문제 있다고 지적해 온 기존 부동산세와 소득세 법안의 개정부터 서두르고 의견 차가 큰 법인세 등 기업 관련 세제는 각계 여론의 중지를 모아 법 통과를 서두르길 바란다. 이를 위해 정책에 무한책임을 지는 여당은 야당의 협조를 끌어내는 협치에 나서면서 원활한 국정 운영을 선도해야 한다. 야당도 다수당으로서 정권의 잘못은 냉엄히 지적하되 민생에 관해서는 최대한 협조하는 자세가 필요하다. ‘야당 협조 받으려면 수사를 자제하라’ 식의 어깃장은 여론의 반발만 부를 뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 동서양의 ‘그릇론’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256054&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256054&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022062321501447984_1655988614_0924256054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동서고금에 걸쳐 사람을 그릇에 비유하는 경우가 많다. 동서 문화가 다르듯이 그릇 비유 혹은 ‘그릇론’도 차이가 난다. 그렇다면 과연 동서양은 그릇론을 통해 무엇을 의미하고자 했고, 그런 차이는 어떤 의의를 지닐까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;동양의 그릇론 중에서 가장 유명한 것은 물론 ‘대기만성(大器晩成)’이다. 노자의 ‘도덕경’에 나오는 이 말은 일반적으로 두 가지 의미를 지닌다. 첫째, 문자적 의미는 ‘큰 그릇은 더디 만들어진다’이다. 즉 큰 그릇은 오랜 시간과 많은 노력을 통해 비로소 탄생한다. 따라서 큰 그릇이 되려면 연륜이 쌓일 정도의 장기 수련을 각오해야 한다. 둘째, 확장된 의미는 ‘큰 그릇은 더디 만들어지지만, 늦게라도 두각을 나타내기 마련’이다. 큰 그릇이 되기 위해 바친 수고가 헛수고만은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대기만성의 원뜻이야 어찌 됐건 이 말이 회자되는 이유는 무엇일까? 아마도 인간 사회가 개인만이 아니라 집단을 이루기에 지도자가 필요하고, 그 지도자가 좋은 사람이기를 바라기 때문일 것이다. 이런 맥락에서 큰 그릇은 뜻이 전화돼 ‘너그러운 인물’이란 의미를 지닌다. 사전적 정의에 의하면 ‘너그럽다’는 “넓어 감싸 받아들이는 성질이 있다”는 뜻이다. 그래서 큰 그릇은 보통 아량(雅量)이나 도량(度量) 같은 단어와 함께 사용된다. 그런데 아량과 도량은 단순히 물리적인 양을 가리키는 단어가 아니다. 그런 용도의 단어는 당량, 용량, 함량, 중량, 내용량, 역량 등 따로 있다. 마지막에 언급된 역량(力量)은 기량(伎倆)이나 능력(能力)이란 의미도 있어, 역량 있는 지도자라는 표현도 사용된다. 그러나 조심할 것은 역량 있는 지도자라고 해서 다 아량이나 도량이 있는 지도자는 아니라는 사실이다. 오히려 외면만 바라보다가 기대가 꺾기는 경우가 허다하다. 결국 동양 그릇론의 핵심은 ‘너그러운 그릇’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서양의 그릇론은 서양에 오랫동안 영향을 미친 기독교를 통해 설명해보자. 기독교는 ‘깨끗한 그릇’을 중시한다. 그러나 기독교의 그릇론은 사람을 창조하신 하나님을 토기장이로 묘사하기에 ‘그릇론’을 넘어 ‘토기장이론’에 이른다. 즉 그릇은 그릇 만든 사람, 곧 하나님을 전제한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성경의 그릇론은 다양한 의미가 있다. 첫째, 그릇은 하나님이 만드셨기에 피조물이다. 곧 인간은 피조성(被造性)의 존재다. 둘째, 그릇은 스스로 있는 존재가 아니다. 따라서 신의 뜻 안에서의 자기 위상이 중요하다. 신을 기쁘게도 슬프게도 할 수 있고, 그에 따라 상을 받거나 심판을 받는다. 셋째, 그릇은 피조물의 대표적 특성인 연약성(軟弱性)의 존재다. 이런 연약성은 역으로 그의 피조성을 상기시킨다. 넷째, 그릇은 신과의 관계와 이에 기초한 타인과의 관계에 있어 거룩함(聖性), 즉 ‘깨끗함’으로 출발한다. 그릇의 기원은 신에게 있지만 그릇의 실생활의 시작은 깨끗함에 있다. 성경에는 이런 맥락에서 ‘토기장이의 그릇’(피조물), ‘나의 그릇’(신의 뜻), ‘질그릇’이나 ‘더 연약한 그릇’(연약함), ‘깨끗하게 하면 귀히 쓰는 그릇’(거룩함) 등의 표현이 나온다. 결국 서양 그릇론의 핵심은 ‘깨끗한 그릇’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 한국 사회가 사회적으로나 정치적으로 시끄럽다. 저마다 큰 그릇이 되겠다는데 막상 그런 인물이 드물다. 일을 잘하고 못하고를 떠나 사람 됨됨이부터 문제다. 심지어 큰 그릇될 기회가 주어져도 기회를 잡지 못하거나, 기회를 잡더라도 실망만 안기고 있다. 인간 본성상 큰 그릇 되고 싶은 마음이야 어쩔 수 없어도, 행여 그런 마음을 품는다면 적어도 큰 그릇의 의미부터 되새기는 것이 염치 있는 일이다. 그래야 한국 사회가 평온한 사회, 공정한 사회가 될 수 있다. ‘너그러운 그릇’ ‘깨끗한 그릇’의 교훈은 오늘도 귀 기울일 만하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안교성(장로회신학대학교 교수·역사신학)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 집권당다움 안 보이는 국민의힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256140&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256140&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072120421374917_1658403733_0924256140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;與, 정권 잡았지만 집권당 역할&lt;br&gt;방기한 채 집안싸움만 골몰&lt;br&gt;‘여당 프리미엄’만 누리려는&lt;br&gt;대야 관계로 협치도 요원해져&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도부·중진·원로 그룹 모두&lt;br&gt;집권당 자리의 엄중함 깨달아야&lt;br&gt;옹골찬 집권당 되지 못한다면&lt;br&gt;국민을 속인 것이나 다름없어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;집권당은 대통령실과 함께 국정 운영의 핵심 축이다. 국정과제 실천을 위해 입법적 측면에서 적극 뒷받침해야 한다. 당 공개회의를 통해 국정과 관련해 시의적절한 메시지도 발신해야 한다. 대통령실이 제대로 굴러가지 않거나 행정부가 잘 따라오지 않으면 군기반장 역할도 해야 한다. 야당과 관계를 잘 구축해 협치를 이끌어내는 것도 집권당 몫이다. 제대로 된 집권당이면 국정에 대한 책임감을 갖는 것은 물론이고 행정부 견제 역할도 하고 대야 관계에 있어 유연한 자세도 갖추고 있어야 한다. 집권당 구성원들이 그런 당을 만들겠다는 의지로 가득 차 있을 때 대통령실·행정부도 더 열심히 일하고, 야당도 협치로 나설 것이다. 집권당이 옹골차면 주변국들도 그 나라 정권을 만만히 보지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 지금 국민의힘에는 그런 집권당다움이 전혀 안 보인다. 무엇보다 국정에 대한 책임감을 찾아보기 어렵다. 대통령과 행정부에 도움을 주지도, 그렇다고 견제도 하지 못하고 있다. 야당과 협치를 하겠다는 자세가 결여돼 있음은 두말할 나위도 없다. 집권당으로서의 영도력이랄까, 정권을 잡은 세력으로서의 무게감도 느껴지지 않는다. 집권당다움은커녕 국민은 연일 ‘참을 수 없는 그들의 가벼움’을 목도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권성동 당대표 직무대행부터 그렇다. 그는 본인 지역구의 지인 아들을 대통령실에 집어넣은 데 대한 비판에 휩싸이자 ‘9급 가지고 뭘 그러느냐’며 며칠 버티다 뒤늦게 사과했다. 여론이 뭘 질타하는지 번지수를 잘못 파악한 것이다. ‘윤핵관’(윤석열 대통령 핵심 관계자) 1, 2인자인 권 대행과 장제원 의원은 자기들끼리 신경전을 벌이다 비판이 일자 같이 밥 먹고 화해했다가 며칠 뒤 또다시 각을 세웠다. 당 최고위원들도 ‘최고’라는 타이틀을 붙이기 부끄러울 정도의 행실을 보여준다. 급기야 얼마 전 어느 최고위원은 당대표가 악수를 거부하자 카메라가 잔뜩 있는 데서 대표 어깨를 툭 내리쳤다. 이 유치한 일 말고라도 그간 여당 최고위원회의는 나라나 국민을 위한 회의라기보다 자기들끼리 서로 물어뜯고 비판하기 위한 장이 된 지 오래됐다. 이들에 더해 이제는 자리에서 쫓겨난 이준석 대표까지 밖에서 당을 향해 꽹과리를 두드릴 태세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도부가 그런 꼴이면 당 중진이라도 쓴소리를 해야 할 텐데, 이 당은 그런 목소리도 듣기 어렵다. 윤핵관이 되지 못한 원내 중진들은 세 불리기 하느라 분주하고, 원외 중진들은 뒤늦게 핵관이 되려고 ‘줄서기’ 발언만 쏟아내고 있다. 게다가 요즘은 당 원로들도 과묵하기 그지없다. 외국의 집권당 중진·원로 그룹은 국정 운영이나 대야 및 국제 관계에 있어 그 역할이 막중한데, 국민의힘에서 그런 걸 기대하기가 난망하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 내부만 시끄러운 게 아니다. 정권을 잡았으면서도 협량한 태도로 일관해 야당과의 관계는 최악인 상태다. 결국 정권 출범기에 당연히 누려야 할 정치적 허니문도 스스로 날려버린 셈이 됐다. 집권당 세력이 얼마나 우습게 보이면 제1야당이 정권 출범 2개월 만에 수시로 ‘탄핵’ 얘기를 꺼낼까. 국회가 여소야대 국면이면 현실적 한계를 인정해서 줄 것은 주고 받을 것은 받아내야 하는데 막무가내로 집권당 프리미엄만 보장받으려 하니 국회가 제대로 굴러가겠는가. 여당의 정치력이 부족하다고 밖에 할 수 없다. 집안싸움으로 시끄럽고, 야당과는 멱살만 잡으려 하니 여당 지지율이 곤두박질치는 건 당연할 테다. 그런 모습만 보이는데 과연 행정부에는 영이 서겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당 구성원들은 집권당의 본분을 자각하기 바란다. 국정 운영의 파트너로서 역할을 어떻게 하느냐에 따라 국민 삶과 나라의 미래가 좌우될 수 있다는, 집권당이라는 그 자리의 엄중함을 깨달아야 한다. 그런 엄중함을 인식한다면 자중지란을 벌일 겨를도 없을 것이다. 대야 관계에 있어서도 거래에서 밑지지 않겠다는 장사치 같은 태도를 버리고 먼저 배려하는 모습을 통해 야당으로부터 자발적 협치를 이끌어내야 한다. 무엇보다 대표 직무대행과 최고위원을 비롯한 지도부의 말과 행동부터 달라져야 한다. 유치원생도 초등학교에 들어가면 한층 더 의젓해 보이는데 하물며 집권당 지도부가 됐으면 품격이 조금이라도 더해져야 할 것 아닌가. 수권 능력이란 단순히 대선에서 이길 수 있는 능력이 아니다. 집권당다움이 있느냐 없느냐가 수권 능력의 핵심이다. 선거는 이기고 집권당다움은 없다면 국민을 속인 것이나 다름없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 수사기관 통신자료 묻지마 조회는 헌법에 어긋나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256136&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256136&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072120300874884_1658403008_0924256136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수사기관이 영장 없이 통신자료를 수집하면서 당사자에게 사후 통지를 하지 않은 것은 헌법에 어긋난다는 헌법재판소의 판단이 나왔다. 지난해 고위공직자범죄수사처(공수처)의 민간인 사찰 논란으로 사회적 관심을 촉발시킨 사안이다. 수사기관의 통신자료 조회 남발에 경종을 울렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌재는 21일 전기통신사업법 83조 3항 등이 위헌이라는 내용의 헌법소원 사건에서 재판관 전원 일치 의견으로 헌법불합치 결정을 내렸다. 이번 결정에 따라 내년 12월 31일까지 이를 보완할 입법 조치가 이뤄져야 한다. 공수처의 민간인 사찰이 위헌이라며 제기된 헌법소원도 병합해 심리했다. 현행법은 수사·정보기관이 재판 수사 등을 위해 영장 없이 이동통신사를 통해 가입자의 이름과 주민등록번호 등 개인정보를 제공받을 수 있도록 하고 있다. 그러나 그 범위가 상식에서 벗어날 정도로 대규모에 무차별적인 데다 사후 통지를 하지 않아 논란이 컸다. 과학기술정보통신부에 따르면 2020년 수사기관에 제공된 통신자료는 548만여건에 달한다. 국민 10명 중 1명은 자기도 모르는 새 신상정보가 털린 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가인권위원회는 2014년 이 조항이 영장주의 원칙에 어긋나고 사생활의 비밀과 자유를 과도하게 침해한다며 통신자료 조회 규정을 삭제하라는 권고를 내놓았다. 시민단체는 2016년 해당 조항에 대한 헌법소원을 제기했다. 그런데도 헌재는 결론을 내리지 않고 무려 6년을 미적거리다가 이제야 결론을 내렸다. 헌재는 수사기관의 통신자료 취득 자체가 헌법에 위반된다는 것이 아니라 통신자료 취득에 대한 사후 통지 절차를 마련하지 않은 것이 위반된다고 판단했다. 사후 통지 없는 수사기관의 조회 남발에 제동을 건 것으로 해석된다. 앞으로는 수사 단계부터 합리적인 지침을 마련해야 할 것이다. 또 내년 말까지 입법조치가 이뤄져야 하는 만큼 국민 기본권이 침해되지 않도록 전기통신사업법을 정비해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 드라마와 현실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256060&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256060&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072120430674921_1658403786_0924256060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추앙이라니. 혼자 한참을 웃었다. 나를 좋아해 달라든지 연애를 하자 할 상황인데, 게다가 젊은 사람이, 일상생활에서 사용하지도 않는 추앙을, 그것도 나에게 해 달라니. 추앙의 끝이 궁금했다. 그래서 더 몰입했는지 모르겠다. 추앙이 환대로 이어질 줄은 예상 못 했다. 매회 미소를 머금게 했지만 보는 내내 마음은 무거웠다. 한동안 지인들과의 대화 주제는 흰자, 추앙, 환대, 해방이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12회가 방송될 무렵에서야 많은 사람이 본다는 이야기를 듣고 뒤늦게 온라인동영상서비스(OTT)로 보기 시작했다. 거의 매일 2~4회씩 14회까지 몰아보고 마지막 회를 기다릴 무렵, 같은 기간 방영했던 다른 드라마를 추천하는 글들이 눈에 띄었다. 보라고 권하는 사람도 많았다. 해방의 묵직함을 털어내기도 전에 블루스 선율에 감정을 맡겨야 했다. “살아있는 모두 행복하라.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러곤 드라마를 보지 않았다. 소문 난 드라마가 없기도 했고, 두 드라마가 주는 여운이 길었던 탓도 있다. 한 달쯤 지났을까 ‘이상한 변호사’가 찾아왔다. 뻔할 것만 같던 내용은 뻔하지 않았다. 또 다른 무거움이었다. 1, 2회를 대충 보고 일단 접었다. 회별로 다른 주제를 다루고 있어 끊어 보아도 괜찮겠다 싶었다. 하지만 보지 않아도 내용을 알 수 있을 정도로 여기저기서 우영우에 대한 글들이 나왔다. 며칠 전 밤 참지 못하고 우영우를 찾았지만 만나지 못했다. 텔레비전 문제인지, 회선의 기술적 문제인지, 너무 많은 사람이 접속했는지 유독 우영우만 까만 화면에 빨간 원만 빙빙 돌 뿐이었다. 잠깐잠깐 본 장면 속 대사 일부는 이렇다. “죽을 줄 알면서 다친 새끼를 버리지 못하는 어미 고래” “봄날의 햇살” “사람들은 나와 너로 이뤄진 세계에 살지만 자폐인은 나로만 이뤄지는 세계에 사는 데 더 익숙해요. 거짓말에 속지 않으려면 매 순간 의식적으로 노력해야 해요”….&lt;br&gt;&lt;br&gt;막간을 이용해 새 드라마를 봤다. ‘안나’였다. 6회 분량이라 부담도 없었다. 찾아보니 정현아 작가의 소설 ‘친밀한 이방인’을 각색한 내용이었다. 원작의 주인공은 훨씬 더 많이 변신한다고 돼 있다. 원작이든 드라마든 검색하면 내용을 알 수 있지만 여기선 내용을 언급하지 않는 것으로. 다만, 처음에는 10여년 전 신문 1면을 장식했던 어떤 인물이 떠올랐고, 후반으로 갈수록 다른 인물이 겹쳐 보였다. “사람은 자기가 쓰는 일기에도 거짓말을 씁니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마의 인기 비결은 여러 가지겠지만 우리의 삶과 사회 현실이 투영될 때 더 많이 회자된다. 밝을 때 퇴근해서 곧장 집으로 갔는데도 깜깜한 밤에서야 현관을 들어서는 달걀흰자인 우리는 누군가에게 봄날의 햇살로 불려 본 적 없고, 한 번도 가득 채워진 적 없다. 살면서 재미없기도 하고 심각할 수 있고 좋았다 나빴다 하는 걸 알지만 웅크려 든 마음을 펴기 힘들어한다. 사랑받아야 할 관계에서 관심은커녕 볼품없음만을 종종, 아니 자주 확인하곤 한다. 법은 늘 내 편이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 어떤 이는 사람들과의 관계를 멀리하고 자신의 세계에 빠진다. 어떤 이는 자신의 모든 것을 바꿔 거짓 속에 빠진다. 거짓에 빠진 이는 처음에는 들킬까 조바심에 긴장하고 걱정하지만 사람들이 계속 속고 그 거짓으로 지위와 힘을 얻게 되면 노력해서 얻었다고 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마와 현실의 차이는 크다. 그래도 생각과 제도를 ‘조금만’ 바꾸면 다운증후군 아이의 미래를 위해 모든 것을 포기하고 이민을 감행하는 부모들이 맘 편히 살 수 있는 사회를 만들 수 있다. ‘조금만’ 공정해지면 길에서 내 얘기 좀 들어 달라고 소리치는 일을 줄일 수도, 거짓으로 지위나 힘을 얻지 못하게 할 수도 있다. ‘조금’이면 시작할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 함께 하는 독서</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256069&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256069&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072120260674877_1658402766_0924256069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연구자라는 직업의 특성상 책이나 논문을 자주 읽는다. 특히 문화를 연구하는 사람들은 범위와 주제가 넓어서 상대적으로 다양한 분야의 책을 읽는다. 주제 못지않게 중요한 것 중 하나는 독서하는 방법인데, 나는 혼자 읽는 것보다 함께하는 독서를 선호한다. 그러면 내 독서 습관의 한계를 보완하고, 내가 미처 생각하지 못한 부분을 다시 읽어볼 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나만의 독서 습관은 책의 핵심 주제어를 발견하고, 주제어에 관한 문장을 기록하는 것이다. 요약 수준에 머무르지 않기 위해 저자의 사유나 인상 깊은 문장도 별도로 기록해 나의 의견을 적어둔다. 대체로 이런 작업을 선행한 후에 독서 모임에 참여하는데, 이런 방법은 개념에 대한 이해도를 높일 수 있어도 현실에 적용할 때 발생하는 간극까지 포착하기란 쉽지 않다. 그래서 여러 사람이 내놓는 의견과 통찰이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 독서 모임에서는 일라이 클레어의 ‘망명과 자긍심’을 읽었다. 그 모임에는 연구자와 활동가가 참여했다. 클레어는 장애, 환경, 퀴어, 노동, 폭력, 페미니즘 등에 관한 글을 쓴다. 여러 주제가 교차하는 글만큼이나 삶 또한 다층적이다. 그래서 이런 책은 사유가 깊으면서도 복잡하다. 나는 여느 때처럼 주제어를 찾고 문장을 기록하며 익숙한 방식으로 책을 읽고 모임에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모임에서 중요하게 다룬 주제 중 하나는 관광지나 산을 개발할 때 장애 이동권을 말하지만, 그것이 실질적 접근성을 담보하지 못하는 현실에 관한 것이었다. 좁은 문의 케이블카와 환경 문제, 노인층의 키오스크 접근성과 시각 장애인의 연대 시위 같은 부분을 읽고도 나는 떠올리지 못한 사례들이었다. 사람들이 이런 토론 거리를 던졌을 때, 나는 그들의 통찰력에 놀라면서 문자적인 것 너머의 행간과 사유의 깊이를 습관적으로 생략해버린 것은 아닌지 반성했다. 그리고 새로운 사유와 마주치는 경험에서 다시금 함께하는 독서의 힘을 느낀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천주희 문화연구자</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>