<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 문화</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibCulRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 문화</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:18.856Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>비짓서울 채널,  ‘2022 Social i-AWARD’ 4관왕 수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017319140&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017319140&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T23:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072808261980431_1658964380_0017319140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;통합 마케팅 커뮤니케이션 기업 (주)두잇컴퍼니가 서울관광재단의 발주를 받아 운영 중인 SNS 계정인 ‘비짓서울 채널’이  ‘2022 Social i-AWARD’(소셜아이어워드)에서 4관왕을 차지했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 어워드에서 비짓서울 채널은 ‘공공 혁신대상’, ‘공공 소셜미디어분야 대상’, ‘공공서비스 인스타그램분야 대상’, ‘공공기관 페이스북분야 최우수상’까지 총 4개 부문을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두잇컴퍼니 강응현 대표는 “서울관광재단과 함께 국내 최고의 글로벌 관광채널인 비짓서울의 소셜미디어와 유튜브를 운영할 수 있어 영광이다.”라며, “한국을 넘어 세계 최고의 관광채널로 성장할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소셜아이어워드는 한국인터넷전문가협회 주최로 진행되는 국내 최대규모의 SNS 어워드다.인터넷 전문가 4000여 명으로 구성된 평가 위원단이 블로그, 인스타그램, 페이스북, 유튜브 등 SNS 미디어 플랫폼을 활용하고 있는 브랜드를 대상으로 가장 혁신적이고 모범적인 서비스 사례를 선정해 시상한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘외계+인’팀 코로나 비상…“최동훈·소지섭·김태리 확진”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318858&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318858&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072806391780403_1658957958_0017318858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘외계+인’ 팀에 다수의 코로나19 확진자가 발생해 영화계에 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘외계+인’ 1부를 연출한 최동훈 감독과 출연 배우 소지섭, 김태리가 코로나19 양성 판정을 받았다고 배급사 CJ ENM 등이 27일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태리는 자가키트 검사 결과 양성 판정을 받은 뒤 PCR 검사 결과를 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출연진 가운데 김우빈, 류준열, 조우진은 음성 판정을 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독 등의 코로나19 확진으로 이날 진행 예정이었던 무대인사는 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ ENM 관계자는 “주요 참석자들이 코로나19에 확진돼 이번 주말에 예정됐던 무대인사 진행 여부를 논의하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 20일 개봉한 ‘외계+인’은 고려 말 풍문 속의 신검을 차지하려는 도사들과 2022년 인간의 몸에서 탈출한 외계 죄수를 쫓는 이들 사이에 시간의 문이 열리며 펼쳐지는 이야기다. 이번 편은 1부이고, 2부는 내년 개봉 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“K팝 아이돌은 가수인 동시에 무용수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318217&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318217&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072723144280334_1658931282_0017318217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;K팝 댄스와 소셜 미디어(SNS)에 나타난 K팝 팬덤의 진화를 다룬 책이 최근 미국 아마존 도서 대중춤/커뮤니케이션 분야 1위에 올랐다. 오주연(38) 미국 샌디에이고 캘리포니 주립대(UC 샌디에이고) 무용과 교수가 쓴 ‘K팝 댄스: 소셜 미디어에서 자신을 팬더밍하는 방법’(K-pop Dance: Fandoming Yourself on Social Media)이 7월 출간과 동시에 미국 K팝 팬들의 주목을 받고 있다. 마침 서울대 국제하계스쿨 해외석학으로 내한한 오 교수를 지난 22일 만나 책에 대한 이야기를 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;신간 ‘K팝 댄스’, 7월 아마존 도서 대중춤 분야 1위&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “내 책이 아마존 대중춤/커뮤니케이션 도서 부분 1위에 올랐다는 소식을 듣고 ‘이게 실화인가?’라는 생각이 들었다”고 웃으면서 “7년 전 K팝 댄스에 대한 박사 논문을 쓸 때만 하더라도 나 자신도 K팝을 서브컬처나 마이너리티 문화라고 생각했다. 하지만 이제는 그렇지 않다는 것을 실감하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 국적의 오 교수는 어린 시절 리틀엔젤스 단원으로 활동한 뒤 선화예중·고를 거쳐 현대무용으로 이화여대 학부와 석사를 졸업했다. 무용을 전공한 뒤 방송국 성우로 활동했던 어머니의 영향으로 순수 예술춤 못지않게 방송 댄스에 관심 있던 그는 2008년 TV 광고 춤을 분석한 석사 논문을 쓰기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072723112480333_1658931084_0017318217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “당시 이효리와 김태희가 휴대전화 광고에서 춤을 출 때였다. 일반 대중이 대체로 무용을 어려워하는데, TV에 나오는 춤에는 거리감을 덜 느끼며 좋아한다. 이런 모습을 보고 가요나 광고에 나오는 춤, 즉 방송 댄스에 대해 공부의 필요성을 느꼈다”면서 “다만 당시 국내 무용계 분위기에서 내가 선택한 논문 주제는 심사위원 선생님들의 마음에 들지 못했다. 하지만 방송 댄스의 매력에 대한 궁금증이 결국 미국으로 유학 가서 K팝 댄스에 대한 박사 논문까지 쓰도록 만들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 교수가 미국에서 박사 과정을 밟던 무렵은 가수 싸이가 ‘강남 스타일’로 미국에서 유명세를 누린 이후 소녀시대 등 K팝 그룹이 미국에 잇따라 진출하던 무렵이었다. 지금처럼 지구촌을 들썩일 정도의 인기는 아니었지만, 당시 한국인이 만든 공연 콘텐츠 가운데 가장 주목받던 K팝을 무용학적으로 분석하기 위해 박사 논문 주제로 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;K팝 댄스에 대한 학문적, 예술적 논의 필요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “미국에 있으면서 영어로 쓰인 한국 춤 관련 책이나 논문이 없어서 늘 답답했다. 단행본의 경우 하와이 대학에 계시다가 은퇴하신 주디 반 자일 명예교수가 2001년 낸 ‘한국 무용 연구’(Perspectives on Korean Dance) 정도다”라면서 “‘한국 무용 연구’가 전통춤에 포커스를 맞췄다면 제 논문은 1980년대 박남정 김완선 등을 필두로 한 방송 댄스, 1990년대 댄스 뮤직의 성지인 이태원의 문나이트 클럽 그리고 2000년대 스트리트 댄스 등이 비빔밥처럼 어우러지면서 K팝 댄스로 진화하는 계보를 추적했다. 일부에선 K팝 댄스가 진짜 한국 춤이냐는 의문을 제기하지만, 그동안 세계 무용의 역사를 보면 외부의 춤을 수용하는 것은 당연하다. 그동안 서구에서 아시아나 아프리카의 춤을 수용한 것에 대해서는 같은 의문이 제기되지 않았던 것을 봐라”고 지적했다. 이어 “전 세계적으로 인기를 얻는 한국춤인 K팝 댄스는 이제 학문적, 예술적으로 기록과 논의가 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072717022679819_1658908946_0017318217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;K팝은 그동안 음악적으로 다양한 분석이 이뤄졌고, 발라드와 힙합 등 다양한 장르의 음악이 섞인 혼종성을 설명하는 논문이 나오기도 했다. K팝 댄스 역시 혼종성을 보이는 가운데, K팝 가수(아이돌)를 무용수로도 보는 것이 오 교수 논문의 핵심 전제다. 그는 “이수만 SM 엔터테인먼트 총괄 프로듀서가 일찍이 K팝 아이돌에 대해 ‘싱잉 엔터테이너’라고 지적한 적이 있다. K팝 아이돌은 가수일 뿐만 아니라 오랜 훈련을 거친 춤을 보여준다는 점에서 무용수다. K팝 아이돌이 힙합 댄스, 라틴 댄스 등 수많은 장르의 춤을 직접 추기 위해 얼마나 오랫동안 노력했는지 주목할 필요가 있다”면서 “K팝 아이돌 육성에 한국식 영재 교육이 반영됐는데, 춤에서 그런 특성이 더욱 잘 드러난다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 출간된 오 교수의 책은 K팝 댄스에 대한 첫 이론서라는 점에서 의미가 크다. 앞선 박사 논문에서 한 발 나아가 SNS를 통해 진화한 K팝 댄스의 팬덤을 분석했다. 우선 K팝 댄스의 안무적 특징이 SNS와 깊은 관련이 있다는 것이 오 교수의 지적이다. K팝이 SNS에 영상으로 공개돼 확산되는 만큼 K팝 댄스는 임팩트를 주기 위해 표정을 강조하는 한편 상체의 움직임에 집중하는 ‘제스처형 포인트 안무’를 택한다. 이런 특징은 입체적이고 장식적인 상체 동작과 변덕스럽고 다채롭게 매력적인 표정을 강조하는 ‘소셜 미디어 댄스’(social media dance)와 일맥상통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;커버댄스 추며 팬들은 자신과 아이돌을 일체화&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “라이브 공연에선 무대를 넓게 쓰면서 동작을 크게 해야 하지만 SNS에서는 그럴 필요가 없다. 실제로 SNS 속 K팝 댄스에서는 바닥 동작이 잘 보이지 않는다”면서 “K팝 댄스의 제스처형 포인트 안무를 대표적으로 보여주는 게 요즘 아이돌들의 틱톡 댄스 챌린지”라고 말했다. K팝 댄스의 확산은 전 세계 팬들이 유튜브 등 SNS를 통해 배운 뒤 따라하는 커버댄스가 큰 역할을 했다. 원곡의 안무, 춤, 표정, 의상을 똑같이 모방하는 커버댄스를 추면서 팬들은 자신과 아이돌을 일체화시킨다. 역사적으로 뿌리 깊은 댄스 팬덤과 커뮤니케이션 양식을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072723181780337_1658931497_0017318217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 교수는 “얼마 전 서울대 강의 중간에 K팝 커버댄스를 추는 시간을 줬더니, 학생들이 무용 전공자가 아닌데도 정말 잘 췄다. 요즘 젊은 세대들이 SNS를 통해 춤을 배우는 게 익숙하다는 걸 다시 한번 실감했다”면서 “어떻게 보면 K팝 댄스는 춤 교육의 민주화 및 대중화의 중심에 있다고 해도 과언이 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 책에서 오 교수는 전 세계에서 독보적인 인기를 자랑하는 BTS와 함께 지난해 춤 열풍을 불러일으킨 ‘스트릿 우먼 파이터’까지 담았다. 오 교수는 “BTS의 경우 스타디움  투어 등  라이브 공연에서는 SNS에서와 달리 무대를 크게 활용하면서 다채로운 움직임을 보여준다. 마치 현대무용 공연을 하는 것 같은데, 멤버 지민의 경우 실제로 현대무용을 전공해서인지 매우 잘 춘다”고 설명했다. 이어 “‘스트릿 우먼 파이터’를 K팝 댄스에 포함시킨 것은 출연 댄서들의 춤이 방송 댄스랑 연결돼 있을 뿐만 아니라 K팝 아이돌들과 협업하기 때문이다. 최근 가수 효린이 신곡을 발매하면서 스트릿 우먼 파이터 출신의 허니제이와 함께 댄스 챌린지를 한 것 등 사례들이 다양하다”면서 “구조적으로 ‘스트릿 우먼 파이터’와 K팝 댄스가 연결돼 있기도 하지만 저 스스로 K팝 댄스의 스펙트럼을 넓히고 싶은 바람도 있다. 미국의 무용 교과서를 보면 맨 마지막 챕터에 마이클 잭슨과 마돈나의 춤을 넘었는데, 우리 무용 교과서도 언젠가는 K팝 댄스를 추가하길 바란다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원 극찬 ‘강남역 핫도그 할아버지’…암투병 끝 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318692&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318692&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072805495080390_1658954990_0017318692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5년 전 SBS ‘백종원의 푸드트럭’에 출연해 남다른 성실함으로 요리연구가 백종원(56)과 시청자들을 감동시켰던 ‘강남역 핫도그 사장님’ 박광섭(64)씨가 암 투병 끝에 별세했다는 비보가 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 온라인에 따르면 박씨의 사망 소식은 전날 한 네티즌의 글을 통해 알려졌다. 지난 5월 한 블로그에 박씨가 건강상의 이유로 장사를 하지 않는다는 내용의 글이 게재됐는데, 지난 26일 여기에 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌 A씨는 “강남역 핫도그 푸드트럭 서초강산 사장님께서 25일 암 투병 중 소천하셨다. 참으로 안타깝고 슬프다. 너무 인자하시고 성실하신 그분을 여러분께서 기억하고 추모해 주시길 바란다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072805500680391_1658955006_0017318692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨의 아들도 언론을 통해 해당 내용이 사실임을 확인했다. 박씨는 암 투병 끝에 지난 25일 세상을 떠났고 한다. 박씨의 아들은 “그동안 아버지를 찾아주신 손님분들께 정말 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 ‘백종원의 푸드트럭’에서 가장 화제를 모았던 출연자다. 강남역에서 10년 가까이 불량식품을 판매하는 노점을 운영했던 박씨는 서초구청의 제안으로 2016년부터 핫도그 푸드트럭을 창업했다. 그러나 개업 이후 7개월 동안 손님이 없어 재료를 버리거나 일찍 문 닫기 일쑤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 우연히 ‘백종원의 푸드트럭’에 출연하게 됐는데, 박씨는 누구보다 절실한 모습으로 백종원으로부터 레시피와 장사 방법을 전수받았다. 박씨의 성실함과 열정에 시청자들도 응원을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072805510680392_1658955066_0017318692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 방송에서 백종원이 전수한 새 레시피로 만든 핫도그를 맛본 박씨는 “너무 감격해서 눈물이 난다”며 울음을 터뜨리기도 했다. 개업 이래 처음 ‘매진’을 경험한 뒤에도 눈물을 쏟았다. 박씨는 “절대 손님들 실망시키지 않고, 더 노력하고 더 열심히 친절하게 모시겠다”고 약속했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백종원은 해당 방송 1년 후 한 매체와의 인터뷰에서 가장 보람을 느끼게 한 출연자로 박씨를 꼽기도 했다. 백종원은 “강남역 핫도그 푸드트럭 사장님처럼 내가 드린 팁을 제대로 흡수하고, 방송 후에도 초심 잃지 않고 장사하시는 분들을 보면 정말 보람을 느낀다. 그런 분들 보면서 하는 거다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태광그룹 세화미술관 소장품 공개 ‘미지의걸작’ 전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256868&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256868&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072714522379537_1658901144_0924256868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태광그룹 세화미술관은 오는 11월 20일까지 흥국생명에서 후원하는 세화미술관 주요 소장품 특별전 ‘미지의 걸작’을 개최한다고 27일 밝혔다. ‘미지의걸작’ 전시회에선 마크 퀸, 살바도르 달리, 만 레이, 프랭크 스텔라 등 현대 미술작가 17명의 작품 30여점을 만날 수 있다. 이들의 걸작 가운데 잘 알려지지 않은 작품들을 소개한다. 세화미술관 서혜옥 관장은 “이번 전시는 잘 알려지지 않은 명작을 통해 유명 작가들의 사상과 철학을 살펴볼 수 있는 자리”라며 “문화예술의 대중화를 위해 노력하고 있는 세화미술관의 비전을 담았다”고 말했다. 태광그룹은 문화예술의 대중화에 기여하고자 2009년 세화예술문화재단을 설립하고 일주&amp;선화갤러리를 운영하고 있다. 국내외 작가를 지원하고 다양한 전시를 연다. 2017년 세화미술관으로 확장 개관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남편은 바다로, 만삭 아내는 심폐소생술…이 부부 정체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318513&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318513&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072804072980366_1658948849_0017318513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바다에 빠진 외국인 관광객을 구한 소방관 부부 강태우(28)·김지민(28)씨가 LG복지재단이 수여하는 ‘LG의인상’을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 LG복지재단에 따르면 부부는 지난달 18일 충남 당진의 한 해수욕장으로 여행을 갔다가 튜브가 뒤집혀 바다에 빠진 외국인 A씨를 발견하고 곧바로 구조에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 맨몸으로 바다에 뛰어들어 A씨를 건져 올렸으나 A씨는 이미 의식과 호흡이 없는 상태였다. 이때 임신 35주차인 김씨가 심폐소생술로 응급처치에 나섰다. 이후 구급차가 도착하기 전 A씨는 호흡을 되찾고 의식을 회복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072804074180367_1658948861_0017318513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강씨는 “저와 아내 모두 소방관으로 할 일을 다 했을 뿐”이라며 “환자가 건강을 되찾고 아내와 아이도 건강해 다행”이라고 말했다. 김씨도 “의식 잃은 환자를 보니 우선 살려야 한다는 마음뿐이었다. 곧 태어날 아이에게 자랑스러운 부모가 되기 위해 노력하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG그룹 관계자는 부부의 수상 이유에 대해 “얼굴도 모르는 이웃을 위해 기꺼이 물에 빠질 위험을 감수하고, 만삭의 몸에도 사람을 살리기 위해 최선을 다한 부부 소방관의 용기 있는 행동을 격려하기 위한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국서 경매된 조선왕실 어보 상자 ‘보록’, 국내로 돌아와</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256902&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256902&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721080680196_1658923686_0924256902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화재청과 국외소재문화재재단은 글로벌 게임사인 라이엇게임즈의 후원을 받아 이달 12일 영국의 한 업체로부터 조선왕실의 문화재인 ‘보록’을 매입해 국내로 들여왔다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보록은 왕과 왕비의 덕을 기리거나 사후 업적을 찬양하기 위해 만든 의례용 도장인 어보(御寶)를 보관하는 상자였다. 이번에 돌여온 보록은 가로 23㎝, 세로 23㎝, 높이 27.5㎝로 목재에 가죽, 명주 등을 써서 제작됐다. 상단 손잡이는 거북이 모양이다. 뒷면 경첩의 아래쪽이 길고 내부에 무문 명주를 사용한 점 등을 볼 때 19세기에 제작된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국외소재문화재재단에 따르면, 이 보록은 영국에서 고미술을 거래하던 한 법인이 경매에서 낙찰을 받은 것이었다. 재단은 영국에서 우리 문화재인 보록이 유통되고 있다는 제보를 받고 매입을 추진했고, 해당 업체를 끈질기게 설득한 끝에 유물을 확보할 수 있었다고 밝혔다. 재단 관계자는 “보록은 인장함과 같이 많은 이들이 보편적으로 사용하기 위해 대량 제작한 것이 아니라 왕실 의례에 따라 왕과 왕비를 위해 제작했기에 조선 왕실의 정통성과 역사성을 상징한다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 들여온 보록은 현재 국립고궁박물관에서 진행 중인 ‘나라 밖 문화재의 여정’ 전시를 통해 8월 중 공개한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정재 감독·정우성 주연 ‘헌트’… “23년 만의 공동작업 특별해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256974&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256974&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:05:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721080580194_1658923685_0924256974.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안기부 요원으로 활동하는 해외팀 차장 박평호(이정재)와 국내팀 차장 김정도(정우성). 조직 내부에 숨어든 간첩 ‘동림’을 색출하라는 명령을 받은 두 사람은 서로를 의심하기에 이른다. 박평호는 팀 에이스 방주경(전혜진)과, 김정도는 장철성(허성태)과 짝을 이뤄 첩보 작전을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박평호와 의문의 관계에 있는 대학생 조유정(고윤정)이 간첩 색출 작전에 휘말리고 김정도 역시 숨기고 있던 계획을 들킨다. 대통령의 동남아 순방 일정에 맞춰 ‘대한민국 1호 암살 작전’이 시행되고, 일촉즉발의 현장에서 두 사람은 신념에 따라 각기 다른 선택을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 이정재가 첫 연출을 맡은 영화 ‘헌트’가 베일을 벗었다. ‘헌트’는 제75회 칸 국제영화제 미드나잇 스크리닝 부문에 공식 초청됐다. 이 영화는 배우 이정재와 정우성이 ‘태양은 없다’ 이후 23년 만에 함께 출연한 작품으로도 화제를 모으고 있다. 이정재는 냉철하고 이성적인 요원 박평호의 캐릭터를, 정우성은 목표를 향해 거침없이 나아가는 저돌적인 김정도의 캐릭터를 잘 살려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’에서 이정재와 합을 맞춘 배우 허성태와 전혜진, 고윤정 등은 이번 영화에서 고도의 심리전을 선보인다. 황정민 이성민 유재명 박성웅 주지훈 김남길 조우진 등 특별출연 배우들도 화려하다. 액션 스케일도 돋보인다. 서로에 대해 긴장감을 늦추지 않는 두 주인공의 몸을 사리지 않는 연기와 자동차 추격신, 폭파 신 등이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시사회 직후 열린 기자간담회에서 이정재 감독은 “오랫동안 연기자 생활을 하다보니 제가 연출을 맡았지만 배우들이 돋보이는 영화를 만들어야겠다는 생각이 처음부터 있었다”며 “시나리오에서, 촬영 현장에서, 그리고 편집 과정에서 배우들 개개인의 색깔, 강점, 매력을 극대화시키고 스크린에 담기 위해 노력했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시대 배경을 1980년대로 설정한 데 대해선 “영화 상에서 주제가 너무 도드라지고 영화를 무겁게 하는 건 부담스럽다. 캐릭터들의 딜레마를 통해 주제를 살짝 보여주는 방식으로 표현했다”면서도 “우리가 믿고 있는 신념에 대해 한 번 정도는 이야기해볼 수 있지 않나 싶었다”고 밝혔다. 인물들은 광주 민주화 운동과 군부 독재, 통일에 대한 각자의 생각을 바탕으로 결단을 내리고 행동한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우성은 “이정재 배우와 23년 만에 스크린에서 만나는 특별한 의미를 가진 현장이었기 때문에 모든 촬영 기간이 특별했다”며 “순간 순간 김정도와 박평호로 호흡하면서 ‘최선을 다해 마무리하면 멋진 캐릭터들의 대립을 보여줄 수 있겠다’고 확신했고, 우리가 영화라는 테두리 안에서 지난 시간을 잘 걸어왔다는 생각을 했다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(감독을 맡은 이정재가) 살이 빠져서 옷이 헐렁해지고 지친 모습으로 숙소에 들어가는 뒷모습을 볼 때 동료로서 측은하기도 했지만 책임의 무게를 꿋꿋이 짊어지고 있다는 생각에 든든했다”는 소회를 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정재는 “‘태양은 없다’를 찍을 때나 지금이나 영화에 대한 열정의 온도는 같은데 나이가 들어 체력이 떨어지다보니 현장에서 피로도가 높아졌다”며 “저희 둘 다 20년 이상 배우 생활을 하다보니 영화를 바라보고 만드는 자세가 좀 더 진중해진 게 가장 큰 변화”라고 말했다. 러닝타임은 125분, 개봉은 다음달 10일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 ‘비상선언’ 주연 송강호 “희망은 재난 이깁니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256887&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256887&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721030780170_1658923387_0924256887.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘칸의 남자’ 송강호(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 ‘브로커’에 이어 ‘비상선언’으로 관객들을 만난다. 다음달 3일 개봉하는 ‘비상선언’은 하와이행 비행기 안에서 발생하는 테러를 다룬 항공재난물. 송강호는 비행기의 안전을 확보하기 위해 고군분투하는 형사팀장 인호 역을 맡았다. 인호의 아내도 이 비행기에 탑승해있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 기자들과 화상으로 만난 송강호는 처음 대본을 받았을 때를 회상했다. 그는 “재난을 통해서 관객들에게 무엇을 이야기하고 싶은지가 굉장히 흥미로웠다”면서 “(재난에) 어떻게 대처하고 어떤 방법으로 상황을 이겨내는지가 중요하다. 그 과정에서 우리가 소중하게 생각해야 할 가치가 무엇인지 대본에 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘비상선언’의 메시지가 우리가 지난 2년간 겪은 코로나19 팬데믹과 통하는 부분이 있다고 봤다고 한다. 송강호는 “원치 않은 팬데믹 상황에서 힘든 시간을 보내고 있는데 ‘비상선언’을 통해 희망을 발견하면 좋겠다”며 “희망은 재난을 이겨낸다. 그 과정에서 사회공동체의 의미를 느끼면서 감동을 받길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘비상선언’ 속 승객들은 갑작스런 재난에 패닉에 빠진다. 공포에 떨고 좌절하기도 하지만 마지막까지 인간성을 잃어버리지 않는다. 송강호는 “인간은 약할 수 있지만 무엇보다 강할 수 있다”면서 “재난을 헤쳐 나가는 사람들의 모습을 통해서 분명히 (이 강함을) 느낄 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인호라는 캐릭터에 대해서는 “비행기 안에 사랑하는 아내가 타고 있는 상황에서 오는 인간적인 절박감과 (경찰로서) 직업의식이 뒤섞인 인물”이라고 소개했다. 긴박한 상황이지만 인호는 관객들에게 웃음을 주는 유일한 캐릭터이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘비상선언’의 엔딩은 이야기를 명료하게 정리해주진 않는다. 송강호는 “어떤 재난이든 우리가 충분히 희망적으로 헤쳐 나갈 수 있다는 걸 보여주는 동시에 우리 삶에서 가장 소중하게 느껴야 하는 것이 무엇인지 고민하게 하는 엔딩”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정재 감독·정우성 주연 ‘헌트’…“23년 만의 특별한 현장”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317677&amp;code=61181511&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317677&amp;code=61181511&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-27T09:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072717521279942_1658911932_0017317677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독재정권 치하의 1980년대 대한민국, 안기부 요원으로 활동하는 해외팀 차장 박평호(이정재)와 국내팀 차장 김정도(정우성). 조직 내부에 숨어든 간첩 ‘동림’을 색출하라는 명령을 받은 두 사람은 서로를 의심하기에 이른다. 박평호는 팀 에이스 방주경(전혜진)과, 김정도는 장철성(허성태)과 짝을 이뤄 첩보 작전을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박평호와 의문의 관계에 있는 대학생 조유정(고윤정)이 간첩 색출 작전에 휘말리고 김정도 역시 숨기고 있던 계획을 들킨다. 대통령의 동남아 순방 일정에 맞춰 ‘대한민국 1호 암살 작전’이 시행되고, 일촉즉발의 현장에서 두 사람은 신념에 따라 각기 다른 선택을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 이정재가 첫 연출을 맡은 영화 ‘헌트’가 베일을 벗었다. ‘헌트’는 제75회 칸 국제영화제 미드나잇 스크리닝 부문에 공식 초청됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072717523279943_1658911952_0017317677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화는 배우 이정재와 정우성이 영화 ‘태양은 없다’ 이후 23년 만에 조우한 작품으로 화제를 모으고 있다. 이정재는 냉철하고 이성적인 요원 박평호의 캐릭터를, 정우성은 목표를 향해 거침없이 나아가는 저돌적인 김정도의 캐릭터를 잘 살려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’에서 이정재와 합을 맞춘 배우 허성태와 전혜진, 고윤정 등이 고도의 심리전을 선보인다. 황정민 이성민 유재명 박성웅 주지훈 김남길 조우진 등 특별출연 배우들도 화려한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;액션 스케일도 돋보인다. 서로에 대해 긴장감을 늦추지 않는 두 주인공의 몸을 사리지 않는 액션 연기와 자동차 추격신, 폭파 신 등이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072717524179945_1658911961_0017317677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시사회 직후 열린 기자간담회에서 이정재 감독은 “오랫동안 연기자 생활을 하다보니 제가 연출을 맡았지만 배우들이 돋보이는 영화를 만들어야겠다는 생각이 처음부터 있었다”며 “시나리오에서, 촬영 현장에서 그리고 편집 과정에서 배우들 개개인의 색깔, 강점, 매력을 극대화시키고 스크린에 담기 위해 노력했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시대 배경을 1980년대로 설정한 데 대해선 “영화 상에서 주제가 너무 도드라지고 영화를 무겁게 하는 건 부담스럽다. 캐릭터들의 딜레마를 통해 주제를 살짝 보여주는 방식으로 표현했다”면서도 “우리가 믿고 있는 신념에 대해 한 번 정도는 이야기해볼 수 있지 않나 싶었다”고 밝혔다. 인물들은 광주 민주화 운동과 군부 독재, 통일에 대한 각자의 생각을 바탕으로 결단을 내리고 행동한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우성은 “이정재 배우와 23년만에 스크린에서 만나는 특별한 의미를 가진 현장이었기 때문에 모든 촬영 기간이 특별했다”며 “순간순간에 김정도와 박평호로 호흡하면서 ‘최선을 다해 마무리하면 멋진 캐릭터들의 대립을 보여줄 수 있겠다’고 확신했고, 우리가 영화라는 테두리 안에서 지난 시간을 잘 걸어왔다는 생각을 했다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072717524679947_1658911966_0017317677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(감독을 맡은 이정재가) 살이 빠져서 옷이 헐렁해지고 지친 모습으로 숙소에 들어가는 뒷모습을 볼 때 동료로서 측은하기도 했지만 책임의 무게를 꿋꿋이 짊어지고 있다는 생각에 든든했다”는 소회를 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정재는 “‘태양은 없다’를 찍을 때나 지금이나 영화에 대한 열정의 온도는 같은데 나이가 들어 체력이 떨어지다보니 현장에서 피로도가 높아졌다”며 “저희 둘 다 20년 이상 배우 생활을 하다보니 영화를 바라보고 만드는 자세가 좀 더 진중해진 게 가장 큰 변화”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허성태는 “영화 속에서 얼만큼의 긴장감을 줄 것인가, 어떻게 긴장감을 줄 것인가, 스쳐지나가는 장면에서도 개성을 어떻게 보여줄 것인가에 대해 감독님과 함께 고민했다. 현장에선 누를 끼치지 않아야 한다는 생각을 했다”며 “좋은 편집과 연출로 연기가 잘 표현된 것 같다”며 만족감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전혜진은 “감독님께서 부담감이 크셨는지 끝까지 노력을 많이 하셨다. 그런 모습이 정말 대단하다고 생각했다”며 “노력들이 영화를 통해 하나하나 보여서 감동적이다”고 말했다. 러닝타임은 125분, 개봉은 다음달 10일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>