<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 문화</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibCulRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 문화</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:09.829Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>폭염에 아이스홍차 ‘원샷’했다 피 1L 토한 남성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314781&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314781&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707161379134_1658873773_0017314781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 중국에서 폭염의 날씨에 차가운 음료를 급하게 마신 남성이 다량의 피를 토하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 차이나 프레스 등 현지 언론에 따르면 지난 19일 오후 2시쯤 하얼빈에 위치한 한 응급실에 38세 남성이 급하게 들어오더니 1L에 달하는 피를 토했다. 당시 남성이 몸을 아래로 숙인 채 계속 피를 쏟아내는 모습이 병원 CCTV에 고스란히 찍히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응급실 의료진은 즉각 대처했다. 정신이 흐릿해지는 등 위급한 상태였던 남성은 의료진의 조치를 받은 뒤 상태가 안정됐다. 이후 약물치료 등을 받고 회복한 뒤 퇴원한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성은 평소 건강 상태가 양호한 편이었으나, 더운 날씨에 갑자기 마신 아이스 홍차 한 병이 문제였던 것으로 전해졌다. 남성은 한 언론 인터뷰에서 “날씨가 더워서 차가운 아이스 홍차를 사서 한 모금에 거의 다 마셔버렸는데, 마신 후 몸의 불편함을 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707184579135_1658873925_0017314781.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남성이 차가운 음료를 마셨다가 느닷없이 피를 토한 이유는 ‘식도 열상’(말로리 바이스 증후군) 때문인 것으로 알려졌다. 식도 열상은 오심·구토 증상 이후 폭발적인 압력으로 인해 발생한 상처와 강한 산성인 위산이 식도로 올라와 위-식도의 연결 부위에 있는 점막이 파열되고 혈관이 손상되면서 출혈이 나타나는 질환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하얼빈 의과대학 소화기내과 마즈빈 교수는 “차거나 자극적인 음식이 위에 빠르게 들어가면 위의 내용물이 식도 쪽으로 몰리면서 식도의 압력이 갑자기 팽창한다”며 “압력 차에 의해 식도와 위가 만나는 부위 점막이 찢어지고, 점막 아래에 위치한 혈관이 파열되면서 피를 토하게 되는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “날이 더워 사람들이 찬 음식을 자주 찾는데 이는 위를 자극하는 행위”라며 “심하면 생명에 위협이 될 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우영우 통해 자폐인 특성 매력적으로 보여주려 했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256745&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256745&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072620590778901_1658836747_0924256745.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(우영우)가 신드롬을 일으키고 있다. 지난주 8회까지 방송된  이 드라마는 총 16부작으로 이제 절반을 지났다. ‘우영우’를 쓴 문지원 작가와 연출을 맡은 유인식 감독은 26일 서울 마포구 스탠포드호텔서울에서 기자간담회를 갖고 기획 의도와 제작 과정, 드라마를 둘러싼 논란 등에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마는 이번이 처음이라는 문 작가는 이전에 영화 ‘증인’ 시나리오를 쓰면서 자폐 스펙트럼 장애인을 다룬 적이 있다고 했다. 그는 “자폐 스펙트럼 장애에 관심을 가진 계기는 스릴러 장르의 영화를 구성하다가 사건의 목격자가 자폐인이면 어떨까 하고 생각하면서부터였다”며 “이후 자료 조사를 하다가 자폐인의 특성이 매력적으로 보였다”고 말했다. 독특한 사고방식이나 엉뚱함, 강한 윤리의식과 정의감, 올곧음, 특정한 관심 분야에 대한 해박한 지식, 뛰어난 기억력 등이 매력적이었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 작가는 이어 “자폐인이 등장하는 이야기를 쓴다면 대부분은 자폐가 없는 사람을 주인공이나 이야기의 화자로 설정하고 그 사람의 시선을 통해서 관찰되는 자폐인을 묘사하게 된다”며 “(이 작품은) 우영우를 주인공으로 하고 다른 매개인 없이 시청자와 직접 소통하도록 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 드라마에는 주인공을 괴롭히는 악당이 없다. 문 작가는 “악당을 설정하지 않은 이유는 우영우가 변호사로서 활동하는 데 가장 큰 어려움은 자폐 그 자체일 수 있다고 생각했기 때문”이라며 “자폐로 인해 생기는 어려움을 보여주면서도 사람들이 우영우를 응원하는 이유가 불쌍하고 안쓰러워서가 아니라 사랑스럽고 멋있어서이길 바랐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 유 감독과 문 작가는 ‘우영우’를 둘러싼 여러 논란과 비판에 대해서도 입장을 밝혔다. 유 감독은 “대부분의 자폐인이나 그 가족은 우영우 같지 않기 때문에 일상생활의 어려움이 분명히 있다”며 “그들이 우영우를 보고 더 속상해 하면 어쩌나 생각했고 실제 그런 사람들이 있다는 것도 알게 됐다”고 말했다. 우영우가 자폐인을 대표하는 캐릭터가 아니라는 점도 분명히 했다. 문 작가는 “자문을 주신 교수님이 대본을 보고 ‘자폐인의 장점 중심으로 접근하는 게 마음에 든다’고 했다. 이들이 가진 특성이 얼마나 매력적이고 대단한지에 포커스를 맞추는 부분을 지지한다고 하셔서 힘을 얻었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우영우와 같은 로펌 소속의 변호사 권민우(주종혁)가 우영우에 대한 배려를 ‘역차별’이라고 비판하는 장면은 크게 화제가 됐다. 문 작가는 권민우를 비판할 의도는 없었다고 했다. 해당 장면은 우영우 같은 인물이 대형 로펌에 갑자기 나타나면 주변 사람들은 어떻게 반응할지 상상해본 결과라고 했다. 그는 “창작자가 작품을 통해서 무언가를 말하려고 하는 걸 경계한다”면서 “최수연처럼 살자, 권민우가 되지 말자 이런 이야기를 하려고 한 건 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극은 변호사로서 우영우의 성장 스토리와 함께 로펌 ‘한바다’ 직원 준호(강태오)와의 러브라인도 그린다. 문 작가는 “자신의 세계에 치중하는 영우가 사랑을 하면서 다른 사람을 자기 세계에 초대하고 발맞춰가는 부분은 성장에서 빼놓을 수 없다”면서 “후반부에선 영우가 자폐인으로서 다른 사람을 받아들이고 함께 가는 것이 무슨 의미인지, 준호 역시 장애가 있는 여성을 사랑한다는 것이 어떤 의미인지 생각해보게 되는 모습을 보여줄 것”이라고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한산’ 변요한 “왜장 와키자카, 빌런 아닌 안타고니스트”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256748&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256748&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072620590678899_1658836746_0924256748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이순신을 다룬 영화의 왜장 역할이라고 단순히 ‘빌런’(악당)이라 생각하면 틀에 갇힐 것 같았다. 와키자카는 전장에서 치열하게 싸우는 장군, 사람 냄새 나는 인물, 빌런이 아닌 안타고니스트(적대자)였다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 서울 종로구의 한 카페에서 만난 배우 변요한(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 영화 ‘한산: 용의 출현’에서 와키자카 역을 연기한 데 대해 이같이 말했다. ‘한산’은 2014년 관객 1700만여명의 박스오피스 대기록을 세운 ‘명량’의 김한민 감독이 기획한 이순신 3부작 프로젝트 중 두 번째 작품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전작 ‘명량’에선 와키자카를 배우 조진웅이 연기했다. 변요한은 “예전에 ‘명량’은 봤지만 ‘한산’ 대본을 받은 후엔 떠올리지 않았다. 그래야 저만의 와키자카를 만들 수 있다고 생각했다”며 “이번 영화에서 패기와 욕망이 있는, 불같은 와키자카의 모습을 만드는 데 방해되는 어떤 에너지도 용납하지 않았다. 폭발할 정도로 집중했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 영화에서 그는 모든 대사를 일본어로 연기해야 했다. 갑옷에 몸을 맞추기 위해 체중도 25㎏이나 늘렸다. 가장 큰 과제는 이순신에 맞서는 감정을 표현하는 일이었다. 변요한은 “거북선을 목격하고 공포에 질린 부하들에게 ‘두려움은 전염병이다’라고 말했지만 와키자카도 이순신을 두려워했다”며 “감정을 어떻게 연기해야 할지 매 순간이 숙제같았고, 그게 해결되면 용기가 났다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화가 개봉할 땐 늘 설레고 기분이 좋다는 변요한은 “천만 관객을 달성하면 좋겠지만 그게 중요한 기준은 아니다”라며 “연기하는 동안 늘 최선을 다해서 쏟아붓고, 그게 계속됐으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 패러디 논란에 감독, “박은빈도 조심…기준점 생기길”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313702&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313702&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072617392978653_1658824769_0017313702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;화제의 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’를 연출한 유인식 감독이 26일 ‘우영우 패러디 논란’에 대해 “드라마에 잘 등장하지 않는 인물이 소재가 돼서 사회적으로 인기를 얻다보니 생각해보지 않았던 문제의식이 생겨나는 것 같다”며 “지혜로운 시청자들이 토론과 공론화를 통해 시대의 기준점을 만들어주길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 감독은 이날 서울 상암동 스탠포드호텔에서 열린 ENA 수목극 ‘이상한 변호사 우영우’ 기자간담회에서 “패러디를 걱정하시는 분들도 많고, 드라마를 만드는 사람으로서 그런 이야기가 편안하지만은 않다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “일상생활이나 유튜브에서 우영우를 따라 하는 분들이 ‘자폐인을 비하하고 싶다’는 생각으로 하지는 않았을 것”이라면서 “본인이 사랑하는 캐릭터를 보고 있으면 한 번쯤 따라 해보고 싶을 수 있다”고 운을 뗐다. 이어 “그런데 극 중 우영우가 하는 행동은 드라마에서 쌓아온 맥락 위에서 하는 것이라 이해하면서 볼 수 있지만 , 바깥에서 그 행동의 어느 순간만을 하게 되면 다른 맥락이 발생한다. 그게 바로 불특정 다수에게 전달되는 세상이다 보니 본인의 의도와 다르게 해석될&lt;span&gt; 여지가 있다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 감독은 “조심해야 하는 시대다. 몇년 전 받아들이던 감수성도 지금은 빠르게 변하고 있다. 누군가가 ‘여기부터 희화화고 여기부터는 패러디’라고 정할 수 있는 부분은 아니다”라며 “사회적 합의나 시대적 감수성 차원에서 공론화하면서 기준점이 생겨나지 않을까 싶다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 특히 우영우 역을 맡은 박은빈 배우의 조심스러운 반응도 전했다. 유 감독은 “박은빈도 처음에 조심스러워했다. 우영우 캐릭터와 연기는 극 밖에서 하지 않는 게 좋겠다고 했다”라며 “인터뷰 때도 그런 걸 주의하고 있는 것으로 알고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072617323578634_1658824355_0017313702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 극중 우영우 캐릭터와 말투를 맥락 없이 따라한 일부 유튜버와 틱톡 크리에이터들의 행태에 대해 ‘장애를 희화화한다’는 비판이 거세게 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한 유튜버가 지난 18일 자신의 유튜브 채널에 ‘이상한 와이프 우와소’라는 제목의 우영우 패러디 영상을 올려 논란이 됐다. 이 유튜버는 “저의 코드가 본인과 맞지 않는 분들은 구독을 취소하거나 차단해달라”고 대응해 네티즌들의 공분을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 20여만명의 구독자를 보유한 유튜버 ‘미선짱’도 드라마 속 우영우의 모습을 따라한 영상을 올렸다가 네티즌의 뭇매를 맞고 사과문을 올린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘이상한 변호사 우영우’는 천재적인 두뇌와 자폐 스펙트럼을 동시에 가진 신입 변호사 우영우(박은빈 분)의 대형 로펌 생존기를 그린 드라마다. 매회 최고 시청률을 경신하며 지상파에서도 기록하기 힘든 두 자릿수 시청률인 13%(21일 방송, 닐슨코리아 전국유료가구 기준)를 돌파하며 인기를 더해가고 있다. 이 드라마는 총 16부작으로, 현재까지 8회가 방영되며 반환점을 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘선생님, 보고 계시죠?’…故 송해 49재 추모공연[포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313861&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313861&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616541278556_1658822052_0017313861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이제는 우리의 기억 속에 남은 ‘국민 MC’ 송해의 49재 추모 행사가 26일 서울 종로구 낙원동 ‘모두의 극장’에서 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616574178570_1658822261_0017313861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모두의 극장’ 5층 허리우드극장에서 열린 추모 공연에는 고인의 후배 문화예술인 12명이 참여했다. 방송인 이상벽, 코미디언 심형래 등과 가수 조영남·현숙·조항조 등 고인의 후배 문화예술인들이 저마다 고인을 기리는 공연과 발언을 이어갔다. 이용식의 사회로 행사가 진행되는 내내 극장을 찾은 관객들이 함께 웃고 노래하며 고인을 추억했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 전원주는 ‘모정의 세월’을 부르고 가수 조영남이 ‘모란 동백’으로 분위기를 이어갔다. 생전에 송해를 아버지처럼 따랐던 가수 현숙은 “아빠 몫까지 오래 건강하시라”며 ‘오빠는 잘 있단다’를 ‘아빠는 잘 있단다’로 개사해 노래하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616575978571_1658822279_0017313861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616590578576_1658822345_0017313861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072617061878589_1658822778_0017313861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연을 기획한 김은주 ‘추억을파는극장’ 대표는 “송해 선생님은 생전 실버 영화관의 홍보대사로서 끊임없이 공연 아이디어를 제공하고 후배를 양성하며 양질의 무대를 만드는 일에 힘써 오셨다”며 “그게 종로를 찾는 어르신 관객은 물론 전 국민에게 받은 사랑에 보답하는 길이라고 여기셨다”고 말했다. 그러면서 “(송해 선생님이) 하늘에서도 틀림없이 후배 문화예술인들이 정성껏 준비한 무대를 흐뭇하게 지켜보실 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사에선 ‘어르신 낙상사고 예방 캠페인’도 열렸다. 주최 측은 이날 행사 수익금으로 어르신 관객에게 미끄럼방지 매트를 제공하겠다고 밝혔다. 생전 송해는 자택 화장실에서 쓰러진 채 발견된 뒤 병원으로 이송됐으나 끝내 일어나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072617004078578_1658822440_0017313861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072617060678588_1658822766_0017313861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이밖에 이날 청도 용천사에서 송해를 추모하는 공연이 진행됐다. 이 자리에선 고인이 작사·작곡한 유작 ‘인생은 다 그런거란다’가 공개됐다. 또 사단법인 송해문화예술진흥회 성남지회도 같은 날 남한산성에서 ‘송해 49재 및 진혼제’를 여는 등 전국에서 송해를 그리는 행사가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 최고령 방송인으로 꼽혔던 송해는 지난 6월 8일 95세를 기해 자택에서 눈을 감았다. 고인의 유해는 생전에 ‘제2의 고향’이라고 여기던 대구 달성군의 송해 공원에 안장된 부인 석옥이씨 곁에 안치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민철 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신스틸러 김성규 “‘한산’ 항왜군사, 전란 속 인간의 고민 담아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313610&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313610&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T09:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘범죄도시’의 양태, ‘악인전’의 경호, ‘킹덤’의 영신….&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 김성규는 꾸준히 관객들의 시선을 사로잡는 조연이었다. 영화 ‘한산:용의 출현’에서 그는 항왜군사인 준사 역을 맡았다. 전라 좌수사 이순신(박해일)의 활약을 담은 영화지만 해상전에서 육지전으로, 조선군과 왜군의 해상전에서 의병들의 싸움으로 이야기를 전개시키는 건 준사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616072478483_1658819245_0017313610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;개봉을 하루 앞둔 26일 서울 종로구의 한 카페에서 만난 김성규는 “준사는 일본의 사무라이로서 주군을 배신하고 이순신에게 운명을 맡기는 인물이다. 전란 속에서 한 인간으로서의 고민이 있을 거라 생각했다”며 “관객들이 영화를 보면서 왜 그런 선택을 했는지 함께 생각해 볼 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;준사를 통해 이순신은 전쟁을 바라보는 자신의 시각을 드러낸다. 왜군 포로로 잡혀 온 준사가 “이 전쟁은 무엇을 위한 싸움이냐”는 질문을 던지자 이순신은 “의와 불의의 싸움”이라고 망설임 없이 답한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김한민 감독에게 처음 준사 역을 제안받았을 땐 쉽지 않겠다고 생각했다. 김성규는 “준사는 분량을 떠나 메시지를 담고 있는 인물이고, 실제한 인물이면서 영화적 인물”이라며 “전작인 ‘명량’이 흥행한 데 대한 부담보다는 역할에 대한 고민이 컸고, 감독님께서도 함께 고민을 안고 가셨다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616340178523_1658820842_0017313610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;변발을 한 준사를 연기하기 위해 김성규는 삭발했다. 그리고 1년간 후속작 ‘노량’까지 촬영을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “배우로서 외형을 바꾸는 게 걱정거리는 아니었다. 오히려 빨리 머리를 밀어야 영화에 대한 책임감이 생길 것 같았다”면서 “첫 장면은 고문 받는 포로의 모습이라 산발을 하고 있었는데 연기가 어설프면 우스워 보일까봐 더 집중했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화엔 왜군 수장 와카자키(변요한), 이순신과 조우하는 장면이 하나씩 등장한다. 김성규는 “&lt;span&gt;대본을 봤을 때 걱정도,  기대도 있었다”며 “와카자키와 대면하는 신에선 마룻바닥에 무릎을 꿇고 있었는데 변요한이라는 배우가 주는 에너지와 기운이 커 연기하면서 자연스럽게 리액션을 받을 수 있었다”고 했다.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616462678541_1658821587_0017313610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 현장에서 선배 배우들이 연기하지 않을 때의 모습도 자주 봤다. 그는 “박해일 선배는 촬영하지 않을 때 차분하게 모두를 보고 계신다. 티를 내지 않고 많은 생각을 하시는 것 같은데 그 모습 자체가 제겐 너무 큰 사람처럼 보였다”면서 “변요한 배우는 촬영하지 않을 때도 에너지를 계속 드러내고 고민하는 모습이 많은 도움이 됐다. 그래서 연기도 관객들에게도 충분히 설득력이 있지 않을까 생각했다”고 회고했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이번 작품을 통해 일을 즐기는 법에 대해 생각하게 됐다. 김성규는 “가토 역의 김성균 선배, 마나베 역의 조재윤 선배 등을 보면서 즐기면서 연기한다는 게 어떤 건지 체험했다”며 “연기적인 부분에 대해서도 선배들이 계셨기 때문에 젊은 에너지를 가진 배우들이 튀지 않고 밸런스가 잘 맞았다. 작품에 참여했다는 사실이 기분 좋다”고   말했다. 왜군과 조선군을 오가는 역할이다보니 왜군과 촬영할 때는 왜군과, 조선군과 촬영할 때는 조선군과 밥을 먹었다는 비하인드 스토리도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;촬영은 고생스러웠지만 완성된 작품을 보니 기분이 좋았다고 그는 말했다. 김성규는 “예전에는 제 연기의 아쉬운 부분에 초점을 맞춰 작품을 봤다. 이번엔 영화라는 큰 그림 안에 내가 잘 들어가 있다는 느낌을 받았다”며 “적재적소에 인물들이 배치된 균형감이 좋은 영화에서 제가 한 부분을 담당했다는 게 기분이 좋다. 의미있는 고생을 했다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616472978543_1658821650_0017313610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성규는 충무로의 ‘믿고 보는 배우’로 입지를 다지고 있다. 지금까진 대체로 강렬한 인상을 가진, 강하면서도 불안한 내면을 가진 역할을 맡았다. 그는 “‘범죄도시’로 영화 일을 시작하면서부터 도드라지는 역할들이 주어져서 그런 지 한 작품 한 작품이 부담스럽고 두려웠다. ‘내가 할 수 있을까’ 의문을 가졌다”며 “그런 모습이 감독님들께는 책임감 있게 보여지고, 믿어주시는 게 아닐까 한다”고 조심스레 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 역할에 대한 갈증도 있다. 김성규는 “일상생활을 하고 누군가를 좋아하고, ‘밥 먹었냐’고 물어보는 그런 역할도 해보고 싶다. 누군가의 안부를 묻거나 겸상하는 역이 없었다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쓰레기 좀…” ‘우영우’ 팽나무 마을, 관광객 몰려 ‘몸살’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313529&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313529&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072510563476852_1658714194_0017313529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’의 인기가 높아지면서 드라마 속 ‘소덕동 팽나무’의 실제 장소에 대한 관심도 커지고 있다. 그러나 이 곳을 찾는 이들이 늘어난 가운데 주차난과 일부 관광객의 쓰레기 무단 투기 등으로 마을 주민들의 불편도 커진  것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 25일부터 각종 온라인 커뮤니티에는 ‘소덕동 팽나무’ 실제 마을 근황을 알리는 글이 잇따라 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 20~21일 방송분에 등장한 팽나무가 실제 서 있는 이 곳은 경남 창원에 있는 동부마을이다. 실제 500살로 추정되는 이 팽나무는 소덕동 팽나무처럼 동부마을의 보호수로 사랑받는 존재다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616582978573_1658822309_0017313529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 더해 드라마 속 소덕동 팽나무가 천연기념물로 지정된 것처럼 문화재청도 지난 25일 이 나무의 형태와 수령 등을 근거로 볼 때 문화재적 가치가 크다면서 천연기념물 지정 조사에 나선다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사실이 알려지면서 많은 이들이 이 팽나무를 보기 위해 마을을 찾고 있다. SNS에는 ‘우영우’를 본 뒤 창원을 찾아 팽나무와 찍은 인증샷도 잇따라 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 조용하고 작은 마을에 갑작스럽게 인파가 몰리면서 부작용도 하나 둘 나타나고 있다. 온라인 상에 공개된 ‘근황’ 사진을 보면 팽나무 주변에 수십 명의 관광객이 몰려 사진을 찍고 있다.  마을의 논 옆으로 난 길가에는 수많은 차가 주차 행렬을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 동부마을 옆 동네 사는 주민이라고 밝힌 한 누리꾼은 “드라마에서 인기가 많이 생겨 구경 오시는 분들이 많다”면서 “즐겁게 보고 가되, 쓰레기는 가져가 달라. 쓰레기가 많아 어르신 분들과 마을 사람들이 치우느라 고생하신다”는 당부하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주차 문제와 화장실, 쓰레기 투기 문제로 마을 주민들이 실제 시 측에 민원도 제기한 것으로 알려졌다. 창원시 관계자는 26일 국민일보와의 통화에서 “동부마을 이장님과 상의해 이날 쓰레기통 3개를 설치했다”면서 “공중화장실은 시청 담당 부서 등과 조율 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주차장 문제와 관련해선 “임시 주차장 설치도 현재 검토 중”이라며 “교통혼잡 문제도 있어 오는 주말부터 면사무소 직원들끼리 조를 짜 교통지도를 진행할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이예솔 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 작가 “엉뚱함, 정의감, 기억력… 자폐인 특성 매력적으로 보여주려 했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313362&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313362&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072616580778572_1658822287_0017313362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(우영우)의 ‘신드롬급’ 인기가 식을 줄 모른다. 지난달 29일 첫 방영 후 매회 시청률을 자체 경신하며 지난 21일 방영된 8회는 시청률 13%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마의 연출을 맡은 유인식 감독과 문지원 작가는 26일 서울 마포구 스탠포드호텔코리아에서 기자간담회를 갖고 ‘우영우’의 기획 의도와 제작 과정, 드라마를 둘러싼 논란 등에 관해 입장을 밝혔다. 드라마는 이번이 처음인 문 작가는 과거 영화 ‘증인’에서도 자폐 스펙트럼 장애인을 다룬 적이 있다. 그는 “내가 자폐 스펙트럼 장애에 관심을 가진 계기는 스릴러 장르의 영화를 구성하다가 사건의 목격자가 자폐인이면 어떨까 하고 생각하면서부터였다”며 “이후 자료 조사를 하다가 자폐인의 특성이 매력적으로 보였다”고 밝혔다. 독특한 사고방식이나 엉뚱함, 강한 윤리의식과 정의감, 올곧음, 특정한 관심 분야에 대해 해박한 지식, 뛰어난 기억력 등이 그에겐 긍정적으로 다가왔다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 작가에겐 이 대본이 도전이었다. 그는 “자폐인이 등장하는 이야기를 쓴다면 대부분은 자폐가 없는 사람을 주인공이나 이야기의 화자로 설정하고 그 사람의 시선을 통해서 관찰되는 자폐인을 묘사하게 된다”며 “(이 작품은) 우영우를 주인공으로 하고 다른 매개인 없이 시청자와 직접 소통하도록 했다”고 설명했다. 이어 “자폐 스펙트럼을 가진 이상하고 낯선 우영우에게 이렇게나 많은 사람이 감정이입을 하고 성장하는 건 기적 같으면서 마법 같은 체험”이라며 감사함을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 드라마는 법정물 중 드물게 ‘순한 맛’이다. 힐링 드라마에 가깝다. 주인공을 괴롭히는 특정한 악당이 없다. 문 작가는 “악당을 설정하지 않은 이유는 우영우가 변호사로서 활동하는 데 가장 큰 어려움은 자폐 그 자체일 수 있다고 생각했기 때문”이라며 “자폐로 인해 생기는 어려움을 보여주면서도 사람들이 우영우를 응원하는 이유가 불쌍하고 안쓰러워서가 아니라 사랑스럽고 멋있어서이길 바랐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072617125078597_1658823171_0017313362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 유 감독과 문 작가는 ‘우영우’를 둘러싼 다양한 논란과 비판에 창작자로서 깊이 공감한다고 거듭 강조했다. 유 감독은 “대부분 자폐인이나 가족은 우영우 같지 않기 때문에 겪게 되는 여러 일상생활의 어려움이 분명히 있다”며 “그들이 우영우를 보고 상대적으로 더 속상해하면 어쩌나 생각했고 실제 그런 사람들이 있다는 것도 알게 됐다”고 말했다. 우영우가 자폐 스펙트럼 장애를 대표할만한 인물은 아니라는 점도 분명히 했다. 문 작가는 “자문을 주신 교수님이 대본을 보고 ‘자폐인의 장점 중심적인 접근을 하는 게 마음에 든다’고 했다”며 “이들이 가진 특성이 얼마나 매력적이고 대단한지에 포커스를 맞추는 부분을 지지한다고 하셔서 힘을 얻었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 최근 논란이 된 ‘우영우 패러디’에 관해서도 첨언했다. 이 패러디가 자칫 자폐인 희화화로 번질 수 있다는 우려가 있었다. 유 감독은 “본인이 사랑하는 드라마 캐릭터를 한 번쯤 따라 하고 싶을 수 있다”면서도 “우리 드라마는 그동안 쌓아온 맥락 위에서 하는 행동이기 때문에 문제가 되지 않지만 드라마 바깥에서 특정 행동을 따라 하게 되면 다른 맥락으로 해석될 수 있다”고 경계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072617133778598_1658823217_0017313362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시청자들 사이에선 우영우와 같은 로펌 소속의 변호사 권민우(주종혁)가 장애인에 대한 배려를 ‘역차별’이라고 주장하는 장면이 회자됐다. 권민우가 지나친 공정 담론을 대변한다는 분석도 있었다. 문 작가는 권민우를 비판할 의도는 없었다고 했다. 로펌 ‘한바다’의 캐릭터들은 우영우 같은 인물이 대형 로펌에 갑자기 나타나면 주변 사람들은 어떻게 반응할지 상상해본 결과라고 했다. 그는 “창작자가 작품을 통해서 무언가를 말하려고 하는 걸 경계한다”며 “최수연처럼 살자, 권민우가 되지 말자 이런 이야기를 하려고 한 건 아니다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 쏟아지는 호평 속에 가장 인상 깊었던 건 역시 비슷한 처지의 자폐인 가족이 보인 반응이라고 했다. 유 감독은 “박은빈 배우가 연기하는 우영우의 자폐적 특성을 사람들이 귀엽게 봐주는 걸 보면서 ‘내 아이에게서 나만 느끼고 있던 귀여움이 사회적으로도 사랑받을 수 있구나’하는 느낌 때문에 이 드라마를 사랑하게 됐다는 분이 있었다”며 “그걸 보고 촬영하다가 많이 울기도 했다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072617140578600_1658823245_0017313362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;극은 변호사로서 영우의 성장스토리와 함께 ‘한바다’ 직원 준호(강태오)와 러브라인도 그린다. 문 작가는 “자신의 세계에 치중하는 영우가 사랑을 하면서 다른 사람을 자기 세계에 초대하고 발맞춰가는 부분은 성장에서 빼놓을 수 없다”면서 “후반부에선 영우가 자폐인으로서 다른 사람을 받아들이고 함께 가는 것이 무슨 의미인지, 준호 역시 장애가 있는 여성을 사랑한다는 것이 어떤 의미인지 생각해보게 되는 모습을 보여줄 것”이라고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총 16부작인 이 드라마는 이제 중반부에 접어들었다. 후반부의 관전 포인트에 대해 유 감독은 “어떤 모습이 훌륭한 변호사인가에 대한 영우의 고민과 나름대로 해답을 찾아가는 과정, ‘한바다’의 인물들이 각자 자기 인생의 고민에 맞닥뜨리고 변화와 발전하는 과정이 담길 것”이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연아 남편 과거 행적” 초4 고우림 봉사활동 눈길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017312872&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017312872&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072615402978421_1658817629_0017312872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘피겨 여왕’ 김연아(32)의 예비 신랑 성악가 고우림(27)씨에게 대중의 이목이 쏠리면서 어렸을 때부터 봉사활동을 해온 고씨의 과거 이력이 네티즌들의 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티에 26일 ‘김연아 남편 과거 행적’이라는 제목의 글이 게재됐다. 해당 글에는 기사의 한 부분을 캡처한 이미지가 포함됐다. 이미지를 보면 ‘대구 대청초교 4학년 고우림군 매주 일요일 꼬마 선생님 변신’이라는 제목의 기사가 담겨있다. 기사 속에는 고씨가 초등학생이던 시절 매주 외국인 근로자에게 한글을 가르친다는 내용이 들어있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 지난 2005년 3월 ‘어린이동아’에 실린 기사다. 이 기사에 따르면 고씨는 매주 일요일 오후 3시 대구 달서구 진천동 대구평화교회에서 30여명의 외국인 근로자들에게 한글을 가르쳤다. 당시 교회에서 한글을 가르치는 자원봉사 선생님은 한 명뿐인 상황이었고, 이에 고씨는 담임목사인 아버지에게 ‘도우미 선생님’으로 봉사하고 싶다고 자원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고씨는 당시 매체와의 인터뷰에서 “얼굴 색깔과 생김새가 다르다고 멀리하는 어린이들이 많은데 외국인도 우리와 똑같은 사람”이라며 “제자들의 한국어 실력이 좋아지는 걸 보면서 보람을 느낀다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 기사를 본 누리꾼들은 다양한 반응을 보였다. 일부 누리꾼들은 고씨의 행동을 칭찬하며 ‘어렸을 때부터 생각이 훌륭한 친구였다’ ‘초등학생이면 부모가 강요한다고 할 수 있는 나이가 아니라 자기가 원해야만 하는 나이다’ ‘부모님이 선해서 아들도 그 심성을 물려받은 것 같다’ 등의 댓글을 달았다. 이와 달리 ‘아들 스펙을 쌓아주려 부모가 노력한 흔적 아니냐’며 언론보도가 됐다는 사실에 곱지 않은 시선을 보내는 반응도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 25일 김연아 소속사 올댓스포츠와 고우림 소속사 비트인터렉티브는 “김연아와 고우림은 3년 교제 끝에 결혼하게 됐다”며 “결혼식은 가까운 친지와 지인들을 모시고 평범하게 올리기를 원한다. 구체적인 결혼 날짜와 예식 장소는 비공개”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람의 첫 만남은 2018년 김연아 아이스 쇼 ‘올 댓 스케이트 2018’에서 이뤄졌다. 고씨가 소속된 크로스오버 그룹 ‘포레스텔라’가 초청 가수로 출연하게 되면서 인연이 닿았다. 이후 두 사람은 음악 취향과 여러 공감대를 바탕으로 연인 사이로 발전한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고정남 사진전 ‘월미도 로망 쓰’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017312760&amp;code=61171611&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017312760&amp;code=61171611&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:21:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072615584678464_1658818726_0017312760.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 월미도는 묘한 공간이다. 반달 모양의 섬이었으나 100여년 전 돌축대를 쌓아 내륙과 연결되면서 섬의 지위를 잃었다. 개화기 땐 러시아, 일본, 프랑스 등 열강들의 각축장이었고 일제 강점기엔 고급 휴양지가 이곳에 자리를 틀었었다. 6·25전쟁 때는 인천상륙작전의 전초지였고 이후 미군이, 뒤를 이어 우리 해군이 주둔했던 군사 요충지였다. 해군이 이전하면서 50여년 만에 민간의 발길이 허용된 이곳은 1980년대 이후 각종 놀이·유흥·숙박시설들이 들어서면서 인기 관광지로 탈바꿈했다. 한국 근현대사의 서사가 켜켜이 쌓여 있는 공간이지만 지금은 서민들이 즐겨 찾는 위락형 관광지로 소비되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진작가 고정남(58)의 개인전 ‘월미도 로망 쓰’는 이런 월미도에 바치는 헌사다. 다음 달 1일부터 14일까지 인천 중구 경동 갤러리 부연에서 열리는 전시는 작가가 지난 4년 간 월미도 곳곳을 누비고 다니며 포착한 모습들을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전깃줄이 어지럽게 하늘을 가르는 거리와 그 너머의  원색 놀이시설, 빨간색 관광버스 한 대와 소형 차 몇 대만 주차된 채 비어있다시피 한 노후 주차장에서 두 노인이 얘기를 나누는 모습, 동전 야구연습장 철망 밖에서 젊은 여성이 남자친구를 응원하는 장면, 여객터미널 창밖을 내다보며 월미도-영종도 구읍나룻터를 오가는 여객선을 기다리고 있는 커플, 빨간 페인트칠이 된 바닥에 산산히 부서져 뒹구는 수박 파편들….&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072615083378358_1658815714_0017312760.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;월미도에 가면 누구나 어렵지 않게 접할 것 같은, 그야말로 평범하기 이를 데 없는 장면들이다. 작가는 키치(Kitsch)적 시선으로 낭만과 자유, 환상이 교차하는 공간 월미도의 현재를 가감없이 보여준다. 평범한 인물과 장면, 일상들을 무심한 듯한 시선으로 담아냄으로써 그 공간의 역사성과 그곳에 얽힌 기억들을 소환해 온 작가의 특성을 이번 전시에서도 엿볼 수 있다. 전시 리뷰어 정은정은 “‘월미도 로망 쓰’는 과거에 갇힌 월미도의 역사가 아닌 과거에 기대 열려 있는 현재의 역사를 묘사한다”며 “그리하여 자연의 시간에 무력한 인간과 인공의 역사가 유원지의 재건과 부흥에 대한 열망 속에서 환상의 낭만으로 나타난다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 전시는 2021년 인천문화재단 인천형예술인 지원사업 프로젝트의 일환이다. 지난해 11월 인천문화양조장 우각홀에서 열린 ‘월미도 로망 쓰’전의 본 전시라고 할 수 있다. 작가는 월미도의 역사와 현재를 폭넓게 조망하는 사진집도 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072615112478361_1658815884_0017312760.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div data-type=&quot;image&quot; data-align=&quot;center&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 기자 rdchul@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>