<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:30.064Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>미 상원, 중국 견제용 반도체 육성법 처리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318830&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318830&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072806230780396_1658956987_0017318830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상원이 27일(현지시간) 자국 반도체 산업 육성을 위해 2800억 달러를 투입하는 내용의 ‘반도체 칩과 과학 법’을 처리해 하원으로 넘겼다. 하원은 민주당이 과반을 점하고 있어 법안 통과는 확실시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상원은 이날 반도체법 표결을 해 찬성 64대 반대 33으로 가결 처리했다. 상당수 공화당 의원이 법안에 찬성표를 줬다는 의미다. 중국 견제를 위해 미국 반도체 산업을 키워야 한다는 공감대가 초당적으로 형성됐음을 방증한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안에 찬성한 존 코닌 공화당 상원의원은 “오늘은 시진핑 중국 국가 주석과 공산당에 나쁜 날”이라며 “미국이 중국의 도전에서 마침내 깨어났다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체법은 미국 내 반도체 시설 건립 지원 390억 달러, 연구 및 노동력 개발 110억 달러, 국방 관련 반도체칩 제조 20억 달러 등 반도체 산업에 520억 달러를 직접 지원하는 내용이 담겨 있다. 미국에 반도체 공장을 짓는 기업에 25%의 세액 공제 혜택도 준다. 의회는 이를 통해 향후 10년간 240억 달러를 지원하는 효과가 있을 것으로 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안에는 첨단 분야에 관한 연구 프로그램 지출을 크게 늘려 기술적 우위를 지킬 수 있도록 2000억 달러를 투입하는 내용도 포함돼 있다. 여기에는 인공지능(AI)이나 양자 컴퓨팅 등 발전을 촉진하기 위한 공공연구 및 개발 투자에 역대 최대 규모인 825억 달러를 지원하는 내용이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 성명을 내고 “미국이 공급망에서 더 나은 회복력을 갖게 됐음을 의미한다”며 “우리는 미국 소비자와 국가안보를 위해 필요한 핵심 기술을 다른 나라에 절대 의존하지 않을 것”이라고 환영했다. 낸시 펠로시 하원 의장도 “미국 가정과 미국 경제의 주요 승리”라며 이르면 28일 법안을 표결할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법이 시행되면 인텔과 미국 내 반도체 투자를 약속한 삼성전자나 대만 TSMC 등이 수혜 대상이 될 것으로 외신은 전망했다. 그러나 법안에는 연방자금을 지원받은 기업이 향후 10년 동안 중국 등 우려 국가에 특정 유형의 새로운 반도체 제조 시설 건설을 금지하는 조항이 포함돼 있다. 중국 등에 대한 미국의 기술 우위를 유지하겠다는 의도이지만, 일각에서는 독소조항이 될 수 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로저 위커 공화당 상원의원은 “중국에 대한 기술적 우위를 점하기 위한 경쟁보다 중요한 것은 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 금리 역전됐다… 미 연준, 두달 연속 ‘자이언트 스텝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318669&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017318669&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072805295880385_1658953798_0017318669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 지난달에 이어 두 번째 자이언트 스텝(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 단행했다. 두 달 동안 금리를 1.5% 포인트 끌어올리는 초강력 조처다. 한국은 2020년 2월 이후 처음으로 미국보다 이자율이 낮은 금리역전 현상이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 물가를 잡기 위해 다음 회의에서도 ‘비정상적인 높은 수준’의 금리 인상이 적절할 수 있다며 추가적인 자이언트스텝 가능성까지 시사했다. 하지만 급격한 금리인상이 경기침체를 불러올 수 있다는 우려가 민주당 내부에서 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ff9900&quot;&gt;두 달 만에 1.5% 포인트 상승&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;연준은 27일(현지시간) 이틀간 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 기준금리를 2.25~25%로 인상한다고 밝혔다. 현재 2.25%인 한국의 기준금리보다 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 기자회견에서 “우리는 인플레이션을 다시 낮추는데 전념하고 있고, 이를 위해 신속하게 움직이고 있다”고 말했다. 이날 회의에서 12명의 FOMC 위원 전체가 만장일치로 금리 인상폭에 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072805324380388_1658953963_0017318669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 연준이 올해처럼 강력한 통화정책을 시행한 건 1980년대 초 ‘인플레 파이터’로 불리는 폴 볼커 전 의장 때 이후 처음이라고 설명했다. 당시 미국은 오일 파동을 겪으며 인플레이션이 치솟았고, 볼커 전 의장은 1979년 10월부터 이듬해 3월까지 기준금리를 8.5% 포인트 인상하는 초강력 통화정책을 시행했다. 물가는 빠르게 안정됐지만, 경기침체가 찾아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장도 “최근 소비와 생산 지표가 약화했고, 성장과 소비자 지출이 크게 둔화했는데, 이는 실질가처분 소득 감소와 재정 상황 악화를 반영한 것”이라고 말했다. 또 “주택 부문 활동은 높은 모기지 이자율로 약화했고, 기업 고정 투자도 2분기 감소했다”고 언급했다. 경기가 둔화하고 있음을 인정한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 그러나 “노동시장은 실업률이 매우 빡빡한 상태를 유지하고 있다”고 강조했다. 자이언스텝을 강행해도 버틸 수 있을 만큼 미국의 경제 상황이 탄탄하다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “미국이 불황에 빠진 것 같지 않다. 경기침체에 있다고 생각하지 않는다”며 “약간의 침체를 볼 수 있지만, 노동시장에서 나오는 강력한 데이터가 있고, 수요도 여전히 강해 미국 경제는 올해도 계속 성장하는 궤도에 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 엘리자베스 워런 상원의원은 이날 CNBC와 인터뷰에서 “연준의 빠르고 큰 금리인상이 미국 경제를 침체 위험에 빠뜨리고, 인플레이션도 낮추지 못할 것”이라고 비판했다. 피델리티 인터내셔널 글로벌 매크로 책임자인 살만 아메드도 “연준의 공격적인 긴축 정책은 경제를 침체에 빠뜨릴 위험이 있다”며 “성장이 둔화하는 환경에서 긴축 통화 정책을 실행하면 실적 부진이나 달러 강세를 초래할 가능성이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ff9900&quot;&gt;달러 강세 지속하나&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022031714495839516_1647496198_0017318669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지속적인 금리인상 가능성도 언급했다. 파월 의장은 “향후 (물가) 데이터와 경제 전망의 변화에 따라 다르겠지만, 다음 회의에서 비정상적으로 큰 또 다른 인상이 적절할 수 있다”고 말했다. 연준이 또 한 번의 자이언트스텝을 밟을 수 있음을 시사한 것이다. 다만 “통화정책의 스탠스가 빡빡해지면 인상 속도를 낮추는 게 적절할 것”이라는 말도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 연준이 물가 안정을 위한 통화정책 지속을 언급했지만 경기 둔화 지표를 인지하고 있고, 이에 따른 속도 조절 필요성을 언급했다는 점에 안도했다. 파월 의장 발언 이후 미 증시는 상승 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 이번 조처로 주요 20개국(G20) 국가 중 11번째로 높은 금리 수준을 갖추게 됐다. G20 국가 중 미국보다 금리가 높은 곳은 살인적인 인플레이션을 겪고 있는 아르헨티나, 터키, 브라질, 러시아 등 9곳이다. 유럽 주요국과의 금리 차는 최대 2.0% 포인트까지 벌어지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도 금리역전으로 추가적인 금리 인상 압박을 받게 됐다. 통화당국 관계자는 “한국과의 기준금리 역전은 이미 시장에 반영돼 곧바로 달러 유출로 이어지지는 않을 것”이라면서도 “미국이 금리인상을 지속해 금리역전이 확대되고 장기화하면 부담이 커진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미·중 갈등 돌발 변수로 떠오른 펠로시 대만 방문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256952&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256952&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072722070580286_1658927225_0924256952.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문이 미·중 갈등의 돌발 변수로 떠오른 상황에서 조 바이든 미 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 28일(현지시간) 전화 통화를 한다고 미 언론들이 보도했다. 펠로시 의장의 8월 대만행은 미국, 중국, 대만 모두에 딜레마적인 상황이다. 미 행정부 내부의 대만 방문 반대 기류가 흘러나오고 중국이 경고 수위를 높이면서 미·중 사이 설전이 오가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 미 CNN방송에 따르면 바이든 행정부 관료들은 펠로시 의장이 대만을 방문할 경우 경호 문제뿐 아니라 중국이 어떻게 대응할지 우려를 공유하고 있다. 복수의 당국자들은 “중국이 최근 최악의 경제 실적을 발표했고 시 주석은 집권 연장을 위한 중요한 일정을 앞두고 있어 정치적인 승리가 필요할 수 있다”고 말했다. 시 주석이 자신의 3연임을 확정할 올가을 당대회 전 대만 문제에서 더욱 강경하게 나올 가능성이 있다는 것이다. 중국의 대응을 예단하기 힘든 바이든 행정부의 국가안보 관계자들은 펠로시 의장 측에 대만행이 불러올 각종 위험 요인을 계속 설명하고 있다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 2019년 홍콩 민주화운동을 공개 지지했고, 올해 초 남미 국가를 방문한 뒤 미국을 경유해 귀국하는 라이칭더 대만 부총통과 화상회의를 하는 등 반중 행보를 보였다. 미국의 대만관계법 제정 43주년이었던 지난 4월 대만 방문을 계획했다가 무산된 만큼 이번에도 취소되거나 연기되면 중국의 위협에 물러섰다는 인상을 줄 수 있다. 워싱턴포스트(WP)는 최근 칼럼에서 미 행정부가 진퇴양난에 빠졌다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072722070680287_1658927226_0924256952.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국은 군까지 나서 연일 경고 수위를 높이고 있다. 탄커페이 중국 국방부 대변인은 전날 기자회견에서 “미국이 계속 고집을 부리면 중국군은 절대 좌시하지 않을 것”이라며 “반드시 강력한 조치를 취해 외부 세력의 간섭과 대만 독립 분열 도모를 좌절시키고 국가주권과 영토의 완전함을 단호히 수호할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 대만 방공식별구역(ADIZ)에 연일 군용기를 보내 무력시위를 벌이고 있다. 중국군이 펠로시 의장의 대만 방문을 저지하기 위해 대만 상공에 비행금지구역을 선포하는 방안을 검토할 수 있다는 관측도 일각에서 제기된다. 다만 중국도 당대회 전 미·중 관계를 안정적으로 관리할 필요성이 있기 때문에 실제 행동으로 옮기기엔 부담이 크다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만도 난처하긴 마찬가지다. 대만의 국가안보 관계자들은 펠로시 의장이 방문하면 중국의 보복을, 방문이 취소되면 대만에 관한 중국의 발언권이 더 커질 수 있다는 점을 우려하고 있다고 파이낸셜타임스(FT)가 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 복잡미묘한 상황 때문에 미·중 정상이 갈등을 적절히 관리하는 수준으로 펠로시 의장의 대만 방문 문제를 정리할 것이라는 전망이 나온다. 오는 11월 중간선거를 치르는 바이든 대통령이나 당대회를 앞둔 시 주석 모두 대외 관계가 안정돼야 국내 정치에 집중할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “미국이 해줄 일은 뭐죠?… 토니, 다음 방미땐 함께 식사해요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256885&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256885&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072721130680216_1658923986_0924256885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 220억 달러 규모의 대미 신규 투자를 발표한 최태원 SK그룹 회장을 극진히 환영했다. 최 회장이 투자 내용을 소개할 땐 환하게 웃으며 기쁨을 감추지 못했고, “감사하다. 역사적 발표”라고 치켜세웠다. 다음 방미 때는 백악관에서 식사하자고 초대하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장과 SK 경영진은 26일(현지시간) 지나 러몬도 상무장관, 브라이언 디스 백악관 국가경제위원장, 알리 자이디 국가기후보좌관 등과 함께 백악관 회의실로 들어갔다. 코로나19로 격리 상태인 바이든 대통령은 관저 집무실에서 화상으로 이들을 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 최 회장을 보며 “나는 당신 오른쪽에 앉겠다. 불과 몇백 야드 거리다. 함께하지 못해서 미안하다”고 농담을 던졌다. 디스 위원장이 최 회장의 투자 발표를 소개하자 “중대한 발표이니 원하는 만큼 (길게) 하시라”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 220억 달러 신규 투자 계획을 소개했다. 150억 달러는 연구개발과 메모리반도체 첨단 패키징 제조시설 등 반도체 산업에 투자하고 50억 달러는 그린에너지 분야, 나머지는 바이오 과학과 바이오 의약품 등에 투입한다고 설명했다. 최 회장은 이미 발표한 70억 달러 투자까지 포함하면 투자액이 300억 달러에 가깝다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “엄청난 일이다. 미국과 한국 등 동맹들이 21세기 기술 경쟁에서 승리하고 있다는 분명한 증거를 보여주는 획기적인 발표”라고 칭송했다. 또 “이 역사적 발표에 대해 개인적으로 감사하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 지난 5월 방한 때 ‘토니’를 맞은편 테이블에서 봤다고 기억했다. 토니는 최 회장의 영어 이름이다. 바이든 대통령은 회의 중간중간 그를 토니로 부르며 친근감을 표시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 말미에 SK의 투자에 재차 감사하고, 최 회장에게 미국이 해줄 일이 무엇이냐고 물었다. 최 회장은 미국 내 인력 양성, 미국 기관과의 파트너십 등을 말했고, 바이든 대통령은 “내가 약속하는 것 중 하나는 최고의 노동자를 얻을 수 있도록 교육에 계속 투자하는 것”이라고 화답했다. 또 최 회장이 다음번에 백악관을 방문하면 강제로라도 자신의 집무실에서 점심 식사를 같이하도록 하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 면담 후 트위터에 “나는 멀리서라도 인사할 기회를 놓칠 수 없었다”며 창가에서 정원에 있는 최 회장 일행을 향해 손을 흔드는 사진을 올렸다. 최 회장도 손을 흔들며 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅테크 실적도, 소비자 심리도 ‘꽁꽁’… 경기둔화 지표 쏟아진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256892&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256892&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072722060480284_1658927164_0924256892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 경기 둔화가 예상보다 빠르게 진행되고 있다는 지표가 쏟아졌다. 미국 빅테크 기업 대표주자인 마이크로소프트(MS)와 구글의 모회사 알파벳은 시장 전망에 못 미치는 ‘어닝 미스’를 발표했다. 소비자심리는 최악의 수준으로 얼어붙었고, 주택판매가 급감하는 등 경기지표도 악화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MS는 26일(현지시간) 지난 분기 매출이 518억7000만 달러로 1년 전보다 12% 증가했다고 공시했다. 이는 팬데믹 이후 가장 낮은 분기 매출 증가율이다. 시장 전망치 524억4000만 달러보다 낮다. 전문가들은 지난달 달러 강세 영향으로 MS가 타격을 받을 것으로 예상하며 실적 전망치를 대폭 하향 조정했는데 실제는 그보다도 낮았다. 2분기 순이익은 167억4000만 달러로 전년 동기 대비 2% 증가하는 데 그쳤다. 역시 전문가 예상치(173억 달러)를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알파벳은 2분기 매출이 지난해 같은 기간보다 12.6% 증가한 696억9000만 달러를 기록했다. 2020년 이후 가장 낮은 성장률로 시장 전망치(699억 달러)에 겨우 근접한 수치다. 미국 자동차회사 제너럴모터스(GM)는 글로벌 공급망 차질과 중국에서의 영업 부진으로 2분기 순이익(16억9000만 달러)이 전년 동기 대비 40%나 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대기업들의 실적 악화는 인플레이션 상승과 맞물리며 소비자심리를 얼어붙게 했다. 비영리 경제조사기관 콘퍼런스보드가 발표한 7월 미국 소비자신뢰지수는 95.7로 전월(98.4·수정치)보다 하락했다. 월스트리트저널(WSJ)이 조사한 경제학자 예측치(97)보다도 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기업과 노동시장 상황에 대한 평가지수는 지난 6월 147.2에서 141.3으로, 향후 6개월 경제 상황에 대한 기대지수도 지난 6월 65.8에서 65.3으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 상무부는 6월 신규 주택판매가 전월 대비 8.1% 감소한 연율 59만채로 집계됐다고 발표했다. 역시 전문가 예상치(66만 채)에 크게 못 미치는 수준이다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P) 코어로직 케이스-실러 주택가격지수는 19.7%로 상승했지만, 상승률은 지난 4월 이후 계속 둔화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNBC방송은 이날 이코노미스트와 펀드매니저, 애널리스트 등 30명을 대상으로 한 설문조사에서 물가 상승률을 낮추려는 연방준비제도(Fed·연준)의 노력이 경기 침체를 유발할 것으로 보느냐는 질문에 63%가 그렇다고 답했다고 보도했다. 응답자의 55%는 12개월 내 경기 침체가 올 것으로 전망했다. 지난 5월 조사 때보다 20% 포인트 많아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쓰레기장에 100달러 지폐가”…아르헨 ‘보물찾기’ 대소동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317809&amp;code=61132411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317809&amp;code=61132411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T15:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072717331779890_1658910797_0017317809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나의 한 쓰레기 매립장에 달러 지폐가 쏟아져 나와 주민들이 돈을 줍기 위해 매립장으로 몰려드는 소동이 일어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 AFP, 부에노스아이레스타임스 등 외신에 따르면 아르헨티나 중부 산타페주 라스파레하스에 있는 한 쓰레기 매립장에 1억원 가량의 달러 지폐가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지폐들은 매립장에서 굴착기 작업을 하던 근로자들에 의해 발견됐다. 쓰레기장에서 일하던 라울 누녜스는 현지 일간 엘리토랄에 “굴착기로 작업하던 중에 낡은 옷장 안에 있던 가방이 기계에 걸렸고, 가방에 있던 달러 지폐가 사방으로 날아다녔다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072717335179891_1658910831_0017317809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 SNS에서 이 매립장에 총 100만달러(약 13억원)의 지폐가 묻혀 있다는 소문이 돌면서 주민 300여명이 몰리는 소동이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쓰레기 매립장은 달러 지폐를 주우려는 주민들로 북새통을 이뤘다. 밤에도 손전등까지 동원해 매립장을 뒤지는 사람들이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민 페데리코 바에스는 AFP통신에 “땅에서 100달러 지폐를 봤는데 상태가 너무 좋았다”면서 “친구들과 게임하듯 지폐를 손에 넣었다. 6명이 약 1만 달러(1310만원)를 주웠다”고 전했다. 이어 “어떤 소년은 2만 5000달러(3300만원)를 주웠다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민 소동이 이어지자 라스파레하스 당국은 지난 22일 쓰레기 매립장에 일반인 출입을 막기 위한 사설 경비를 세웠다. 그러나 쓰레기 더미 속에 더 숨어 있을 돈을 노리는 사람들은 매립장 주변을 계속 배회하는 것으로 전해졌다. 일부 주민들이 울타리를 부수는 등의 일도 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거액이 숨겨져 있던 옷장에 대한 정확한 정보는 아직 밝혀지지 않았다. 지역 주민들 사이에서는 몇 달 전 노환으로 숨진 엘리스(Elis)라는 여성의 돈이라는 소문이 돌고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전쟁 와중에”…패션 잡지 화보 찍은 젤렌스키 부부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317812&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317812&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T15:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072714150579444_1658898905_0017317812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아의 침공으로 전쟁 중인 우크라이나의 대통령 부부가 패션 잡지 화보를 촬영했다. 전쟁으로 자국민들이 끔찍한 피해를 겪고 있는 상황에서 화보 촬영은 “부적절하다”는 비판의 목소리가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072714154879447_1658898948_0017317812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;패션 잡지 보그는 26일(현지시간) SNS에 ‘용맹의 초상: 우크라이나 영부인 올레나 젤렌스카’라는 제목의 화보 기사를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072714151279445_1658898912_0017317812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;젤렌스카 영부인과 볼로도미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 손을 잡거나 포옹하고 있는 사진, 병사들이 있는 전쟁터로 설정된 장소에서 처량하면서도 결연한 표정을 짓고 있는 젤렌스카 영부인의 사진 등이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보그는 이번 화보에 젤렌스키 대통령 부부의 전시 중의 삶, 두 사람의 결혼 및 부부로 살아온 이야기, 우크라이나의 미래에 대한 꿈을 담았다고 전했다. 또 특별 영상을 통해서 대통령 부부의 화보 촬영 과정을 소개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072714152879446_1658898928_0017317812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;젤렌스카 영부인은 보그와의 인터뷰에서 “내 인생 그리고 모든 우크라이나인의 삶에서 가장 끔찍한 몇 달이었다”며 “우리는 승리를 기대하고 있다. 우리가 이길 것이라는 데는 의심의 여지가 없다. 이것이 우리가 승리할 수 있는 이유”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보그가 인스타그램을 통해 공개한 젤렌스키 대통령 부부의 게시물들은 가장 많이 달린 ‘좋아요’ 숫자가 22만3000여개에 달할 정도로 상당한 관심을 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072714155679449_1658898956_0017317812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 패션 잡지 화보 촬영에 대한 비판적 여론도 급속도로 확산하고 있다. 전쟁 상황을 고려하지 않은 패션 잡지 화보 촬영이 부적절하다는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0728/2022072714160379450_1658898963_0017317812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “나라는 전쟁으로 고통을 겪고 있는데 대통령 부부는 화보 촬영을 위한 시간이 있나” “역겹다. 지금 장난하냐” “화보 찍을 시간에 전쟁을 멈출 생각이나 해라”라며 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “보그에게 고맙다” “대통령 부부 힘내세요!” 등의 응원 문구도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2월 24일(현지시간) 러시아의 우크라이나 침공으로 시작된 전쟁은 27일(현지시간) 기준으로 154일째 진행 중이다. 유엔 인권최고대표사무소(OHCHR)에 따르면 지난 11일 기준 전쟁으로 숨진 민간인은 5024명, 다친 민간인은 6520명에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이찬규 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주민 50명 공격한 일본 야생 원숭이의 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317789&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317789&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T09:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072718004279971_1658912443_0017317789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 야마구치현에서 민가를 습격해 주민 50여명을 공격한 원숭이가 사살됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC 등 외신은 27일(현지시간) 일본 남서부 야마구치현 당국의 의뢰로 사냥꾼들이 시내 한 고등학교 운동장을 배회하던 수컷 원숭이를 잡았다고 보도했다. 포획된 원숭이는 이후 주민들을 공격한 무리에 속해있다는 것이 밝혀져 안락사 처리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 잡힌 원숭이는 ‘마카크’라는 일본 고유종 수컷으로, 나이는 4세로 추정됐으며 몸길이는 50㎝ 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 야마구치현에서는 야생 원숭이들의 공격이 빈번히 신고됐다. 3주 전부터 발생한 원숭이들의 공격으로 지난 26일까지 주민 49명이 다치는 등 피해 사례가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야마구치현 관계자는 AFP 통신에 “사고 목격자들이 다양한 크기의 원숭이를 신고하고 있으며 새로운 공격사례가 계속해서 추가되고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 한 초등학교 운동장에서 10세 남학생이 원숭이에게 습격을 당해 왼팔을 다쳤다. 또 20일에는 민간의 베란다로 원숭이가 침입해 60대 여성을 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마카크 종은 일본에서 매우 흔하게 발견되지만, 야마구치현의 경우처럼 사람을 공격하는 경우는 이례적인 것으로 알려졌다. BBC는 “최근 마카크 종이 폭발적으로 번식하면서 사람들의 거주지까지 내려와 ‘심각한 갈등’을 겪고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민철 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 한국에 ‘사드 3불’ 유지 요구…“새 지도자가 과거 부채 외면할 수 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317763&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317763&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T09:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022062917262553509_1656491185_0017317763.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 한국이 문재인정부 시절 표명한 ‘사드(THAAD) 3불’ 입장을 유지해야 한다며 “새로운 지도자는 과거의 부채를 외면할 수 없다”고 말했다. 윤석열정부 출범 이후 중국이 사드 3불 유지를 명시적으로 요구한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자오리젠 중국 외교부 대변인은 27일 정례브리핑에서 “한국은 2017년 사드 문제에 대해 정중한 입장을 밝혔다”며 “이는 양국간 신뢰와 협력에 중요한 역할을 했다”고 말했다. 자오 대변인은 ‘3불 정책은 우리가 중국과 약속하거나 합의한 게 아니고 우리 입장을 설명한 걸로 안다’는 박진 외교부 장관의 국회 발언에 대한 논평을 요구 받고 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자오 대변인은 이어 “어느 나라든 어느 당이 집권하든 대내적으로 어떠한 정치적 수요가 있든 대외 정책은 연속성을 유지하는 것이 도리”라고 덧붙였다. 그러면서 “이웃 나라의 안보와 관련된 중대하고 민감한 문제에 대해 한국 측은 계속 신중하게 행동하고 근본적인 해결책을 모색해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·중은 2017년 10월 31일 사드 배치에 대한 중국 측의 보복으로 불거진 갈등을 봉합하고 양국 관계를 정상화하는 내용의 ‘한·중 관계 개선 관련 양국간 협의 결과’를 발표했다. 그 전날 강경화 당시 외교부 장관은 국회 국정감사에서 “우리 정부는 사드 추가 배치를 검토하지 않고 있고, 미국의 MD(미사일 방어) 체계에 참여하지 않는다는 입장에 변함이 없으며, 한·미·일 안보 협력이 군사동맹으로 발전하지 않을 것임을 분명히 말씀 드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 장관의 이 발언은 한·중이 발표한 관계 개선 협의 결과에 ‘중국은 MD, 사드 추가 배치, 한·미·일 군사협력에 대한 중국의 입장과 우려를 천명했고 한국은 한국 정부가 공개적으로 밝혀온 입장을 다시 설명했다’는 문구로 담겼다. 문재인정부는 세 가지 입장 표명이 구속력 있는 약속이나 합의가 아니라고 여러 번 설명했지만 중국은 이를 약속처럼 취급하는 태도를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 장관도 지난 25일 국회 대정부질문에서 ‘대중 저자세 외교의 대표 사례가 3불 정책’이라는 지적에 ‘3불은 약속이나 합의가 아닌 우리 입장을 설명한 것’이라고 하면서 “우리 안보 주권과 관련된 사안이기 때문에 당연히 우리 판단으로 결론 내려야 하는 것임에도 중국이 ‘약속했으니 지키라’고 하는 건 받아들이기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 해안점령한 해파리떼…130억 손실 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317704&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017317704&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-27T09:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072716171679726_1658906237_0017317704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 해안에 헤아릴 수 없이 많은 해파리들이 나타나 관광 산업에 큰 타격을 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후변화로 수온이 상승하면서 해파리떼에게 이상적인 조건이 마련되자 이스라엘 해안에 수백만 마리의 해파리가 몰려왔다고 26일(현지시간) CNN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072716172879727_1658906249_0017317704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 해파리에게 쏘일 것을 우려한 관광객들이 해파리가 점령한 바닷가를 피하면서 이스라엘은 올해 관광 산업 분야에서 130억대 손실을 입은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 현지의 해파리 전문가는 “수온이 계속 올라가면서 해파리 떼가 말타, 시실리 등에서도 출몰하고 있는데 조만간 유럽의 해안에도 나타날 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072716180479729_1658906284_0017317704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 자연공원관리국(Israel Nature and Park Authority)의 해양 부문 관계자는 로이터통신과의 인터뷰에서 “지구 온난화로 인해 물이 점점 더 뜨거워져 더 많은 해파리를 볼 수 있다”며 “해파리 침입종이 이집트의 인공 수로인 수에즈 운하를 따라 홍해에서 지중해로 이동했고, 현재 17종의 해파리가 서식하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해파리의 촉수에는 독성이 있어 사람이 쏘일 경우 호흡곤란과 의식불명 상태에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>