<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:04:55.858Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SK 美에 220억 달러 신규 투자… “국내 투자도 차질 없이 할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017315026&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017315026&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-27T00:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072709002379184_1658880023_0017315026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK가 미국에 220억 달러(약 29조원)를 신규 투자한다. 반도체·배터리·그린·바이오 등 SK그룹의 4대 사업을 중심으로 경쟁력을 강화해 국내 산업 발전에도 기여한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK는 최태원 SK&lt;span&gt;그룹 회장이 26일(현지시간) 미국 백악관에서 조 바이든 미국 대통령과 화상면담을 갖고 220억 달러 규모의 신규 투자를 발표했다고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹이 단행키로 한 220억 달러 규모의 신규 투자는 반도체, 전기차 배터리, 그린, 바이오 등 4대 핵심 성장동력 분야에 집중돼 있다. 최근 발표한 전기차 배터리 분야 70억 달러 투자까지 감안하면 향후 대미 투자 규모는 모두 300억 달러에 달할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 가운데 150억 달러는 반도체 연구개발(R&amp;D) 협력과 메모리 반도체 첨단 패키징 제조 시설 등 반도체 생태계 강화에 투자된다. 또 세포&amp;#8729;유전자 치료제 분야에 20억 달러, 첨단 소형 원자로 등 그린 에너지 분야에 50억 달러의 신규 투자가 단행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 R&amp;D 투자는 단순히 미국 내 일자리 창출에만 그치지 않고, SK하이닉스의 기술력 강화로 이어져 결국에는 메모리 등 한국 반도체 산업의 본질적 경쟁력을 강화하는데 역할을 할 것이라고 SK그룹은 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 SK그룹이 전기차 및 그린 에너지 분야에 대규모로 투자할 경우 SK와 협력 관계에 있는 한국의 소부장 기업이 미국에 진출할 수 있는 발판을 마련할 수 있다는 점에서 미국 시장 진출과 국내 기업 일자리 창출에도 기여할 수 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹은 대규모 대미 투자로 생산거점을 확보하고, 미 행정부는 일자리가 창출될 수 있도록 적극 지원해 한미 양국의 대표적 ‘윈-윈(Win-Win) 경제모델’을 만든다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 “한미 양국은 21세기 세계경제를 주도할 기술과 인프라 구축을 위해 힘을 모으고 있다”면서 “이 같은 협력은 핵심 기술과 관련한 공급망을 강화하는데 기여할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “SK는 투자를 통해 미국의 제조업 경쟁력 강화와 혁신, 일자리 창출 등에 적극적으로 기여할 것이며, 더불어 미 행정부의 적극적인 지지와 협력으로 함께 번영할 수 있다는데 감사드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “SK그룹이 220억 달러 규모의 투자를 추가로 단행할 경우 미국 내 일자리는 2025년까지 4000개에서 2만개까지 늘어날 것”이라면서 SK그룹의 투자에 여러 차례 “땡큐”를 연발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “이번 SK그룹의 투자는 미국과 한국이 21세기 기술경쟁에서 승리하고 있음을 보여주는 투자”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 SK그룹은 오는 2026년까지 계획한 전체 투자규모 247조원 가운데 179조원에 달하는 국내 투자는 차질없이 진행할 것이라고 강조했다. 전체 투자규모의 70%가 넘는 금액을 국내에 투자키로 한 것은 반도체와 같은 핵심 생산기반과 R&amp;D 기반이 국내에 있는 만큼 국내 인프라 구축과 R&amp;D 등이 뒷받침돼야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK 관계자는 “훨씬 규모가 큰 국내 투자가 계획대로 진행돼야 해외 투자도 함께 성과를 거둘 수 있다”면서 “이번에 발표된 대미 투자 계획은 물론 이미 확정된 국내 투자 역시 흔들림없이 진행해 나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장과 바이든 대통령간 면담에는 박정호 SK하이닉스 부회장, 유정준 SK 북미 대외협력 총괄 부회장 등 SK측 인사와 지나 러몬도 상무장관, 브라이언 디스 국가경제위원회(NEC) 위원장, 알리 자이디 백악관 환경 어드바이저 등 미국 측 인사가 배석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 카카오모빌리티 ‘선불충전금’ 34억원, 매각 뒤에도 안전할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313275&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313275&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2019012409582954026_1548291509_0017313275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카오모빌리티가 ‘카카오T 비즈니스’ 포인트 구매 제도를 통해 적립한 선불충전금이 34억여원에 달하는 것으로 나타났다. 카카오모빌리티의 사모펀드 매각을 둘러싼 논란이 한창인 상황에서 선불충전금이 매각 이후에도 제대로 보호될 수 있을지 우려하는 시선이 쏟아진다. 일부 이용자들은 카카오의 브랜드 가치를 보고 구입한 포인트 가치가 미래에 하락할 수 있다며 불안감을 토로하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 모빌리티 업계에 따르면 카카오모빌리티는 올해 2분기 말 기준 34억3281만원의 선불충전금을 보유 중이다. 이는 이용자가 ‘카카오T 비즈니스’를 통해 충전·선물 등 결제해 카카오모빌리티가 카카오T 포인트 형태로 보유하고 있는 잔액의 총합이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오T 포인트를 구매하는 주 고객은 기업이다. 기업들은 직원의 이동비용을 지급하는 수단으로 카카오T 포인트를 활용한다. 적게는 수만원부터 많게는 수백만원의 포인트를 미리 구매하고, 직원들이 카카오T를 이용할 때마다 포인트를 차감하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 모빌리티 업계에서는 카카오모빌리티 매각 이후 사업이 재조정되는 과정에서 선불충전금이 제대로 보호받을 수 있을지 우려를 제기한다. ‘머지포인트 사태’ 역시 선불충전금 방식으로 사업을 하다가 파산하면서 이용자 피해를 일으킨 사례다. 모빌리티 업계에서 선불충전금을 운영하는 업체는 카카오모빌리티가 유일한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티는 ‘신탁 예치’라는 이용자 보호 수단이 있다고 강조한다. 카카오모빌리티는 비송금업자다. 금융감독원의 ‘전자금융업자의 이용자 자금 보호 가이드라인’에 따르면 비송금업자는 선불충전금의 50% 이상을 신탁 예치해야 한다. 카카오모빌리티는 지난 2분기 말 기준 25억원을 시중은행 신탁 상품으로 예치 중이다. 카카오의 신탁 예치율은 72.8% 수준이다. 카카오모빌리티 관계자는 “신탁 예치율이 가이드라인 권고 수준보다 높다. 이용자를 보호할 가용 수단 역시 충분하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부에선 선불충전금의 가치가 매각 이후에도 장기적으로 유지될 수 있을지 회의적인 시선을 보내기도 한다. 카카오T 포인트를 구매하는 데는 카카오모빌리티의 서비스가 현재의 수준으로 장기간 존속할 것이라는 기대심리가 반영됐기 때문이다. 카카오모빌리티에 따르면 구매한 카카오T 포인트의 지급·사용 유효기간은 1년이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “이용자들은 카카오의 브랜드와 서비스의 질을 보고 선불충전금을 구매했다. 그런데 사모펀드로 매각될 경우 이런 가치들이 희석될 수 있다. 이용자들의 합리적인 소비를 방해하는 요인이 되는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티 측은 이런 우려는 시기상조라고 강조한다. 향후 지분 매각이 이뤄지더라도 기존 서비스는 변함이 없을 것이라는 입장이다. 카카오모빌리티 관계자는 “선불충전금은 기존의 약관을 적용받아 얼마든지 환급받을 수 있다. 서비스의 질 역시 매각 이후에도 유지될 것이라 포인트의 가치에는 변함이 없을 것이다. 매각 이슈가 기존 사업들에 영향을 미치지 않도록 할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전기차, 전기차 그리 외치더니’… 유럽서 부는 회의론</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313473&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313473&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2021123013235656101_1640838236_0017313473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차 회의론이 확산하고 있다. 이미 대부분 완성차 업체가 전기차로 체질을 확 바꾸는 상황에서 벌어지는 일이다. 중심에는 ‘전기차 대전환’을 가장 강력하게 외쳤던 유럽이 있다. 새로운 모빌리티 생태계를 빠르게 장악해 나가는 중국에 위기감을 느끼는 것이다. 친환경에 집중하느라 산업 생태계를 급하게 바꿀 때 벌어지는 부작용을 뒤늦게 깨달았다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스티안 린드너 독일 재무장관은 지난달 21일(현지시간) 독일 베를린에서 열린 한 컨퍼런스에서 “유럽연합(EU)의 2035년 내연기관차 폐지 방침에 반대한다”고 밝혔다. 기존 입장을 180도 바꾼 발언이다. 정책도 이런 기조를 따라가고 있다. 독일은 최대 6000유로(약 810만원)를 지원하던 친환경차 혜택을 내년에 4000유로(약 542만원), 2024년 3000유로(약 406만원)로 줄이기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일만 이런 게 아니다. 영국은 최근 전기차 보조금 지원혜택을 종료했다. 원래는 5000만원 이하 전기차를 구입하면 보조금으로 최대 1500파운드(약 236만원) 줬었다. 노르웨이 역시 버스 전용도로 주행, 각종 통행료·주차료 할인, 부가가치세 면제 등의 전기차 혜택을 지난달에 없앴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 이상 정부 지원이 필요 없을 정도로 전기차 전환이 돼서 이런 것이라고 보는 시각은 거의 없다. 유럽이 갑자기 돌아선 이면에는 중국이 있다. 시장주도권을 중국에 뺏기고 있다는 위기감이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차의 핵심은 원가의 절반 이상을 차지하는 배터리다. 27일 SNE리서치에 따르면 올해 상반기 전 세계 전기차용 배터리의 판매 점유율 상위 10곳 중 6곳이 중국 기업이다. 세계 1위 CATL은 지난달에 한 번 충전으로 1000㎞를 달릴 수 있는 배터리(CTP 3.0)를 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072617375578648_1658824675_0017313473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 뿐만 아니다. 전기차에 필요한 원자재도 중국 손아귀에 있다. 배터리 양극재에 들어가는 알루미늄은 중국이 전 세계 생산량의 57%를 차지한다. 음극재에 쓰이는 실리콘은 60% 이상 점유한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 공급망 붕괴로 국제 원자재 가격과 전기차 제조비용은 끝없이 상승 중이다. 자동차 업계에선 2025년쯤에 전기차 가격이 내연기관차와 비슷해 진다고 내다봤지만, 지금도 이 관측이 유효하다고 보지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 올해만 가격을 6차례 올렸다. 유럽의 자동차 산업 분석기관 ‘자토 다이내믹스’에 따르면 지난 10년간 유럽의 전기차 평균 가격은 28%(3만3292유로→4만2568유로) 올랐다. 반면 중국 전기차는 47%(4만1800유로→2만2100유로) 떨어졌다. 차이의 배경에는 중국 정부에서 오랜 기간 일관되게 추진한 ‘자국 전기차 업체 지원’ 정책이 자리한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2020122015385375353_1608446333_0017313473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 러시아·우크라이나 전쟁으로 ‘경제 안보’ 위기를 겪으면서 전기차 전환의 부작용을 절실히 체감했다는 지적이 제기된다. 유럽의 다국적 완성차그룹인 스텔란티스의 카를루스 타바르스 최고경영자(CEO)는 “2025~2026년 전기차용 배터리 공급이 더 어려워지고, 결국 아시아 의존도 상당히 커질 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇게 흐르면서 유럽은 다시 ‘내연기관차 사수’ 쪽으로 고개를 돌리고 있다. 선봉에는 벤츠, BMW 등을 앞세워 내연기관차 강자로 군림했던 독일이 있다. 린드너 장관은 “내연기관차를 포기하면 다른 글로벌 자동차 제조사가 그 격차를 메울 것”이라고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 경기침체 우려가 높아지고 있는데 내연기관 퇴출로 완성차 기업들이 잇따라 인력을 감축하는 상황도 유럽 정치권을 압박한다. 영국 경제연구소 캠브리지 이코노메트릭스가 2018년에 진행한 연구를 보면, 내연기관차 1만대를 생산하는 데 필요한 인력은 9450명이다. 이와 달리 전기차는 3580명이다. 2030년까지 전 세계에서 최대 40만개의 자동차 관련 일자리가 사라진다는 분석마저 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 미국의 완성차 업체 포드는 지난 4월에 직원 580명을 해고했다. 르노는 올해부터 3년간 내연기관 관련 인력 2000명을 감축할 계획이다. 독일 폭스바겐은 지난 3월 구조조정을 단행해 생산직 근로자 5000명을 해고했다. 미국 GM도 지난해 직원 4000명을 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엇박자 논란에도 종부세 인하한다는 정부, 취득세는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314282&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314282&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072516434577320_1658735025_0017314282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 부동산 세제 정상화를 내세우며 다주택자의 양도소득세와 종합부동산세 경감을 이미 시행하거나 추진키로 했지만, 세제 정상화의 마지막 단추인 취득세 개편에 대해선 청사진조차 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부는 2020년 다주택자와 법인의 주택 추가 취득을 막는다며 취득세 세율을 최대 4%에서 12%까지 3배 올렸다. 종부세, 양도세와 마찬가지로 취득세 역시 징벌적 부동산 세제의 한 축이지만 보유세나 양도세와 달리 취득세 완화 요구가 거의 없는 데다 정부도 부동산 시장에 잘못된 신호를 줄 수 있다는 점 때문에 개편에 미온적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 최근 세제개편안을 통해 주택분 종부세와 관련해 주택 수에 따른 차등 과세 대신 가액 수 기준 과세를 추진하고 세율도 현재 1.2~6.0%에서 0.5~2.7%로 하향 조정하겠다는 계획을 밝혔다. 그러면서 “다주택자 등 특정 계층을 대상으로 하는 이분법적 세제 운용으로 제도가 복잡해지고 과세 형평이 훼손됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 정부는 취득세에 대해서는 이렇다 할 개편 계획을 내놓지 않았다. 2020년 7·10대책 이후 3주택 이상 다주택자와 법인의 취득세는 12%로, 전용면적이 85㎡를 초과하는 지역 주택을 추가 매입 시 내야 할 취득세는 지방교육세와 농어촌특별세까지 포함하면 13.4%에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부 관계자는 27일 “취득 세제 개편은 부동산 시장 동향을 봐가면서 추진할 것”이라며 시점에 대해서는 말을 아꼈다. 또 다른 정부 관계자는 “다주택자의 취득세 완화는 다주택자에게 집을 더 사라는 신호처럼 보일 수 있다 보니 다른 세제보다 더 조심스러울 수밖에 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 시장에서는 다주택자에 대한 취득세 완화는 부동산 경기가 본격 침체 국면에 들어갈 때쯤 이뤄질 것이란 관측도 나온다. 이미 서울 등 여러 지역에서 집값이 꺾일 조짐을 보이고는 있지만, 주택 경기를 보여주는 미분양은 여전히 낮은 편이다. 국토교통부에 따르면 지난 5월 전국의 분양 주택 수는 총 2만7375가구로, 2019년(4만5000가구) 수준보다 여전히 낮다. 고종완 한국자산관리연구원장은 “코인과 주식 등 다른 자산 시장 침체 국면에서 보유세·취득세 완화 같은 부양책을 쓰면 자칫 부동산 시장으로 유동자금이 더 유입되는 결과를 초래할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 종부세 감면 방침을 두고도 정책 엇박자란 지적이 나온다. 내년 5월까지 한시적으로 다주택자에 대한 양도세 중과 배제를 시행해 주택의 처분을 유도해 놓고 보유세 부담을 덜어줘 처분 유인을 떨어뜨린다는 얘기다. 실제 부동산 시장에서는 일부 다주택자들이 매물을 회수하는 사례가 속속 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 기재부 관계자는 “부동산 정책은 세제뿐 아니라 금리, 대출 정책 등이 종합적으로 작용하기 때문에 종부세 정상화가 시장에 미치는 영향은 제한적일 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 일터 찾는 고령층 증가… 68% “73세까지 근로 희망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256714&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256714&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072621230378961_1658838183_0924256714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 여파가 줄어들면서 올들어 고령층(55~79세) 고용률과 근속 기간이 모두 늘었다. 고령층의 68.5%는 앞으로 일하기를 원했고, 73세까지는 계속 근로를 희망하고 싶다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 26일 발표한 ‘2022년 5월 경제활동인구조사 고령층 부가조사 결과’를 보면 고령층 고용률은 58.1%로 전년 대비 2.1%포인트 상승했다. 고령층 인구는 1509만8000명으로 2.2% 증가했고, 취업자 수는 877만2000명으로 취업자와 고용률 모두 역대 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 오래 근무한 일자리에서의 평균 근속기간은 15년 4.7개월로 1년 전보다 2.6개월 늘었다. 지난해 코로나19 영향으로 줄어든 근속기간이 올해 반등했다. 직업별로 보면 관리자·전문가(20년 0.5개월)와 사무 종사자(16년 4.8개월)는 근속기간이 평균보다 길었고, 서비스·판매종사자(12년 3.5개월)나 단순 노무 종사자(9년 3.5개월)는 상대적으로 짧았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 오래 근무한 일자리를 그만둘 당시 평균연령은 49.3세로 집계됐다. 은퇴 연령은 아니지만 희망 근로 상한연령이 평균 73세인 것과 비교하면 차이가 컸다. 앞으로 일을 계속하고 싶다는 응답의 이유로는 ‘생활비’가 57.1%로 절반을 넘었다. ‘일하는 즐거움’이란 답변은 34.7%로 1년 전보다 소폭 늘었다. 희망 임금수준을 두고는 남자는 300만원 이상(23.5%), 여자는 100만~150만원(24.0%)이라고 답한 비율이 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1년간 연금 수령자 비율은 49.4%로 1.0%포인트 늘었다. 월평균 연금 수령액은 69만원으로 5만원 증가했다. 올해 국민연금 급여액 2.5% 증가분이 반영된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 7개 공항 국제선 운항… 공항공사, 29개월 만에 재개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256708&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256708&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072621090478920_1658837344_0924256708.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국공항공사는 26일 청주~베트남 달랏 노선을 재개하면서 2020년 2월 이후 약 2년5개월 만에 전국 7개 국제공항(김포·김해·제주·청주·대구·무안·양양국제공항)에서 국제선을 운항하게 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구공항이 지방공항의 국제선 가운데 처음으로 지난 5월 28일 베트남 다낭 노선을 운항한 게 시작이다. 김해공항이 같은 달 31일 일본 후쿠오카 노선, 제주공항이 지난달 2일 태국 방콕 노선을 단계적으로 재개했다. 양양공항은 지난달 24일 필리핀 클라크 노선을, 무안공항은 지난 14일 베트남 나트랑 노선을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 2%대 이자에도 외면받는 ‘증권사 CMA’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256711&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256711&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072621230678965_1658838186_0924256711.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기준금리 인상에 따라 최근 금융기관들도 상품 이자율을 올리고 있다. 특히 증권사 CMA(종합자산관리계좌)는 기준금리 인상분을 곧바로 반영해 연 이자율이 웬만한 ‘파킹통장’을 뛰어넘는다. 다만 예금자보호가 안 되는 리스크 탓에 아직 빛을 보지는 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 금융권에 따르면 증권사들은 지난달 한국은행 금융통화위원회의 ‘빅스텝(기준금리 0.5% 포인트 인상)’에 맞춰 일제히 CMA 금리를 인상했다. CMA는 증권사가 고객예탁금으로 어음·단기채권 등에 초단기투자하는 대신 일단위로 이자를 돌려주는 상품이다. 입출금이 자유로우면서 비교적 높은 금리를 제공하는 은행의 파킹통장과 유사하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 주요 증권사 CMA 이율은 제1금융권 파킹통장을 뛰어넘는다. 미래에셋증권(2.30%) NH투자증권(2.30%) 한국투자증권(2.34%) SK증권(2.25%) 등은 대표적 파킹통장 판매은행인 토스뱅크(2.0%) 이율을 넘었다. 최근 금리를 올린 KDB산업은행(2.25%)과 비교해도 금리가 낮지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이율이 상당히 높아졌음에도 아직 CMA에 돈이 몰리지 않고 있다. 금융투자협회에 따르면 전 금융권 CMA 잔액은 지난 22일 기준 57조5900억원으로 지난달 말(57조6100억)보다 소폭 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증권사 CMA 금리가 상당한 수준까지 올랐음에도 시장 반응이 미지근한 이유는 CMA가 예금자보호 대상 상품이 아니라는 불안감이 크게 작용했기 때문으로 보인다. 증권사가 도산하거나 유동성 위기에 빠질 경우 예치금을 돌려받을 수 없다는 우려다. 반면 시중은행은 5000만원까지 원리금이 보장된다. 파킹통장과 비교해 이율이 미미하게 차이 나는 상황에서 굳이 리스크를 지려 하지 않는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에서는 이 같은 우려가 과도하다고 지적한다. 한 증권사 관계자는 “CMA는 단기현금자산에 투자하는 상품으로, 이론적으로는 손실이 날 수도 있지만 확률은 사실상 제로”라고 설명했다. 또 “부도가 난다 해도 CMA와 같은 안전상품은 인수회사가 승계할 수밖에 없어 결과적으로 예치금이 보장될 확률이 높다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치솟는 인플레이션율을 잡기 위해 연속된 기준금리 인상이 예고된 만큼 CMA가 뒤늦게 빛을 발할 것이란 시각도 있다. 증권사와 달리 주요 시중은행은 아직도 입출금계좌 금리를 올리는 데 미적지근한 모습이다. 앞으로 기준금리가 더 올라 CMA 금리와 은행권 금리 격차가 벌어지면 단기대기성 자금이 대거 몰려들 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수출입은행장에 윤희성  첫 내부 출신 인사 내정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256724&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256724&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072621030378912_1658836983_0924256724.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤희성(60·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 한국수출입은행(수은) 부행장이 차기 수은 행장에 내정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수은은 윤 전 부행장이 제22대 수은 행장으로 임명 제청됐다고 26일 밝혔다. 1976년 설립된 수은에서 내부 출신이 행장에 내정된 것은 처음이다. 윤 내정자는 서울대 경제학과를 졸업하고 서울대 대학원에서 행정학 석사를 받은 뒤 88년 수은에 입행했다. 수은 홍보실장과 국제금융부장, 자금시장단장, 혁신성장금융 본부장을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[금융뒷담] 과중한 업무·악플에 시드는 ‘증권사의 꽃’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256715&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256715&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072621201178949_1658838011_0924256715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;증권사에서 시황을 분석하고 보고서를 작성하는 애널리스트 인기가 갈수록 떨어지고 있다. 업무도 과중한데다 주가 전망이 빗나갈 때마다 투자 커뮤니티 등에서 심한 악플에 시달리기까지 한다. 이를 참다못한 일부 MZ세대(20·30세대) 애널리스트의 이탈이 이어지면서 리서치센터 위상도 나날이 떨어지는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 증권사 관계자는 26일 “최근 과도한 악플에 스트레스를 받은 리서치센터 애널리스트 직원들이 퇴사하거나 이직하는 일이 빈번하게 발생하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자 커뮤니티 등지에서 일부 증권사 애널리스트들은 사진과 실명이 버젓이 공개된 채 조롱의 대상이 되고 있다. “얘(애널리스트) 전망 반대로만 가면 돈 번다” “매수 의견 나왔으니 이제 팔아야겠다” 등의 게시글을 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 여성 애널리스트들의 심적 부담이 심한 것으로 전해졌다. 통상 증권사 리서치센터에서 유통·제약·화장품 분야는 여성이 담당하는 경우가 많은데, 이런 종목은 주가 등락 폭이 상대적으로 심해 원망을 더 강하게 산다는 것이다. 실명과 사진을 내걸고 보고서를 발간하는 탓에 외모 비하 등 인신공격의 대상이 되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇자 증권사 리서치센터는 사내 비인기 지망부서로 전락하는 분위기다. 증권사 관계자는 “2010년 정도까지만 해도 리서치센터는 신입 직원 사이에서 1순위 희망 부서였다. 하지만 현재는 기업투자(IB), 채권거래에 밀려 체면치레를 겨우 하는 수준”이라며 “한때 ‘증권사의 꽃’으로 불렸던 애널리스트를 양성하기가 갈수록 어려워지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천공항 4단계 건설사업에 포스코인터, 친환경 강재 공급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256710&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256710&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072621020678910_1658836926_0924256710.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포스코인터내셔널이 인천국제공항 제2여객터미널 확장공사(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)에 포스코와 포스코스틸리온에서 생산한 친환경 소재를 적용한 스틸 커튼월, 지붕재를 공급한다고 26일 밝혔다. 공급물량은 총 2만3000t이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천공항 4단계 건설사업인 제2여객터미널 확장공사가 끝나는 2024년까지 공급한다. 특히 외장 판넬에는 포스코의 프리미엄 강건재 브랜드인 ‘이노빌트(INNOVILT)’ 인증을 받은 제품을 선정했다. 이노빌트 인증 스틸 커튼월은 국내 최대 높이인 최고 22m의 비정형 형태 제품이다. 공기 단축과 현장 안전 확보가 가능하다. 총 면적 8만㎡의 여객터미널 지붕에는 내식성이 우수한 포스코의 포스맥(PosMAC)과 포스코스틸리온의 알루미늄 불소 도장 강판 등의 고기능 소재를 사용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>