<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:32.453Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>부부와 6세 아들, 자택서 숨진채 발견…“유서 남겼다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T23:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2021070620554161889_1625572541_0017307262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40대 부부와 어린 자녀가 자택에서 숨진 채 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부경찰서에 따르면 25일 오전 1시15분쯤 ”지인이 극단적 선택을 예고하는 예약 문자 메시지를 보냈다“는 내용의 112 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출동한 경찰과 119 대원들이 경기 의정부시의 한 주택 안에 문을 개방하고 들어가보니 40대 부부와 6세 남자 어린이 등 3명이 쓰러져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 이들 3명을 병원으로 옮겼지만 결국 숨졌다. 현장에서는 유서도 발견된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 주변인을 상대로 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도 ‘청년 복지포인트’ 2차 참여자 1만명 모집</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T23:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072508052376694_1658703923_0017307150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 도내 청년 노동자들의 복리후생과 처우 개선을 위한 ‘청년 복지포인트’ 2차 참여자 1만명을 공개 모집한다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 청년 복지포인트 참여자는 3차에 걸쳐 총 3만명을 모집한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월 1차 모집에 1만명, 이번 2차에 1만명, 올 하반기 3차에 1만명씩 각각 모집한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년 복지포인트 사업은 경기도 소재 중소·중견기업, 소상공인업체, 비영리법인에서 주 36시간 이상 근무하는 재직자 중 월 급여 290만원 이하인 만 18~34세 도내 거주 청년이 대상이다. 다만, 병역의무 이행자는 병역 기간만큼 신청 연령(최고 만 39세)이 연장된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대상자로 선정되면 120만원 상당의 복지포인트(분기별 30만원)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선정 대상자는 청년 복지포인트 전용 온라인 쇼핑 공간인 ‘경기청년몰’에서 문화생활, 자기 개발, 건강관리, 가족친화 등 약 140만 품목을 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 선정 대상자는 3개월마다 거주지, 사업장 규모, 근무시간 등 자격조건에 대한 자격조건 유지 검증을 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 2차 참여자 모집 기간은 8월 1일부터 16일까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년 노동자 지원사업 누리집에서 온라인으로 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 신청자를 대상으로 월 급여, 직장 근속기간, 경기도 거주기간 등을 종합적으로 평가해 8월 31일 최종 선정자를 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해부터 사업 신청 접수과정의 제출 서류 간소화와 편리성을 위한 공공 마이데이터 서비스를 적용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공 마이데이터 활용에 동의하면 주민등록초본, 4대 보험 가입내역서, 건강보험료 납부확인서를 제출하지 않고도  신청이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 서류제출 미비 등 단순 실수로 인한 사업 미선정 사례가 대폭 감소할 것이라는 게 경기도의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청과 관련한 자세한 사항은 경기도일자리재단 상담콜센터로 문의하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도 관계자는 “청년 복지포인트는 처우가 열악한 중소·중견기업, 소상공인업체 등에 재직하고 있는 청년 노동자들을 위해 마련한 것”이라며 “많은 청년 노동자들에게 조금이나마 도움이 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현관앞 굶어죽은 고양이들…3달간 방치, 17마리 떼죽음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307031&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307031&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T21:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072506524476688_1658699564_0017307031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신의 집에서 기르던 고양이 17마리에게 3개월 동안 밥과 물을 주지 않은 채 방치해 굶어 죽게 한 20대 여성이 경찰에 적발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 KBS에 따르면 지난 11일 대구시 남구의 한 빌라 가정집에서 고양이 17마리가 방치돼 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안에는 고양이 배설물과 쓰레기가 뒤엉켜 있었다. 고양이들의 사체는 심하게 부패돼 털만 남았고, 사체 상당수가 현관문 앞에서 발견됐다. 주인을 기다리다 지쳐 그 자리에서 숨을 거둔 것으로 보인다. 나머지 고양이들은 다른 방에서 뼈만 남은 채 죽어 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이웃 주민들은 지난해부터 해당 집 주변에서 악취가 났다고 전했다. 썩은 냄새가 진동하고, 문 앞에 벌레가 들끓자 이웃들은 고양이 주인과 통화를 시도했으나 연락이 닿지 않았다고 한다. 결국 이상한 느낌이 들어 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 고양이를 키운 집 주인은 20대 여성 A씨였다. A씨는 “개인 사정 때문에 4월 초부터 집을 비웠다”고 진술했다. A씨는 자신이 고양이를 몇 마리나 키웠는지도 모르고 있었다고 한다. 경찰은 부검을 위해 A씨 집에서 수거해 온 고양이 사체만 17마리에 이른다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 최근 고양이들의 부검을 마쳤으나 죽은 지 너무 오래돼 사인이 불분명하다는 결과가 나왔다. 다만 고의로 먹이를 주지 않은 것이 확실하다고 판단한 경찰은 동물보호법 위반 혐의로 A씨를 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 고양이 학대 의혹은 처음이 아니다. 지난해 10월에도 이웃들은 창문 틈을 통해 옥상 위로 탈출하는 고양이들을 목격했다. 고양이들은 당시에도 갈비뼈가 드러날 정도로 말라 있었고, 사람을 심하게 경계했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 이웃들은 학대 정황이 의심돼 A씨를 경찰에 신고했고, 당시 출동한 경찰이 A씨에게 고양이들을 동물보호센터에 보내주자고 제안했으나 A씨는 “정이 많이 든 아이들이다, 잘 키우겠다”고 울면서 경찰을 설득했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 계정으로 추정되는 SNS에는 고양이들이 사체로 발견되던 날 불과 하루 전에도 활동 이력이 있었다. 해당 계정주는 자신을 ‘다묘가’라고 소개하며 동물 이미지를 활용한 문구류 판매하고 있었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남중생 제자와 성관계 여선생…“임신 아님” 메시지도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306844&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306844&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T20:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072505340376680_1658694878_0017306844.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20대 여성인 공부방 선생이 미성년 남성 제자와 지속적으로 성관계를 가진 사실이 드러나 뒤늦게 경찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재작년 28살이었던 공부방 선생 A씨는 미성년자 간음죄와 아동복지법 위반 혐의로 검찰에 넘겨졌다고 24일 YTN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 당시 15살이었던 제자 B군에게 ‘커플 앱(App)’으로 알려진 모바일 메신저를 통해 “사랑한다” “결혼하자” 등의 메시지를 보냈다. “테스트기를 썼는데 임신이 아니다”라는 등 성관계를 추정할 수 있는 내용도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴대폰 메시지를 통해 A씨는 부모에게 두 사람이 사귀는 것을 들키지 않게 메시지 알람을 끄라고도 경고했다. 신체 접촉을 요구하거나 음담패설을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072505341676681_1658694856_0017306844.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B군의 부모는 아들이 매일 새벽까지 공부방에 남거나 A씨로부터 연락이 계속해서 오는 것을 수상히 여겨 몇 차례 A씨를 따로 만나 물었다. 당시 A씨는 “이게 말이 되는 소리입니까” “무슨 얘기를 하시는 거에요” “그건 있을 수가 없는 일이에요”라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 범행은 결국 스트레스를 견디다 못한 B군의 실토로 드러났다. A씨는 미성년자 간음죄와 아동복지법 위반 혐의로 검찰에 넘겨졌지만, B군과 그 가족은 정신과 치료까지 받아야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B군 부모는 “잘못을 시인하고 있는지 (A씨에게) 정말로 좀 묻고 싶다”면서 “(나중에) 집행유예 1년 이런 식으로, 불구속으로 수사가 그냥 끝날 건지, 굉장히 불안 속에서 산다”고 YTN에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미성년 제자를 대상으로 한 성범죄는 잊을 만하면 반복되고 있다. 전문가들은 사제 간이라는 특성상 피해자는 신뢰의 대상인 선생에게 성적으로 착취 당하는 ‘그루밍 성범죄’의 대상이 되기 쉽다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 07월 25일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306840&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306840&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072505300576677_1658694605_0017306840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 25일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 23.0도, 인천 22.0도, 수원 22.0도, 춘천 23.0도, 강릉 23.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 25.0도, 부산 23.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 33.0도, 인천 31.0도, 수원 32.0도, 춘천 33.0도, 강릉 29.0도, 청주 32.0도, 대전 32.0도, 전주 31.0도, 광주 32.0도, 대구 34.0도, 부산 30.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기남부·충청·영남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김일성 배지가”…임진강변서 北주민 추정 女시신 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306785&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306785&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072504031376669_1658689393_0017306785.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 연천 최북단 지역인 임진강 군남댐 부근에서 북한 주민으로 추정되는 여성의 시신이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 경기 연천경찰서 등에 따르면 지난 23일 오전 8시25분쯤 연천군 군남면 임진강 군남댐 하류변 수풀에서 지나가던 야영객이 한 여성 시신을 발견해 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발견 당시 시신은 상당히 부패가 진행돼 나이대 등을 추정할 수 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 상의에 북한 김일성 주석과 김정일 국방위원장의 초상이 담긴 배지를 착용한 상태였다. 경찰은 이 점으로 미뤄 북한 주민인 가능성이 큰 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 정확한 사망 원인을 밝히기 위해 국립과학수사연구원에 부검을 의뢰한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내국인과의 유전자(DNA) 대조 결과에서도 북한 주민일 가능성이 크다는 소견이 나오면 관계당국이 통일부를 통해 북측에 시신을 인도하는 방안을 추진할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이달 들어 경기·인천 지역에서 신원을 알 수 없는 어린이와 영아 시신이 잇따라 발견돼 북한에서 떠내려왔을 가능성 등을 열어두고 경찰이 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 16일 파주시 임진강 통일대교 부근에서 영아 시신이, 이달 5일에는 경기 김포시 전류리 한강 하구에서 만 8세 전후로 추정되는 어린이 시신이, 이달 2일 인천 강화군 교동도 앞 갯벌에서는 만 3∼7세 사이로 추정되는 어린이 시신이 각각 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 경기·인천 지역에서 잇따라 발견된 어린이와 영아 시신이 북한에서 떠내려왔을 가능성 등을 열어두고 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체발 수도권 정원 증가 8000+α… 대입 판도 흔드나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256335&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256335&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072423510376638_1658674263_0924256335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 반도체 인력 양성을 위해 서울·수도권 대학의 입학 정원을 늘리기로 하면서 대입 현장에 미칠 파장에 이목이 쏠린다. 교육부는 반도체 이외 다른 첨단분야의 증원 가능성까지 열어놨다. 반도체발(發) 정원 확대 ‘도미노’로 수도권 대학의 입학 정원이 지금보다 8000명 이상 많아지면 대입 판도 전반을 뒤흔들 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 최근 일반대학의 반도체 관련 학과 정원을 2000명가량 늘린다는 방침을 내놨다. 이르면 현재 고2가 치르는 2024학년도 대입부터 단계적으로 증원될 것으로 보인다. 2000명 중 수도권 대학 배정 규모는 정해지지 않았다. 다만 정부 수요 조사에서 수도권 대학 14곳이 1266명, 지방대 13곳이 611명 늘릴 의향이 있는 것으로 나왔다. 따라서 실제 규모는 지방대 반발 등을 고려해 1000~1300명 수준에서 조정될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수험생 입장에선 대기업 입사를 노릴 수 있는 대학 한 곳이 개교하는 것과 비슷하다. 서울 상위권 대학의 경우 반도체 학과는 최상위권에서 커트라인이 형성될 정도로 인기다. 종로학원이 분석한 ‘2022학년도 반도체 관련 학과의 정시모집 결과’를 보면 고려대의 경우 반도체공학과의 국어·수학·탐구 백분위 평균이 의과대학(97.97) 바로 아래인 96.47(상위 70% 합격자 기준)이었다. 성균관대의 경우 의예(99.0), 약학대학(96.83)에 이은 3위(95.83)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072423510476639_1658674264_0924256335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지방대 사정은 다르다. 지방대 의·약학 계열이 학생 충원 걱정을 않는 이유는 전공 분야 자격증을 받을 수 있고, 국가가 자격증 취득 인원을 통제하기 때문이다. 하지만 반도체 전공은 공인 자격증이 있는 게 아니어서 수험생 입장에선 현실적으로 ‘인(in) 서울’ ‘거점 국립대’ 같은 대학 평판에 신경을 쓰게 된다. 지방대의 반도체 전공 입학 정원이 늘더라도 우수 학생은 서울로 쏠릴 수밖에 없으며, 지방대의 기존 반도체 학과 역시 타격을 입을 수 있는 구조인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 대학의 입학 정원 1000~1300명 증가는 파급력이 제한적일 수 있다. 하지만 정부는 인공지능(AI) 등 다른 첨단분야의 수도권 입학 정원 확대도 고려하고 있다. 교육부 관계자는 24일 “반도체 학과를 포함해 수도권에서 8000명의 정원 여분이 있다. 다른 첨단분야도 필요하면 증원할 수 있다”며 “8000명으로 충분할 것으로 보이지만 부족하면 수도권정비위원회 심의를 거쳐 법 개정 없이 그 이상 늘릴 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입학 정원 8000명 확대는 대입 판도를 바꿀 수 있는 규모다. 매년 선발되는 의대와 치의대, 한의대, 수의대, 약학대학을 모두 합쳐도 6599명(정원 내 기준) 수준이다. 임성호 종로학원 대표는 “문이과 통합 수능으로 이과 수험생이 문과 상위권 대학으로 진학하는 이른바 ‘문과 침공’ 현상과도 맞물려 지방대뿐 아니라 인문·사회 계열 및 기초과학 분야에서 신입생 충원이 한층 빡빡해질 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 동물 학대로 유죄 받으면 사육권 박탈당한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256425&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256425&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022020822175693008_1644326276_0924256425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 동물 학대를 일삼은 사람이 동물을 사육할 수 없도록 사육금지 처분을 제도화한다. 올해 4월 동물 학대에 대한 처벌 수위를 강화하도록 법이 개정됐지만, 학대 사례가 계속 나오는 데다 학대를 막기 위해서는 보다 근본적 대책이 필요하다는 지적이 제기된 데 따른 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농림축산식품부는 최근 ‘동물 학대 재발 방지를 위한 제도 개선방안 마련 연구’란 제목의 연구용역을 발주했다. 농식품부 관계자는 24일 “계속되는 동물 학대를 방지하기 위해 학대 행위자의 사육금지 처분 도입과 피학대 동물 구조·보호 등 임시조치를 보완할 것”이라며 “해외 사례와 여러 쟁점을 살펴본 뒤 제도화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 사육금지 처분을 추진하는 건 해마다 동물 학대 사건이 증가세를 보이는 것과 무관치 않다. 동물을 고의로 죽게 하거나 상해를 입히는 등의 동물보호법 위반 건수는 2016년 304건에서 2020년 992건으로 3배 넘게 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421240476552_1658665444_0924256425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농식품부는 2020년 동물복지종합계획을 통해 동물 학대 유죄 판결을 받은 사람에 대한 소유권 제한을 동물 학대 방지책으로 추진하겠다고 밝혔다. 그러나 올해 초 동물보호법 개정 논의 과정에서 “음주운전을 저질렀다고 자동차 소유권을 박탈하지는 않지 않느냐”며 소유권 박탈에 대한 반발이 제기되면서 소유권 박탈은 개정안에 포함되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 동물 학대 행위에 대한 처벌 수위를 최대 징역 3년 혹은 벌금 3000만원으로 강화하고 동물 학대자에게 상담·교육프로그램을 최대 200시간 이수토록 법이 개정됐지만, 최근에도 대구에서 고양이 17마리가 가정집에서 폐사한 채 발견되는 등 동물 학대 사례가 끊이지 않고 있다. 동물보호법에 따라 지자체장이 피학대 동물을 소유자로부터 격리 보호하더라도 소유자가 보호 비용을 내고 반환을 요구하면 반환할 수밖에 없다는 점도 허점으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농식품부는 소유권 박탈 대신 사육금지 처분을 대안으로 들고 나왔다. 음주운전을 저지른 사람의 자동차를 몰수하지는 않지만, 운전대를 잡지 못하도록 하는 것과 비슷한 방식이다. 이미 독일, 영국, 스웨덴 등에서는 동물 학대 유죄 판결을 받은 사람에 대해 사육금지 처분을 시행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피학대 동물 보호도 강화될 것으로 보인다. 농식품부는 연구용역 과업지시서에서 영유아, 노인 등을 대상으로 한 학대 범죄나 스토킹 범죄를 예방하기 위한 제도와 동물보호법령을 비교해 시사점을 도출할 것을 주문했다. 아동학대와 스토킹 모두 재발 우려가 있으면 접근금지 등 긴급조치가 이뤄진다. 농식품부는 오는 11월 연구용역이 마무리되는 대로 사육금지 처분의 기한이나 위반 시 처벌 기준 등을 담아 동물보호법 개정안을 다시 발의하는 방안을 검토하고 있다. 조희경 동물자유연대 대표는 “키우지 않는 동물에 대한 학대도 막을 수 있도록 동물학대에 대한 처벌 등을 지속적으로 강화할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학 캠퍼스 내 성폭력 범죄 ‘2차 가해’ 심각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256362&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256362&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2021062317341646173_1624437256_0924256362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대학 캠퍼스 내에서 발생한 성폭력 범죄는 피해자 특정이 상대적으로 쉬워 ‘2차 가해’도 빈번하게 발생하고 있다. 최근 인하대 캠퍼스 성폭행 추락사 사건을 두고 온라인상에서 피해자 신상과 악성 루머가 돌아 문제가 됐을 뿐 아니라, 다른 대학에서의 성폭력 피해자들 역시 2차 가해 행위와 힘겹게 싸우고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 16일 한 대학생 온라인 커뮤니티에는 “중앙대 한 학과에서 같은 과 학생에게 성추행을 당했다”는 폭로 글이 올라왔다. 피해자 2명이 각각 커뮤니티에 피해 사실을 알리며 공론화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해자로 지목된 학생이 학과 내 소모임 단체대화방에 사과하면서 사건이 일단락되는 듯했지만, 곧 피해자를 향한 2차 가해가 이어졌다. 커뮤니티에 “(가해자가) 주변 사람들한테는 잘했나 보죠”라며 가해자를 두둔하는 내용이 댓글로 달리는가 하면, 가해자가 잘못을 인정한 뒤에는 “1950년대도 아니고 폭행해서 거짓 자백받아내고 그런 거 없었겠지?”라는 글이 달리기도 했다. 또 “피해자들이 용기 내서 ‘글 작성’을 함? 경찰에 신고도 안 하고?”라며 피해 사실 자체를 의심하는 댓글도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성추행 피해와 2차 가해 사실을 파악한 학과 학생회는 교내 인권센터에 사건 접수 의사를 밝힌 상황이다. 중앙대 관계자는 24일 “(해당 사안이) 학교에 전달이 됐고, 학과에서도 이를 인지하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학 내, 특히 학과 안에서 벌어진 성범죄의 피해자들은 주변인들로부터의 2차 가해 두려움 때문에 피해 사실을 꺼내는 것부터 쉽지 않다. 20대 대학생 A씨는 몇 년 전 학교 동아리 성추행 사건에 휘말렸다. A씨는 당시 피해를 겪지 않았음에도 피해 당사자라는 소문에 시달려야 했다. 일부 선후배는 피해자일 수도 있는 상황에서 A씨에게 오히려 “증거를 내놓으라”며 압박했다고 한다. 그는 “실제 성추행 피해를 본 건 아니었지만, 본 적도 없는 선배들까지 이 일에 대해 얘기하는 건 공포 그 자체였다”며 “누가 어디에서 무슨 말을 할지 걱정돼 주변에 토로할 생각조차 할 수 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 캠퍼스 내 성범죄의 경우 구조상 2차 가해에 더 취약할 수 있다고 경고한다. 한 여성학 전문가는 “대학 안에서 그런 상황이 발생했을 때 피해자의 측근에서부터 학교 관계자들까지 쉬쉬하려는 경향이 생긴다”며 “그 사실이 알려졌을 때 ‘학교 명예가 실추된다’며 압박을 하거나 ‘진짜 그랬냐’는 학생들의 2차 가해까지 피해자에게 가해지는 압박이 많다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성미경 한국여성인권플러스 대표는 “학내 피해자의 경우 여론이 집중되고, 피해자에 대한 외모나 범죄 피해 당시의 옷차림 등에 대해 거론하면서 피해자에게 책임을 돌리는 결과로 이어지기 쉽다”고 지적했다. 또 “이것은 해당 사건의 피해자뿐 아니라 비슷한 성범죄 피해자들이 겪게 될 과정을 미리 보여줌으로써 결국 입을 다물게 하는 효과를 가져오는 굉장히 심각한 범죄”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대기발령에 감찰 ‘초강수’… 파국 치닫는 ‘총경의 난’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256429&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256429&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-24T15:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421150376532_1658664903_0924256429.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행정안전부 경찰국 신설에 반대하는 전국 경찰서장회의를 주도한 일선 서장에 대해 대기발령 조치가 내려지면서 경찰 내부가 크게 동요하고 있다. 정부가 다음달 2일 경찰 제도개선안 시행을 강행한다는 입장을 고수하는 상황에서 총경급 이외의 간부들도 경찰국 반대 전선에 가세한다면 사상 초유의 ‘경란(警亂)’으로 번질 수 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰서장회의를 주도했다가 대기발령 조치를 받은 류삼영 총경은 24일 국민일보와의 전화통화에서 “‘까불면 죽는다’는 메시지를 직접 보여준 결과”라며 “(경찰청 밖의) 외력이 작용했다고 본다. 이런 식의 인사 보복은 결국 일선 경찰들의 더 큰 저항을 불러일으킬 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 총경에 따르면 윤희근 경찰청장 후보자는 서장회의 전날인 지난 22일만 해도 “서장회의를 마치고 25일에 만나서 얘기를 하자”는 의사를 전달했다고 한다. 윤 후보자가 전국의 총경들에게 서한을 보내 ‘숙고해 달라’며 회의 개최를 만류하긴 했지만, 회의에서 나온 총경들의 목소리를 충분히 듣겠다는 자세였다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 실제 회의가 개최되자 상황은 급변했다. 회의가 한창 진행 중이던 23일 오후 4시쯤 류 총경은 경찰인재개발원 측으로부터 ‘회의를 해산하라’는 통보를 들었다. 경찰청은 오후 5시35분쯤 “참석자에 대해 엄중하게 조치하겠다”는 입장을 냈다. 회의 종료 직후에는 류 총경에 대한 대기발령과 함께 참석자 50여명에 대한 감찰 착수 발표가 나왔다. 해산 통보에도 불구하고 회의를 강행해 국가공무원법상 ‘복종 의무’를 위반했다는 게 감찰의 근거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일선 경찰은 격하게 반발하고 있다. 이날 경찰 내부망에는 윤 후보자의 자진 사퇴를 촉구하는 글까지 올라왔다. 작성자는 류 총경 대기발령을 언급하며 “국민과 조직원들을 외면한 채 장관과 대통령만 바라보는 청장을 우리는 원하지 않는다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내부 반발이 계속되더라도 경찰국 신설을 막기는 현실적으로 어렵다는 전망이 우세하다. 김대기 대통령 비서실장은 이날 서장회의를 “부적절한 행위”라고 규정하며 경찰 통제 강화에 대한 대통령실의 확고한 의지를 다시 한번 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강행 처리는 예정된 수순이지만 후폭풍은 계속될 것으로 보인다. 당장 류 총경이 징계에 불복해 행정소송을 제기할 가능성도 있다. 이웅혁 건국대 경찰학과 교수는 “징계에 관한 행정소송을 하려면 회의 해산 지시에 대해 적법한 직무 명령이었는지를 따져봐야 하는데, 그걸 위해서는 법 개정 없이 경찰국을 설치하는 게 적법한지를 먼저 따져야 한다”라며 “위법하다는 결론이 나오면 더 큰 혼란이 초래될 수 있다”고 말했다. 일선 경찰들은 류 총경을 위한 법률지원을  돕기 위한 모금운동도 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총경급 이상 간부들 역시 현 상황에 큰 부담을 느끼는 것으로 전해졌다. 집단적 의견표명 가능성은 작지만, 현장 분위기를 청장에게 전달하는 과정에서 이견이 흘러나올 수도 있다. 이 경우 윤 후보자의 리더십은 취임도 전에 타격을 입을 수 있다. 임준태 동국대 경찰사법대학장은 “징계로 인한 기강 확립보다 부작용이 더 크기 때문에 결국 ‘경란’의 도화선이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 양한주 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>