<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:04.744Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>빅테크 실적 하회, 소비자 심리 꽁꽁…경기 둔화 지표 쏟아졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707331379139_1658874793_0017314810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 경기 둔화가 예상보다 빠르게 진행되고 있다는 지표가 쏟아졌다. 미국 빅테크 기업 대표주자인 마이크로소프트와 구글의 모회사 알파벳은 시장 전망에 못 미치는 ‘어닝 미스’를 발표했다. 소비자심리는 최악의 수준으로 얼어붙었고, 주택판매가 급감하는 등 경기지표도 악화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이크로소프트(MS)는 26일(현지시간) 지난 분기 매출이 518억7000만 달러로 1년 전보다 12% 증가했다고 공시했다. 이는 팬데믹 이후 가장 낮은 분기 매출 증가율이다. 시장전망치 524억4000만 달러보다 낮다. 전문가들은 지난달 달러 강세 영향으로 MS가 타격을 받을 것으로 예상하며 실적 전망치를 대폭 하향 조정했는데, 실제는 그보다도 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2분기 순이익은 167억4000만 달러로 전년 동기 대비 2% 증가하는 데 그쳤다. 역시 전문가 예상치(173억 달러)를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MS는 “(코로나19 봉쇄로 인한) 중국의 생산 중단 연장으로 3억 달러의 피해가 발생했고, 우크라이나 전쟁으로 러시아 사업을 줄이기 위해 1억2600만 달러를 지출했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MS의 채용 플랫폼 링크트인은 광고 지출 감소로 수익이 1억 달러 감소했다. MS는 기술 산업 침체에 대비하기 위한 비즈니스 재편에 착수해 직원을 내보내면서 퇴직금으로 1억1300만 달러를 지출했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글 모회사 알파벳은 2분기 매출이 지난해 같은 기간보다 12.6% 증가한 696억9000만 달러를 기록했다. 2020년 이후 가장 낮은 성장률로, 시장 전망치(699억 달러)에 겨우 근접한 수치다. 알파벳은 광고 수익이 시장 전망치를 웃돌면서 선방했다. 로이터통신은 전문가를 인용해 “시장 기대치가 워낙 낮아 투자자들이 안도의 한숨을 쉴 수 있었다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 자동차회사 제너럴모터스(GM)는 글로벌 공급망 차질과 중국에서의 영업 부진으로 2분기 순이익(16억9000만 달러)이 전년 동기 대비 40% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072707342779140_1658874868_0017314810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대기업들의 실적 악화는 인플레이션 상승과 맞물리며 소비자 심리를 얼어붙게 했다. 비영리 경제조사기관 컨퍼런스보드가 이날 발표한 7월 미국 소비자 신뢰 지수는 95.7로 전월(98.4·수정치) 보다 하락했다. 최근 3개월 연속 하락이다. 월스트리트저널(WSJ)이 조사한 경제학자 예측치(97)보다 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기업과 노동시장 상황에 대한 평가지수는 지난 6월 147.2에서 141.3으로, 향후 6개월 경제 상황에 대한 기대지수도 지난 6월 65.8에서 65.3으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린 프랑코 컨퍼런스보드 이사는 “인플레이션 우려가 소비자를 압박하고 있다. 물가상승과 추가 금리 인상이 소비자 지출과 경제 성장에 강한 역풍을 일으킬 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 상무부는 6월 신규주택 판매가 전월 대비 8.1% 감소한 연율 59만 채로 집계됐다고 발표했다. 역시 전문가 예상치(66만 채)에 크게 못 미치는 수준이다. S&amp;P 코어로직 케이스-실러 주택가격지수는 19.7%로 상승했지만, 상승률은 지난 4월 이후 계속 둔화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNBC 방송은 이날 이코노미스트와 펀드매니저, 애널리스트 등 30명을 대상으로 한 설문조사에서 물가상승률을 낮추려는 연준 노력이 경기침체를 유발할 것으로 보느냐는 질문에 63%가 그렇다고 답했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응답자 55%는 12개월 내 경기침체가 올 것으로 전망했다. 지난 5월 조사 때보다 20% 포인트 많아졌다. 다만 이런 예상을 한 응답자 대부분은 오는 12월부터 침체가 시작되고, 수준은 가벼운 상태일 것으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미국이 해줄 일 없나요” 바이든, 신규 투자 SK 극진 환영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314678&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314678&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072706242879127_1658870668_0017314678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 220억 달러 규모의 대미 신규 투자를 발표한 최태원 SK그룹 회장을 극진히 환영했다. 최 회장이 투자 내용을 소개할 땐 환하게 웃으며 기쁨을 감추지 못했고, “감사하다. 역사적 발표”라며 치켜세웠다. 다음 방미 때는 백악관에서 식사하자고 초대하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장과 SK 경영진은 26일(현지시간) 지나 러몬도 상무장관, 브라이언 디스 백악관 국가경제위원장, 알리 자이디 국가기후보좌관 등과 함께 백악관 회의실로 들어왔다. 코로나19로 격리 상태인 바이든 대통령은 백악관의 관저 집무실에서 화상으로 이들을 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 최 회장을 보며 “나는 당신 오른쪽에 앉겠다. 불과 몇백 야드 거리다. 함께하지 못해서 미안하다”고 농담을 던졌다. 디스 위원장이 최 회장의 투자 발표를 소개하자 “중대한 발표이니 원하는 만큼 (길게) 하시라”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 이 자리에서 220억 달러 신규 투자 계획을 소개했다. 150억 달러는 연구개발과 메모리 반도체 첨단 패키징 제조시설 등 반도체 산업에 투자하고, 50억 달러는 그린에너지 분야에, 나머지는 바이오 과학과 바이오 의약품 등에 투입한다고 설명했다. 최 회장은 이미 발표한 70억 달러 투자까지 포함하면 투자액이 300억 달러에 가깝다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “엄청난 일이다. 미국과 한국 등 동맹들이 21세기 기술 경쟁에서 승리하고 있다는 분명한 증거를 보여주는 획기적인 발표”라고 칭송했다. 또 “직접 만나지 못해 미안하다. 이 역사적 발표에 대해 개인적으로 감사 하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 SK그룹의 신규 투자가 이뤄지면 미국 일자리를 2025년까지 4000개에서 2만 개까지 늘릴 것이라고 강조했다. 또 “SK의 첨단 산업 투자는 믿을 수 없을 정도의 일이다. 포트나 인텔과 같은 미국의 상징적인 회사와 파트너십을 맺는 건 정말 놀랍다”며 “미국이 기업에 개방돼 있다는 추가 증거”라고 평가했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 지난 5월 방한 때 토니를 맞은편 테이블에서 봤다며 기억했다. 토니는 최 회장의 영어 이름이다. 바이든 대통령은 회의 중간중간 그를 토니로 부르며 친근감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 삼성 반도체 공장 방문, 현대차의 110억 달러 신규 투자 발표 사실도 언급했다. 그러면서 “과거에는 이런 유형의 기술 투자가 중국으로 갔지만, 지금은 미국으로 오고 있다”며 “미국은 첨단기술의 핵심 목적지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 회의 말미 SK의 투자에 재차 감사하고, 대면 회담을 갖지 못한 데 대한 미안함을 표하면서 최 회장에게 미국이 해줄 일이 무엇이냐고 물었다. 최 회장은 미국 내 인력 양성, 미국 기관과의 파트너십 등을 말했고, 바이든 대통령은 “내가 약속하는 것 중 하나는 최고의 노동자를 얻을 수 있도록 교육에 계속 투자하는 것”이라고 화답했다. 또 최 회장이 다음번에 백악관을 방문하면 강제로라도 자신의 집무실에서 점심 식사를 같이하도록 하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 한국전 정전일 포고문 “한미동맹 강력해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314466&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017314466&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022062310012947020_1655946089_0017314466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 26일(현지시간) 한·미 관계가 한국 민주주의와 경제 성장의 토대였다면서 한·미 동맹이 어느 때보다 강력하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 7·27 한국전 정전협정일 69주년을 하루 앞둔 이 날 포고문을 내고 “거의 70년간 지속한 평화와 양국 국민의 관계는 한국의 번성하는 민주주의와 믿기 힘든 경제적 발전의 토대가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “오늘날 한국은 강력한 동맹이자 글로벌 혁신센터, 활기찬 민주주의 국가”라며 “서울에서 윤석열 대통령과 함께 한·미 동맹이 그 어느 때보다 강력하고, 역내 평화와 안정의 핵심축으로 진화하고 있음을 확인했다”고 강조했다. 또 한·미 동맹이 글로벌 무대로 확대되고 있다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “미국은 북한과 궁극적으로 중국의 공산주의 정권에 맞선 한국에 합류해 해외의 자유를 수호하라는 부름을 받았다”며 “180만 명의 미국인이 오늘날 한국 국민이 누리는 자유와 보편적 가치 수호를 위해 봉사하고 수호하라는 국가의 부름에 응답했다”고 설명했다. 그러면서 “그들은 한반도의 산악과 들판에서 극도의 더위와 추위에 직면하고 수적으로 우세한 적을 만나는 등 엄청난 도전에 직면했었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “3만6000명 이상의 미군과 7000명이 넘는 카투사가 전사했다. 수천 명이 잔인한 포로로 잡혀 있었고, 오늘날까지 행방불명 상태로 남아 있다”고 언급했다. 이어 “나는 참전군인과 가족, 간병인, 생존자들이 혜택과 서비스를 받아야 하는 신성한 의무를 수행하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “올해 7월 27일을 한국전 참전용사 정전협정 기념일로 선포한다”며 “모든 미국인이 참전용사의 강인함과 희생, 의무감을 되새길 것을 독려한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 대통령은 매년 한국전쟁 정전협정일에 맞춰 포고문을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 다만 27일 워싱턴 DC 한국전 참전기념공원에서 열리는 ‘추모의 벽’ 준공식 행사에 불참한다. 존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 전화 브리핑에서 “바이든 대통령은 코로나19에서 회복 중”이라며 “행사에 직접 참석할 것으로 예상하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2년 반 만에 정상외교 재개한 시진핑… 우군 확보 안간힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256800&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256800&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072700070479077_1658848024_0924256800.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 26일 베이징에서 조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령과 정상회담을 했다. 2020년 1월 미얀마 방문을 끝으로 해외 순방은 물론이고 중국을 찾은 정상급 인사들과의 대면 회담도 피했던 시 주석이 2년6개월 만에 정상외교를 본격 재개한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 신화통신에 따르면 시 주석은 이날 베이징 조어대 국빈관에서 열린 조코위 대통령과의 회담에서 양국 협력 방안 등을 논의했다. 두 정상은 회담 후 일대일로 협력, 다자주의 강화 등을 담은 공동 언론성명을 발표했다. 조코위 대통령은 지난 2월 베이징 동계올림픽 이후 중국을 방문한 첫 외국 정상이다. 그가 지난해 1월 중국산 코로나19 백신을 맞는 모습은 인도네시아에서 생중계됐고, 중국 매체들은 이를 크게 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 확산 와중에도 2021년 양국 교역액은 전년 대비 58.6% 증가한 1200억 달러(157조원)를 기록했다. 중국은 9년 연속 인도네시아의 최대 교역 상대국이다. 중국 공산당 기관지 인민일보의 자매지 환구시보는 “중국 기업이 인도네시아 니켈 광산에 투자한 뒤 인도네시아는 스테인리스강 생산 강국으로 도약했고, 중국 기업도 좋은 성과를 거뒀다”며 “이처럼 양국 협력의 본질은 상호 이익과 윈윈 정신”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 정상회담에선 오는 11월 인도네시아가 주최하는 주요 20개국(G20) 정상회의 계기에 시 주석이 인도네시아를 방문하는 문제도 논의됐을 가능성이 있다. 미국 등 서방 국가들과 갈등을 빚고 있는 중국은 동남아를 비롯해 남태평양, 중남미, 아프리카 등에서 우군을 확보하기 위해 힘을 쏟고 있다. 미국이 주도하는 반중 연합전선에 맞서 세를 과시하려는 의도가 담겼다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072700070579078_1658848025_0924256800.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시 주석은 베이징올림픽 개막식에 참석한 정상급 외빈들을 인민대회당에 초청해 환영 연회를 주최한 것을 제외하면 2년6개월 동안 대면 외교를 하지 않았다. 화상 또는 전화 회담으로 대신했다. 이처럼 시 주석이 은둔형 외교를 고수한 것은 제로 코로나를 위한 강력한 방역 정책 때문이기도 하지만 자신의 3연임을 확정할 올가을 당 대회를 앞두고 외교보다는 국내 정치 일정에 더 집중하고 있다는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕이 중국 국무위원 겸 외교부장도 28~29일 우즈베키스탄에서 열리는 상하이협력기구(SCO) 회원국 외교장관 회의에 참석한다. 왕 부장은 우즈베키스탄과 양자 외교장관 회담도 개최할 예정이며, 우즈베키스탄 방문을 전후해 키르기스스탄과 타지키스탄도 방문한다. 자오리젠 중국 외교부 대변인은 “중앙아 정세는 새로운 도전에 직면했으며, 지역의 각국은 보편적으로 중국과의 협력을 심화하고 발전을 공동 모색하길 희망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 왕 부장은 5월 말부터 6월 초까지 솔로몬제도, 키리바시 등 남태평양 도서국들을 순방한 데 이어 이달 초 인도네시아, 미얀마 등 동남아 5개국을 잇달아 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가스 추가 차단 예고한 러시아… 단일대오 흔들리는 유럽</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256797&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256797&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072700050379074_1658847903_0924256797.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아가 에너지를 무기 삼아 유럽을 전방위적으로 압박하고 있다. 노르트스트림1 가스관을 통해 유럽에 공급되는 천연가스 공급량을 또다시 줄이겠다고 통보한 것이다. 뚜렷한 해결책이 없는 유럽은 러시아의 압박에 당혹감을 감추지 못하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 국영 에너지기업 가스프롬은 25일(현지시간) 발트해 해저를 통해 독일로 연결되는 노르트스트림1 가동 축소를 발표했다. 가스프롬은 “모스크바 시간 기준 27일 오전 7시부터 포르토바야 가압기지의 하루 가스운송량이 현재(하루 6700만㎥)의 2분의 1인 하루 3300만㎥까지 줄어들 것”이라고 예고했다. 지난 11일 가스 공급을 열흘간 끊었다가 40%만 재개한 지 나흘 만에 다시 20%로 옥죄는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 가스 공급량 축소의 표면적 이유로 ‘엔진의 기술적 상태’ 때문이라고 밝혔지만, 실상은 ‘에너지 무기화’ 전략으로 서방의 경제제재에 대응한다는 분석이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽은 러시아의 에너지 무기화에 뚜렷한 대응책을 찾지 못하고 있다. 우크라이나 전쟁 이전 유럽연합(EU)이 수입하는 전체 가스의 40%가 러시아산이었다. 올해 상반기 노르트스트림1을 포함해 주요 가스관 3개를 통한 유럽행 러시아산 가스의 수송량은 전년 동기 대비 절반 정도로 줄었고, 러시아는 공급량을 더욱 줄이고 있다. 이를 타개하기 위해선 유럽 각국이 다른 국가에서 가스를 수입하거나 가스 사용량 자체를 줄여야 하는데 단기적으로 쉽지 않은 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 러시아의 가스 차단이 유럽에 전방위적인 타격을 줄 것이란 시각이 많다. 국제통화기금(IMF)은 러시아가 가스를 전면 차단하면 체코, 헝가리, 슬로바키아, 이탈리아 등이 경기침체를 겪을 수 있다고 분석했다. 게다가 EU는 난방 수요가 급증하는 겨울에 대비해 가스 등 에너지 수급을 대비해야 하는데, 러시아의 가스 차단으로 각국이 에너지 수입 문제를 두고 서로 마찰을 빚을 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 에너지 수급 문제로 유럽에 분열의 신호가 포착되고 있다. 유럽연합(EU) 에너지장관들은 26일 브뤼셀 본부에 회동해 천연가스 소비(수요)를 8월부터 내년 3월까지 8개월 동안 15% 감축하는 집행위 안을 승인했다. 하지만 스페인, 포르투갈, 그리스 등은 해당 안에 반발해 15%보다 낮은 규모의 감축의무를 이행하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 코로나 확진에도 ‘투자 유치’… 최태원과 화상 면담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256675&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256675&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072621000678903_1658836806_0924256675.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 26일 오후 2시(현지시간) 최태원 SK회장과 화상 면담을 갖고 미국 내 투자와 일자리 창출에 대해 논의할 예정이라고 백악관이 25일 밝혔다. 백악관은 바이든 대통령이 최 회장과 갖는 화상 면담에 지나 러몬도 상무장관도 배석한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관에 따르면 이번 면담에서 바이든 대통령이 미국 행정부의 제조업 정책과 미국 내 고임금 일자리 창출, 기후 위기 대응 기술 개발, 투자처로서의 미국 장점을 최 회장에게 설명할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련, 최 회장이 이번 면담 과정에서 새로운 미국 내 투자계획을 밝힐 가능성이 높다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이번 면담은 미국이 520억 달러 규모의 반도체 산업 육성 법안 처리를 앞둔 상황에서 진행되는 것이어서 더욱 주목된다. 법안은 글로벌 반도체 공급망에서 중국을 배제하는 동시에 미국 내 반도체 제조와 연구·개발 등을 지원하는 내용을 핵심으로 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 상원은 해당 법안에 대한 토론 종결 투표를 진행할 예정이었지만 현지 기후 사정으로 의원들 참석이 어려워지자 26일로 연기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK는 미 행정부가 자국 내 유치를 희망하는 반도체와 배터리 제조 분야의 강자다. SK그룹의 배터리 제조사인 SK온은 미국 자동차업체인 포드와 합작법인을 만들어 테네시주와 켄터키주에 배터리 생산 시설을 짓기로 이미 결정한 상태다. 이 시설은 2025년과 2026년에 완공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 현재 미국에 머물고 있다. 애초 직접 면담이 추진됐으나 바이든 대통령이 최근 코로나19 확진 판정을 받고 격리 중이라 화상 면담을 하게 된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 타코벨서…항의하는 손님에 끓는 물 뿌린 직원 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313561&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313561&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072614524378322_1658814763_0017313561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 한 프랜차이즈 식당에서 직원이 손님과 실랑이 끝에 끓는 물을 뿌리는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일(현지시각) 미국 뉴욕포스트 등에 따르면 브리타니 데이비스는 지난달 17일 오후 11시30분쯤 자신의 조카와 함께 텍사스주 댈러스의 타코벨 매장을 찾았다가 이 같은 일을 당했다며 최근 법원에 소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 데이비스는 드라이브 스루를 통해 음식을 주문했으나 계산 후 직원에게 받은 봉투 안에 주문한 음식 일부가 빠져 있었다고 전했다. 그는 자신이 받은 음식과 영수증을 보여주며 항의했지만, 직원들은 어떤 행동도 취하지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 데이비스와 그의 조카는 차를 세우고 타코벨 매장으로 들어갔다. 이들 주장에 따르면 매장 내 직원들은 잠겨 있던 문을 열어 두 사람을 들어오게 한 뒤 매장 문을 다시 잠갔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 직원들과 10여분간 이야기를 나눴지만, 자신들이 요청한 음식은 받을 수 없었다고 했다. 데이비스는 “직원들이 금방이라도 싸울 듯한 상태였다”면서 “이때까지도 관여하지 않고 있던 매니저가 갑자기 끓는 물이 담긴 물통을 들고 계산대 뒤로 와 우리에게 쏟아부었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이비스는 뜨거운 물벼락을 맞은 즉시 조카와 함께 매장에서 나가려고 했으나 문이 잠겨있어 바로 도망치지도 못했으며, 그 사이 매니저가 뜨거운 물을 한 통 더 가지고 오려고 했다고 전했다. 그는 “(우리가) 도망칠 때 한 직원은 웃으며 박수를 쳤다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072614500778314_1658814607_0017313561.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제 당시 상황이 찍힌 매장 내부 CCTV 영상을 보면 두 사람은 주방과 계산대 사이에 서서 직원들과 대화를 주고 받고 있다. 잠시 뒤 한 직원이 뜨거운 김이 올라오는  물통을 들고 다가와 그들에게 뿌리는 장면이 포착됐다. 뒤이어 자리를 피하는 두 사람 뒤로 다시 물통을 들고 다가오는 직원의 모습도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가까스로 매장을 빠져나온 데이비스는 응급실에 도착할 때까지 수차례 발작을 일으킨 것으로 전해졌다. 의료진은 데이비스에게 진정제를 놓은 뒤 그를 화상 병동으로 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 제기한 소장에는 “데이비스는 발작으로 인해 뇌 기능이 크게 손상됐고, 가슴과 배에 심각한 화상을 입었다. 조카는 얼굴, 가슴, 다리, 팔, 배에 심한 화상을 입어 흉터가 남을 것으로 보인다”는 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타코벨 측은 성명을 통해 “팀원과 고객의 안전과 안녕을 중요하게 생각한다”면서 “해당 매장 점주와 연락 중이며, 소송의 구체적인 내용에 대해서는 언급하지 않을 것”이라고 원칙적인 입장만 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이예솔 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘체스 로봇’ 돌발 행동…7세 ‘체스 신동’ 손 물어 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017312720&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017312720&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072611285078099_1658802530_0017312720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 모스크바에서 열린 체스경기 중 체스 로봇이 7살짜리 소년의 손가락을 부러뜨리는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일(현지시간) CNN 등에 따르면 지난 19일 국제 체스 대회 모스크바 오픈에서 로봇이 체스 경기를 벌이던 소년의 손가락을 움켜쥐어 골절상을 입혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고를 당한 소년은 모스크바 최고의 체스 선수 30인 중 한 명인 체스 신동인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS에 공유된 영상을 보면 로봇은 소년 쪽의 말을 하나 옮긴다. 이어 자신의 차례를 맞은 소년이 말을 움직이려 손을 뻗은 순간 로봇이 소년의 손가락을 움켜쥔다. 소년이 손을 빼 보려 힘을 써보지만 역부족이었다. 다른 어른들이 달려들어 로봇을 제어한 뒤에야 소년은 로봇에게서 풀려났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소년을 도운 이들 중 한 명이 당시 상황에 놀란 듯 두 손으로 입을 가리는 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 소년은 손가락에 골절상을 입었다. 이튿날 경기에는 깁스를 하고 나타나 체스 토너먼트의 최종일까지 경기를 마친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072611290778100_1658802547_0017312720.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 해당 경기를 주최한 모스크바 체스연맹의 세르게이 라자레프 회장은 러시아 통신사와의 인터뷰에서 “로봇이 어린이의 손가락을 부러뜨린 끔찍한 일이 발생했다”면서도 “로봇에게 시간을 줘야하는데 소년이 너무 빨리 움직여 로봇이 그를 잡은 것”이라며 소년에게 책임이 있다는 취지로 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “로봇이 이전에도 여러 차례 체스 시합을 치렀지만 이런 사고가 난 것은 처음”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세르게이 스마긴 러시아 체스연맹 부회장도 “소년이 안전수칙을 위반했다. 말을 옮기기 전 충분히 기다려야 했는데 그러지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “처음으로 보고된 흔치 않은 사고다. 이런 일이 왜 일어났는지 분석해야 한다”며 로봇에 더 많은 보호 시스템을 추가하는 방안을 검토할 방침이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버블티 마시다 펄이 목에 ‘컥’…中 10대 결국 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313229&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017313229&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072616424778537_1658821367_0017313229.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국에서 버블티를 마시던 10대 남학생이 호흡 곤란으로 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일(현지시간) 중국 펑파이신문에 따르면 쓰촨성 쯔양시에 사는 A군(16)은 지난 24일 오전 10시쯤 버블티를 마시던 중 길바닥에 쓰러졌다. 버블티 안에 들어있던 타피오카 펄을 잘못 삼키면서 펄이 기도로 넘어간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에 있던 인근 시민들의 신고로 출동한 구급대가 응급 처치를 했지만 A군은 의식을 찾지 못했다. 이후 병원으로 옮겨졌고 이날 오후 7시 사망 선고를 받았다. 사인은 ‘버블티로 인한 질식’이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072616441078540_1658821450_0017313229.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 A군이 쓰러진 현장의 모습은 사진과 영상으로 현지 SNS에 급속도로 퍼져나갔다. 영상 속 A군은 바닥에 쓰러져 있으며 주변에 버블티가 쏟아져 그 안의 타피오카 펄이 나뒹굴고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버블티에 들어간 펄은 타피오카로 만들어진다. 타피오카는 열대작물인 카사바의 뿌리에서 채취한 식용 녹말이다. 쫄깃한 식감을 가진 펄은 8~10㎜ 크기의 둥근 모양이기 때문에 섭취를 위해서는 두꺼운 빨대가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 빨대를 통해 펄이 한꺼번에 딸려 올라오는 경우가 많아 버블티를 마시다 호흡곤란을 겪는 사고가 종종 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 독일 보건당국은 4살 미만 유아가 타피오카 펄을 먹을 때는 질식사할 위험이 크다고 경고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0727/2022072614334878274_1658813628_0017313229.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국에서는 2019년에도 19세 여학생이 버블티를 마시다가 타피오카 펄이 기도를 막아 사망한 사례가 있었다. 이 밖에도 같은 해 복통을 호소하던 14세 중국인 소녀의 위와 대장에서 100개 이상의 소화되지 않은 타피오카 펄이 발견되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타피오카 펄은 기도로 넘어가 폐렴을 일으키기도 한다. 2018년 중국의 8세 남아는 네 번이나 폐렴에 걸려서 병원을 찾은 적이 있다. 검사 결과 어린이가 마셨던 버블티의 펄이 기도를 통해 폐로 들어가 염증을 일으켰던 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 쉬안우 병원 응급실장은 현지 매체와의 인터뷰에서 “버블티는 어린이들에게 위험하다”고 경고했다. 타피오카 펄을 흡입할 때 과도한 압력으로 질식하기 쉬울뿐더러 호흡기에 이물질을 만들 수 있다는 이유에서다. 그러면서 버블티는 어린이용 음료가 아니기 때문에 부모는 자녀 앞에서 버블티를 마실 때 주의해야 한다고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 코로나19 확진으로 화상회의 하는 바이든</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256806&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256806&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-26T14:57:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072623570379071_1658847423_0924256806.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 25일(현지시간) 백악관에서 화상회의를 열고 의회에 계류 중인 반도체법 관련 대화를 하고 있다. 회의는 바이든 대통령이 코로나19에 걸린 탓에 화상으로 진행됐다. 바이든 대통령은 한국과 중국 등이 자국 반도체 산업에 대규모 투자를 하고 있다는 점을 언급했다.
        
        AP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>