<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:38.290Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>尹 지지율 하락세 멈췄다…“사적채용 총력 대응 효과”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307346&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017307346&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-25T00:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072509055076717_1658707551_0017307346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 국정수행 지지율 하락폭이 다소 주춤했다는 여론조사 결과가 25일 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터가 지난 18∼22일 전국 18세 이상 유권자 2527명에게 물은 결과 윤 대통령이 국정 수행에 대해 ‘잘하고 있다’는 응답은 33.3%, ‘잘못하고 있다’는 응답은 63.4%로 각각 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전주보다 긍정 평가는 0.1%포인트 하락하고, 부정 평가는 0.1%포인트 상승했다. 긍·부정 평가 간 차이는 30.1%포인트로 오차범위(95% 신뢰수준에서 ±1.9%포인트) 밖이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터 조사에서 윤 대통령 국정 지지율은 5월 4주차부터 7월 3주차까지 8주 연속 하락 또는 정체 현상을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긍정 평가는 5월 3주차 진행된 취임 후 첫 국정 지지도 조사에서 52.1%를 기록한 뒤 5월 4주차 54.1%로 상승했다. 이후 6월 1주차부터 7월 3주차까지 진행된 8차례 조사에서 52.1%→48.0%→48.0%→46.6%→44.4%→37.0%→33.4%→33.3%의 흐름을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 3주차 조사에서 40.6%였던 부정 평가는 5월 4주차 37.7%로 내렸다. 이어 6월 1주차부터 7월 3주차까지 40.3%→44.2%→45.4%→47.7%→50.2%→57.0%→63.3%→63.4%로 계속 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072509050776716_1658707507_0017307346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권역별로 보면 지난주 대비 긍정 평가는 인천·경기(4.6%p↑), 대전·세종·충청(3.0%p↑)에서 올랐고, 대구·경북(7.0%p↓), 광주·전라(5.4%p↓), 서울(2.0%p↓)에서 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로는 20대(9.2%p↓), 40대(2.5%p↓), 50대(2.4%p↓)에서 하락했고 30대(9.1%p↑), 70대 이상(3.7%p↑), 60대(3.5%p↑)에서 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이념 성향별로 보면 진보층에서 2.1%포인트 떨어졌고 중도층에서 2.9%포인트 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당 지지도 조사에서는 국민의힘이 39.7%, 더불어민주당이 44.6%를 기록했다. 지난주 조사 대비 국민의힘은 0.6%포인트 올랐고, 민주당도 0.4%포인트 올랐다. 정의당은 지난주보다 0.8%포인트 내린 3.3%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터 배철호 수석전문위원은 “연이은 내림세를 보였던 대통령 국정 평가와 국민의힘 지지율이 보합세를 보이며 하락을 멈췄다”며 “대통령실과 당 지도부가 전면에 나서 (사적 채용 논란 등을) 총력 방어하면서 (지지율 하락을) 지혈한 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 무선(97%)·유선(3%) 자동응답(ARS) 방식으로 진행됐으며 응답률은 4.4%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이재명이 본인 공천하라고 압박” 박지현 폭로 ‘술렁’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306994&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306994&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T21:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072305443775595_1658522677_0017306994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 우상호 비상대책위원장은 박지현 전 비상대책위원장을 향해 “비대위원장 시절 생긴 일들을 대외적으로 공표하는 것이 바람직해 보이지 않다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우 위원장은 24일 국회에서 열린 정례 기자간담회에서 박 전 위원장의 폭로와 관련한 질문을 받고 “박 전 위원장에게 이런 충고를 드리고 싶다”며 이같이 밝혔다. 그는 “이전 지도부가 공천 과정에서 어떤 결정을 어떻게 내렸는지 조사 권한은 전혀 없다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박 전 위원장은 최근 한 언론 인터뷰에서 “계양을 국회의원 선거 당시 이재명 의원이 자신을 공천해 달라고 직접 요청했다”며 “이재명 의원이 본인을 인천 계양을로 ‘콜’해 달라고 직접 전화해 압박을 한 부분도 있다”고 말했다. 이어 “호출을 안 하면 당장 손들고 나올 기세로 말해 공천 결정을 했지만, 그 후 옳지 않다는 판단에 지금까지도 후회하는 부분”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072506273876686_1658698059_0017306994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편, 우 위원장은 권성동 국민의힘 원내대표가 민주당이 추진하는 ‘민주유공자법’을 특혜라고 비판한 것에 대해 “민주유공자법 비판은 사실 왜곡”이라고 반박했다. 그는 “민주화운동 했던 사람이라고 해서 모두 혜택 대상인 것은 아니다”라며 “목숨 바친 분들, 고문이나 혹은 공권력 폭력에 의해 중증 상해를 입은 분들이 주요 대상”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어  “박종철, 이한열 열사가 돌아가신 지 35년이 지났다. 이 분들을 민주유공자로 인정하자는 것이 왜 특혜이고 과도한 혜택인지 이해할 수 없다”면서 “명예회복이 목적이었으므로 국민의힘이 불편해하는, 국가유공자 지정에 장애요인이 되는 혜택을 다 들어내겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경찰, 文충견 노릇” 김기현에…황운하 “간교한 혀놀림”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306868&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017306868&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T20:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072505583976683_1658696319_0017306868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘청와대 하명 수사’를 놓고 갈등을 빚었던 김기현 국민의힘 의원과 황운하 더불어민주당 의원이 경찰국 신설에 따른 경찰 반발 문제를 놓고 또다시 부딪쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 황운하 의원은 24일 페이스북을 통해 “국민의힘 김기현 의원에게는 피해자 코스프레가 주된 정치적 자산으로 보인다”며 “틈만 나면 자신이 피해자라고 우겨댄다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 의원이 이날 전국 경찰서장들의 경찰국 신설 반대 회의를 비판하면서 “대통령의 30년 지기 친구를 시장에 당선시키겠다고 제게 없는 죄를 만들어 덮어씌운 당시 울산경찰청장은 지금 버젓이 민주당 국회의원으로 활동하고 있다”며 청와대의 울산시장 선거 개입 의혹사건과 관련해 황 의원을 비판하자 황 의원이 정면 반박한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “이 모든 것이 문재인 정권 내내 일부 경찰 지도부가 충견 노릇을 하면서 자행한 부끄러운 민낯”이라며 “경찰이 지난날의 과오에 대해 반성과 자성의 목소리 없이 도리어 무소불위의 권력을 아무런 민주적 통제도 없이 마음대로 휘두르겠다며 실정법상 공무원에게 금지된 집단행동과 하극상까지 서슴지 않는 모습을 보니, 어이가 없다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산경찰청장을 지낸 황 의원은 문재인 전 대통령의 30년 지기인 송철호 전 울산시장의 당선을 위해 2018년 지방선거 당시 울산시장이던 국민의힘 김기현 의원을 겨냥해 ‘표적 수사’를 벌였다는 혐의로 기소돼 재판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 의원은 “경찰은 김 의원에게 없는 죄를 덮어씌우기는커녕 조사 한번 진행한 사실이 없다”며 “당시 김 의원은 피고발인 신분이었으므로 소환조사 등 망신 주기 수사가 가능했지만 조금이라도 오해를 사지 않기 위해 오히려 이례적으로 수사 대상에서 아예 제외했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “김기현 후원회에 뇌물 성격의 불법적인 쪼개기 후원이 이뤄진 사실은 확인됐고, 법원의 유죄판결도 선고됐다”며 “두 건의 정치자금법 위반 사건에서 최종 형사책임은 김기현에게 있다고 강하게 의심됐지만, 실무 책임자만 처벌됐을 뿐 김 의원은 교묘하게 빠져나갔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “김 의원의 동생은 모 아파트 시행사로부터 시행권 관련 30억원을 받기로 용역계약서를 체결했다. 그뿐만 아니라 김 의원의 형과 동생 모두에게 출처 불명의 수억원이 입금 거래된 사실이 금융정보분석원(FIU) 자금추적 결과 확인됐다”며 “검찰은 경찰이 신청한 계좌추적 영장을 기각하는 방법으로 더 이상의 자금추적을 봉쇄했다. 거대한 부패·비리의 단서가 파묻히고 말았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “검찰은 경찰이 무리한 수사를 했다는 프레임을 짜서 황운하를 엮어보기 위해 김기현 쪽의 범죄를 덮어버렸다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 의원은 “김 의원이 원내대표를 하던 시기 가까이에서 행태를 지켜보던 분들의 공통적인 평가가 있다. ‘참 교활하다’ ‘얍삽하다’ ‘정치에 대한 혐오를 부추긴다’는 것”이라며 “간교한 혀 놀림으로 일시적으로 진실을 흐려놓을 수는 있겠지만, 결국은 진실이 승리할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여 “정치경찰의 하극상” VS 야 “전두환 정권식 대응”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256393&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256393&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072500310676663_1658676666_0924256393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행정안전부의 경찰국 신설에 반대하며 열린 전국 경찰서장 회의를 두고 정치권의 반응이 크게 엇갈렸다. 국민의힘은 “문재인정부의 충견 노릇을 하던 정치경찰의 하극상”이라며 일선 경찰의 집단행동을 비난한 반면, 더불어민주당은 경찰국 신설을 “퇴행적 경찰 장악 시도”로 규정하며 정부에 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 의원은 24일 페이스북에서 “경찰 내 일부가 삭발과 단식 하극상을 보이며 반발하는데 정말 기가 찰 노릇”이라며 “경찰 구성원들은 지난날 과오에 대해 반성하고 국민 신뢰를 회복할 방안을 찾는 것이 도리”라고 주장했다. 국회 행정안전위원장을 맡은 이채익 국민의힘 의원도 페이스북에서 “엄격한 계급사회인 경찰조직에서 지휘부의 해산 지시에도 불복하고 모인 것은 복무규정 위반”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 민주당은 정부의 경찰국 신설 방침 자체를 문제 삼았다. 유력 당권 주자인 이재명 의원은 페이스북에서 “행안부의 경찰 통제는 역사의 발전을 거꾸로 되돌리는 개악”이라며 “퇴행적 경찰 장악 시도를 중단하라”고 촉구했다. 강병원 의원도 페이스북에서 “정부는 권력기관 장악에만 열을 올린다. 평검사들의 집단항명은 충정이지만 일선 경찰의 이견 제시는 반역인가”라고 따지며 “법치주의와 민주주의 파괴의 절정인 경찰국 설치 관련 이상민 행안부 장관의 해임건의안을 발의하겠다”고 밝혔다. 서영교 의원은 기자회견을 열고 “윤석열 정권의 경찰 길들이기를 규탄한다”면서 “(이 장관) 해임건의안, 탄핵소추안 등 여러 법률적 조치가 있다. 국민의힘이 이에 대해 거부한다면 당연히 심판받을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 경찰서장 회의를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장이 대기발령 조치를 받은 것을 두고도 인식차를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상호 민주당 비상대책위원장은 기자간담회에서 “경찰서장 협의회를 만들고 경찰의 중립성을 논의하는 움직임에 (정부가) 전두환 정권 식의 경고와 직위해제로 대응한 것에 대단히 분노한다”고 밝혔다. 그러면서 “경찰의 중립성을 위해 용기 낸 경찰서장에게 제재가 가해지면 좌시하지 않겠다”며 강경 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 박형수 국민의힘 원내대변인은 논평을 통해 “지휘부의 지시를 어긴 경찰서장들에 대해 마치 민주 투사라도 되는 것처럼 치켜세우는 민주당의 행태는 경찰과 국민을 선동하는 것”이라며 “민주당은 대국민 선동 정치를 당장 그만두기 바란다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 강보현 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왼손 경례’ 웨버 대령 자택에 “당신을 기억합니다” 명패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256367&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256367&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:06:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421240876557_1658665448_0924256367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미동맹의 상징적 인물로 지난 4월 별세한 윌리엄 웨버 대령의 자택에 ‘한국전 참전용사의 집’ 명패(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 걸린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가보훈처는 미국을 방문 중인 박민식 보훈처장이 24일(현지시간) 메릴랜드주에 있는 웨버 대령 자택을 찾아 명패를 달아줄 예정이라고 밝혔다. 박 처장은 웨버 대령의 유족을 만나 한국 정부 차원의 감사와 위로도 전할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가로 85㎜, 세로 185㎜ 크기의 명패에는 태극기, 성조기와 함께 ‘한국전쟁 참전용사, 당신을 기억합니다’(Remember You, Korean War Veteran)라는 글귀가 새겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨버 대령은 6·25전쟁에 공수 낙하산부대 작전장교로 참전해 인천상륙작전과 서울수복작전 등에서 활약했다. 그는 1951년 2월 강원도 원주 북쪽 324고지에서 오른팔과 오른 다리를 잃는 큰 부상을 당했다. 전역 후 여러 행사에서 왼손으로 경례했는데, 이 모습을 통해 투혼과 희생의 상징이 됐다. 웨버 대령은 워싱턴의 한국전 참전비 ‘19인 용사상’의 실제 모델이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미 해병 1사단 소속 병사로 6·25전쟁에 참전해 장진호 전투 등에서 활약했던 스티븐 옴스테드 예비역 중장이 향년 92세로 별세했다. 미국의소리(VOA)방송은 옴스테드 중장이 지난 20일 버지니아주 애넌데일 자택에서 병원으로 이송된 뒤 숨을 거뒀다고 보도했다. 문재인 전 대통령이 2017년 미국을 방문했을 때 장진호 전투 기념비 헌화 일정에서 옴스테드 중장을 직접 만나 허리를 90도로 굽혀 예를 표하기도 했다. 옴스테드 중장은 버지니아주 콴티코 국립묘지에 안장될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일정 공개 늘려가는 이준석… 여론조사에 자신감 얻었나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256426&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256426&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421130676530_1658664786_0924256426.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘당원권 정지 6개월’ 징계를 받고 ‘잠행 모드’에 들어갔던 이준석 국민의힘 대표가 당원·지지자와의 접촉면을 늘리며 점차 자신감을 회복하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권에 따르면 이 대표는 24일 경북 포항 송도 해변의 한 치킨집에서 당원과 지지자 100여명을 만났다. 이 대표가 당 윤리위원회의 징계 결정 이후 처음으로 대구·경북(TK) 지역을 찾은 것이다. 이 대표는 이번 주 TK 지역에 머물며 지지자들을 만날 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 최근에는 호남 지역을 집중적으로 방문했다. 대선과 6·1 지방선거를 치르며 자신이 추진했던 ‘서진(西進) 정책’을 강조하기 위한 행보였다. 이 대표는 지난 23일 광주 동구 국립아시아문화전당 하늘공원에서 당원과 지지자들을 만나 치킨을 함께 먹으며 대화를 나눈 것으로 전해졌다. 22일 전남 진도를 방문해서는 ‘무조건’ ‘네 박자’ 등의 노래를 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북에 참석자들과 함께 춤추고 노래 부르는 사진을 올리며 “지방선거와 대선 당시 진도군민의 의견을 청취하고 공약에 반영했다. 잊지 않겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 13일 광주 무등산 등반 사진을 시작으로 부산(17일), 강원 춘천(20일) 등에서 가진 지지자들과의 만남을 페이스북에 공개했다. 모임 호응이 커지자 일정을 공개하는 빈도도 늘고 있다. 이 대표와의 만남을 신청한 사람은 9000명에 육박하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 최근 차기 당대표 적합도 조사에서 높은 지지율을 기록하자 자신감을 얻은 것으로 보인다. 스트레이트뉴스가 조원씨앤아이에 의뢰해 지난 16~18일 전국 유권자 1000명을 대상으로 벌인 적합도 조사에서 이 대표는 25.2%의 지지율로 1위를 기록했다(그 밖의 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조).&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 국민의힘 의원은 “여론조사 결과로 이 대표가 자신감을 얻기도 했고, 당원과 지지자에게 ‘이준석이 변했다’는 메시지를 전달하려는 의도도 있다”며 “소탈한 모습을 보여주면서 자신에게 유리한 여론을 조성하고 있는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문 연 국회… 감세정책·검수완박 충돌 예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256409&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256409&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421240676555_1658665446_0924256409.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;53일 만에 ‘국회 공백’ 상태를 해소한 여야가 상임위원회별 첨예한 현안들을 두고 다시 일전을 벼르고 있다. 정부의 감세정책과 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 후속조치 등을 두고 여야가 현격한 입장차를 보이고 있어 각 상임위에서 본격적인 힘 겨루기가 벌어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 치열한 전장은 ‘검수완박 논란 시즌2’를 앞둔 국회 법제사법위원회가 될 것으로 보인다. 더불어민주당은 검찰의 수사·기소권 분리를 위한 마지막 퍼즐로 ‘한국형 FBI’라 불리는 중대범죄수사청 설치를 주장하고 있다. 반면 국민의힘은 민주당이 강행 처리한 검수완박법 자체가 무효라는 입장이다. 여기에 문재인정부를 겨냥한 검찰 수사, 한동훈 법무부 장관을 향한 야권의 공세도 뇌관이 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 ‘전투력’이 강한 의원들을 법사위에 전진 배치해 일전에 대비하고 있다. 국민의힘은 간사를 맡은 정점식 의원을 비롯해 검사 출신인 유상범·박형수 의원 등을 전면에 배치했다. 민주당은 검수완박법을 밀어붙였던 ‘처럼회’ 소속 의원들(최강욱·김남국·김승원·김의겸·이탄희)을 대거 포진시켰다. 검수완박 후속조치를 논의할 기구인 형사사법체계개혁특위에서도 여야의 ‘강대강’ 대치는 불가피할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 기획재정위원회에서는 세법개정안 처리를 두고 진통이 예상된다. 정부는 법인세·소득세를 포함한 전반적인 감세정책을 꺼내들었지만, 민주당은 ‘부자 감세’라며 반발하고 있다. 행정안전위원회에선 행정안전부의 경찰국 신설 이슈, 과학기술정보방송통신위원회에선 공영방송 지배구조 개편과 한상혁 방송통신위원장 자진 사퇴 문제 등을 놓고 여야가 대립할 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일부터 사흘간 열리는 국회 대정부 질문은 여야가 격돌하는 첫 전장이 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치·외교·통일·안보 분야를 주제로 열리는 첫날 대정부 질문에서 여당은 서해 공무원 피격과 탈북어민 북송 등 문재인정부 때 발생한 대북사건 관련 비판에 집중할 방침이다. 국민의힘 질의자로 나서는 태영호 의원은 24일 “문재인정부의 탈북어민 강제 북송은 현행법과 절차법을 모두 위반한 반인륜적 사건이라는 점을 지적하려 한다”고 말했다. 야당은 대통령실 ‘사적 채용’ 논란과 경찰국 신설 문제 등에 화력을 모을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 김승연 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 나경원 “경제위기인데 전당대회? 국민은 관심 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256365&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256365&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072500080476656_1658675284_0924256365.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 대표의 ‘당원권 정지 6개월’ 중징계 이후 국민의힘에서는 지도부 체제를 둘러싼 논쟁이 가시지 않고 있다. 전당대회 개최 가능성이 거론되면서 나경원 전 의원의 이름이 당 내부에서 나온다. 정작 당사자인 나 전 의원은 현재 논의되는 전당대회에 회의적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 지난 22일 국민일보와의 인터뷰에서 “경제위기 상황에서 고생하는 국민들은 전당대회에 아무런 관심이 없다”면서 “그것은 오로지 여의도의 관심사일 뿐”이라고 말했다. 그러면서 “이런 상황에서 전당대회를 얘기하는 것은 여권의 권력 다툼으로 비칠 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차기 당대표 선거 출마 의향을 묻자 나 전 의원은 “내가 한다고 하는 것도 아니고, 안 한다고 안 하는 것도 아니다”고 답했다. 그는 “전당대회가 언제 열릴지도 모르는데 왜 고민을 당겨서 하느냐”며 “어떤 상황이 올지 여러 가지 경우의 수를 봐야 한다. 자연스러운 분위기가 형성되면 하는 것이고, 그런 분위기가 아니면 안 하는 게 맞는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 당권 주자로 꼽히는 안철수 의원에 대해서는 “차기 대권에도 도전하려고 하는데, 당대표를 하면 다른 잠재적 대권 주자들이 조금 불편해하지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권성동 당대표 직무대행 체제와 관련해선 “그 체제로 가는 게 당헌·당규 정신에 맞는다는 입장을 이미 밝혔다”고 강조했다. 다만 “원내대표 업무가 과중하다”며 “(권 대행이) 당대표 업무까지 함께하는 건 부담스러운 것 아닌가 하는 걱정도 든다”고 말했다. 또 “권 대행이 ‘사적 채용’ 논란의 빌미를 준 발언을 한 부분은 굉장히 아쉬웠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 당 윤리위원회의 이 대표 징계에 관해선 “경찰 수사 결과를 보고 윤리위가 결정을 내렸으면 좋았을 텐데, 징계 발표 시기를 앞당긴 것은 순서가 틀렸다”며 “갈등이 정리된 게 아니라 계속되는 것처럼 비치는 건 부담스럽다”고 말했다. 이어 “이 대표도 자숙하기보다는 (전국을 돌아다니며) 정치 행위를 하고 있다”며 “일이 마무리되는 느낌이 없다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 윤석열 대통령의 지지율이 30%대 초반에 그치고 있는 것과 관련해 “경제위기 해법을 두고 기업들에는 ‘임금을 올리지 말라’고 하고, 은행들에는 ‘대출이자를 올리지 말라’고 하는데 단편적이고 파편적인 해법만 나온다”며 “위기 상황 극복을 위한 컨트롤타워가 안 보인다”고 지적했다. 지지율 반등 대책을 묻자 나 전 의원은 “우리가 꺼낸 개혁 의제들을 이루기 위한 노력이 안 보인다는 점이 가장 큰 문제”라며 “연금·노동·교육 개혁 등 3대 개혁에 집중해야 한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 “야당도 지나치다”고 비판했다. 그는 “탄핵을 벌써 얘기하는 사람들이 어디 있느냐”면서 “0.73% 포인트 격차로 승패가 갈린 대선에 승복하지 못하는 오만함이 국정의 발목을 잡고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하윤해 정치부장 justice@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉하마을 이어 광주 찾은 이재명… 친문·호남 달래기 안간힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256404&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256404&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421121276528_1658664732_0924256404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 의원이 8·28 전당대회 당대표 선거 출마 선언 이후 첫 지방 일정으로 경남 김해의 노무현 전 대통령 묘역과 광주 5·18민주묘지를 참배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전당대회에서의 ‘압도적 승리’를 위해 이 의원이 친문(친문재인)계와 호남 등 민주당의 전통적 지지층 공략에 나선 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 24일 광주 국립5·18민주묘지를 참배한 후 “광주 민주화운동은 개인적 영달을 꿈꾸던 청년 이재명이 공적인 삶을 살도록 다시 태어나게 한 사건”이라며 “광주는 이재명을 사회적으로 재탄생하게 한 사회적 어머니”라고 말했다. 그러면서 “광주 정신을 이어 강하고 유능한, 이기는 민주당을 꼭 만들겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 전날 김해 봉하마을에서는 “제 정치 인생은 노 전 대통령께서 열어준 정치개혁, 정당개혁의 길을 따라 여기까지 왔다”며 “반칙과 특권 없는 세상을 만들자는 그 꿈을, 이기는 민주당을 제가 실현하도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원이 당대표 선거 예비경선(컷오프)을 나흘 앞두고 봉하마을과 광주를 잇따라 찾은 것은 친문과 호남 ‘표심’에 호소하기 위한 의도로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 특히 호남 민심에 집중하는 모습이다. 그는 지난 10일에도 광주 5·18기념공원을 찾아 시민과 소통했다. 최근엔 호남 향우회 모임에 측근 의원을 보내 지지를 요청한 것으로 전해졌다. 6·1 지방선거에서 37.7%라는 충격적인 낮은 투표율을 기록한 광주 민심이 심상치 않다고 보고 ‘안방 민심’ 달래기에 나선 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 전당대회 표심을 끌어모으는 데 적극적으로 나서는 한편 ‘셀프 공천’ 논란과 ‘사법 리스크’ 등 당 안팎의 견제에 대해선 ‘로키(절제된 행동) 전략’으로 대응하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지현 전 공동비상대책위원장이 지난 22일 “(6·1 보궐선거 전에) 이 의원이 본인을 (인천 계양을로) ‘콜’해 달라고 직접 전화해 압박했다”며 셀프 공천 의혹을 제기했지만 이 의원은 침묵을 지키고 있다. 같은 날 감사원이 제기한 ‘백현동 개발 특혜’ 의혹에 대해서도 이 의원 측은 사실관계를 짚는 정도로만 대응하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원 측 관계자는 “당 안팎의 공격에 일일이 대응하지 않을 방침”이라며 “네거티브전에 휘말릴 경우 당대표가 돼도 ‘상처뿐인 승리’가 될 위험이 있기 때문”이라고 설명했다. 선거 과정에서 이 의원이 리더십에 타격을 입을 경우 당권을 쥐어도 제대로 행사하기 어려울 수 있다는 것이다. 이에 최대한 논쟁을 자제해 ‘내상’을 줄이겠다는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명(비이재명)계 당권 주자들은 ‘어대명’(어차피 당대표는 이재명) 기류를 꺾기 위한 후보 단일화 논의를 본격화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박용진 의원은 페이스북에서 “민주당은 ‘국민의힘이 기다리는 사람’을 당대표로 뽑느냐, ‘국민의힘이 두려워하는 사람’을 뽑느냐 하는 중대 기로에 놓여 있다”며 당권 주자들을 향해 “예비경선 전 ‘혁신 단일화 공동선언’에 함께하자”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 강병원 의원은 “이 의원을 제외한 7명의 후보는 성찰, 평가, 책임이 없는 리더십으로는 안정적인 당 혁신과 통합이 불가능하다는 데 단일한 문제의식이 있다”며 단일화 선언 제안에 동의했다. 설훈 의원도 “본선의 흥행과 민주당을 구할 유일한 방법”이라며 박 의원의 제안을 수용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 김승연 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 행안부 “국민 일상과 무관” 경찰국 신설 졸속 예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256428&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256428&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022062711150750005_1656296107_0924256428.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행정안전부가 경찰국 신설 시행령안 등의 입법예고 기간을 당초 40일에서 4일로 단축해 줄 것을 법제처에 요청하면서 “국민의 권리·의무 또는 일상과 관련이 없다”는 이유를 든 것으로 확인됐다. 논란의 중심에 선 경찰 제도개선 문제를 국민 일상과 분리시켜 서둘러 매듭지으려 한 것이다. 경찰국 신설을 둘러싼 경찰 내홍은 갈수록 격화되는 모습이다. 전국 경찰서장회의를 주도한 일선 서장이 전격 대기발령 조치된 것이 기폭제가 됐다. 김대기 대통령 비서실장은 경찰서장회의에 대해 “부적절한 행위”라고 비판했다. 경찰 집단행동에 대한 경고인 동시에 경찰국 신설은 예정대로 진행될 것임을 분명히 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 24일 이해식 더불어민주당 의원실을 통해 입수한 ‘행안부·법제처 간 입법예고 단축 사유서 및 확인서’를 보면 행안부는 지난 15일 법제처에 “입법예고 및 관계부처 의견조회 기간을 4일로 줄여 달라”고 요청했다. ‘행안부와 그 소속기관 직제 일부개정령안’(대통령령) ‘소속청장 지휘에 관한 규칙(안)’(부령) 등 3건이 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421230476548_1658665384_0924256428.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행안부는 “국민의 권리 또는 의무와 직접 관련이 없는 행정 내부의 조직과 정원에 관한 사항” “행정 내부의 지휘체계에 관한 사항”이라고 문서에 기간 단축 사유를 명시했다. 행정절차법은 입법예고 기간을 통상 40일 이상 두도록 정하고 있다. 다만 국민의 권리·의무와 관련이 없는 경우 등에 한해 법제처장과 협의해 기간을 단축할 수 있도록 예외 규정을 두고 있는데, 이 예외 규정을 활용한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법제처는 행안부의 요청을 그대로 수용했고, 입법예고 기간은 지난 15~19일 단 4일로 단축됐다. 이 장관도 지난달 27일 기자간담회에서 40일의 입법예고 기간을 고려해 경찰국 신설 시기를 8월 말로 언급했었다. 하지만 입법예고 기간이 4일로 줄면서 해당 대통령령·행안부령은 다음 달 2일로 앞당겨져 공포·시행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421230576549_1658665385_0924256428.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일선 경찰들도 “졸속 추진”이라며 강하게 반발하고 있다. 지난 23일 충남 아산 경찰인재개발원에서 사상 처음으로 열린 전국 경찰서장회의에서도 제도개선안 추진 과정에서의 현장 의견 수렴 절차 미흡에 대한 비판이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서장들은 “경찰국 설치와 지휘규칙 제정 방식의 행정통제는 역사적 퇴행으로 부적절하다”는 입장문을 냈다. 서장들이 공개적으로 반기를 들자 윤희근 경찰청장 후보자는 회의를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장을 바로 대기발령하고, 현장에 참석한 50여명의 총경들에 대한 감찰에도 착수했다. 중간·초급 간부에 해당하는 경감·경위 계급도 오는 30일 ‘전국 현장팀장 회의’를 개최하겠다고 밝혔다. 경찰청의 강경 대응에도 불구하고 사실상 ‘항명’에 나선 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 내부 반발이 확산되는 상황에서 김 비서실장은 “저는 공무원을 35년 하고, 과거의 경험으로 봐서도 부적절한 행위들이 아니었나 싶다”며 서장들의 집단 반발을 비판했다. 김 실장은 이날 대통령실에서 진행한 기자간담회에서 이렇게 말하며 “대한민국에서 힘이 아주 센 청, 부처보다 힘이 센 청이 3개 있는데 검찰청, 경찰청, 국세청”이라며 “경찰이 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)으로 3개 청 중 가장 힘이 세질지도 모르는데 견제와 균형이 필요하지 않나 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 문동성 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>