<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:31:24.699Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>KLPGA 첫 거리측정기 실격… 쿨하게 인정한 송가은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304115&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017304115&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-23T02:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072311064275648_1658542002_0017304115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;송가은(22)이 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 호반 서울신문 위민스 클래식 첫날 거리측정기 부정 사용으로 실격됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송가은은 22일 경기도 이천 H1클럽(파72·6654야드)에서 열린 대회 1라운드에서 버디 1개, 보기 2개를 쳐 1오버파 73타를 적어냈다. 하지만 경기를 마치고 거리측정기 부정 사용의 사유로 실격 처리됐다. KLPGA 투어는 올해부터 거리측정기 사용을 허용했다. 부정 사용에 따른 실격 사례는 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KLPGA 투어는 “거리 측정 기능만 있는 기기를 사용해야 하지만, (송가은) 선수는 고도 측정 기능을 장착한 제품을 사용했다. 선수가 그 사실을 인지하고 스코어를 접수할 때 신고했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송가은은 지난해 신인왕 수상자다. 지난해 9월 하나금융그룹 챔피언십, 지난 10일 대보 하우스디오픈에서 정상을 밟아 투어 통산 2승을 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송가은은 경기를 마친 뒤 인스타그램에 “(대보 아우스디오픈에서) 슬로프 기능을 탑재하지 않은 거리측정기를 써 우승 세리머니 도중 물을 맞고 고장이 나 새것으로 바꿔 사용했다”며 “슬로프 기능을 탑재한 거리측정기밖에 없었고, 매니지먼트 측에서 경기위원회에 문의한 결과에선 사용해도 된다고 들었다. 커뮤니케이션에 미스(실수)가 있던 것 같다. 규정을 제대로 숙지하지 못한 내 잘못”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “슬로프 기능을 탑재한 거리측정기를 고도측정 기능을 끈 채로 사용했다. 1번 홀에서 슬로프 기능이 꺼진 줄 알고 거리를 찍어보던 중 기능이 실행된 것을 발견해 이후부터 끄고 사용했다”며 “경기를 마치고 이를 자진 신고했다. 규정을 제대로 숙지하지 못한 내 잘못이다. 앞으로는 규정을 더 잘 숙지하고 경기에 임하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롤도사의 자가진단 “DRX, 욕심이 너무 많아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303377&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303377&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072300231975584_1658503399_0017303377.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX ‘베릴’ 조건희가 담원 기아와의 ‘리턴 매치’에서 재차 승리한 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 22일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 담원 기아를 2대 1로 꺾었다. 7승5패(+2)를 기록한 이들은 한 경기 덜 치른 KT 롤스터(6승5패 +2)를 제치고 5위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아가 순위표에서는 더 높은 곳에 머무르고 있지만, 두 팀이 맞붙기만 하면 DRX는 거대해지고 담원 기아는 작아진다. 지난 1라운드 맞대결에 이어 2라운드 대결에서도 DRX가 웃었다. 담원 기아는 8승4패(+11)를 누적했고, 순위는 변동 없이 3위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 국민일보와 만난 조건희는 “7월 일정을 ‘지옥문’이라고 표현했을 만큼 한 달 동안 빡빡한 경기들을 치렀다”면서 안도의 한숨부터 내쉬었다. DRX는 7월 한 달 동안 T1, 담원 기아, 젠지, KT 롤스터, 프레딧 브리온과 대결했고 이중 T1, 담원 기아와는 두 번씩 맞붙었다. 팀은 3승4패를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조건희는 이날 세나, 라칸, 레오나로 팀의 일곱 번째 지옥문 통과에 일조했다. 그는 “이제 지옥문은 막바지 두 경기만 남은 만큼 더 열심히 준비해 팬들께 좋은 경기력을 보여드리겠다”고 전했다. DRX는 오는 28일 젠지, 30일 리브 샌드박스전을 앞뒀다. 다음은 조건희와의 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-담원 기아와의 리턴 매치에서 또 웃었다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“1세트를 마쳤을 땐 2대 0으로도 이길 만하단 생각이 들었다. 2세트를 내줘 아쉬웠지만, 그래도 승리를 챙겨 기쁜 마음이 앞선다. 상체는 양 팀 선수들 모두 해야 할 일들을 해냈으므로 바텀 싸움에서 승패가 갈렸다고 생각한다. 우리 듀오가 맡은 역할을 더 잘 수행했다. 밴픽도 패배했던 2세트를 빼면 DRX가 더 괜찮게 뽑았다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-1세트 밴픽이 재밌었다. 유미가 나왔고, 야스오·세나로 대처했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“유미에 어울리는 짝꿍으로는 이즈리얼과 트위치 정도가 있다. 이즈리얼이 밴된 상태에서 상대가 유미를 뽑아 의아했다. 어떤 챔피언을 할지 고민하고 있었는데 마침 챔피언 선택 창에 세나가 보였다. ‘데프트’ (김)혁규 형한테 ‘세나 살았는데요?’하니 혁규 형이 ‘야스오·세나를 하자’고 제안하더라. 즉흥적으로 뽑았다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-흔히 보기 어려운 구도인데, 초반 딜 교환에서 우위를 점했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“혁규 형은 구도가 우리에게 유리하므로 라인 컨트롤을 쉽게 할 수 있을 거라고 하더라. 경기 직후 피드백 시간에도 ‘트위치가 야스오의 기본 공격 사거리 안에서 은신을 해제해서 초반 딜 교환에서 이득을 봤다’는 얘기가 나왔다. 트위치·유미 대 야스오·세나가 익숙하지 않은 구도다 보니 상대가 실수했던 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-1세트를 잘 이겨놓고도 2세트 때 완패를 당했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“자세히 얘기할 순 없었지만 밴픽적으로 아쉬웠던 부분이 두 개 있었다. 허무한 패배로 이어졌다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-DRX가 담원 기아만 만나면 강해진다. 팀 간 상성이 존재한다고 보나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“팀 간 상성이라기보다는 선수단의 컨디션에 따라 경기력이 오락가락하는 것 같다. 당장 지난 프레딧전을 앞두고 선수들의 컨디션이 좋지 않았다. 감독님께서도 불안해하셨다. 오늘은 선수들의 컨디션이 전반적으로 좋은 편이었다. 감독님께서도 ‘오늘은 편안할 것 같다’고 말씀하시더라.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-지난 프레딧전은 이겼음에도 피드백할 부분이 있었을 듯하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“유리할 때 상대에게 너무 많은 기회를 허용한다는 느낌을 받았다. 바론 인플레이션도 생각보다 많이 나왔다. 우리는 유리할 때 게임을 끝내는 데 오래 걸린다. 성장 욕심이 너무 많은 게 원인이다. 유리할 때 한 웨이브, 두 웨이브, 세 웨이브씩 먹으면서 성장할 게 아니다. 상대가 성장하지 못하게끔 압박을 해야 한다. 그동안 그런 플레이가 많이 부족하지 않았나 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-기자는 게임을 잘 모르지만, DRX는 유독 1-3-1 스플릿을 선호하는 것처럼 보인다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“나도 그렇게 느꼈다. 스프링 시즌 동안 어느 정도 보완이 됐던 것 같은데, 서머 시즌에 몇 경기 치르다 보니 다시 그런 움직임이 느껴지더라. 성장 기대치가 높은 챔피언을 ‘제카’ 김건우가 자주 하다 보니 그런 양상이 많이 나온다. 그러면 반대쪽 날개를 접어주고 손해를 감수해야 하는데 그게 잘 안 된다.&lt;br&gt;이런 플레이를 가장 잘하는 팀이 젠지라고 생각한다. 젠지 경기를 보면 ‘째는’ 플레이를 자주 한다. 원래는 하면 안 되는 플레이인데, 자신들의 체급과 교전에서 디테일을 발휘할 수 있는 개인 기량을 믿고 밀어붙이는 장면이 자주 나온다.&lt;br&gt;오늘 리브 샌박전에서도 미드 1·2차 포탑이 날아가는 타이밍에 날개를 폈다가 포탑 2개를 내줬다. 그게 올바른 방향인지는 모르겠지만, 결국 우승하는 팀의 전략이 정답 아니겠나. 더 지켜봐야 하지 않나 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-1-3-1 스플릿이 나쁜 전략은 아니지만, DRX나 젠지가 너무 과도하게 활용하고 있다는 건가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아니다. 나는 개인적으로 1-3-1 스플릿이 안 좋은 전략이라고 생각한다. 하지만 방금 얘기했듯 만약 젠지가 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’에서 우승한다면 그들이 바라본 방향이 옳은 게 되는 것이다. 팀마다 플레이 스타일이 다르다. 아직은 더 지켜봐야 한다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-마침 다음 상대가 젠지다. 지난 1라운드 경기의 패인을 분석해봤나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“1세트 때 유리한 고지를 점했는데 역전당해 아쉬웠다. 루시안·나미는 후반 성장 기대치가 높은 만큼 성장을 복구할 기회를 줘선 안 됐다. 강팀 상대로 이득을 보다 보니 알게 모르게 긴장이 풀리고, 신을 낸 장면이 자주 나와 역전패를 당했다고 생각한다. 이번에 다시 유리한 게임을 펼치게 된다면 절대 역전의 발판을 내주지 않겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-게임을 잘 아는 ‘롤도사’로 꼽힌다. 그간 봐온 선수 중 비슷한 수준의 통찰력을 가진 선수가 있었나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“잘 모르겠다. 나는 여러 선수와 함께 생활해본 경험이 없다. 게임을 잘 알 것 같은 선수들과 대화를 해본 적도 없으니 그들이 현재 메타에 대해 어떻게 진단하고, 챔피언의 성능을 평가하는지 알 겨를이 없다. 다만 내가 지금까지 함께 생활해본 선수·코치 중에는 양대인 감독님이 가장 게임을 잘 보셨다. 2020년에 상체 구성원들한테 게임 지식을 많이 가르쳐주셨다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DRX, DK와 ‘리턴 매치’도 웃었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303234&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303234&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-22T13:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022012322055779765_1642943157_0017303234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX가 담원 기아와의 리턴 매치에서도 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 22일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 담원 기아를 2대 1로 꺾었다. 7승5패(+2)로 KT 롤스터(6승5패 +2)를 제치고 5위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아가 순위표에서는 더 높은 곳에 머무르고 있지만, 두 팀이 맞붙기만 하면 DRX는 거대해지고 담원 기아는 작아진다. 지난 1라운드 맞대결에 이어 2라운드 대결에서도 DRX가 승점을 맛봤다. 담원 기아는 8승4패(+11)를 누적했고, 순위는 변동 없이 3위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 이날 1세트 때 나란히 깜짝 카드를 꺼내 들었다. DRX는 야스오·세나로 바텀 듀오를 구성했고, 담원 기아는 트위치·유미로 맞섰다. DRX의 수가 더 정교했다. 시종일관 게임을 리드한 이들은 큰 어려움 없이 상대 넥서스를 철거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아가 ‘캐니언’ 김건부(트런들)와 ‘덕담’ 서대길(아펠리오스)의 활약에 힘입어 한 세트를 따라붙었다. 담원 기아는 1-4 스플릿 작전에서 우위를 점했다. 26분쯤 미드와 바텀으로 진격해 게임을 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘표식’ 홍창현(리 신)과 ‘데프트’ 김혁규(징크스)가 팀에 값진 승점을 안겼다. DRX가 앞서나가고, 담원 기아가 뒤쫓는 형국의 게임, 마지막 드래곤 교전에서 이날의 승자와 패자가 갈렸다. 김혁규가 쿼드라 킬을 기록하면서 DRX가 에이스를 띄웠고, 그대로 넥서스로 진격해 승리를 확정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피넛’ 한왕호가 밝히는 모르가나 정글 등장 배경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303178&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303178&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-22T12:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022011623443772701_1642344277_0017303178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 ‘피넛’ 한왕호가 ‘깜짝 카드’ 모르가나 정글의 비하인드 스토리를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 22일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 리브 샌드박스를 2대 0으로 제압했다. 4연승에 성공한 이들은 10승1패(+18)를 기록, T1(10승1패 +15)을 제치고 다시 선두가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지의 다음 상대는 한화생명e스포츠다. 경기 후 국민일보와 만난 한왕호는 “꾸준히 경기력을 올리고, 2대 0 완승을 목표로 준비한다면 큰 어려움 없이 승리할 수 있을 것”이라며 5연승을 자신했다. 다음은 한왕호와의 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-4연승을 거두고, 리그 1위 자리를 되찾았다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“2대 0으로 승리한 것에만 만족한다. 1위 자리는 T1전이나 담원 기아전을 이겨야 안심할 수 있다고 생각해서다. 라인 개입력에서 차이를 낸 게 오늘의 승인이라 본다. 킬로 이어지진 않았지만, 1세트 때 상대 탑라이너의 ‘유체화’를 소모시키고 귀환 타이밍을 꼬았다. 이후 탑라이너 간 ‘순간이동’ 보유 여부가 승패에 크리티컬하게 직결됐다. 2세트 때도 탑 갱킹이 치명적으로 작용했다. 무엇보다 칼날부리 인근에서 뽀삐를 잡았던 게 결정적이었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘마법 공학 점멸(마공점)’ 사용이 금지됐음에도 1세트 때 뽀삐를 선택했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“마공점이 있는 뽀삐의 성능이 100%라면, 마공점이 없을 땐 60~70%의 성능을 발휘한다고 본다. 지금도 상대팀의 플레이에 제약을 걸 만한 장점들이 많다. 사용자의 숙련도만 충분하다면 여전히 사용할 만한 챔피언이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-2세트 때는 모르가나 정글을 선보였다. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“뽀삐 상대로 좋은 챔피언을 고민하다가 생각해냈다. 뽀삐의 모든 스킬이 까다롭지만, 오브젝트 전투에서 궁극기가 상대하는 입장에선 특히 까다롭다. 그 플레이를 상쇄시킬 만한 챔피언으로 ‘칠흑의 방패’를 보유한 모르가나를 떠올렸다.&lt;br&gt;지난해 ‘미드 시즌 인비테이셔널(MSI)’ 기간에 스크림에서 모르가나와 럼블의 승률이 좋은 편이었다. 개인적으로 두 챔피언을 좋아해 코치진에게 ‘스크림에서 뽀삐를 내주고 모르가나로 대처해보겠다’고 자신 있게 건의했다. 오늘 비로소 상황이 갖춰져 꺼낼 수 있었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-단순히 오브젝트 전투에서 뽀삐 궁극기에 대응하기 좋아서 뽑았을 것 같진 않다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“모르가나의 정글링 속도가 조금 더 빠르다. 강가로 나가려다가 상대 뽀삐의 ‘용감한 돌진(E)’ 때문에 사고가 자주 나는데, 모르가나는 E 스킬이 있어 걱정 없다. 숙련도에 따라 다르겠지만, ‘어둠의 속박(Q)’을 잘 맞히면 뽀삐보다 게임에 많은 영향을 끼칠 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정글러들이 선호해온 ‘마법의 신발’이 아닌 ‘외상’ 룬을 선택한 이유는 무엇인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“‘포식자’ 룬이 없으면 모르가나는 2티어 신발을 빠르게 올려야만 갱킹을 성공시킬 수 있다. 모르가나와 초시계가 찰떡궁합이어서 ‘완벽한 타이밍’도 선택해봤는데, 챔피언을 정글러로 쓰니까 예상보다 쓸 일이 없더라. 앞 라인으로 들어갈 일이 없다. 외상을 활용해 2티어 신발을 빠르게 올리고 갱킹을 시도한다든지, 정글링 속도를 높이는 게 더 낫다고 본다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-뽀삐로도 ‘명석함의 아이오니아 장화’를 빠르게 샀다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아이오니아 장화가 저렴하기도 하고, 소환사 주문을 더 자주 쓸 수도 있다. 정글링 속도를 높이기 위해 고민해봤다. 딜템을 사면 기본 공격과 스킬 대미지를 높여 정글링을 빠르게 할 수 있다. 하지만 아이오니아 장화를 사도 스킬 쿨타임이 줄어들어 마찬가지로 정글링 속도를 높일 수 있다. 2티어 신발을 올리는 게 더 많은 골드를 수급할 수 있는 방식이라 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 때도, 샤워할 때도 동선 깎는 넛신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303117&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017303117&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022061818465242020_1655545612_0017303117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 ‘피넛’ 한왕호는 올 서머 시즌 리그에서 가장 돋보이는 정글러다. 생각의 틀을 깨는 초반 동선, 상대방의 허를 찌르는 갱킹으로 젠지의 선두 질주를 돕고 있다. 이는 자나 깨나 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ 생각만 하면서 하루를 보내 얻어낸 산물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“자기 전 눈을 감을 때, 샤워할 때, 남는 자투리 시간에도 늘 게임 생각을 한다. 남들과 다르게 플레이할 수 있는 게 무엇일까? 가상의 밴픽을 짜고, 이미지메이킹을 해본다. ‘이렇게 플레이하면 상대가 대처를 못 할 거 같은데….’ ‘이 경우엔 어디로 영향을 끼쳐야 하지?’같은 것들을 계속해서 생각해본다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 리브 샌드박스전을 마친 뒤 국민일보와 만난 한왕호는 팀 경기력 향상의 비결로 “특이한 플레이의 빈도 증가”를 꼽으면서 이처럼 말했다. 그는 “새로운 시도들이 스크림 뿐 아니라 실전에서도 먹히고 있다는 점이 고무적”이라면서 “상대 팀으로서도 분명 압박감을 느낄 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 ‘넛신’ 한왕호의 동선은 그 어느 때보다 자유분방하다. 과감하게 ‘점멸’을 써 벽을 넘어가는 플레이가 대표적이다. 그는 2020년 중국 ‘LoL 프로 리그(LPL)’에서 1년간 활동하면서 ‘실패의 리스크’를 덜 걱정해도 된다는 걸 깨달았다. 최근에는 하루 온종일 선입견을 깨는 플레이를 연구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈 마인드로 무장한 코치진도 한왕호의 날개다. 한왕호는 이날 뽀삐를 상대하는 픽으로 모르가나를 뽑았다. 그는 “지난해 ‘미드 시즌 인비테이셔널(MSI)’ 기간에 스크림에서 모르가나와 럼블의 승률이 좋은 편이었다”며 “코치진에게 ‘스크림에서 뽀삐를 내주고 모르가나로 대처해보겠다’고 자신 있게 건의했다. 오늘 비로소 상황이 갖춰져 꺼낼 수 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 동기 부여 측면에서도 코치진에게 도움을 받고 있다고 전했다. 한왕호는 “시즌은 길고 막연하다. 항상 각오와 마음가짐을 최고 수준으로 유지할 수 있는 건 아니”라며 “젠지는 코칭스태프들이 라커룸 분위기를 잘 잡아주고 있어 동기 부여 측면에서 큰 도움이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4연승’ 젠지, 리브 샌박 잡고 선두 탈환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302959&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302959&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-22T09:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022022518244820059_1645781088_0017302959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지가 리브 샌드박스를 잡고 선두 자리를 되찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 22일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 리브 샌드박스에 2대 0으로 이겼다. 4연승에 성공한 이들은 10승1패(+18)를 기록, T1(10승1패 +15)을 제치고 다시 선두가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 리그에서 가장 저돌적인 팀 상대로 고전 끝에 1세트 승점을 따냈다. 상체 주도권을 활용해 전령을 얻어냈으나, 두 번째 전령 전투에선 리브 샌박의 예상외 맹공에 일격을 맞았다. 핑퐁 게임을 펼치다가 대지 드래곤의 영혼을 상대에게 헌납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지를 위기에서 구해낸 건 ‘도란’ 최현준(나르)이었다. 그는 38분쯤 쌍둥이 포탑 앞에서 침착한 스킬 활용으로 리브 샌박의 넥서스 테러를 막아냈다. 최현준 덕분에 절체절명의 위기를 넘긴 젠지는 상대가 부활하기 전 역으로 넥서스를 파괴할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트는 비교적 일방적인 게임이었다. 젠지가 라인전에서부터 리브 샌박을 두들겨댔다. 내셔 남작을 사냥한 뒤 게임을 끝맺음하는 과정에서 두 차례 패퇴하기도 했지만, 이미 글로벌 골드 차이가 크게 벌어진 뒤였다. 젠지는 심호흡을 한 뒤 다시 내셔 남작 버프를 얻어내 게임을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘룰러’ 박재혁은 LCK 통산 2000킬을 달성했다. 이날 경기 전까지 1986킬을 기록 중이었던 그는 1세트에 3킬, 2세트에 15킬을 추가했다. 그는 ’페이커’ 이상혁, ‘데프트’ 김혁규에 이어 역사상 세 번째로 LCK에서 2000번의 킬 로그를 띄운 선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추일승 “허웅 계속 양성, 허훈 부상 가볍잖아 보인다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302272&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017302272&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072215092775386_1658470167_0017302272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남자 농구대표팀이 가드 허웅·허훈 형제의 부재 속에 국제농구연맹(FIBA) 아시아컵 8강전에서 탈락했다. 추일승 대표팀 감독은 허웅의 계속되는 코로나19 양성 판정과 허훈의 가볍지 않아 보이는 발목 부상을 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 감독은 22일 대한민국농구협회를 통해 “허훈, 허웅이 없어 어려운 경기를 치를 것이라고 예상했지만 경기 운영은 비교적 잘 됐다. 이대성이 퇴장을 당해 과부하가 온 점이 아쉽다. 제공권에서 밀린 것도 아쉬운 대목”이라며 “어려운 상황에서도 선수들이 잘해줬지만 이기지 못해 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 지난 21일 인도네시아 자카르타 이스토라 세냐안에서 뉴질랜드와 가진 FIBA 아시아컵 8강전에서 78대 88로 졌다. 허웅은 이미 코로나19 양성 판정으로, 허훈은 발목 부상으로 결장한 상황에서 주장 이대성과 최준용이 경기 중 테크니컬 반칙으로 퇴장을 당해 난전을 펼쳤다. 가드진의 공백을 극복하지 못하고 결국 8강 탈락의 고배를 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허웅은 8강전을 사흘 앞둔 지난 18일 코로나19 확진 판정을 받고 격리됐다. 허훈은 발목 부상으로 대표팀 전력에서 이탈했다. 허웅과 허훈은 한국 농구의 ‘전설’ 허재 전 한국 남자 농구대표팀 감독의 아들로, 현재 대표팀에서 가드진의 주축이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허훈의 부상에 대해 추 감독은 “가벼운 부상은 아닌 것 같다. 현지 상황에 따라 정밀 검사를 못하고 있다. 아직까지 (회복에) 큰 진전이 없다. 단기간에 회복될 부상은 아닐 것으로 추측된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허웅의 경우 코로나19 검사에서 연일 양성 반응을 나타내고 있다. 추 감독은 “허웅이 지난 21일 밤 검사를 받고 이날 오전 양성 판정을 받았다. 이틀 뒤 7일차 검사를 다시 받을 것”이라며 “팀 닥터와 상황을 점검하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 올해 대회에서 목표로 삼았던 4강 진출 이상의 성적은 불발됐다. 한국은 1969년과 1997년 우승국이다. 추 감독은 “선수들이 최선을 다해줘 고맙다. 여러 부족한 부분과 보완할 부분을 많이 느꼈다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스텐손, LIV 골프 합류… 코크랙·하월3세도 가세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256137&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256137&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072120421474919_1658403734_0924256137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023년 라이더컵 유럽 대표팀 단장에서 해임된 헨리크 스텐손(스웨덴·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 사우디아라비아 국부펀드의 지원을 받는 LIV 골프 인비테이셔널 시리즈에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LIV 골프는 20일(현지시간) LIV 골프 인비테이셔널 3차 대회에 스텐손이 출전한다고 밝혔다. LIV 골프는 오는 30일부터 사흘간 미국 뉴저지주 배드민스터 트럼프 내셔널 골프클럽에서 3차 대회를 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스텐손은 최근 LIV 골프로 이적한다는 소문이 돌자 “결정된 것이 없다”고 말했지만, 모호한 반응이라는 해석이 나왔다. 여기에 LIV 골프 측이 세 자리의 공석을 만들어 놓은 채 3차 대회 출전 선수 명단을 발표하면서 스텐손의 거취에 대한 궁금증이 더욱 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;급기야 라이더컵 유럽 대표팀은 스텐손의 단장직을 박탈하기 이르렀다. 라이더컵 유럽 대표팀은 “스텐손이 라이더컵 단장직을 맡는 데 필요한 의무를 수행하기 어렵게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DP월드투어(옛 유러피언투어) 측은 구체적인 해임 사유를 밝히지 않았으나 스텐손과 면담을 통해 LIV 골프 행을 확인한 뒤 이 같은 결정을 내린 것으로 보인다. 유럽 대표팀은 새로운 단장을 선임할 예정이다. 디오픈을 포함해 미국프로골프(PGA)투어에서 6번, DP월드투어에서 11번 우승한 스텐손은 LIV 골프 투어에서 경기를 뛰게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LIV 골프 측은 이날 PGA 투어에서 3승을 거둔 제이슨 코크랙과 찰스 하월3세(이상 미국)도 3차 대회에 출전한다고 밝혔다. 공석 3자리가 모두 채워진 셈이다. 최근 LIV 이적설이 돌았던 디오픈 챔피언 캐머런 스미스(호주)와 버바 왓슨(미국), 마쓰야마 히데키(일본)는 명단에 포함되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은빛 역사 우상혁 귀국 “2024 파리올림픽에도 도전할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256184&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256184&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072120421174915_1658403731_0924256184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 육상의 역사를 새로 쓴 우상혁(26·국군체육부대)이 세계육상선수권대회 은메달을 목에 걸고 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘스마일 점퍼’ 우상혁은 21일 인천국제공항을 통해 금의환향했다. 우상혁은 지난 18일(현지시간) 미국 오리건주 유진 헤이워드 필드에서 열린 2022 세계육상선수권 남자 높이뛰기 결선에서 2m35의 기록으로 은메달을 목에 걸었다. 비록 금메달은 놓쳤지만 실외 세계육상선수권대회에서 한국 선수로는 역대 최초이자 최고 성적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘역사를 쓰고 온 소감’을 묻는 말에 우상혁은 “뭔가 얼떨떨하다”며 “은메달 딴 것이 최초 타이틀이 됐는데 기분 좋다. 전지훈련에서 아쉬움도 있었지만 은메달을 따 만족한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 당시 상황도 전했다. 그는 “초반에 2m30까지는 괜찮다고 생각했는데 이후에 몸이 무겁다고 느꼈다”며 “빨리 몸 상태를 인정해야 한다고 생각했다”고 말했다. 이어 “2m33을 뛰었는데 3차 시기에서 걸려도 후회 없이 뛰어야 한다고 생각했다”며 “그 덕분에 차분해져서 넘을 수 있었던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 결선에서 2m19, 2m24, 2m27, 2m30를 모두 1차 시기에 성공시키며 순조롭게 출발했지만 2m33에선 1·2차 시기에서 잇따라 바에 걸리며 위기를 맞았다. 하지만 3차 시기에서 완벽한 점프로 극복해냈다. 이후 2m35에서도 1차 시기에 실패했지만 2차 시기에 성공하며 최소 은메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 2m37 1차 시기에서 실패하자 2m39로 바를 높여 승부수를 던졌으나 두 차례 모두 바를 넘지 못해 은메달이 확정됐다. 우상혁은 “2m39를 뛸 때 관중들이 나를 밀어주고 있다고 느꼈다”며 “대한민국을 대표한 것에 자부심을 느꼈고 잊을 수 없는 추억이 됐다. 해외에서도 ‘우’(Woo)라는 이름을 각인시켜 뜻깊었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024 파리올림픽에서 활약도 다짐했다. 우상혁은 “도쿄올림픽에서 4위를 해서 많이 아쉬웠다. 2024 파리올림픽을 찍고, 2025 도쿄 세계선수권대회까지 마무리하면 딱 좋을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “언제나 2m40을 뛸 수 있다고 생각하지만 시간이 필요하다”며 “평생 도전도 못 해보는 선수가 많은데 저는 복이 많은 것 같다”고 말했다. 그러면서 “전역을 하면 더 편안한 환경에서 훈련해 더 잘할 확률이 높아질 것 같다”며 “파리올림픽까지는 다른 선수가 중요한 게 아님을 알았다. 저(스스로)를 이겨내야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민들의 응원도 당부했다. 그는 “국민들이 응원을 많이 해주셔서 힘이 났다”며 “앞으로도 응원과 관심을 주시면 보답을 드릴 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애 골퍼 이승민 “꿈을 이룬 것 같아요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256134&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256134&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-21T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072121240574970_1658406245_0924256134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자폐성 발달 장애를 가져 ‘골프계의 우영우’로 불리는 이승민이 장애인 US오픈 초대 챔피언에 올랐다. 미국골프협회(USGA)가 올해 새로 창설한 대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승민은 20일(현지시간) 미국 노스캐롤라이나주 파인허스트 리조트 6번 코스(파72)에서 열린 제1회 장애인 US오픈 최종 라운드에서 버디 4개와 보기 3개를 묶어 1언더파 71타를 쳤다. 최종합계 3언더파 213타를 기록한 이승민은 동타를 친 펠릭스 노먼(스웨덴)과 연장전 승부 끝에 우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1라운드와 2라운드에서 각각 1언더파를 기록하며 단독 선두에 오른 이승민은 이날도 한 타를 줄였다. 노먼은 이날 3타를 줄이며 승부를 연장으로 끌고 갔다. 연장 승부는 치열했다. 두 선수는 첫 번째 연장전에서 모두 파를 기록했고, 2홀 합산 방식으로 진행되는 2차 연장전에 돌입했다. 이승민은 17번 홀(파4)에서 약 4.3m 거리의 버디 퍼트를 성공시키며 앞서나갔다. 노먼은 18번 홀(파4)에서 버디 기회를 잡았지만, 퍼트가 빗나갔고, 이승민은 약 1.8m 거리의 파 퍼트를 성공시키며 우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0722/2022072121240574971_1658406245_0924256134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이승민은 “꿈을 이룬 것 같다. (라운드 중에) 계속 할 수 있겠다고 생각했다”며 “한국에 돌아가 코리안투어에서 계속 활동할 것이다. 마스터스에도 나가서 파이널 라운드까지 경기하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자폐성 발달 장애 진단을 받은 이승민은 중학교 1학년 때 골프를 시작했다. 공이 하늘 높이 날아가는 게 좋았다고 한다. 고등학교 2학년이던 2014년 세미 골퍼 자격을 얻은 데 이어 2017년 다섯 차례 도전 끝에 한국프로골프(KPGA) 투어 사상 처음으로 1부 투어 프로 선발전을 통과한 발달 장애 선수가 됐다. 이승민은 고등학교 시절 전국대회 단체전 우승을 한 적이 있지만, 공식 대회 개인전 우승은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에는 10대부터 80대까지 다양한 장애가 있는 세계 각국의 선수가 참가했다. 군 복무 중 폭발 사고로 한쪽 다리를 잃어 의족을 한 선수, 다운증후군 등 발달 장애를 가진 선수도 출전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>