<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:28.272Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 상처 입은 한 사람 안 보이나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256370&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256370&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022061921250542863_1655641505_0924256370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엉터리 심리상담 실태 고발(심리상담 X파일) 시리즈를 지난달 중순 마무리했지만 보도 사례의 몇몇 당사자와 지면 밖에서 시시비비를 다투느라 최근까지도 그 영역에서 발을 떼지 못했다. 한 심리상담사는 자신이 치료 목적으로 했다는 행위의 정당성만 주장할 뿐 상담 중에 다쳤다는 내담자의 마음은 여전히 헤아리지 않았다. 우리(내)가 뭘 그렇게 잘못했느냐거나 왜 우리(나)만 걸고넘어지느냐는 이들도 있었다. 일부는 허위 보도라며 기사 삭제를 요구하기도 했다. 문제 제기를 받아들이지 못하고 자기방어에 급급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심리상담 분야 종사자들의 이런 태도는 취재 과정에서도 여러 번 겪었다. 문제 사례에 대해 의견을 구하려고 접촉했던 한 전문가는 내담자가 받은 상처보다 보도에 언급된 자신들의 심리치료기법이 부정적으로 비칠 것을 먼저 우려했다. 그는 이메일 회신에서 해당 기법이 (무자격자에게 사칭 당한) 또 다른 피해자라고 했다. 사칭 행위에 대해서는 미국 본부와 함께 법적으로 대응할 수 있다며 강경한 태도를 보였다. 그 치료법이 잘못됐다고 지적한 게 아닌데도 굳이 “상담의 패러다임을 바꾸는 놀라운 치료기법”이라고 강조했다. 내담자에 대한 걱정은 어디에도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본보는 치료 적절성 등을 문의하려고 해당 기법 창시자인 미국 심리학자에게 직접 이메일을 보냈었다. 보도 시점까지 회신이 없어 기사에는 질의한 사실만 먼저 언급했다. 답변이 오면 후속 보도로 전할 생각이었다. 한국 측 전문가는 이걸 갖고도 “편지의 내용이 주제에서 벗어난 것 같다. 사칭해서 한 행위에 대해 그가 답을 할 이유는 없다고 생각한다”고 대신 방어막을 쳤다. 취재팀 질의가 부적절했다는 투였다. 정작 심리학자 측은 시일이 걸리긴 했지만 6개 질문에 모두 성의 있는 답변을 보내왔고 서두와 말미에 “알려줘서 고맙다”고 거듭 사의를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신과 의사들이 더 심한데 왜 심리상담사만 문제삼느냐는 볼멘소리도 있었다. 이 전문가는 “의사 자격증이 있는 정신과 의사에 의한 내담자 피해도 많다”며 심리상담사 자격증 남발에 의한 내담자 피해는 ‘빙산의 일각’이라고 주장했다. 그는 의사들이 내담자들을 마약과 유사한 약물을 써서 중독에 빠지게 하는 게 더 큰 문제라며 후속 보도에서 다뤄 달라는 주문까지 했다. 의사들이 이 소릴 듣는다면 무슨 생각이 들까. 문제 제기가 잘못됐다고는 생각하지 않지만 심리상담 피해에 대한 자문에는 적절하지 않은 대답이다. 문제 해결에도 도움이 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특정 상담치료기법 시범을 보여주기로 한 전문가가 돌연 “인터뷰에 응하기 어렵게 됐다”며 약속을 취소한 일도 있었다. 그는 문자 메시지로 ‘개인적 사정이라 말씀드리기 어렵다’고만 설명했다. 나중에 사정을 들어보니 본보가 취재 중인 문제 사례의 당사자 중 한 명이 한 다리 걸쳐 아는 사람이었다. 그는 취재팀 기자에게 “정말 좋은 취지인 건 잘 알겠는데 제가 여기서 언급을 하는 것에 좀 부담되는 부분이 생겼다”며 거듭 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람 마음을 다루는 이들의 선한 의지를 기대했던 취재팀엔 이 모든 반응이 실망스러웠다. 심리상담 피해자에 대한 공감과 위로, 자성에 인색한 그들은 다른 누구도 아닌 심리상담 전문가들이었다. 한 현장 상담사는 문제 사례를 보도한 기사에 달린 댓글을 보고는 “저 사람들은 상처 입은 한 사람은 보이지 않는 건가”라는 메시지를 보내왔다. 상담사를 비난할 뿐 내담자에 대한 공감이 없다는 점을 그는 안타까워했다. 왜 이런 걸 기사화하느냐는 전문가들은 이 한 명의 상담사만 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 이슈&amp;탐사팀장 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 소통의 공동체가 은둔형 외톨이 줄인다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256299&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256299&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022030620260828144_1646565968_0924256299.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1980년대까지만 해도 시내버스 안에서 앉아 있는 사람이 서 있는 사람의 가방이나 짐을 받아주는 배려가 있었다. 짐을 받아주면 서 있는 사람은 진심으로 고마워했다. 지금은 아무도 짐이나 가방을 받아주지 않는다. 받아주고 싶어도, 서 있는 사람이 나의 호의를 오해할지도 모른다는 생각이 앞선다. 그래서 무거운 짐을 들고 흔들리는 버스 안에서 힘들어하는 사람을 보고도 못 본 체하는 것이 마음 편하다. 공중목욕탕에서도 옛날엔 으레 서로 등을 밀어줬다. 그러나 지금은 극히 예외적인 경우를 제외하고 서로 등 밀어주기를 제안하는 사람을 볼 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 사람들이 점점 개인화, 고립화되고 있다. 인간은 사회적 동물이다. 타인과 끊임없이 관계를 맺고 공동체를 이루며 살아간다는 말이다. 그러므로 인간은 사회를 떠나 혼자서 살 수 없다. 혼자 살게 되면 정서적으로 심리적으로 건강한 상태를 유지할 수 없다. 그런데도 사람들은 점점 공동체 생활과 멀어지고 있다. 비근한 예로 아파트에 살면서 앞집, 옆집 사람들이 누구인지 모르고 산다. 알려고 하지도 않는다. 아파트는 공동주택이다. 공동주택에 살면서 공동체 생활을 외면하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 공동체 생활과 멀어지는 극단적인 경우가 ‘은둔형 외톨이’다. 이들은 사회생활을 극도로 멀리하고 방에만 틀어박혀 밖으로 나가지 않는다. 따라서 외부와의 소통도 단절된다. 문자 그대로 방안에서 ‘은둔’하는 것이다. 은둔형 외톨이가 생기는 요인은 사회에 전반적으로 깔려 있는 개인주의적 경향 때문일 터인데 이런 개인주의적 경향을 불러일으킨 요인은 다양하다. 먼저 가족 해체가 가장 큰 요인일 것이다. 결혼을 기피하고 혼자 사는 1인 가구가 늘어가는 현상이 사람들을 자기 개인 속에 갇히게 만든다. 여기에 학창 시절 왕따 경험, 지나친 경쟁의식, 부모의 과도한 기대감 등이 ‘은둔’을 부채질한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 외부와 교류하는 유일한 수단은 인터넷이다. 인터넷은 이들의 ‘나 홀로 놀기’를 가능하게 하는 공간이다. 디지털 문화의 총아인 인터넷은 원래 개인을 고립화시키는 속성을 지닌다. 아마 인터넷이 없으면 은둔형 외톨이도 줄어들 것이라 생각한다. 코로나로 인해 학교나 직장에서 비대면 접촉이 늘면서 이들의 사회적 고립이 심해진 게 또 하나의 요인이 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 더불어 살아가도록 설계된 인간이 이웃과 더불어 살지 않고 은밀한 공간에서 고립적으로 생활한다는 것은 병적인 현상이다. 이른바 ‘외로운 늑대’는 이런 병적 현상의 한 증후다. 지난 7월 8일 아베 신조 전 일본 총리를 살해한 야마가미 데쓰야도 5월까지 교토에 있는 공장에서 지게차로 짐을 옮기는 일을 했는데, 직장 동료들에 의하면 그는 늘 혼자 차 안에서 밥을 먹었고 동료들과 거의 대화하지 않았다고 한다. 은둔형 외톨이의 한 형태인데 이 외톨이가 ‘외로운 늑대’로 변한 것이다. 이렇게 은둔형 외톨이는 언젠가 무서운 늑대로 돌변할 수 있다. 은둔형 외톨이가 되지 않더라도 현대인들은 여러 요인에 의해 우울, 고독, 분노, 불안 등의 정서적 고통에 시달리며 타인과의 소통을 멀리하고 외로움의 섬에 갇히는 경우가 많다. 이러한 현상을 사회적 병리 현상으로 보고 영국에서는 2018년 ‘고독부’를 신설, 국가적 차원에서 대처하고 있다. 일본에서도 2021년에 ‘고독부 장관’을 임명했다고 하니 이 문제의 심각성을 짐작할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 최근 ‘고독사’가 심각한 사회문제로 대두된다. 고독사란 ‘가족, 친척 등 주변 사람들과 단절된 채 홀로 사는 사람이 혼자 임종을 맞고 시신이 일정 시간이 흐른 후 발견되는 죽음’을 말한다. 고독사하는 연령대는 대부분 노인인데 이들은 이혼, 질병, 빈곤 등의 이유로 가족이 있지만 연락을 끊고 지내다가 쓸쓸히 생을 마감하는 것이다. 한 통계에 의하면 우리나라에서 고독사하는 사람이 2020년 1385명이었으며 이 숫자는 해마다 증가한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방자치단체에서는 최근 ‘인공지능 자동 안부 전화’ ‘다시 이음 사업’ 등 갖가지 정책을 쏟아내고 있지만 이런 대증요법으로 고독사가 줄어들 것이라 생각되지 않는다. 고독사나 은둔형 외톨이는 현대사회가 낳은 기형적 현상인데 이를 해결하려면 보다 근본적인 접근이 필요하다. 사람 냄새가 나는 따뜻한 사회 즉 서로 돕고 소통하는 공동체를 만들기 전에는 이 문제를 해결하기 어려울 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송재소 성균관대 명예교수·퇴계학연구원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 음주·마약·뺑소니 운전자 책임 확대 마땅하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256363&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256363&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421390376579_1658666343_0924256363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음주운전은 자신의 생명은 물론 타인의 삶까지 한순간에 송두리째 날려버릴 수 있는 범죄다. 마약·약물·음주·무면허·뺑소니 운전은 고의성이 높은 중대한 과실이고 사고 시 피해 규모도 크다. 앞으로 이런 사고의 경우 운전자가 사실상 보험 혜택을 받지 못하는 수준으로 높은 사고 부담금이 부과된다. 음주운전자의 경제적 책임을 강화해 이에 대한 사회적 경각심을 고취한다는 측면에서 바람직한 방향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 이러한 내용을 담은 새로운 자동차 손해배상 보장법을 오는 28일부터 시행한다고 24일 밝혔다. 현재는 음주운전 등의 사고를 내더라도 의무보험 한도 내에서는 사고당 최고 대인 1000만원, 대물 500만원만 사고 부담금으로 내면 나머지는 모두 보험사가 해결해 준다. 그러나 새 법은 그동안 사실상 의무보험으로 보상한 피해액 전액을 가해자에게 부담하도록 했다. 마약·약물을 복용한 상태에서 사고를 낸 운전자 역시 마찬가지로 패가망신 수준의 보상액을 부담하게 된다. 예를 들어 음주운전으로 사망 2명, 중상 1명, 차량을 파손한 교통사고의 경우 현재는 운전자가 1억6500만원을 사고 부담금으로 내면 되지만, 새 법 시행 후에는 부담금이 6억5000만원으로 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018~2020년 하루 평균 음주운전 교통사고는 약 50건이며, 21~30세 운전자로 인한 음주운전 사망자 수가 가장 많았다. 음주운전 교통사고 사망자는 2018년 346명에서 2020년 287명으로 다소 줄었으나 음주운전 상습범의 비중은 늘고 있다. 지난해 음주운전으로 경찰에 적발된 11만5882명 가운데 44.5%는 2회 이상의 상습범이었다. 음주운전 규제는 강화됐지만 재범 사고 비율은 줄지 않고 있다. 이런 상황에서 음주운전자의 부담을 강화한 새 법의 시행은 마땅하나, 자칫 보험사가 ‘리스크 테이킹(위험 감수)’이라는 본연의 역할을 소홀히 하는 건 아닌지는 살펴봐야 할 대목이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고종완의 부동산 더하기 곱하기] 1주택자 장기 보유, 다주택자는 다운사이징 전략 짜라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256312&amp;code=11171453&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256312&amp;code=11171453&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022040320260455497_1648985164_0924256312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;7월 들어 전국 부동산시장은 확연히 꺾이는 분위기다. 철옹성으로 여겨졌던 서울 강남과 용산 아파트마저 하락세로 돌아섰다. 대구 세종 대전 등 지방에서 출발한 주택시장 둔화 조짐이 경기도를 넘어 서울까지 확산되고 있다. 특히 강남권 핵심인 서초·강남구의 대장주인 초고가 대형 아파트까지 급매물이 출현하고 가격이 급락하는 현상은 예사롭지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 경험으로 볼 때 집값이 오를 때는 강남부터, 내릴 때는 강남이 마침표를 찍는 경우가 허다했다. 일종의 법칙처럼 여겨졌다. 이번에도 그럴 개연성이 농후하다는 분석이 우세하다. 거래 가뭄 속 전세와 매매가격이 동시에 하향 안정되고, 금리 급등으로 매수세가 위축되는 반면 다주택자 양도소득세 중과의 한시적 감면과 차익 실현 매물이 증가하고 있기 때문이다. 이를테면 서울의 경우 올 6월 말까지 ‘영끌’과 ‘빚투’를 하던 20~30대 주택 구매는 30%가량 감소하는 동안 팔려는 매물은 50% 가까이 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하반기 이후 주택시장 전망은 상승보다는 하락에 무게감이 쏠린다. 하락 전망 의견을 내놓는 전문가와 연구기관들이 증가했다. 올 초만 해도 상승을 점치던 이들이 절대다수였다는 점을 상기하면 몹시 이례적이다. 특히 매매시장뿐 아니라 전세시장 안정은 긍정적 기대감을 높인다. 오는 31일 전세 계약갱신청구권 종료를 앞두고 지난 4년간 5%밖에 올리지 못한 전월세상한제 매물이 쏟아질 경우 전세대란 우려가 컸던 게 사실이다. 하지만 시장 불안 진원지인 서울의 전세가격은 의외로 안정세를 유지하고 있다. 일각에서는 전세와 매매시장이 완전히 안정됐다고 보기 어렵다는 주장도 제기된다. 서울의 경우 올해는 물론 내년까지 신규 입주물량이 10년 평균치보다 3분의 2 수준으로 급감하고 있기 때문이다. 2023년 이후엔 잠실주공5단지 등 재건축단지 철거 및 이주 본격화로 멸실주택 증가와 주택재고물량 감소가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072420430676475_1658662986_0924256312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그렇다면 주택시장 안정 배경과 원인은 무엇이며 새 정부 부동산정책은 얼마나 실효성이 있을까. 긍정적 효과와 부정적 효과가 교차한다. 그래서 바람직한 해결책과 실수요자의 현명한 대응 전략에 관해서도 함께 고찰해 본다. 먼저 부동산시장이 안정을 회복하는 근본 원인은 기준금리 인상, 대출규제 강화, 주택구매수요 감소, 집값 고점 인식, 거품 붕괴 우려, 환율 급변동, 해외시장 동향 등에서 찾을 수 있다. 특히 지난 13일 한국은행이 기준금리를 1.75%에서 2.25%로 빅스텝으로 급격히 인상하는 바람에 부동산시장은 주택 거래가 꽁꽁 얼어붙는 등 직격탄을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원·달러 환율 급등과 집값 급등으로 아파트에 쌓인 버블도 원인이 된다. 원화 가치가 급락한 상황을 보면 기축통화인 달러로 환산한 국내 집값은 언제든 10%가량 떨어질 수 있는 환경이다. 거품이 터질 경우도 마찬가지다. 서울은 10%, 강남은 20%가량 거품이 축적된 상태로 언제든 빠질 수 있는 형국이다. 문제는 경기가 장기 침체에 빠질 가능성이다. 대외 의존도가 높은 우리 경제가 고물가·고금리·고환율로 위기를 맞는다면 부동산은 어떻게 될까. 그토록 걱정하는 집값 폭락이나 경착륙도 배제하기 어렵다. 당장은 집값 안정이 급선무이지만 그다음에는 곧 밀어닥칠지 모르는 위기에 대비하는 자세도 필요하다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음으로 새 정부 부동산정책의 핵심 내용은 뭘까. 공급 확대, 규제 완화, 세금 정상화, 서민주거복지, 사회취약계층 금융지원 등이다. 눈에 띄는 대목은 크게 두 가지다. 국토교통부가 지난 18일 윤석열 대통령에게 보고한 민간 제안 도심복합개발사업이다. 도심 내 주택 공급을 빠르게 늘리기 위해 공공이 아닌 민간 주도 주택사업에도 각종 특례를 부여한다는 방침이다. 개발 기간이 장기화되고 각종 갈등을 빚고 있는 조합 설립 대신 부동산신탁사나 디벨로퍼(부동산개발업체) 참여로 통합 인허가 절차를 도입한다는 것이다. 역세권에 주거, 업무, 문화, 산업 시설을 신속히 공급하겠다는 취지로 용도지역 변경, 용적률 완화 등의 인센티브를 주는 대신에 학교, 공원, 주차장 등 사회간접시설(SOC) 기부채납을 통해 적정한 개발 이익을 환수하겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일엔 주거 분야 민생안정 방안도 내놓았다. 전세가율(매매가격 대비 전세가격 비율)이 90%를 초과하는 지역을 ‘깡통전세’ 위험 지역으로 특별관리하고 상습적으로 보증금을 떼먹은 임대인의 정보 공개도 추진된다. 최근 매매가보다 전세가가 더 높은 깡통전세 우려가 확산되고 있다. 지방과 수도권 외곽에 위치한 소형아파트, 연립주택, 다세대빌라가 주된 대상이다. 전남 광양(84.3%) 목포(83.3%), 충남 당진(83.1%) 등은 전세가율이 이미 80%를 초과한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 변동성과 불확실성이 커진 부동산시장에 직면한 우리는 어떻게 대응하는 게 현명할까. 정부가 시장 안정, 서민주거복지, 주거수준 개선이라는 정책과제를 안고 있다면 수요자인 국민은 주거 안정, 자산 증식, 노후 준비라는 절체절명의 숙제를 풀어야 한다. 부동산 거품이 꺼지고 내리막길을 걷는 상황에서 부동산에 관한 관심은 더 커질 수밖에 없는 법. 건강이 떠난 뒤에 노인들이 건강에 대한 관심을 더 가지는 이치와도 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들어 지난 35년간 국내 주택시장 흐름을 보면 5~7년간 상승 후 4~6년간 하락하는 주택경기변동 사이클이 발견된다. 따라서 무주택자는 1~2년 혹은 3~4년 이내에 지금보다 싼 가격에 주택을 매수할 수 있는 호기를 맞을 공산이 커 보인다. 1주택자의 경우 수도권과 광역시 거주자는 장기 보유를 권한다. 문제는 다주택자다. 다주택자에 대한 양도세 중과 한시적 감면 조치와 종합부동산세 완화책에도 불구하고 불필요한 잉여 주택과 몸집을 줄이는 슬림화 혹은 다운사이징 전략이 바람직해 보인다. 과도한 대출로 레버리지(지렛대) 효과를 노리는 투자자라면 더더욱 그렇다. 지금부터 올가을에서 내년 봄이 매도 적기가 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고종완 한국자산관리연구원장·한양대 부동산융합대학원 특임교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 허위과장 광고 대(對) 허위사실 유포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256330&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256330&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421300776575_1658665807_0924256330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1990년 9월 맥도날드는 영국 런던 그린피스 소속 무정부 운동 활동가 5명을 명예훼손 혐의로 고발했다. 활동가들이 ‘맥도날드 무엇이 잘못됐나?’라는 전단지를 배포했다는 이유였다. 이들은 “맥도날드가 제3 세계를 굶주리게 하고, 직원들을 착취하고, 환경을 파괴하고, 동물을 학대하고, 어린이를 착취했다”는 내용을 전단지에 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 중 3명은 맥도날드 측에 사과했다. 그러나 헬렌 스틸과 데이브 모리스는 주장을 굽히지 않았다. 언론은 이 재판에 주목했다. 엄청난 소송 비용을 후원하기 위한 ‘맥도날드 명예훼손 재판 후원 캠페인’이 일어났다. 재판 준비 3년6개월, 증인 80명, 실제 재판 2년6개월. 영국 사법 역사상 가장 길었던 재판이다. 제품 포장과 쓰레기, 노동자와 어린이 착취, 영양과 건강 등 기본적 사실에 대해 양측 모두 인정했다. 그러나 사실을 해석할 때마다 충돌했다. 헬렌 등은 맥도날드가 판단 능력을 제대로 갖추지 못한 어린아이를 장난감으로 유혹하고, 마치 건강에 좋은 음식인 것처럼 광고해 다량의 햄버거를 먹도록 했다고 주장했다. 맥도날드는 문제가 없다고 했다. 글로벌 경영을 하는 다국적기업은 로컬마다 특화된 광고를 할 수 있고, 글로벌하게 광고할 수도 있다고 항변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1997년 6월 19일 저스티스 벨 판사는 드디어 판결을 내렸다. “맥도날드가 제3 세계를 굶주리게 했다. 치명적인 독성물질을 사용해 중앙아메리카 열대우림을 방대하게 훼손시켰다”는 주장은 기각했다. 반면 “맥도날드가 좋은 영양을 공급하는 것처럼 광고해 어린이를 유혹했다. 노동자들에게 적은 임금만을 지급했다”는 점은 인정했다. ‘맥라이벨(McLibel)’로 불린 맥도날드 명예훼손 재판 이후 세상도 변했고 맥도날드도 변했다. 그러나 근대사회는 그 자체가 맥도날드화(McDonaldization)의 산물이다. 맥도날드화가 계속되는 한 맥라이벨도 끝나지 않았다. 내일 점심은 어디서 먹을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;최석호 한국레저경영연구소장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 연금개혁, 정략이나 말 대신 이젠 실천으로 보여 줄 때</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256347&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256347&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421390576581_1658666345_0924256347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지지부진했던 연금개혁 논의가 시작됐다. 늦었지만 다행스러운 일이다. 국회는 지난 22일 연금개혁특별위원회 구성에 합의했다. 위원장에는 국민의힘 주호영 의원이 내정됐다. 특위는 내년 4월 30일까지 4대 공적연금(국민·공무원·군인·사학)과 기초연금 개혁 방안을 논의하게 된다. 윤석열 대통령도 지난주 장·차관 워크숍에서 연금개혁을 포함한 3대 개혁과제를 “국민의 명령”이라며 신속한 추진을 주문했다. 국민의힘 권성동 당 대표 직무대행 겸 원내대표는 21일 국회 교섭단체 대표연설에서 연금개혁을 위한 ‘사회적 대타협’을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연금개혁은 누구나 동의하지만, 누구도 선뜻 추진하지 못하는 과제다. 개혁 방향은 분명하다. 지금보다 더 내고 덜 받는 방식이다. 그러나 연금 대상자 수백만 명의 거센 저항이 문제다. 이들을 설득하고 고통 분담을 호소해야 하는데, 정부와 정치권은 그런 정치력을 보여주지 못했거나 외면했다. 국민연금은 2007년 한 차례 수정된 이후 15년 동안 방치됐고, 공무원연금은 2015년 조정됐지만 여전히 적자 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 정치권이 미적거리는 사이 4대 공적연금은 위험수위에 다다랐다. 예측기관마다 다르지만 국민연금은 2039~42년 적자로 돌아서고 2055~57년 고갈될 전망이다. 저출산·고령화가 심화될 경우 적자·고갈 시점은 더욱 앞당겨진다. 이미 적자 상태여서 정부가 세금으로 보전해주는 공무원연금과 군인연금 개혁도 불가피하다. 올해 공무원·군인연금 보전액만 4조원이 넘는다. 국민연금보다 빠르게 고갈될 사학연금도 방치하긴 힘들다. 장기적으로 4대 공적연금 통합도 적극적으로 검토해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 강한 의지를 피력했고, 국회도 특위를 구성한 만큼 이번 기회를 놓쳐서는 안 된다. 연금개혁 하나만 제대로 이뤄내도 윤석열정부는 역사적 평가를 받을 것이다. 윤 대통령은 연금개혁 주무 부처인 보건복지부 장관 임명부터 서둘러야 한다. 국회도 정략 대신 국가의 미래를 위해 합리적인 방안을 마련해 국민에게 고통 분담을 호소해야 한다. 그동안 연금개혁 말만 많았다. 이제 실천으로 보여줄 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 아베가 남긴 유산의 극복</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256297&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256297&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022030621260928282_1646569569_0924256297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일 아베 신조 전 총리가 참의원선거 지원 유세 중 총격으로 사망했다. 선거는 야당 분열로 인해 자민당을 위협할 수 있는 경쟁 상대가 존재하지 않는 상황에서 자민당 승리가 예상된 가운데 아베 전 총리 사망으로 추모 분위기가 더해져 자민당 압승으로 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자민당 내 최대 파벌의 영수이며, 퇴임 후에도 커다란 정치적 영향력을 행사하고 있던 아베 전 총리는 연속 재직일수 2822일, 통산 재직일수 3188일을 기록한 최장 재임 총리로 일본 역사에 남을 것이다. 그럼에도 비극적으로 생을 마감한 아베 전 총리에 대한 평가가 한국뿐만 아니라 일본 내에서도 반드시 우호적인 것만은 아니다. 일본 정부가 오는 9월 27일에 국장(國葬)을 하기로 결정했지만, 국장에 대한 비판 여론이 존재한다는 게 이를 상징한다. 경제나 외교 분야에 있어서도 상반된 평가가 존재한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 새 정부는 일본과의 관계 개선에 적극적이다. 윤석열 대통령이 아베 전 총리 사망 후 주한 일본대사관 공보문화원 분향소를 찾아 조문했으며, 박진 외교부 장관이 일본을 방문해 기시다 후미오 총리에게 윤 대통령의 메시지를 전달했다. 하지만 일본 정부는 미온적이다. 그 이유는 아베 전 총리의 유산이 그림자를 드리우고 있기 때문이다. 유산이란 아베 전 총리가 일본군 위안부와 강제징용 노동자 문제와 관련해 구축한 ‘인식 틀’을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아베 전 총리는 ‘일본군 위안부 합의’ 이후에도 위안부 할머니들에게 사죄 편지를 보내는 것을 거부했으며, 위안부와 관련된 “공적인 자료가 없다”는 정치적 언급을 반복했다. 반면 위안부 합의를 파기한 한국에 대해서는 약속을 지키지 않는 국가라는 정치적 발언을 되풀이하면서 한국이 문제라는 인식을 확산시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 한·일 관계 최대 현안이 된 강제징용 노동자에 대한 배상 문제에 있어서도 2019년 반도체 생산에 필수적인 품목의 한국 수출 규제를 강화하는 조치를 취함과 동시에 일본이 수출 절차 간소화 혜택을 인정하는 ‘백색 국가’에서 한국을 제외하는 조치를 취했다. 한국은 한·일 군사정보보호협정(GISOMIA) 파기로 대응했다. 역사 문제가 경제 안보 문제로까지 이어지는 과정 속에서 아베 전 총리는 한국이 국가 간 합의나 협정, 국제법을 지키지 않는 국가라는 발언을 반복했다. 이런 지속적인 발언이 자민당 의원이나 보수 언론을 통해 확대 재생산됐다. 그 결과 일본인들에게 한·일 관계 악화는 국가 간 약속과 국제법을 준수하지 않는 한국에 책임이 있다는 인식 틀을 제공했고, 그 틀은 정치가와 언론 및 일본인 사이에 고착화돼 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 인식 틀이 아베 정권기의 한·일 관계를 규정했다고 볼 수 있다. 한·일 관계 개선은 이 인식 틀의 극복에서 시작돼야 한다. 이 극복은 어느 한 국가의 노력만으로 해결될 수 있는 것이 아니다. 한·일 양국 정부가 서로 노력해야 한다. 일본 정부는 아베 전 총리가 구축한 인식 틀에는 전쟁 책임이나 역사 인식, 인권 존중, 피해자 구제라는 관점에서 심각한 문제가 있음을 잊어서는 안 된다. 한국 정부의 관계 개선 접근에 진지하게 대응할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부는 파벌 리더로서, 보수 이데올로기의 대표자로서 퇴임 후에도 강력한 리더십을 발휘했던 아베 전 총리가 사망했다고 기시다 총리가 바로 한·일 관계 개선에 적극적으로 나서기에는 정치적 리스크가 크다는 점을 인정해야 한다. 여유를 갖고 일본 정국의 향방을 주시할 필요가 있다. 이것이 상대를 존중하고 배려하는 마음이다. 이런 마음이야말로 아베 전 총리가 남긴 부정적 유산을 극복할 수 있는 첩경이라 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상훈 한국외대 융합일본지역학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 뿅뿅 지구오락실, 웃고만 있기엔 진지한</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256304&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256304&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2021092621170751184_1632658627_0924256304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“요새 누가 리플이란 말을 써요?” “PD님 몇 년차예요?” “더 준비하신 게임 없어요?” “영석이 형 울겠다, 그만해!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;tvN ‘뿅뿅 지구오락실’에서 출연자들은 ‘예능 거장’ 나영석 PD에게 시시때때로 핀잔을 준다. 비협조적인 건 절대 아니다. 출연자들은 어려운 과제일수록 흥미를 보이고, 최선을 다해 촬영에 임한다. 그뿐만이 아니다. 프로그램을 위한 조언도 아끼지 않는다. 당황하는 나 PD를 조롱까지 한다. 제작진의 예상은 번번이 빗나가고, 그 지점이 시청자들을 소위 ‘터지게’ 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재밌어서 화제가 되는 건 사실이다. 달나라에서 옥황상제의 노동 착취를 피해 지구로 도망친 옥토끼를 잡으러 다니는 네 명의 지구 용사들은 ‘미친 텐션’을 뽐낸다. 재기발랄한 맏언니를 맡은 개그우먼 이은지, 개그우먼보다 더 웃긴 분위기 메이커 이영지, 솔직하고 쾌활한 미미에 승부욕에 불타는 막내 안유진까지 지구 용사들 각자의 캐릭터는 명확하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초록빛 촌스러운 옷장과 전기장판 컨트롤러로 구현한 타임머신도 웃음을 자아낸다. 2000년대 초반을 의미하는 Y2K 코드를 섞어 다양한 연령층의 시청자들에게 함께 웃을거리를 준다. 타임머신과 함께 등장하는 Y2K 콘셉트는 클리셰로 뒤덮여 있지만 이 예능에서 과거의 공식은 하나도 들어맞질 않는다. 과거 나 PD가 만든 예능 ‘신서유기’의 여자 버전이라는 해석도 나온다. 하지만 그렇게 단순화하기엔 웃음 코드가 다른 데 있다. 비슷비슷한 예능에 지친 대중을 겨냥한 나 PD의 영리한 수가 통했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제작진은 마사지를 받는 용사들을 두고 도망가면서 1시간 내에 식사 장소로 찾아오라는 ‘낙오’ 미션을 주지만 이들에겐 스마트폰의 안내를 충실히 따르기만 하면 되는, 여행지에서 늘 하는 일이다. 과거엔 출연자들이 우선 당황하고, 말이 통하지 않는 나라에서 길을 찾아 헤매면서 진땀을 뺐겠지만 말이다. 게임에서 이기면 맛있는 음식을 먹을 수 있게 해준다는데 출연자들은 잠시 후 “배부르다. 매너리즘에 빠졌다”며 승부에 시큰둥하다. 게임 진행이 어설프면 제작진에게 “땡”을 외친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매회 한 방씩 얻어맞는 나 PD의 모습은 지구 용사들뿐만 아니라 시청자들에게도 재미를 준다. 제작진의 당황한 모습에선 ‘꼰대’ 또는 ‘라떼’로 불리는 사람들의 얼굴이 보인다. 어디서나 심심찮게 들을 수 있는 ‘요즘 애들이랑 일하기 힘들어’라는 말이 들려오는 듯하다. 상황이 각본대로 흘러가지 않을 때 목격되는 나 PD의 동공지진은 웃음 포인트가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전혀 다른 방식으로 생각하는 사람들을 만났을 때 우린 어떤 표정을 짓고 있을까. ‘영석이 형’처럼 사고의 차이를 인정하고 “우리 함께 다음 스텝으로 가자”고 유쾌하게 말하는 사람도, 자신만의 권위를 굳이 찾아 내세우며 근엄한 표정을 짓는 사람도 있을 것이다. 성별이나 세대를 구분해서 이야기하고 싶은 건 아니다. 세상엔 ‘무늬만 어른’도 많지만 나이와 관계없이 사려 깊고 유연한 사람들이 많다. 구분도 의미도 모호한 ‘MZ세대’라는 단어에 특정 연령층을 가두는 데도 오래전부터 동의하지 않아 왔다. 사전적 정의에 따르면 MZ세대는 1980년대 초반에 태어난 세대부터 2000년대 초반에 태어난 세대를 아우르는데, 스무 살 이상 차이가 나는 사람들을 하나의 단어로 묶는다는 건 여러모로 이상하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당연하다고 생각했던 것, 예상을 뒤엎는 사람들에게 어떻게 대처하는지를 보는 재미가 작지 않다. 제작진의 의도와 상관없이, 웃고만 있기엔 여러 생각을 하게 만든다. 경험이라는 틀에 갇혀 어리석은 속단을 하지는 않았나 갑자기 진지해진다. 길고 긴 인생에서 경험치는 중요하지만, 경험이 많다는 건 유연하고 겸손하기는 쉽지 않다는 의미일지 모른다. ‘생각하는 사람’으로 유명한 프랑스 조각가 오귀스트 로댕은 “경험을 현명하게 사용한다면 어떤 일도 시간 낭비는 아니다”라고 말했다. 내 경험은 어떻게 작용하고 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 문화체육부 차장 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 경찰서장 회의 징계… 힘으로만 밀어붙일 일인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256352&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256352&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-07-24T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0725/2022072421400876583_1658666408_0924256352.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청이 전국 경찰서장 회의를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장을 대기발령 조치하고 참석자들에 대한 감찰에 착수했다. 예상을 뛰어넘는 신속하고 강한 대응이다. 당장 더불어민주당은 ‘전두환식’이라며 반발했고 경찰의 민주적 통제 필요성에 동감했던 여론은 경찰 장악을 위한 무리수라는 부정적 방향으로 선회하고 있다. 국민 생활에 직접 영향을 주는 경찰제도 개선이 각계 의견을 충분히 들으며 더 나은 대안을 모색하는 절차를 생략한 채 군사작전처럼 밀어붙이는 방식으로 진행돼 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 민정수석비서관 폐지로 생긴 공백은 경찰청을 관할하는 행정안전부가 주도해 대책을 마련하는 것이 당연하다. 검찰청법과 형사소송법 개정으로 검사의 수사지휘를 받지 않고, 수사·정보·대공 업무를 담당하며 자치경찰까지 거느린 경찰 조직을 법과 절차에 따라 통제해야 한다는 데 이론을 제기할 사람도 없다. 과거 권력만 바라보던 경찰이 민주적 통제 시도에만 조직적으로 반대한다는 비난이 거센 것도 사실이다. 이런 여론에 힘입어 이상민 행안부 장관은 경찰국 및 경찰청장 지휘 규칙 신설이 골자인 제도 개선을 추진했다. 그 결과 ‘행안부 소속 기관 직제 개정안’ 등 시행령이 26일 국무회의를 거쳐 다음 달 2일 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이 과정이 지나치게 일방적이어서 각계에서 제기된 위법 가능성 등을 충분히 걸러내지 못하고 있다는 점이다. 새 시행령은 경찰 행정의 주요 사안을 결정토록 한 국가경찰위원회를 사실상 자문기구로 격하시키고, 행안부 장관에게 법에 없는 치안 업무를 부여하는 등 경찰법·정부조직법을 자의적으로 해석했다는 지적을 받고 있다. 심지어 행안부는 시행령 40일인 입법예고 기간을 4일로 줄여달라고 요청하면서 법제처에 ‘국민의 권리·의무, 일상과 관련 없다’는 이유를 댔다. 서민의 삶과 직접 맞닿은 경찰 업무를 개선하겠다면서 이런 논리를 들이댄다면 ‘꼼수’라고 해도 할 말이 없을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관은 “사회적 관심이 큰 사건은 수사하라고 하겠다”며 수사지휘 가능성을 공공연히 언급해 경찰 수사 독립성과 정치적 중립성 훼손을 의심받고 있다. 31년 전 경찰청을 독립시키면서 국가경찰위를 만든 이유를 너무 쉽게 간과하는 것이다. 정부는 ‘경찰 제도 개선은 정권 차원의 경찰 장악 의도’라는 의혹이 점점 커지고 있다는 현실을 직시해야 한다. 명분만 앞세운 무리한 제도 개선은 반드시 탈이 난다는 점을 잊어서는 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 약자와의 동행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255856&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924255856&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0723/2022072222040675569_1658495046_0924255856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나 팬데믹이 진정되는가 싶더니 확진자가 다시 급증하고, 물가는 치솟아 서민들의 삶은 더욱 팍팍해지고 있다. 경제 위기는 언제나 약자에게 더 가혹하다. 무료급식소에서 제공하는 한 끼 식사가 식자재값 상승으로 부실해지고, 결식아동이 급식카드로 먹을 수 있는 메뉴는 점점 줄어들고 있다. 한국은행의 기록적인 기준금리 인상에 따른 이자 부담으로, 코로나 때 빚을 진 자영업자들의 한숨이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민초들의 삶이 피폐해질 때 한국교회는 무슨 일을 해야 할까. 예수님은 이런 상황에서 어떻게 하셨을까. 예수님은 이 땅에 오셔서 가난한 자와 약자들을 돌보시고 병든 이들을 치유하셨다. 이웃 사랑을 강조하신 예수님은 누가 내 이웃이냐고 묻는 율법학자 질문에 착한 사마리아인의 비유를 들어 말씀하신다. 어떤 사람이 예루살렘에서 여리고로 가는 길에 강도를 만나 가진 것을 모두 빼앗기고 죽을 위험에 처했을 때 제사장과 율법을 가르치는 레위인은 그를 못 본 체 피해서 가버렸다. 하지만 여행하던 사마리아인은 그에게 응급처치를 하고 여관으로 데려가 정성껏 치료해 줬으며 다음 날 여관 주인에게 데나리온 두 닢을 주면서 잘 돌봐달라고 부탁하고 떠난다. 이제 예수님은 율법학자에게 묻는다. 누가 너의 이웃이냐고. 이 질문은 오늘날 한국교회에 예수님이 던지는 질문이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 코로나 팬데믹 기간 우리 사회로부터 이기적이다, 독단적이다 등의 부정적 평가를 받으며 신뢰도가 추락했다. 교회가 실추된 신뢰를 회복하고 비기독교인에게 복음을 전하기 위해서는 착한 사마리아인처럼 아무런 조건 없이 사회적 약자를 돌보아주고 지역 공동체를 위해 헌신해야 한다는 자성의 목소리가 높다. 사람들은 크리스천의 행실을 보고 그들이 믿고 따르는 예수 그리스도의 가르침에 관심을 갖게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 지역 공동체에 선한 이웃으로 다가서는 데 좋은 파트너가 생겼다. 서울시를 비롯한 행정기관이다. 오세훈 서울시장은 지난 1일 민선 8기 임기를 시작하면서 ‘약자와의 동행’을 슬로건으로 내세웠다. 오 시장은 지난 8일 국민일보와의 인터뷰에서 “민선 8기 서울시의 가장 중요한 원칙이 약자와의 동행이고, 기독교는 한국 사회가 어려움에 처할 때마다 빛과 소금의 역할을 해왔다”면서 한국교회와 함께 약자들을 위해 많은 일을 하고 싶다는 뜻을 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회와 서울시가 민관 협력 차원에서 사회 약자들을 위해 할 수 있는 일은 많다. 어린이집과 데이케어센터를 통한 돌봄서비스, 교육 격차 해소를 위한 ‘서울런(Seoul Learn)’ 멘토 프로그램, 생명 존중을 위한 자살예방프로그램, 지구 위기 대응을 위한 친환경 협력 사업 등이다. 오 시장은 “교회의 공간을 활용할 수 있다면 굉장히 도움이 된다. 서울시와 한국교회 간 협조 체계를 구축해 많은 일을 할 수 있다면 좋은 일”이라며 쌍수를 들어 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 전역에 거미줄처럼 퍼져 있는 교회가 공공선을 실천할 수 있는 인프라가 될 수 있다면 이보다 좋은 사회적 자원이 있을까. 현재 교동협의회(교회와 동사무소), 교구협의회(교회와 구청), 교서협의회(교회와 서울시)가 구축돼 있으니 이를 잘 운영한다면 한국교회가 우리 사회에 선한 영향력을 끼칠 수 있고 약자에게는 큰 버팀목이 될 것이다. 교회가 건물이 아닌, 예수 그리스도를 믿는 이들의 공동체라는 점을 생각하면서 예배 회복과 함께 지역 공동체 회복에 더욱 힘써야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개화기에 선교사들이 낯선 조선 땅에 와서 교육과 의료, 구호 사업을 펼친 결과 기독교가 우리 사회의 큰 신뢰를 얻었고 교회에서 많은 지도자가 배출됐던 사실을 기억하자. 힘든 시기이지만 한국교회에 여전히 희망이 있는 것은 오늘도 묵묵히 좋은 이웃이 되기 위해 예수님의 사랑을 실천하는 교회들이 많기 때문이다. “내가 진실로 너희에게 이르노니 너희가 여기 내 형제 중에 지극히 작은 자 하나에게 한 것이 곧 내게 한 것이니라.”(마태복음 25장 40절)&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>