<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:10.830Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>지상파 넘보는 편의점표 드라마, 조회수 8600만 찍다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309739&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309739&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072517565177466_1658739411_0017309739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9년차 편의점 아르바이트생이 주인공인 시트콤, 청춘 로맨스물 드라마, 포항 호미곶에서 열린 랜선 콘서트. 제작사는 다름 아닌 편의점이다. 최근 편의점 업계가 MZ세대를 겨냥한 콘텐츠 경쟁에 뛰어들고 있다. 드라마를 만들고, 콘서트를 열면서 상품이 아닌 ‘브랜드’를 홍보하고, ‘공감’을 공유한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU는 지난달에 업계 최초로 선보인 드라마 ‘편의점 고인물’의 누적 조회수가 8600만회를 기록했다고 26일 밝혔다. CU의 9년차 아르바이트생이 겪는 일상을 담아낸 총 20부작 드라마다. 가장 인기 있는 에피소드인 ‘이상형 손님 왔을 때 알바생 공감’ 편이다. 조회수는 990만회에 이른다. 드라마 공개 이후 CU에서 운영하는 유튜브 채널의 신규 구독자수는 8만명이나 늘었다. 채널 누적 조회수도 2800만회에서 9500만회로 껑충 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU는 인기 요인을 무엇으로 볼까. MZ세대의 문화 코드에 맞춰 1분 길이의 짧은 영상으로 편의점 고객이라면 누구나 공감할 수 있는 이야기를 그려낸 것이라고 분석했다. CU 관계자는 “직접적인 상품 매출과 연계된 프로모션에 집중했다면, 요즘에는 편의점의 주요 고객인 MZ세대 취향에 맞는 다양한 콘텐츠 마케팅을 전개하고 있다. 웃다보면 CU가 좋아질 수 있도록 하는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072517580877468_1658739488_0017309739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 10대 사이에서 유행하고 있는 ‘메타버스 제페토 드라마’에 진출했다. 제페토 드라마는 2000년대 유행했던 ‘인소(인터넷 소설)’처럼 이용자가 직접 제페토 아바타를 이용해 제작하는 콘텐츠다. GS25는 다음 달 5일에 유통업계 최초로 제페토 드라마 ‘나의 아름다운 세상은’을 공개한다. GS25 아르바이트생이 주인공으로 나오는 청춘 로맨스물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목표는 메타버스 주이용자인 MZ세대와의 소통 극대화다. 이정표 GS리테일 마케팅실 실장은 “메타버스 맵을 방문자 숫자로만 분석하는 단순 홍보공간이 아니라, MZ세대 소비자와 그들의 언어로 교감하는 일종의 ‘브랜드 플레이그라운드’이자 ‘브랜드 공동체’ 공간으로 만들고자 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072518000177473_1658739601_0017309739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘서트를 여는 편의점도 있다. 세븐일레븐은 전국 곳곳에 위치한 특색 있는 점포를 배경으로 유명 가수의 라이브 콘서트를 진행하는 콘텐츠를 선보이고 있다. 상품, 마케팅 같은 기업광고 중심의 콘텐츠가 아니라 MZ세대를 겨냥한 힐링·공감을 주제로 기획했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세븐일레븐 관계자는 “해당 콘텐츠가 세븐일레븐의 대외 브랜드 이미지를 크게 향상시키고 있다”며 “시청자뿐만 아니라 특히 전국에 있는 경영주들로부터 많은 러브콜을 받고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] ‘유럽 너 마저’… 다가오는 스틱의 종말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017308789&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017308789&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;*‘Car스텔라’는 모빌리티 업계에서 벌어지는 사소한 일이나 궁금증을 카스텔라처럼 보들보들하게 전해드립니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072514431177062_1658727791_0017308789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 그래프는 현대자동차가 2016년에 판매한 차량의 자동·수동 변속기 비율입니다. 한국과 미국은 흔히 ‘스틱’이라고 부르는 수동 변속기 비율이 1% 수준에 불과하지만 유럽은 80.6%에 이릅니다. 글로벌 회계법인 프라이스워터하우스쿠퍼스(PwC)에 따르면 2015년 유럽에서 판매된 신차 중 스틱 차량은 약 1192만대로 자동 변속기(약 312만대)보다 4배 가까이 많았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽인은 왜 스틱을 선호할까요. 우선, 지형적 특징의 영향이 있습니다. 유럽처럼 좁고 구불구불한 골목이 많은 지형에서 빠르게 가속하는 데에는 스틱이 유리합니다. 또 유럽은 미국보다 기름 값이 비쌉니다. 차량을 구입할 때 연비를 중요하게 따지는데, 스틱은 자동 변속기보다 기름을 10~15% 덜 먹습니다. 부품이 적게 들어가기 때문에 가격도 저렴하죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072514513077081_1658728290_0017308789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 잡지 리더스 다이제스트는 지난 3월 ‘왜 미국인은 유럽과 달리 자동 변속기를 사용할까’ 기사에서 ‘문화 차이’를 지목했습니다. 미국이나 한국에는 운전하면서 통화를 하고 유튜브를 보는 운전자가 많습니다. 반면 유럽인은 운전대를 잡으면 좀처럼 다른 일을 하지 않고 운전에만 집중하는 경향이 있습니다. 이게 스틱이 많이 팔리는 이유 중 하나라는 것이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 유럽도 바뀌고 있습니다. 2020년 11월 영국 자동차산업협회(SMMT)에 따르면 그해 1~9월 영국에서 판매된 신차 중 스틱 비율은 46%에 그쳤습니다. 2018년 57%, 2019년 51%로 줄다가 2020년에 처음으로 자동 변속기에 역전을 당한 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메르세데스 벤츠는 결국 지난달에 스틱 생산을 줄이겠다고 발표했습니다. 이미 지난해부터 스틱의 신규 개발을 중단한 상태입니다. 폭스바겐은 내년부터 출시하는 모든 차량에 자동 변속기만 장착할 계획입니다. 스틱의 위상이 예전 같지 않은 배경엔 자동차 산업의 패러다임이 내연기관차에서 전기차로 전환하는 측면도 자리합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전동화 차량엔 스틱 탑재가 불가능하기 때문이죠. 유럽의 자동차 분석업체 ‘자토 다이내믹스’의 펠리페 무노즈는 “완성차 업체의 ‘탈스틱’ 전략은 빠르게 번질 것이다. ‘돌돌이’ 창문이 전동식 창문으로 바뀐 것처럼 스틱도 점차 사라지게 될 것”이라고 전망했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스틱은 민감하게 조작하지 않으면 시동이 꺼지기도 합니다. 가다 서다를 반복하는 도로에서는 특히 더 불편합니다. 그럼에도 불구하고 수동(手動), 인간의 손으로 조작하는 뭔가가 또 사라지고 있다는 사실이 조금은 서글픕니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“파킹통장은 옛말”… 매일 이자 2.3%씩 퍼주는 상품 정체는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309781&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017309781&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2020041913582227825_1587272302_0017309781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 기준금리를 연 2.25%까지 올리며 금융기관들이 덩달아 수신상품 이자율을 올리고 있다. 특히 증권사 CMA(종합자산관리계좌)는 기준금리 인상분을 곧바로 반영해 연 이자율이 웬만한 파킹통장을 뛰어넘는 상황이다. 다만 예금자보호가 안 되는 상품이라는 점과 일부 제2금융권에서 금리를 더 공격적으로 올린 탓에 아직 빛을 보지는 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 금융권에 따르면 증권사들은 지난달 한은 금융통화위원회의 ‘빅스텝(기준금리 0.5% 포인트 인상)’에 맞춰 일제히 CMA 금리를 인상했다. CMA는 증권사가 고객예탁금으로 어음·단기채권 등에 초단기투자하는 대신 일단위로 이자를 돌려주는 상품이다. 은행의 ‘파킹통장’과 유사하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 주요 증권사 CMA 이율을 보면 웬만한 제1금융권 파킹통장을 뛰어넘는다. 우리종합금융(2.30%) 미래에셋증권(2.30%) NH투자증권(2.25%) 한국투자증권(2.29%) SK증권(2.15%) 등은 대표적 파킹통장 판매은행 토스뱅크(2.0%) 이율을 넘었다. 최근 금리를 올린 KDB산업은행(2.25%)과 비교해도 금리가 낮지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 높은 이율에 비해 아직 CMA에 돈이 몰리는 모습은 보이지 않고 있다. 금융투자협회에 따르면 전 금융권 CMA 잔액은 지난 21일 기준 57조4300억원을 기록해 6월 말(57조6100억)보다 소폭 감소한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증권사 CMA 금리가 상당한 수준까지 올랐음에도 시장 반응이 미지근한 이유는 CMA가 예금자보호 대상 상품이 아니라는 불안감이 크게 작용했기 때문으로 보인다. 증권사가 도산하거나 유동성 위기에 빠질 경우 예치금을 돌려받을 수 없다는 우려다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 은행 파킹통장은 원리금을 합쳐 5000만원까지 예금자보호법에 보호된다. 은행이 파산해도 예금보험공사가 한도 내 금액은 전부 돌려준다는 의미다. 이율이 0.1~0.2%포인트 수준으로 극히 미미하게 차이나는 상황에서 굳이 이 같은 리스크를 지려 하지 않는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 업계에서는 이 같은 우려가 과도하다고 지적한다. 증권사 관계자는 “CMA는 단기현금자산에 투자하는 상품으로, 이론적으로 손실이 날 가능성이 존재하는 게 사실이지만 확률은 사실상 제로”라고 설명했다. 또 “천재지변이 생겨 증권사가 부도가 나더라도 국내에서는 반드시 인수자가 나타난다”며 “CMA같은 안전상품은 인수회사가 승계할 수밖에 없어 결과적으로 예치금이 보장될 확률이 높다”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치솟는 인플레이션율을 잡기 위해 연속된 기준금리 인상이 예고돼있는 만큼 CMA가 뒤늦게 빛을 발할 것이란 시각도 있다. 통상 CMA는 기준금리 인상분을 즉각 반영하기 때문이다. 반면 주요 시중은행들은 아직도 입출금계좌에 대한 금리를 올리는 데 미적지근한 모습이다. 토스뱅크(2.0%) KDB산업은행(2.25%) 정도만이 기준금리 인상국면에 대응하고 있다. 향후 기준금리가 계속 올라 CMA 금리와 은행권 금리 격차가 벌어지면 단기대기성자금이 대거 몰려들 가능성이 제기되는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>똘똘한 한채도  결국에 꺾였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256540&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256540&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072522370777767_1658756227_0924256540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘똘똘한 한 채’라고 불리는 초고가 아파트의 가격이 2년2개월 만에 처음으로 꺾였다. 일부 신고가 거래가 가격을 띄우던 공식이 깨졌다. 시장에서는 하향 안정을 굳혀가는 신호일 수 있다는 진단이 조심스럽게 나온다. 중저가 아파트는 더 가파른 거래절벽으로 내몰릴 수 있다는 전망도 뒤를 잇는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 KB부동산에 따르면 이달의 KB선도아파트50지수 증감률은 -0.24%로 집계됐다. 지난 5월에는 0.61%, 6월에는 0.06%를 기록했다. 선도아파트50지수가 떨어지기는 2020년 5월(-0.64%) 이후 처음이다. KB부동산 선도아파트50지수는 매년 전국 아파트단지 가운데 시가총액 상위 50개 단지를 선정해 시가총액 지수와 변동률을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거래절벽 상황에서도 선도아파트50지수는 그동안 서울 아파트의 월간 매매가격 증감률을 웃돌았다. 지난 1월 선도아파트50지수 증감률은 0.40%로 서울 아파트 평균(0.23%)보다 컸다. 5월(0.61%)에도 서울 아파트 평균(0.21%)보다 월등히 높았다. 하지만 6월(0.06%) 들어 서울 아파트 평균(0.13%)보다 낮아졌고, 이달에는 서울 아파트 평균(0.03%)보다 먼저 하락 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선도아파트50지수에는 경기도와 부산 등의 대형 단지가 포함돼 있지만 서울 강남4구와 마포·용산구 등의 대단지가 주축을 이룬다. 시장에서 거래절벽에도 꾸준히 이어지던 ‘똘똘한 한 채’의 가격 상승에 제동이 걸렸다고 판단하는 이유다. 똘똘한 한 채의 가격 하락은 본격적인 하향 안정화에 돌입했다는 신호탄이 될 수 있다. 동시에 저가 아파트에도 경고 신호로 작용한다. 서진형 경인여대 교수는 “거래절벽 속에서 최고가와 최저가 거래가 공존하는 현상이 당분간 이어질 것”이라면서 “거래절벽이 극심해지고 중저가 주택 거래가 막히면서 주거 선택의 폭이 줄어들 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 사실혼 관계도 친족 범위 포함 추진… 대기업들 촉각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256574&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256574&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521330477683_1658752384_0924256574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공정거래위원회가 재벌 총수와 사실혼 관계에 있는 자를 대기업집단 규제 대상이 되는 동일인(총수) 친족 범위에 포함시키는 방안을 추진하고 있다. 롯데·SK 등 총수가 사실혼 관계에 있었거나, 현재 사실혼 관계에 있는 대기업들이 촉각을 곤두세우는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 공정위 등에 따르면, 공정위는 다음 달 초 공정거래법 시행령 개정안을 입법 예고한다. 이중 동일인 친족 범위에 사실혼 관계에 있는 자도 포함하는 방식을 유력하게 검토 중이다. 다만 모든 사실혼 관계자를 포함시키는 것이 아니라 자녀 유무, 지분 보유 등을 감안하는 세부 기준을 마련 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위는 대기업의 경제력 집중을 막기 위해 매년 공시대상기업집단·상호출자제한기업집단을 지정해 각종 규제를 적용하고 있다. 이를 위해 동일인으로부터 친족을 포함한 특수관계인의 지분 소유 현황 등의 지정 자료를 제출받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 친족(배우자, 6촌 이내 혈족, 4촌 이내 인척)의 범위가 너무 넓은 탓에 기업에 큰 부담이 된다는 지적이 꾸준히 제기됐었다. 동일인 친족 범위는 1987년 시행 이후 2009년 혈족 8촌 이내에서 6촌으로, 친족 범위가 딱 한 번 개정되는 데 그쳤다. 미국·영국 등 서구 선진국에서는 3촌 이내 친척 위주로 특수관계인을 적용하며, 일본 등 아시아권 국가도 한국처럼 광범위하고 복잡한 특수관계인 범위를 설정하고 있지는 않다. 이에 친족 범위를 혈족 4촌·인척 3촌으로 줄이는 내용이 포함될 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521330477684_1658752384_0924256574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공정위는 그러나 이를 완화하는 동시에 사실혼 배우자를 특수관계인에 포함하는 방안을 함께 추진키로 했다. 사실혼 배우자는 상법·자본시장법 등 다른 법령에서 특수관계인 범위에 포함되지만, 공정거래법상에서는 제외되고 있다. 신영수 경북대 법학전문대학원 교수는 “현행법상 동일인 관련자 개념에 포함되지 않는 ‘사실혼 배우자’ ‘양자가 속한 생가의 직계존속’ 등이 사익편취 문제 등을 발생시킬 수 있으므로 동일인 관련자를 가족 형태 변화에 따라 일부 확대할 필요도 있다”고 말했다. 미국에서도 자본시장법 등 일부 법령에서 특수관계인에 ‘동거인’을 포함한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총수가 사실혼 관계에 있었거나, 현재 사실혼 관계에 있는 기업들도 촉각을 곤두세우고 있다. 최태원 SK그룹 회장은 현재 김희영 티앤씨재단 대표와 사실혼 관계다. 티앤씨재단은 2017년 최 회장이 20억원의 사재를 출연해 설립한 공익법인이다. 이외에 2020년 별세한 고(故) 신격호 명예회장과 사실혼 관계인 서미경 씨와 그 딸인 신유미 모녀도 일본 롯데홀딩스의 지분 6.8%를 보유하고 있다. 기업 입장에서는 사실혼 관계자가 특수관계인에 포함될 경우 관련된 지분 관계, 거래 관계를 모두 공시해야 한다. 또 사실혼 관계자의 친척까지도 특수관계인에 포함되기 때문에 부담스러울 수밖에 없다. 한 대기업 관계자는 “총수의 사실혼 관계자 친족을 관리하기는 사실상 불가능한 실정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류긍선 카카오모빌리티 대표… 카카오에 ‘지분 매각 유보’ 요청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256472&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256472&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2019032417064421181_1553414805_0924256472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류긍선 카카오모빌리티 대표가 모기업이자 대주주인 카카오에 지분 매각을 유보해 달라고 요청했다. 매각 논란이 불거진 뒤로 직원들 반발이 거세자 류 대표가 직접 갈등 해소 및 대안 마련에 나섰다. 카카오 측은 류 대표의 요청을 존중한다면서도 명확한 입장을 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 대표는 25일 사내공지를 통해 “카카오 계열사의 ESG경영을 책임지고 있는 홍은택 각자대표에게 카카오모빌리티의 존재 이유와 방향성, 그리고 크루들의 의견을 허심탄회하게 전달했다. 매각 논의를 유보하고 노동조합이 회사 주변에 게시한 현수막 글귀처럼 사회적 책임을 이행하는 방안을 고민할 시간을 달라고 요청했다”고 밝혔다. 류 대표는 또 ‘모빌리티와 사회의 지속성장을 위한 협의체’를 구성하자고 공식 제안했다. 협의체에서 사회와 함께 성장하는 모델을 도출할것이라는 계획도 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 측이 카카오모빌리티의 지분 매각을 검토 중이라고 공시한 지 약 3주 만에 류 대표가 직접 논란 해소에 나선 것이다. 카카오모빌리티는 “크루들과 협의체를 구성해 카카오 공동체 내에서 사회와 함께 성장할 수 있는 방안을 카카오 공동체얼라인먼트센터(CAC)에 제안할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나, 카카오 측은 즉답을 하지 않았다. 매각을 둘러싼 잡음은 당분간 이어질 전망이다. 카카오 측은 “카카오모빌리티에서 사회적 공존을 위한 새로운 성장 방향을 제안하겠다는 의지를 밝혔고, CAC에서는 이런 노력을 존중한다. 카카오모빌리티가 자체적으로 협의체를 만들어서 사회와 함께 성장할 수 있는 안을 만든다고 하니 카카오에서는 이를 존중하고 지지하고 어떤 안이 나올지 기대한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 손님 늘어나는데… 주방 보조 구하기는 하늘 별따기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256538&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256538&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072522110577743_1658754665_0924256538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세종시의 한 프랜차이즈 고깃집 사장 A씨는 요즘 식당 주방에 들어가 양파를 썰고 마늘을 다지는 일을 한다. 그동안 주방 보조 인력이 해온 일이지만 이 일을 하겠다는 사람 찾기가 하늘의 별 따기 수준이라 사장이 직접 칼을 잡은 것이다. 그렇다고 월급을 더 주고 주방 보조 인력을 뽑기도 어렵다. A씨는 “주방장이나 부주방장보다 임금을 더 많이 줄 수 없는 노릇 아니냐”며 “코로나19 이전보다 주방 보조 구하기가 더 힘들어졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식업계 구인난이 심각한 수준에 이르렀다. 국민일보가 25일 통계청 코시스(KOSIS) 직종별 사업체노동력조사 통계를 분석한 결과 올해 상반기 기준 외식산업 근로자 부족 인원수는 7만4361명까지 급증했다. 지난해 상반기(2만6911명)와 비교해 2.76배 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 필요 인력 대비 부족한 인력을 뜻하는 ‘부족 인원 비율’도 전 업종 중 가장 높은 축에 속한다. ‘음식점업 및 주점업’의 부족 인원 비율은 올 상반기 기준 6.6%를 기록했다. 전 산업 부족 인원 비율(3.6%)보다 3.0% 포인트나 높다. 2017년 하반기(5.2%) 이후 2.6~3.1%이던 수치가 지난해 하반기부터 급속도로 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072522110677744_1658754666_0924256538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외식업계가 인력난에 시달리는 이유는 사회적 거리두기 종료 이후 외식 수요가 폭증하고 있기 때문이다. 갑자기 늘어난 수요를 맞출 만큼 인력을 충원하지 못하다 보니 구인난이 심화하고 있다. 한국농촌경제연구원이 지난해 실시한 외식업경영실태조사를 보면 설문조사 응답자 중 44.6%가 ‘사람을 구하기 힘들다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조적으로는 힘든 일을 기피하는 풍조가 강해진 게 원인이다. 인력 부족 현상은 주방 보조와 같은 단순반복 직무 중심으로 나타나고 있다. 한 외식업계 관계자는 “주방 보조를 맡겠다는 한국 사람을 구하는 건 사실상 어렵다고 보면 된다”고 말했다. 이에 따라 인력난이 일시적 현상이 아닐 것이라는 전망이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇다 보니 외국인 인력과 로봇이 대안으로 거론된다. 농림축산식품부는 지난 20일 외국인 취업 허용 업종을 한식·외국식 등 일부 음식점에서 외식업 전체로 확대하겠다고 선언했다. 최저임금이 해마다 오르고 있어 로봇이 사람을 대체하는 속도가 빨라질 수 있다는 관측도 나온다. 이미 치킨을 튀기는 로봇, 서빙하는 로봇이 업계를 파고들고 있다. 농식품부 관계자는 “조리·서빙·배달 로봇이 인력난 해소를 위한 하나의 대안이 돼가고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 세계 최초 ‘3나노 파운드리’ 양산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256511&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256511&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521040777608_1658750647_0924256511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 세계 최초로 3나노(㎚·1㎚는 10억분의 1ｍ) 공정을 통한 파운드리(반도체 위탁생산) 제품 양산에 성공했다. 삼성전자는 이례적으로 제품 출하식을 열고 TSMC를 추격하겠다는 의지를 강하게 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 25일 경기도 화성캠퍼스 내 극자외선(EUV) 전용 V1 라인에서 차세대 트랜지스터 GAA(Gate All Around) 기술을 적용한 3나노 파운드리 제품 출하식을 가졌다. 이창양 산업통상자원부 장관, 삼성전자 DS부문장인 경계현 대표이사(사장), 임직원, 협력사·팹리스 관계자 등 100여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 지난달 말에 세계 최초로 GAA 기술을 적용한 3나노 공정 양산에 들어간다고 발표했었다. 3나노 공정은 반도체 제조 공정 가운데 가장 앞선 기술이라는 평가를 받는다. TSMC, 인텔 등의 경쟁사를 제치고 삼성전자에서 가장 먼저 선보이면서 ‘우위’를 선점했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521440177695_1658753041_0924256511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반도체 업계는 이날 출하식을 두고 “삼성전자의 ‘자신감’을 강조한 행보”라고 해석한다. 파운드리 업계 1위인 TSMC보다 기술에서 한 발 앞섰다는 점을 전 세계에 알린다는 의미로 받아들인다. 삼성전자는 그동안 7나노, 5나노 등의 파운드리 제품을 양산하면서 대외적으로 출하식을 개최한 적이 없다. 경 사장은 “핀펫 트랜지스터가 기술적 한계에 다다랐을 때 새로운 대안이 될 GAA 기술의 조기 개발에 성공한 것은 무에서 유를 창조하는 혁신적 결과”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 3나노 GAA 공정을 고성능 컴퓨팅(HPC)에 먼저 적용하고, 주요 고객사와 협력해 모바일 시스템온칩(SoC) 등의 다양한 제품군으로 넓힐 계획이다. 향후 평택 캠퍼스까지 3나노 GAA 파운드리 공정 제품의 양산을 확대해 나갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증강현실 선점 ‘별들의 전쟁’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256462&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256462&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521030577606_1658750585_0924256462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구글이 증강현실(AR) 글래스에 재도전한다. 애플, 메타, 삼성전자 등에서 AR과 관련한 움직임을 하나둘 구체화하면서 경쟁에 불이 붙고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 구글은 직원들과 일부 검증된 사용자를 대상으로 다음 달부터 AR 글래스 시제품 테스트를 소규모로 진행한다. 시제품에는 외부를 볼 수 있는 디스플레이가 렌즈에 장착돼 있다. 카메라와 마이크도 탑재됐다. AR 글래스를 통해 확보된 이미지 데이터는 메뉴판을 번역하거나 커피숍 가는 길을 보여주는 등의 용도로 활용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단, 개인정보 보호 등을 이유로 이번 테스트에서 사진이나 동영상 촬영 기능을 제한한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 2024년 출시를 목표로 ‘프로젝트 아이리스’라는 AR 헤드셋을 개발 중이다. 스키 고글과 유사한 디자인에 배터리 내장형 제품이 될 전망이다. 구글은 2013년 업계에서 가장 먼저 AR 기기 ‘구글 글래스’를 내놓았었다. 하지만 낮은 완성도와 비싼 가격 등으로 비판을 받았고, 2015년 조용히 단종했다. 구글로서는 AR 헤드셋 시장에 재도전하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글이 속도를 내는 것은 ‘메타버스’로 대표되는 차세대 인터넷 논의가 본격화하고 기업들 움직임도 구체성을 띠고 있기 때문이다. 애플은 내년 초에 AR 헤드셋을 시장에 내놓을 것으로 알려졌다. 시제품 공개 등의 준비를 구체적으로 하고 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난 6월에 인간 망막이 보여주는 해상도를 구현한 VR 헤드셋 ‘버터스카치’를 선보였다. 버터스카치는 현재 시판 중인 VR 헤드셋 ‘퀘스트2’보다 약 2.5배 뛰어난 해상도를 구현한다. VR 헤드셋으로 보는 화면이 현실 세계와 큰 차이를 보이지 않으면 VR 시장이 폭발적으로 성장하는 변곡점으로 작용할 수 있다는 예측도 나온다. 메타는 이밖에도 고급형 VR 헤드셋 ‘프로젝트 캄브리아’도 준비하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타버스 기기 출시를 공식화한 삼성전자는 최근 삼성리서치 VR랩 책임자로 메타 자회사 오큘러스VR 출신인 윤가람 상무를 영입했다. 삼성전자 DX부문장 한종희 부회장은 “삼성전자만의 메타버스를 만들겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AR 기기의 시장이 본격적으로 꽃을 피을 수 있을지에는 인플레이션, 경기 침체 같은 외부변수도 중요하게 작용한다. 애플이 긴축경영에 들어가기로 했지만, AR 헤드셋 신제품 출시에 큰 변동이 없을 것이라는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 AR 헤드셋이 2000달러(약 260만원) 이상의 고가 제품일 것으로 예상되는 데다, 시장이 형성되지 않은 초기 제품인 점을 고려하면 소비자들이 선뜻 지갑을 열지 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인텔 CPU 최대 20% 인상 예고… PC 가격도 들썩인다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256463&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924256463&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0726/2022072521030377604_1658750583_0924256463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인플레이션 바람이 PC에까지 불어닥치고 있다. 전 세계 PC의 중앙처리장치(CPU)를 장악하고 있는 인텔이 가격 인상을 예고했다. PC업계는 수요 부진과 가격 인상이라는 이중고 앞에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PC 시장은 스마트폰 등장 이후 지속해서 감소세를 보이다 코로나19 팬데믹을 계기로 반등했다. 비대면 활동이 늘면서 PC, 노트북 등의 교체 수요가 늘었다. 하지만 엔데믹 상황으로 전환하면서 PC 수요는 제자리로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 시장조사업체 가트너에 따르면 올해 2분기 전 세계 PC 출하량은 7200만대로 지난해 2분기보다 12.6% 감소했다. 수요가 줄어든 데다 우크라이나 사태 등으로 공급망에 문제가 생긴 게 결정타로 분석된다. 레노버(-12.5%), HP(-27.5%), 델(-5.2%), 에이서(-18.7%), 에이수스(-4.3%) 같은 주요 PC 제조업체는 큰 폭의 출하량 감소를 겪었다. 다만, M1 칩셋의 인기로 맥북 판매량이 늘어난 애플의 출하량만 지난해 같은 기간보다 9.3% 증가해 대조적인 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반적인 PC 시장 위축에 더해 인플레이션에 따른 비용 증가로 업체들은 가격을 올릴 수밖에 없는 궁지에 몰렸다. 기타가와 미카코 가트너 연구이사는 “인플레이션으로 비용이 증가한 상황에서 PC업계는 이익을 유지하기 위해 수요 감소에도 평균 판매가격(ASP)을 높여야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인텔이 CPU를 비롯한 주요 제품의 가격 인상을 예고하면서 올해 하반기에 PC 가격 상승은 불가피할 전망이다. 니혼게이자이(닛케이)에 따르면 인텔은 CPU 등 주요 제품의 가격을 올리겠다고 고객사에 통보했다. 정확한 인상 폭을 제시하지 않았지만, CPU 등은 최대 20%까지 값이 뛸 수 있다는 관측이 나온다. 인텔은 올해 초 재료비, 운송비, 인건비 상승에 따라 칩셋 가격 인상을 검토 중이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자체 칩셋으로 전환을 끝낸 애플을 제외하면 주요 PC 업체는 대부분 인텔 CPU를 주력으로 사용한다. PC업체들도 인플레이션의 영향으로 비용 압박을 느끼고 있는 데다, 핵심 부품인 CPU 값이 오르면 완제품의 가격 인상이 불가피하다. 단, 그래픽카드나 메모리 반도체 등의 가격은 반대로 하락할 가능성이 있다. 가격 상승 요인을 어느 정도 상쇄할 수 있는 것이다. 천정부지로 치솟던 그래픽카드 가격은 가상화폐 채굴방식 변경 등으로 수요가 줄면서 빠른 속도로 내려가고 있다. 메모리 반도체도 주요 업체가 재고를 충분히 확보하면서 하반기에 가격이 하락한다는 예측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “CPU가 20% 올랐다고 완제품 가격이 그만큼 오르지 않을 것이다. 하지만 지금 상황은 복합적인 가격 상승 요인을 안고 있다. 때문에 일정 수준의 가격 인상은 불가피할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>