<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:44.807Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>불법 공매도 땐 엄벌  수익·은닉 재산 환수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257201&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257201&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821450381535_1659012303_0924257201.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국투자증권의 공매도 규정 위반 사태로 투자자들의 비판 여론이 들끓는 가운데 정부가 불법 공매도 근절 대책을 내놨다(국민일보 7월 28일자 1·2면 보도). 검찰을 투입해 불법 공매도 행위를 더 강하게 처벌하고 이로 인한 수익과 숨겨둔 재산은 철저히 환수하기로 했다. 지난 수십년간 자본시장의 고질적 병폐로 지목돼온 불법 공매도가 이번 기회에 근절될지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회와 대검찰청, 금융감독원, 한국거래소는 28일 관계기관 합동회의를 열고 ‘불법 공매도 적발·처벌 강화 및 공매도 관련 제도 보완 방안’을 발표했다. 한국투자증권이 공매도 규정을 어기고 삼성전자 주식 2500만여주를 포함한 1억4089만주를 실매도인 것처럼 거래하는 등 일부 증권사의 공매도 위반 행위가 촉매제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 전날 “불법 행위를 반드시 뿌리 뽑겠다는 각오로 금융 당국과 검찰 등 관계기관이 관련 대책을 수립하라”고 지시했다고 대통령실은 이날 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 이번 방안은 불법 공매도 적발과 처벌 강화에 초점을 맞췄다. 거래소와 금감원은 각각 기획감리팀, 공매도 조사전담팀을 신설하는 등 조직을 확대한다. 공매도를 악용한 불공정거래가 의심될 경우 테마·섹터를 선별하고 혐의점 발견 시 즉시 기획조사와 감리에 착수키로 했다. 수집된 불법 공매도 정보를 검찰 등 유관기관과 실시간으로 공유하는 체계도 구축된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰도 조사의 한 축을 맡는다. ‘여의도 저승사자’로 불리는 서울남부지검 금융증권범죄합동수사단이 조사 당국의 정보를 바탕으로 ‘패스트트랙 절차’를 적극 활용해 수사에 나설 계획이다. 패스트트랙은 사안이 긴급하다고 인정되는 경우 일부 절차를 건너뛰고 신속하게 수사에 착수할 수 있도록 하는 제도다. 이윤수 금융위 자본시장국장은 “통상 2~3년 걸리는 조사과정을 단축해 적시에 강제수사를 개시함으로써 주가조작·불공정거래 사범을 처벌할 수 있도록 하겠다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처벌도 강화해 피해 규모가 큰 경우 법인에도 고액의 벌금을 부과하는 등 엄정 구형한다는 방침이다. 불법 공매도로 얻은 범죄수익과 은닉재산은 박탈해 환수한다. 윤병준 대검찰청 반부패강력부 수사지휘지원과장은 “불법 부당이득의 3~5배 상당의 벌금을 구형할 수 있는 자본시장법을 적극 이용할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 ‘불법 공매도의 무법지대’로 여겨졌던 기관·외국인 투자자에게도 칼날을 들이민다. 앞으로는 공매도 목적으로 주식을 빌린 뒤 90일이 지나면 금융 당국에 의무적으로 현황을 상세히 보고해야 한다. 초장기 공매도 포지션을 유지하는 이들이 시세조종 등 목적을 갖고 있는지 모니터링하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 당국은 외국계 증권사 등 기관들이 공매도 프로세스를 적정하게 운영하는지와 무차입 공매도 규정을 위반하는지에 대해서도 상시 점검에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 내놓은 종합대책을 실현하기 위한 제도·규정 정비 등을 올 4분기 안으로 마친다는 계획이다. 다만 검찰이 부당수익·은닉자산을 몰수하기 위해서는 추가적인 입법이 필요한 상황이다. 대검은 “특히 시세조종·불공정거래 혐의로 기소된 사건에서 부당이득 환수 판결을 얻어내는 데 어려움을 겪고 있다”고 말했다. 더불어민주당이 검찰 권력 비대화를 이유로 관련 입법에 협조해주지 않을 경우 상당한 난관이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 이상헌 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘과열종목 지정 확대’ 칼 뺐지만… 불신 쌓인 개미들 “못 믿겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257192&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257192&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240481611_1659018244_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 불법 공매도 근절을 위해 적발과 처벌을 강화하는 한편 개인투자자에게 공정한 기회를 부여하기 위해 관련 제도를 크게 개선하기로 했다. 뚜렷한 효과가 없다고 지적받아온 공매도 과열종목 지정제도의 기준을 현실화하고 개인투자자의 공매도 담보 비율을 120%까지 낮춘다는 방침이다. 하지만 개인투자자 상당수가 당국의 공매도 관리에 오랜 불신이 쌓여 있는 상황이어서 비판 여론은 쉽게 수그러들지 않을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회와 대검찰청 금융감독원 한국거래소가 28일 합동으로 발표한 ‘공매도 관련 제도 보완방안’의 핵심은 과열종목 지정제도 개선이다. 이 제도는 주가하락률·공매도 거래비중 등 지표를 활용해 특정 기준을 만족하면 공매도를 금지하고 있다. 하지만 시장 충격에 민감하게 반응하지 못해 ‘계륵’에 불과하다는 비판을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과열종목 지정제도의 가장 큰 문제점은 공매도 거래비중이 아무리 높아도 주가 하락률이 5% 미만이거나 공매도 거래비중이 6배 이상 증가하는 경우가 아니면 과열종목으로 지정할 수 없다는 점이다. 공매도가 금지된 당일 주가가 아무리 폭락해도 다음 거래일에는 공매도가 재개돼 주가 하락을 부추기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240481612_1659018244_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 지적에 정부는 앞으로 공매도 거래비중이 30% 이상인 종목에 대해 과열종목 지정 기준을 강화키로 했다. 주가하락률 기준은 5%에서 3%로, 공매도 증가율은 6배에서 2배로 대폭 좁히기로 했다. 한국거래소 시뮬레이션 결과 개선된 제도가 도입되면 과열종목이 연 690건에서 785건으로 13.8% 증가할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 과열종목으로 지정돼 공매도가 금지된 당일 주가가 5% 이상 하락할 경우 공매도 금지 기간을 다음 거래일까지 자동으로 연장하기로 했다. 이 개선안도 시뮬레이션 결과 과열종목 지정일수가 연 690일에서 796일로 15.4% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 140%로 묶여 있는 개인의 공매도 담보 비율은 120%로 조정된다. 그동안 개인투자자들은 기관·외국인(105%)과 달리 140% 담보비율을 적용받는다는 점에서 ‘불공정 논란’이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240481613_1659018244_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부의 이 같은 제도 개선안이 개인투자자들의 호응을 얼마나 끌어낼지는 미지수다. 공매도 제도에 대한 불신이 오랜 기간 누적된 개미들은 정부의 ‘불법 공매도와의 전쟁’ 의지를 쉽사리 믿지 못하는 분위기다. 기관·외국인 자금이 자본시장 주축으로 자리 잡은 상황에서 금융 당국이 공매도를 진지하게 손볼 의지가 있는지 의심스럽다는 볼멘소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자 단체들이 그간 요구해온 공매도 제도 개선 방향이 대부분 반영되지 않았다는 점도 불만이다. 개미들은 개인투자자의 담보비율을 낮추는 게 아니라 기관·외인의 담보비율을 높여 무분별한 공매도를 막아 달라고 요청해왔다. 또 사실상 무제한인 공매도 상환 기간을 개인 수준(90일)으로 제한해 달라고 했으나 당국은 “국제 관례상 어렵다”는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240581614_1659018245_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무엇보다 한국투자증권의 공매도 규정 위반 사태가 부른 분노가 쉽게 가라앉지 않고 있다. 막연한 의심으로 여겨졌던 불법 공매도가 하나둘씩 드러나자 비난 여론은 더 거세지고 있다. 특히 ‘당국 책임론’이 부상하고 있다. 증권사 일탈 행위를 관리·감독해야 할 의무가 있는 금융 당국이 3년3개월 동안이나 이런 행위를 방관하다가 2년이 지나서야 처벌을 내렸다는 것이다. 처벌이 ‘솜방망이’라는 비판도 제기된다. 한국투자증권 사태에서 문제가 된 공매도 규모는 5조9504억원에 달했는데 과태료는 10억원에 불과했다. 그마저 20%가 감경돼 실제 납부액은 8억원으로 줄었다. 정의정 한국주식투자자연합회(한투연) 대표는 “금융범죄에 과태료만을 부과한다는 것은 국민 입장에서 ‘증권사 봐주기’로 보일 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 의원의 ‘공매도 한시적 금지’와 대립하기 위해 ‘친(親)공매도 발언’을 이어간 여당은 곤혹스러운 처지가 됐다. 전날 성일종 국민의힘 정책위의장은 서울 여의도 금융투자협회에서 열린 ‘국민의힘 정책위원회-금융투자업계 현장 간담회’가 끝난 뒤 기자들과 만나 “공매도 제도는 시장을 안정시키는 제도 중에 하나”라고 말했다. 윤창현 국민의힘 의원도 “공매도를 크게 보면 시장을 억압하는 상황은 아닌데 좀 크게 보이는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 임송수 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웅진, 수학영재 대상 하계 멘토링 행사 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257153&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257153&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821110481455_1659010264_0924257153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;웅진재단(이사장 신현웅 전 문화관광부 차관·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 30일 서울 정동 1928아트센터에서 고교와 대학에 재학 중인 웅진 수학영재 장학생을 대상으로 하계 멘토링 행사를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에서는 수학계 최대 난제 중 하나인 ‘페르마 방정식의 해의 유한성’을 입증한 세계적 수학자 김민형 영국 에든버러대 석좌교수가 ‘지구의 측정’이라는 주제로 강의하고 멘토링을 한다. 김도한 서울대 명예교수는 ‘헬싱키 국제수학자대회(ICM)와 허준이 박사’를 주제로 축사와 멘토링을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웅진그룹(회장 윤석금)이 설립한 웅진재단은 수학·과학·예술 분야 영재들을 대상으로 장학 사업을 벌여 왔다. 지난 16일 노르웨이에서 폐막한 63회 국제수학올림피아드에서 웅진 수학영재 장학생 2명이 금메달을, 1명이 은메달을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 기자 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“농·축·수산물 할인쿠폰, 물가 안정 미지수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257154&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257154&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821290581498_1659011345_0924257154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 물가 대책 일환으로 도입한 ‘농·축·수산물 할인 쿠폰’이 물가 안정에 별 영향을 미치지 못한다는 비판이 제기되고 있다. 600억원에 달하는 예산을 투입하고 있지만 국민 10명 중 4명은 할인 쿠폰이 있다는 사실조차 모르는 실정이다. 소비자 체감을 높일 보완 방안이 필요하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농·축·수산물 할인 쿠폰은 1인 당 최대 1만원 한도 내에서 제품 가격의 20~30%를 할인받을 수 있도록 정부가 지급하는 쿠폰이다. 소비자들의 체감 물가를 조금이라도 낮추기 위해 지난달 도입됐다. 지난달에는 80억원, 이번 달에는 70억원이 투입됐다. 정부는 매달 가격 인상 폭을 보며 적용 품목을 바꾸는데 이번 달의 경우 돼지고기, 계란, 감자, 배추 등 품목이 지원 대상이다. 지난달 돼지고기 가격은 전년 동월 대비 18.6% 올랐고 무(40.0%), 감자(37.8%) 등 채소 가격도 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 소비자 체감 효과는 제한적이다. 농·축·수산물 할인 쿠폰에 대해 알고 있는 소비자가 많지 않기 때문이다. 소비자시민모임의 설문 조사 결과를 보면 응답자의 38.1%는 농·축산물 할인 쿠폰에 대해 알지 못한다고 답했다. 수산물 할인 쿠폰의 경우 응답자 중 44.5%가 존재 자체를 인지하지 못하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821290581499_1659011345_0924257154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가공식품에는 할인 혜택이 돌아가지 않는 점도 소비자 체감을 줄이는 원인 중 하나로 꼽힌다. 농·축·수산물 할인 쿠폰은 계란, 감자처럼 개별 품목에 대해 할인을 받을 수 있게끔 설계됐다. 최근 소비자 선호도가 높아진 밀키트나 가공식품은 할인 대상에서 제외된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물가 상승 억제 효과를 확인할 수 있는 방법도 없다. 대표적 물가 지표인 ‘통계청 소비자물가지수’에 할인 쿠폰 효과는 반영되지 않는다. 통계청 조사 방식 때문이다. 통계청은 누구나, 언제든 구매할 수 있는 가격을 기준으로 물가를 측정한다. 그런데 농·축·수산물 할인 쿠폰은 전 국민 중 600만명에게만 혜택이 돌아가게끔 설계됐다. ‘누구나’ 조건을 충족하지 못하기 때문에 지수 편입이 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연 한국소비자연맹 사무총장은 “가격할인 정책은 긍정적이지만 현재와 같은 고물가 상황에서는 더 다양한 소비 형태를 포괄하는 지원책이 필요하다”면서 “특히 유통업체도 함께 참여해 정책의 지속성을 높여야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달릴 준비 다 됐는데…  달릴 자율차가 없다?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257155&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257155&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821290381495_1659011343_0924257155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 ‘레벨3 자율주행차’ 출시를 시작으로 2027년 ‘레벨4’ 상용화 로드맵을 짜고 있다. 레벨3 자율차 출시와 운행을 위해 필요한 제도들을 마련하고 있지만 올해 안에 레벨3 자율차가 나올지는 불투명한 상황이다. 2027년 레벨4 자율차 상용화도 청사진에만 그치는 것 아니냐는 우려 섞인 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 국토교통부에 따르면 정부는 레벨3 자율차에 대한 안전기준과 보험 제도 등을 2019~2020년 이미 마련했다. 이에 따라 완성차 회사가 안전기준에 맞춰 레벨3 자율차를 출시하면 임시운행허가 없이도 판매할 수 있다. 일반 차량과 마찬가지로 자동차제작증 발급과 등록이 가능한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레벨3 자율차가 주행 중 사고가 발생했을 때에 관한 규정도 정비했다. 사고가 나면 우선 자율차 책임인지, 운전자 책임인지를 가려내기 위해 자율주행자동차 사고조사위원회가 차량 내 정보기록장치를 분석한다. 자율주행 중 발생한 사고라면 보험사가 제작사에 책임을 묻고, 결함에 따른 사고라면 제작결함조사를 하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계는 제도 미비로 레벨3 자율차 출시가 어렵다고 주장하지만 정부는 모든 준비를 마쳤다는 입장이다. 오히려 제도를 탓하며 출시를 미루고 있는 것 아니냐는 시각도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821290381496_1659011343_0924257155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 2020년 10월 자율차 사고 관리를 위한 자율주행자동차 사고조사위원회를 세웠지만 다니는 차가 없어 사고 조사는커녕 위원회 운영도 제대로 되지 않는 실정이다. 조사위는 해외 사고 사례를 참고해 시뮬레이션하거나 관련 연구를 살펴보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레벨4 자율차에 대한 안전기준이나 보험 규정은 아직 마련되지 않았다. 레벨4 자율차는 고속도로 등 지정된 구간이나 조건에서 운전자 개입 없이 자율주행이 가능한 수준을 뜻한다. 정부는 레벨4 자율차 판매를 위한 인증 제도 도입을 우선 추진하고, 추후 안전기준을 만들겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전자 개념을 명확히 하는 작업도 필요하다. 레벨3 자율차는 비상시에 운전자가 운전해야 하기 때문에 현행 도로교통법상 운전자 개념을 적용할 수 있지만, 운전자가 개입하지 않는 레벨4 자율차의 경우 운전자의 개념과 의무사항에 대한 법 개정 작업이 필요하다. 사람 대신 시스템이 주행하는 상황에서 운전자 개념을 재정립해야 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 “완성차 회사들이 레벨3 자율차를 연내 출시할 수 있도록 지원하고 있다”며 “자율차가 예정대로 출시만 된다면 로드맵 달성은 어렵지 않을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>굿즈 논란 고개숙인 스타벅스… 새상품 교환·상품권 보상 조치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257172&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257172&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820470381418_1659008823_0924257172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타벅스가 ‘굿즈’ 서머캐리백(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)의 발암물질 폼알데하이드 검출을 공식 인정하고 사과했다. 스타벅스는 문제 제품을 새 상품으로 교환하거나 3만원 상품권을 제공하는 보상안을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스코리아는 28일 입장문을 내고 “지난 22일 국가전문 공인시험 기관에 관련 시험을 의뢰한 결과 폼알데하이드가 검출됐다”고 인정했다. 시험 결과에 따르면 개봉 전 제품의 외피에서 284~585㎎/㎏, 내피에서 29.8~724㎎/㎏가 검출됐다. 전기용품 및 생활용품안전관리법에 따르면 직접 착용하지 않는 가방, 쿠션 등의 경우 유해물질 안전요건 기준이 따로 없다. 하지만 내의류에는 폼알데하이드 75㎎/㎏ 이하, 외의류·침구류에는 300㎎/㎏ 이하를 기준으로 삼는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스 측은 “지난 5월 말 서머캐리백에서 불쾌한 냄새가 난다는 민원이 제기되자 제조사로부터 유해물질 시험 성적서를 받아봤다. 폼알데하이드가 포함돼 있었으나 이취 원인에 집중하느라 이를 인지하지 못했다”고 밝혔다. 검출 사실을 사전 인지했지만 이벤트를 강행했다는 비판에 대해서는 “교차 검증하는 과정이었다”고 해명했다. 유해물질 안전요건 대상이 아니다 보니 관련 기준이 없어 시험 결과를 해석하는 데 시일이 지체됐다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 소비자 보상 방안도 내놨다. e프리퀀시 적립으로 서머캐리백을 받은 소비자에게 새롭게 제작한 굿즈를 제공할 예정이다. 이를 원하지 않으면 3만원 상품권을 준다. 이와 별개로 서머캐리백을 무료 음료쿠폰 3장으로 교환해주는 조치는 다음 달 31일까지 변동없이 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 품질 검증 프로세스를 강화할 방침이다. 스타벅스 브랜드로 출시되는 모든 상품을 대상으로 국가 안전기준 유무와 별개로 자체 안전기준을 마련한다. 스타벅스 측은 “이번 사태의 본질을 적확하게 이해하지 못했다. 불신과 오해를 증폭해 송구하다”면서 “안전기준이 없다는 이유로 소비자 불안감을 간과한 것은 아닌지, 프로모션에 집중하다 품질 검수과정에 소홀했던 것은 아닌지 자성하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조코위, 정의선과 별도 면담… “미래 첨단분야 협력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257134&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257134&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820470581420_1659008825_0924257134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방한 중인 조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령이 한국의 주요 기업인과 만나 투자 협력 방안을 논의했다. 특히 정의선 현대자동차그룹 회장과 별도 면담을 가져 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코위 대통령은 28일 오전 서울 중구 롯데호텔에서 열린 비즈니스 라운드 테이블에 참석했다. 손경식 CJ그룹 회장, 구자은 LS그룹 회장, 노태문 삼성전자 사장, 권봉석 LG 부회장, 노진서 LX그룹 대표이사, 김교현 롯데케미칼 부회장 등이 참석했다. 포스코, TKG태광그룹, GS E&amp;C, KCC 글라스 등 10개 기업의 최고경영자도 자리를 했다. 인도네시아와 밀접한 사업 관계를 맺고 있는 한국 기업들 위주로 초대된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코위 대통령과 정 회장은 비즈니스 라운드 테이블을 마친 뒤 별도로 면담 자리를 가졌다. 스마트시티 비전과 미래 스마트 모빌리티 솔루션을 놓고 폭넓게 의견을 나눴다. 조코위 대통령은 “현대차그룹이 인도네시아 친환경 모빌리티 성장, 신행정수도 건설에 따른 클린 모빌리티 구축 등에 파트너가 되기를 희망한다”고 말했다. 현대차는 지난 3월 15억5000만 달러를 투자해 아세안 지역에서 첫 완성차 생산공장을 인도네시아 브카시에 구축한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코는 인도네시아 정부 및 인도네시아 국영 철강회사 크라카타우스틸과 철강 생산능력 확대 및 인도네시아 신수도 건설 사업 참여를 위한 양해각서(MOU)를 체결했다. 포스코와 크라카타우스틸은 5년간 공동으로 35억 달러를 투입해 크라카타우포스코의 제2고로와 냉연공장 신설을 추진한다. LG에너지솔루션·LG화학·LX인터내셔널·포스코홀딩스·화유 등으로 구성된 LG컨소시엄은 인도네시아에서 전기차 밸류체인 구축을 위해 11조원 규모에 달하는 대규모 프로젝트를 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부활 꿈꾸다 면허취소 위기… 이스타, 허위 회계자료 제출 정황</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257178&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257178&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022070520550859429_1657022108_0924257178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국토교통부가 이스타항공이 지난해 12월 국제항공운송사업 변경 면허를 발급받는 과정에서 고의로 허위 자료를 제출했다고 보고 수사를 의뢰하기로 했다. 지난해 건설업체 인수 이후 오랜 경영난과 코로나 타격을 딛고 부활을 꿈꿨던 이스타항공의 계획에 제동이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토교통부 장관은 28일 “국토부 조사 결과 이스타항공이 완전자본잠식 상태를 의도적으로 숨기려 했을 것이란 의심을 배제하기 어렵다”며 “고의로 허위자료를 제출했다면 항공운송사업 면허 업무 방해에 해당되므로 수사 의뢰해 의혹을 철저히 규명하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823180481602_1659017884_0924257178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국토부는 이스타항공이 지난해 11월 변경면허 신청 당시 제출한 재무 자료와 올해 5월 금융감독원 전자공시시스템에 올라온 감사보고서상 지난해 말 기준 재무 상황의 차이가 크다는 점을 뒤늦게 확인하고 이달 초부터 특별조사를 벌여왔다. 지난해 11월 면허 신청 당시 이스타항공이 밝힌 결손금은 -1993억원이었지만, 금감원 공시자료상 결손금은 -4851억원으로 2배 이상 차이가 났다. 면허 신청 당시 자본 총계는 2361억원으로 탄탄했지만, 5월 금감원 공시자료에서는 자본잠식률이 157.4%로 완전자본잠식 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스타항공은 “경영난으로 회계 시스템이 폐쇄되면서 정상적 결산을 진행할 수 없어 부득이 2020년 5월 기준 결손금을 제출했다”고 해명했다. 그러나 국토부 조사 결과 이스타항공은 자본금과 자본잉여금, 자본총계 등 다른 재무 자료는 전부 지난해 11월 면허 신청 당시 기준으로 제출해놓고 영업 손실을 나타내는 결손금만 2020년 5월 기준으로 자료를 제출했다. 그러면서도 아무런 사전 설명을 하지 않았다. 회생법원이 선정한 회계법인에서 만든 지난해 2월 기준 회계자료가 있었다는 사실도 국토부 조사에서 추가로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823180581603_1659017885_0924257178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항공사업법 8조는 항공운송사업 면허를 받으려면 소비자 보호와 항공 안전에 대한 투자를 위해 운항개시일로부터 3년간 운영비 등을 충당할 수 있는 재무 능력을 갖춰야 한다고 돼 있다. 이 때문에 이스타항공이 2020년 4월 운항 중단 후 누적된 적자를 감추고 면허를 발급받기 위해 고의로 결손금만 축소 보고했다고 국토부는 의심하고 있다. 수사 결과 이스타항공이 고의로 허위 자료를 제출한 사실이 확인되면 면허는 취소된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 출신인 이상직 전 의원이 설립한 이스타항공은 지난해 6월 건설업체 성정이 인수한 후 회생인가를 받고 부활을 노리고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자, 김지애 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원, 한국전 ‘추모의 벽’ 제막식 참석 유족 위로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257082&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257082&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821080381446_1659010083_0924257082.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최태원 SK그룹 회장이 27일(현지시간) 미국 워싱턴DC에서 한국전쟁 기념공원 ‘추모의 벽’(Wall of Remembrance) 제막식에 참석해 참전용사들의 희생을 기리고 유족을 위로했다(사진). 최 회장은 한국전쟁 정전일을 맞아 열린 제막식에 공식 초청을 받았다. 추모의 벽은 한국전쟁 참전 기념공원에 미군과 카투사 전사자들의 이름을 새긴 조형물이다. 한국정부의 예산 지원과 SK그룹을 포함한 기업·민간 모금 등으로 건립됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 참전 영웅으로 한국전쟁 기념공원 건립을 이끌었던 고(故) 윌리엄 웨버 대령의 부인 애널리 웨버 여사를 만나 감사의 뜻을 표하고 위로했다. 그는 “추모의 벽은 한·미 동맹의 큰 상징이라고 할 수 있다”며 “건립 공사가 잘 돼 미국의 심장부인 이곳에 잘 지어지면 많은 사람들의 기억에 계속해 남을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 지난해 5월에도 한국전쟁 기념공원을 방문해 추모비에 헌화했었다. 당시 존 틸럴리 한국전 참전용사 기념재단 회장(전 주한미군 사령관)을 만나 한국 기업 가운데 처음으로 추모의 벽 건립기금으로 100만 달러를 기부했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 4000억 순매수… 불안해소에 한·미 증시 ‘안도랠리’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257189&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257189&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821050381442_1659009903_0924257189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)가 27일(현지시간) 두 번째 ‘자이언트 스텝’(한 번에 기준금리를 0.75% 포인트 인상)을 단행했지만 국내외 금융시장은 안도 랠리를 펼쳤다. 큰 폭의 기준금리 인상과 이에 따른 한·미 간 금리 역전은 이미 예견된 시나리오여서 영향이 제한적이었던 것으로 풀이된다. 다만 급격한 긴축으로 인한 경기 침체 가능성이 여전히 커 낙관하기에는 이르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 한국거래소에 따르면 코스피지수는 전 거래일보다 19.74포인트(0.82%) 오른 2435.27로 마감했다. 종가 기준 2430선 회복은 지난달 17일 이후 29거래일 만이다. 코스닥지수도 0.33% 상승한 798.32로 장을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간밤 뉴욕 증시에도 훈풍이 불었다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 102.56포인트(2.62%) 급등한 4023.61, 기술주 중심의 나스닥지수는 469.85포인트(4.06%) 폭등한 1만2032.42로 장을 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기준금리 인상에도 국내외 증시가 호조를 보인 건 연준의 태도에서 투자자 불안이 상당 부분 해소됐기 때문이다. 제롬 파월 연준 의장은 “(언젠가) 금리 인상 속도를 늦추는 게 적절할 것 같다”고 밝히며 시장을 달랬다. 국내에서도 한·미 금리 역전 이슈가 이미 시장에 반영된 탓에 외국인 자본 유출이 제한적일 것이란 전망이 힘을 얻었다. 실제로 이날 외국인은 유가증권시장에서 4063억원을 순매수해 지수를 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정용택 IBK투자증권 연구원은 “금리 역전 이슈는 이전부터 당연하게 여겨졌던 것”이라며 “이 일로 자금이 이탈하는 일은 없을 것 같다”고 말했다. 허재환 유진투자증권 연구원은 “7월 미국 소비자물가지수(CPI)와 9월 연방공개시장위원회(FOMC) 회의 전까지 증시 부담은 크지 않을 전망”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위험자산 선호 심리가 되살아나며 원·달러 환율은 전날 종가보다 17.2원 내린 1296.1원에 거래를 마쳤다. 환율이 1300원 아래로 내려온 건 15거래일 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 급격한 금리 인상은 경기 침체로 이어질 수 있어 낙관만 하기는 어렵다는 전망이 나온다. 미 경제매체 CNBC의 전문가 30명에 대한 설문조사에서 물가를 낮추려는 연준의 노력이 경기 침체를 유발할 것이라는 응답이 63%였다. 서영경 한국은행 금융통화위원회 위원은 “미국 중국 등 주요 수출 대상국의 경기 둔화로 수출 여건이 악화할 수 있다”며 “빠른 금리 인상이 성장에 미치는 부정적인 영향도 고려할 필요가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>