<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:50.625Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대만 놓고…바이든 “변화 반대”vs시진핑 “불장난 타죽어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323153&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323153&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072907020581667_1659045725_0017323153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 28일(현지시간) 대만 문제를 놓고 정면 충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관에 따르면 조 바이든 미국 대통령은 이날 시 주석과의 통화에서 “미국은 현 상태를 일방적으로 바꾸려는 시도나 대만 해협의 평화와 안정을 훼손하려는 것에 강하게 반대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이 과정에서 ‘하나의 중국’에 대한 미국의 지지를 재확인했으며 이 정책은 대만관계법 등과 맞물려 있다고 강조했다. 미국의 중국 및 대만 정책에 변화가 없는 만큼 중국도 무리하게 현상 변경을 시도해선 안 된다고 경고한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부에 따르면 시 주석은 “우리는 대만 독립과 분열, 외부세력의 간섭을 결연히 반대하며 어떤 형태의 대만 독립 세력에게든 어떤 형태의 공간도 남기지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “중국의 국가 주권과 영토의 완전성을 결연히 수호하는 것은 14억여 중국 인민의 확고한 의지”라며 “민심은 저버릴 수 없으며, 불장난하면 반드시 불에 타 죽는다”고 말했다. 그러면서 “미국 측이 이 점을 분명하게 인식하기를 희망한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 앞서 지난해 11월 바이든 대통령과 진행한 영상 정상회담에서도 ‘불장난…’ 표현을 쓴 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 고위당국자는 “중국이 이 문제에 대해 주기적으로 사용하는 은유에 대해 분석하지는 않겠다”면서 “(대만 문제 논의시 분위기는) 솔직하고 직접적이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072907021481668_1659045735_0017323153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미중 정상이 대만 문제로 대립하면서 낸시 펠로시 하원의장이 실제 대만 방문을 강행할 경우 미중간 갈등이 격화될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 하원의장은 하원 외교위 위원장 등에게 방문 동행을 요청하는 등 강행 의지를 보이고 있다. 중국이 군사적 대응 가능성까지 시사하면서 미국 내에서도 신중론이 나오고 있으나 중국의 반대에 물러서선 안 된다는 강경론도 적지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미중 정상은 경제 문제에 대해서도 관점 차이를 드러냈다. 바이든 대통령은 미국 노동자 등에 악영향을 주는 중국의 불공정한 경제 관행 문제에 대한 우려를 전했다. 이에 시 주석은 “중·미는 거시 경제 정책을 조율하고 글로벌 산업망·공급망 안정을 수호하고, 글로벌 에너지와 식량 안보를 보장하는 등의 중대한 문제에서 소통해야 한다”면서 “규율을 위배해가며 디커플링(탈동조화)과 망 단절을 하는 것은 미국 경제 진작에도 도움 되지 않으며, 세계 경제를 더욱 취약하게 만들 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 정상은 우크라이나 전쟁 문제 등도 논의했으나 입장 차만 확인한 것으로 보인다. 이밖에 기후변화, 보건 안보, 마약 문제 대응 등 글로벌 이슈 대응 문제도 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 통화는 미국 동부 시간 기준으로 오전 8시33분부터 10시50분까지 2시간17분간 진행됐다. 바이든 대통령 취임 이후 시 주석과 통화한 건 5번째다. 코로나19 영향으로 대면 정상회담은 아직 진행되지 않았다. 두 정상은 향후 대면 회담의 구체적 일정을 조율하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애인구역, 5분 주차 신고하나”… 누리꾼 “5초도 안 되지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323112&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323112&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072907075681670_1659046076_0017323112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 전용 주차구역에 불법 주차를 한 차주가 신고를 당해 과태료를 물게 됐다며 “할 일 없는 분들이 많다”고 신고자를 탓하는 글을 올렸다가 오히려 누리꾼의 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 27일 충남 천안시 한 아파트단지 커뮤니티에는 “참 무섭네요 입주민들”이란 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “1단지 상가 쪽 (장애인 전용 주차구역)에 5분 정도 주차하고 잠깐 슈퍼를 다녀왔는데 누군가가 사진을 찍어 구청에 신고해서 과태료 10만원을 고지받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072906492581665_1659044965_0017323112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “평상시에는 장애인 주차구역에 절대 주차 안 하는데 그날 너무 잠깐이라 딱 5분 정도 했는데 그걸 바로 사진 찍어서 신고하다니 세상 할 일 없는 분 많은가 보네요”라고 불쾌감을 표시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “입주민들 혹시 급하시더라도 절대 장애인 주차구역에 잠시라도 주차하지 말라”며 “입주민 중에 파파라치가 있나 보다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 신고자를 찾기 위해 관리사무소에도 연락했다면서 “관리소에 전화해 관리소에서 (신고)했냐고 했더니 아니라고 하더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 글에 누리꾼들은 비판을 쏟아냈다. 한 누리꾼은 “5초든 5분이든 장애인 주차구역에는 주차를 해선 안 된다”고 지적했다. 다른 누리꾼들도 “신고한 사람도 평소엔 안 하지만 그날 어쩌다 딱 한 번 신고한 것일 것” “관리소에서 신고했다고 하면 어쩌려고 했나” “당연히 하지 말아야 할 것을 과태료 받고 난 뒤에야 남들에게 하지 말라고 한다”는 등의 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2018042416441963956_1524555859_0017323112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장애인 전용 주차구역 주차표지가 붙어 있지 않은 차량이나 주차표지가 있더라도 보행에 장애가 있는 사람이 타지 않은 경우에는 장애인 전용 주차구역에 주차해서는 안 된다. 이를 위반할 경우 10만원의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 전용 주차구역에 물건을 쌓거나 통행로를 가로막는 등 주차를 방해할 경우에는 과태료 50만원을 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘尹-권성동 문자’ 때린 김연주…“진작 탈당하길 잘했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323103&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323103&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072906384581661_1659044325_0017323103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표에게 이준석 국민의힘 대표를 ‘내부 총질이나 하는 당 대표’라고 표현한 문자메시지가 공개돼 파문이 일고 있는 가운데, 김연주 전 국민의힘 상근부대변인이 “취임식 직후 탈당하길 잘했다”며 에둘러 비판을 가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 기획한 대변인 오디션 ‘나는 국대다’ 출신인 김 전 대변인은 28일 페이스북에 “지난해 대변인단 합류를 위해 난생처음 정당에 가입했었다”며 “시작은 기성세대의 한 사람으로서 그저 가만히 있는 것은 비겁한 일이라는 생각에서부터였다“라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다시 한번 보수에게 기회가 있을 수 있겠다는 가능성을 보았고, 나라를 위기에서 구하는데 미력이나마 보탤 기회가 있을까 생각했다”며 “그런데 불과 1년 전의 일이지만 왠지 모든 것이 까마득하게 느껴진다. 특히 어제 오늘 더욱 그러한 생각이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 대변인은 “지도자는 국민의 뜻을 겸허히 받들고, 사심 없이 투명하게 노력하고 최선을 다하며, 거짓 없는 진실을 덕목으로 삼아야 하고, 진중하게 처신할 것조차 의무로 여겨야 한다”면서 “우리 정치는 올바른 방향을 제시하는 나침반을 가지고 있는가. 케이스만 있고 바늘을 잃은 것은 아닌가. 국민께 정치 혐오를 조장하고 있지는 않은가”라고 물음을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나는 중립적으로 정치를 바라보고 싶어 취임식 직후 탈당을 했다”며 “그러기를 잘했다 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905240181648_1659039841_0017323103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 전 대변인을 포함한 ‘나는 국대다’ 출신들은 ‘문자 파문’ 이후 비판적 입장을 내고 있다. 임승호 전 국민의힘 대변인은 지난 26일 페이스북에 “약 1년 전 새로운 동지들과 함께 희망을 쌓아가던 순간들이 사무치게 그립다”며 “1년간의 고되지만 행복했던 추억들이 허무하게 흩어진다”고 토로했다. 신인규 전 국민의힘 상근부대변인도 같은 날 “지도자의 정직, 지도자의 의리, 지도자의 처신, 지도자의 그릇”이라는 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편. 김 전 대변인은 MBC 아나운서 출신으로 방송인 임백천씨의 아내로도 유명하다. 최근 윤 대통령의 ‘사적 채용’ 논란 사과를 촉구하며 용산 대통령실 앞에서 1인 시위를 벌여온 고민정 더불어민주당 의원을 정면 비판해 주목을 받았다. 고 의원이 문재인정부 청와대 대변인 자리는 방송 14년 경력으로 ‘인재 영입’된 케이스라고 해명하자, 김 전 대변인은 “나도 1989년 MBC 공채 출신이고 오래 방송 활동을 했지만 토론 배틀을 통해 정당 대변인단에 포함됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주단속 피하려 ‘바꿔치기’ 했는데… 아내 ‘수배자’ 였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323074&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323074&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022032911225250380_1648520572_0017323074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남편이 음주단속을 피하려 ‘운전자 바꿔치기’를 했는데 대신 운전대를 잡은 부인까지 수배자인 사실이 들통나 부부가 함께 경찰에 출석하게 된 일이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주경찰청과 제주시는 지난 27일 오후 8시∼10시 합동 단속을 벌여 음주운전 및 벌금 미납 수배자 1명과 무면허 운전자 1명, 출석요구 불응에 따른 수배자 1명을 적발했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 음주운전을 하던 A씨는 단속 현장 50ｍ 앞에서 갑자기 차를 정차한 뒤 조수석에 앉아있던 부인 B씨와 자리를 바꿔 앉았다. 하지만 단속 장소보다 앞에 배치돼 있던 경찰에 바꿔치기 시도를 들켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 음주 측정 결과 0.02%로 단속 수치에 미달했다. 단속에 그대로 응했다면 음주운전에도 불구하고 별일 없이 통과할 수 있었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바꿔치기 시도 탓에 A씨는 과거 면허가 취소돼 무면허 상태인 사실이 확인됐다. 게다가 부인 B씨가 자동차 관리법 위반 혐의로 출석 요구를 통보받고도 이에 응하지 않아 수배 중인 상황까지 드러났다. 결국 부부는 나란히 경찰서에 출석하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 경찰은 다수의 음주단속 사례를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;50대 C씨는 소주 2병을 마시고 운전을 하다 단속에 적발됐다. 적발 당시 C씨의 혈중알코올농도는 면허취소 수치인 0.08%보다 높은 0.119%였던 것으로 확인됐다. 이 과정에서 벌금 미납 수배자인 것까지 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방세와 과태료를 체납한 차량 10대도 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 신호위반과 중앙선 침범 등 도로교통법 위반에 따른 과태료를 60일 이상 체납했거나 합계액이 30만원이 넘는 차량 소유자 2명을 적발해 현장에서 총 69만원을 징수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;38만원에 달하는 과태료를 체납한 차 소유자 1명은 납부를 거부해 결국 번호판을 영치 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주시는 자동차세를 포함한 지방세 등을 체납한 차량 소유자 3명을 상대로 모두 150만원을 현장 징수했다. 또 다른 체납 차량 소유자 4명에 대해서는 총 710만원을 분납해 받기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교·학원서 불법촬영…여학생 사진 100여장 찍은 고딩</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323049&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323049&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072906101981658_1659042619_0017323049.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 고등학교 남학생이 수년간 또래 여학생들의 신체를 불법 촬영한 것으로 드러나 경찰이 조사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 일산동부경찰서는 고양시의 한 고등학교 2학년인 A군을 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법(카메라 등 이용 촬영) 위반 혐의로 불구속 입건해 조사 중이라고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A군은 2020년부터 2년여 동안 휴대전화로 학교, 학원, 길거리 등에서 불특정 다수의 또래 여학생의 신체를 불법 촬영한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 학교 측의 신고를 받고 확인한 피해자만 3명이며, 간접 확인한 불법 촬영 사진은 100여장인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 경찰 조사 전 A군이 불법 촬영에 사용한 휴대전화를 버려 경찰이 이를 압수하지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 경찰에 “순간적인 호기심과 정신적인 문제 등으로 실수를 했다, 잘못을 반성하고 있다”면서 “삭제한 사진이 휴지통에 남아있던 것”이라고 해명한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군을 한 차례 소환해 조사한 상태로, 추후 피해 학생들을 불러 사실관계를 확인하는 한편 추가 피해자의 신원을 가려낼 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘또 찍힐라’… 국회 간 한동훈, 고개 숙여 폰 확인 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323043&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017323043&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072906050981656_1659042309_0017323043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 지난 27일 국회 대정부 질문 도중 몸을 숙여 휴대전화를 확인하는 모습이 사진에 포착돼 화제가 되고 있다. 한 장관은 상체를 숙여 휴대전화 화면이 카메라에 노출되지 않도록 주의하는 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 정치권 안팎에서는 지난 26일 윤석열 대통령이 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표에게 이준석 대표를 가리켜 ‘내부 총질이나 하던 당대표’라고 표현한 텔레그램 메시지 사진이 노출되면서 한 장관도 경계하는 모습을 보인 게 아니냐는 말이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권에서는 한 장관에게 텔레그램 메시지를 사용할 때 주의하라는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 국회 법제사법위원회에서 기동민 더불어민주당 의원은 한 장관에게 “혹시 텔레그램을 사용하느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관은 “개인적으로 여러 가지 메신저를 쓴다”며 즉답을 피했다. 기 의원은 “텔레그램을 사용하느냐”고 다시 물었고, 한 장관은 “주로 많이 쓰지는 않는다”고 했다. 그러자 기 의원은 “텔레그램을 사용할 때 항상 뒤 조심하십시오”라고 뼈 있는 말을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 지도부는 ‘내부 총질’ 메시지 사태가 벌어지기 전 최근 소속 의원 전원에게 국회 본회의장 휴대전화 사용 경계령을 내린 사실이 드러났다. 미리 주의를 당부했는데도 논란을 자초했다는 비판이 나올 수밖에 없는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송언석 원내수석은 지난 20일 국민의힘 의원 전원이 속한 텔레그램방에서 ‘국회 본회의장에서 휴대전화 사용에 주의를 기울여 달라’는 취지의 공지를 올렸다. 송 수석은 이 공지에서 “본회의장에서의 휴대전화 사용 시 상당한 주의가 필요하다. 사진기자들의 표적이 되기 쉽다”며 “사소한 일들이 자칫 여야 협상에 큰 걸림돌이 될 수 있다. 의원님들께 주의를 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 송 수석의 공지에도 불구하고 6일 만에 권 대행이 윤 대통령과 주고받은 문자 메시지 화면이 언론에 노출되는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 권 대행에게 ‘우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야’, ‘내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다’라는 텔레그램을 보냈다. 이에 권 대행은 ‘대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다’라고 답문을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“건강했던 남편이…” 수면내시경 받던 40대, 돌연 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322987&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322987&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905435481654_1659041034_0017322987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대전의 한 병원에서 수면내시경 검사를 받던 40대 남성이 호흡곤란 증세를 보이다 사망해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 경찰에 따르면 지난 26일 낮 12시30분쯤 서구 한 병원 건강검진센터에서 위·대장 수면내시경 검사를 받던 A씨(45)가 갑자기 호흡 곤란 증세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 의료진 신고를 받고 출동한 119 구급대에 의해 인근 대학병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 병원 측의 의료과실을 주장하고 있다. A씨의 부인은 “(생전 남편은) 약 같은 거 전혀 먹는 거 없었다. 건강하게 직장생활 잘했고, 건강하게 건강검진을 하러 갔다”고 YTN에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 의료 차트에는 검사에 들어가기 전 95%였던 혈액 내 산소포화도가 84%까지 떨어진 것으로 기록돼있는 것으로 전해졌다. A씨 유족은 산소포화도가 떨어지는 과정에 아무런 조치를 안한 부분도 문제라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원 측은 “정상적인 절차에 따라 수면 마취와 내시경을 진행했고 응급처치에도 최선을 다했다”며 의료 사고가 아니라고 해명했다. 이어 “경찰 조사에 성실하게 임하고 결과에 따라 최선의 조치를 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “전날 국립과학수사연구원이 A씨의 시신을 부검했다”며 “부검 결과가 나오는 대로 병원 측 과실 여부 등 자세한 사망 경위를 조사할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 07월 29일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322969&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322969&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905300581652_1659040205_0017322969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 29일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 26.0도, 인천 25.0도, 수원 25.0도, 춘천 24.0도, 강릉 24.0도, 청주 25.0도, 대전 24.0도, 전주 25.0도, 광주 25.0도, 대구 25.0도, 부산 25.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 35.0도, 인천 34.0도, 수원 35.0도, 춘천 34.0도, 강릉 31.0도, 청주 35.0도, 대전 34.0도, 전주 35.0도, 광주 35.0도, 대구 34.0도, 부산 33.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충남·전남·경남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김밥 40줄 ‘노쇼’에 울었는데… “200줄 주문, 돈쭐 내러 왔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322962&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322962&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905272081651_1659040040_0017322962.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김밥 40인분을 주문하고 사라진 남성에 ‘노쇼’(예약 후 연락을 끊는 행위) 피해를 입은 김밥집 사장이 언론 보도 이후 이웃들의 도움으로 ‘돈쭐’(돈으로 혼쭐을 내준다는 의미) 나고 있다는 훈훈한 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 KBS·MBN 등에 따르면 지난 22일 서울 강동구에서는 음식이나 음료를 대량으로 허위주문한 남성 A씨 때문에 소형식당이 피해를 입은 사례가 속출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해를 입은 김밥집 사장 B씨는 당시 A씨가 “음식값을 나중에 주겠다”며 김밥 40줄을 포장해 달라고 한 뒤 연락처까지 남기자 의심하지 않고 김밥을 그대로 만들었다고 했다. 하지만 A씨는 잠적했고 보내기로 한 돈도 보내지 않았다. 남긴 연락처는 도용된 번호였다. 이 때문에 B씨는 하루 치 매출에 달하는 손해를 입어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨가 피해를 입은 사연이 전해진 뒤 반전이 벌어졌다. 이 소식을 들은 단골들이 일부러 찾아와 음식을 먹고 가는 등 ‘돈쭐’로 도움을 주는 경우가 이어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지난 27일에는 강동경찰서 112상황실의 지인을 통해 안타까운 소식을 들은 관내의 한 패션 회사에서 찾아와 김밥 200줄을 주문했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “혼자 운영하는 곳이라 1시간에 40줄밖에 말지 못하는데 200줄이나 말면 더운 날씨에 먼저 만든 김밥이 상할까 봐, 100줄만 하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨에게 도움을 준 패션 회사는 대량 주문을 하면서 김밥을 찾기로 한 날짜보다 하루 앞서 선결제하겠다고 약속했다. 직원이 많아 보통 한 달 단위로 주문하고 월말에 계산하고는 했는데, 이번만큼은 전날 결제하기로 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션 회사 관계자는 “아무래도 김밥집 사장님이 불안해하실 수도 있을 것 같아서, 재료를 구매하기 전에 결제하기로 약속했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이웃들의 도움과 응원에 “그냥 응원이 아니라, 쫄면 한 그릇, 김밥 한 줄이라도 더 주문해 준다. 단골들이 일부러 들러서 응원도 해주고 같이 욕도 해 줘서 속이 다 시원하다”며 감사를 표시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B씨가 주로 서울 강동구 지역을 돌아다니며 허위 주문을 한 것으로 보고, B씨의 행방을 쫓고 있다. 아직 B씨는 붙잡히지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘尹문자’ 언급 강기훈, 권성동 前정무실장…특사 동행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322958&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322958&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905240181648_1659039841_0017322958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 국민의힘 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표가 주고받은 텔레그램 메시지에서 언급된 대통령실 강기훈 행정관이 권 대행의 정무실장 출신인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 KBS는 강 행정관이 대선 직후인 지난 4월부터 최근까지 무보수 명예직인 원내대표 정무실장으로 활동했으며, 지난달 말 필리핀 대통령 취임식에 참석한 권 대행의 특사 방문에도 동행했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1980년생인 강 행정관은 직전까지 강경우파 성향 정당이라는 평가를 받는 ‘자유의 새벽당’ 대표로 활동한 이력이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선 당시에는 캠프 외곽에서 청년자문그룹으로 활동하며 20·30세대를 겨냥한 각종 메시지와 정책·공약 개발에 기여한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 권 대행은 이와 별개로 강 행정관의 대통령실 인사에 자신은 관련이 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “대통령실 인사와 관련해 일절 추천 또는 관여한 바 없다”고 연합뉴스에 밝혔다. 일각에서 제기하는 ‘친인척 관계설’ 등에 대해서는 “사실무근”이라며 “대선 때 처음 알게 된 사이”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905251681649_1659039918_0017322958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권 대행은 앞서 국회에서 기자들과 만나서도 “(강 행정관은) 제가 추천한 것이 아니다”라며 “대통령실에서 그 능력이나 공로를 인정해 채용한 것으로 안다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 행정관이 정무실장으로서 역할을 중단하게 된 구체적인 시기는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대행 측은 “무보수·명예직이라는 점에서 출퇴근 등 활동 기간을 명확하게 규정하기 어려운 측면이 있다”고 설명했다. 다만 대통령실 채용 절차가 진행되면서 강 행정관이 먼저 이런 사실을 알렸고, 그 즉시 직함을 내려놓은 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 강 행정관의 구체적인 채용 경위와 관련해서는 별도의 설명을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 행정관의 이름은 지난 26일 윤 대통령이 권 대행에게 보낸 문자메시지에서 이준석 대표에 대해 ‘내부총질이나 하던 당대표’라고 표현한 것이 사진 보도로 공개되는 과정에서 등장했다. 당시 화면 하단에 포착된 문자입력창에 권 대행이 “강기훈과 함께”라는 문장을 쓰는 과정이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘흉악범은 귀순 진정성도 없나’… 檢이 본 ‘강제 북송’ 위법의 근거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322249&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322249&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022062709574049895_1656291460_0017322249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사3부(부장검사 이준범)가 수사 중인 ‘탈북어민 강제 북송’ 사건에 대해 지난 정부 주요 인사들은 그간 ‘귀순 의사 진정성’ 여부를 준거로 북송 정당성을 주장해 왔다. 2019년 11월 동해 북방한계선(NLL)으로 남하한 탈북어민 2명은 동료 선원 16명을 살해한 흉악범이며, 처벌 도피 목적으로 밝힌 귀순 의사는 진정성을 인정할 수 없어 신속한 추방 조치가 필요했다는 논리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈북어민 강제 추방 과정의 사실관계와 관계 법령을 들여다 보고 있는 검찰은 이 같은 항변이 담고 있는 위법성에 중점을 두고 수사를 확대하는 것으로 28일 나타났다. 검찰은 ‘귀순’ 의사와 북한에 돌아가겠다는 ‘귀북’ 의사는 서로 구별돼야 하며, 귀순의 목적은 귀순 의사를 판단하는 데 영향을 미칠 수 없다는 관점에서 위법 여부를 규명하는 작업에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;귀순? 귀북?… 강제 북송의 조건&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;앞서 김연철 전 통일부 장관 등 지난 정부 인사들은 “귀순 의사를 판정할 때는 목적이나 의도, 준비 과정 등을 종합적으로 판단해 결정하는 것”이라고 강변해 왔다. 그러나 귀순을 하려는 목적과 귀순 의사를 밝히는 것은 별개로 봐야 한다는 것이 검찰의 시각이다. 귀순 목적의 진정성에 따라서 귀순 의사 자체를 부정할 수는 없다는 뜻으로 풀이된다. 검찰 관계자는 “귀순의 목적과 귀순 의사, 귀순 의사와 귀북 의사는 모두 구분해서 판단해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 대한민국 영토에서 귀순 의사를 밝힌 북한 주민을 돌려보내는 것은 ‘귀북’ 의사를 밝힌 경우에만 제한적으로 할 수 있다는 법조계 전반의 해석과 이어지는 대목이다. 한 법조계 관계자는 “정부가 공식적으로 법령과 규범에 근거해 대한민국 영토에 온 북한 주민을 북한으로 보낼 방법은 없다”며 “귀순 진정성이 있어야 남한에서 받아들이는 게 아니고, (북한으로) 강하게 가겠다고 요구하는 경우에 한해 북송했던 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈북어민 북송 사건은 귀순 의사를 밝힌 북한 주민을 강제 추방한 최초의 사례로 꼽힌다. 우리 정부는 그간 어업 작업을 하다 표류해 온 북한 어민 등이 “북한에 돌아가고 싶다”는 의사를 강하게 피력하는 일부의 사례에서만 북송 조치를 시행했다. 별도의 법적 근거 없이 사실행위로 이뤄지는 인도적 조치였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022071313371766774_1657687037_0017322249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;“국민 기본권 제한, 위법성 있어”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;검찰은 탈북어민 추방 과정에서 헌법이 보장하는 ‘국민의 기본권’을 제한하는 조치가 있었는지도 주목한다. 헌법은 국민의 기본권을 제한하는 경우 법률에 근거하도록 규정한다. 국가 안전 보장이나 공공의 복리 등의 목적이라도 법률상의 근거와 적법 절차를 거쳐야 한다. 공권력으로부터 국민의 기본적인 권리는 보호돼야 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 법적 근거와 적법한 절차를 거치지 않고 국민 기본권을 제한하거나 침해했다면 위법 소지가 있다는 기초적인 법 원칙을 근거로 사실관계를 면밀히 살펴보고 있다. 탈북어민 추방하는 과정에서 안대와 포승줄이 씌워진 것에 대해 검찰은 불법체포 혐의 등이 적용될 수 있는지 따져보는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 대법원 판례와 헌법재판소 결정례 등을 검토하며 북한 주민을 강제 추방하는 과정의 불법성도 검토하고 있다. 대법원은 1996년 “북한의 해외 공민증(북한 주민 신분증)을 가진 사람은 외국인이라는 입증이 없는 이상 출입국관리법에 근거해 강제 퇴거할 수 없다”는 판례를 제시했다. 당시 재판부는 ‘대한민국의 영토는 한반도와 그 부속도서로 한다’고 규정한 헌법 3조를 근거로 꼽았다. 북한 지역도 대한민국 영토이며, 북한 주민도 대한민국 국민이라는 해석이었다. 검찰은 이러한 판례들을 검토하며 탈북어민의 북송 과정에서 절차적 위법 여부를 살펴보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;“통상의 살인사건과 차이 없어”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;지난 정부 인사들은 탈북어민들에 대해 “16명을 살해하고 바다에 유기한 엽기적인 살인마”라는 견해를 내세웠다. 우리 정부가 이들에 대해 수사와 재판을 통해 단죄하는 것은 불가능하다는 것이 당시 정부의 입장이었다. 탈북어민 2명이 살인 혐의를 자백하며 일치한 진술을 내놨지만, 바다에서 벌어졌던 살인 사건을 단순히 진술만 가지고 유죄 판결까지 이끌어내긴 어렵다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 같은 주장에 대해 “통상적인 살인 사건과 비교해 봤을 때, 수사가 어려운 사례로 보긴 어렵다”는 입장이다. 당시 탈북어민의 어선 등에 대한 수사가 진행됐다면 살인 혐의 역시 실체적 진실 규명에 나아갈 수 있다는 취지로 해석된다. 검찰 관계자는 “일반적으로 살인 사건은 피해자가 없고, 목격자 역시 드문 경우가 대부분”이라며 “자백과 더불어 과학적 수사 기법(혈흔 감식 등)을 통한 증거 발견이 필수적이며, 이를 바탕으로 기소·판결까지 이어지게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사팀은 과거 탈북민이 대한민국에 들어오기 전 해외에서 저지른 성폭력 등의 범죄로 국내에서 처벌 받은 전례도 확인했다고 한다. 검찰 관계자는 “실제로 수사가 진행되지 않았기 때문에 확정적으로 말할 순 없다”면서도 “(탈북어민 살인 혐의는) 살인 사건의 특성이나 일반적인 수사 기법을 고려해봤을 때 충분히 유죄 선고를 받을 수 있던 사건”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송인호 한동대 법학부 교수는 “(당시 정부가) 증거가 부족해서 유죄판결이 어렵다고 단정한 것은 이해하기 어렵다”며 “거꾸로 그렇게 증거가 부족했다면 어떻게 16명을 살해한 살인범이라고 단정했는지도 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2020012915464298691_1580280402_0017322249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;통치행위는 어디까지 인가&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;탈북어민 강제 추방은 대통령의 통치행위에 해당한다는 주장에 대해서도 검찰은 엇갈린 견해를 내비치고 있다. 검찰은 현재까지 수사 단계에서 통치행위에 해당하는지 여부를 판단하긴 어렵다는 입장이다. 다만 군사정부의 유신헌법에 근거한 긴급조치는 위헌이며, 통치행위 역시 헌법과 법률에 근거해야 한다는 판례를 살펴보는 것으로 알려졌다. 대법원은 2004년 ‘불법 대북 송금 사건’ 판결에서도 2000년 남북정상회담 개최 자체는 통치행위로 사법 심사의 대상이 될 수 없다고 판단했지만, 사업권 대가 명목의 송금 행위 자체는 통치행위가 아니므로 사법 심사 대상에 해당한다고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 탈북어민 강제 북송 사건을 수사하며 특정 인물보다 사실관계를 중심으로 수사를 전개한다는 입장이다. 국가정보원은 최근 직권남용권리행사 방해 등 혐의로 서훈 전 원장 등을 고발했다. 지난 26일 미국에서 귀국한 김연철 전 통일부 장관에 대해서도 검찰은 입국 시 통보 조치를 취했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 탈북어민 북송 과정을 면밀히 재구성한 후 이 과정에 관여한 주요 인사들을 소환해 본격적인 혐의 다지기에 돌입할 전망이다. 검찰 관계자는 “법과 원칙에 따라서 객관적 진실을 엄정하게 규명하기 위해 최선을 다할 뿐”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 구정하 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동급생 기절하고도 계속 때린 고교생…친구들은 구경만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322936&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322936&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905071581645_1659038835_0017322936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고등학생이 교실에서 동급생을 일방적으로 폭행해 전치 9주의 중상을 입힌 사건이 일어났다. 피해 학생이 의식을 잃을 만큼 얻어맞는 동안, 다른 학생들은 “잘 친다”며 주변에서 구경만 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 TV조선에 따르면 지난해 11월 경기도의 한 고등학교에서 발생했다. 한 남학생이 다른 학생을 바닥에 넘어뜨린 뒤 얼굴을 연이어 가격했다. 피해 학생은 의식을 잃은 듯 움직임이 없는 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 주변에 모여있던 학생들은 폭행 광경을 구경만 했다. 일부는 “아, 잘친다”며 환호성을 지르기도 했다. 한 여학생이 “하지마, 하지마”라며 말려봤으나 무차별 폭행은 1분 가까이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 학생은 망막 파열 등 전치 9주의 진단을 받고, 한 달 가까이 학교도 가지 못했다고 한다. 피해 학생의 부모는 “(아이) 눈에서 피눈물이 나니까 안과부터 갔다”며 “(친구들이) 머리 깨진 것 아니냐 알아봐야 한다(고 말해서) 기절한 상태에서 맞았다는 걸 그제서야 알았다”고 TV조선에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교내 학교폭력위원회는 가해 학생에게 고작 출석정지 18일의 처분을 내렸다. 가해 학생은 폭행 직후 SNS에 “더 안 다친 걸 감사히 생각하고 2차 가해 같은 소리 하지 말라”는 글을 올린 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 학생 측은 폭행 당시 영상을 경찰에 추가로 제출한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“양궁 안산 시계 팔아요”… 안산 “팔거면 받지나 말지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322935&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322935&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2021073115395290137_1627713592_0017322935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도쿄올림픽 3관왕을 차지한 양궁 국가대표 안산(21·광주여대)이 자신의 올림픽 기념시계를 고가에 판매하는 글을 발견한 뒤 “팔 거면 받지 말라. 마음을 줬는데 왜 용돈벌이로 쓰는 것이냐”며 불쾌감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산은 28일 트위터에 자신의 사인이 들어간 2020 도쿄올림픽 양궁 3관왕 기념시계 판매글을 공유하며 “나 줘. 얼마에 팔 건데”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판매글을 적은 누리꾼은 안산 선수가 사인한 기념시계 사진 여러 장과 함께 “도쿄올림픽 양궁 안산 선수 사인시계 사실 분 계신가요?”라는 글을 트위터에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072905053281643_1659038732_0017322935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안산은 이 판매자를 비판하며 “팔 거면 받지 말던가. 달라는 사람 많은데” “어머니가 당근마켓에서 ‘안산 시계’ 검색해서 플미(프리미엄) 40만원 붙은 거 봤을 때 옆에서 얼마나 마음이 아팠는지 아느냐”며 불편한 심경을 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “내가 이걸 팔았느냐. 선물이잖아 선물. 필요 없으면 그냥 조용히 버리든가 나눔을 하라”면서 “마음을 줬는데 그걸 왜 니 용돈벌이로 쓰냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산의 해당 트윗에 누리꾼들 사이에서는 찬반 논란이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산을 지지하는 쪽은 “늘 할 말은 하는 안산 선수 응원한다”며 옹호하는 의견을 보였다. 반대로 “필요 없으면 팔 수도 있는데 예민하다” “당사자로서 서운할 수 있지만 공개 저격은 과하다”며 비판하는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 이어지자 안산은 이날 밤늦게 “부모님께서 제작해서 여러 지인 분에게 나눠드린 시계가 플미로 올라오는 게 속상해서 그랬다”며 추가 트윗을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “저나 가족들이 이익을 받고 판 것이 아니다”라며 “팬분들이 터무니없는 가격으로 구매하실까 봐 차라리 제가 사겠다고 했다. 욕하실 거면 알고 욕해달라. 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산은 지난해 열린 도쿄올림픽에서 혼성 단체전, 여자 단체전, 개인전에서 금메달을 따내며 올림픽 양궁 3관왕을 달성했다. 지난 18일부터 24일까지 콜롬비아 메데인에서 열린 2022 현대 양궁월드컵 4차 대회에서는 여자 단체전에 이어 개인전에서 정상에 오르며 2관왕으로 대회를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘33점 폭발’ 허수봉 “오늘은 50점”… 임도헌 “다음 경기엔 얼마나” 기대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322454&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322454&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072822424481590_1659015764_0017322454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;33점을 폭발시키며 한국 남자배구 대표팀의 발리볼챌린저컵 호주전 승리의 선봉장이 된 허수봉이 50점을 주며 겸손함을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임도헌 감독이 이끄는 남자 대표팀은 28일 서울 송파구 잠실학생체육관에서 열린 2022 국제배구연맹(FIVB) 발리볼챌린저컵 호주와의 8강전에서 풀세트 접전 끝에 3대 2(23-25, 25-23, 25-18, 22-25, 15-13)로 대역전승을 거두며 4강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이트 허수봉은 양 팀 최다인 33점을 기록하며 2년 6개월여 만의 대표팀 승리에 앞장섰다. 임 감독은 경기 후 기자회견에 허수봉이 도착하기 전 ‘허수봉에게 몇 점을 주고 싶냐’는 질문에 “오늘 잘해줘서 100점 주고 싶다”며 만족감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 허수봉은 기자회견장에 도착해 같은 질문을 받자 “경기를 오랜만에 하다 보니까 초반에 범실 많아서 50점 주고 싶다”며 자신을 낮췄다. 옆에 있던 임 감독은 “다음 경기 얼마나 잘하려고”라고 웃으며 기대감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허수봉의 서브가 좋았다는 평가에 임 감독은 “연습 때는 더 좋았다”며 “우리 선수들이 잘 구사했고 경기 초반 범실이 있었지만 경기를 하면서 차츰 줄여나갈 수 있지 않을까 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허수봉은 오늘 활약에 대해 “두 달간 연습하며 (한)선수 형이 공격타이밍을 물어봐줘서 어렵지 않게 호흡을 맞출 수 있었다. 잘 올려줘서 잘 때릴 수 있었다”며 주장 한선수에게 공을 돌리기도 했다. 많은 득점을 예상했냐는 질문에는 “이렇게 득점을 올릴 거라고는 생각을 못했고 호주 경기 영상을 보면서 어떻게 때려야겠다고는 이미지 트레이닝 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세터로 경기를 지휘한 한선수는 “(신장이 큰) 호주가 두 명이 (블로킹) 따라오면 뚫기 힘드니까 속공 비중을 초반에 많이 가져가려 했다”며 “그로 인해서 센터들이 못 따라와 빈 공간이 생긴 부분은 성공적이지 않았나 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막판 5세트에 대해서도 언급했다. 한선수는 “5세트는 분위기를 안 넘겨주는 게 중요하다 생각했다. 분위기가 넘어가면 5세트는 찾기가 힘들기 때문에 초반부터 버티려고 했다”고 말했다. 허수봉은 “많은 응원과 함성을 보내주셔서 선수들도 텐션이 올라갔다”고 팬들에게 감사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 튀르키예-카타르전(29일) 승자와 30일 오후 3시30분 4강전을 치른다. 튀르키예(17위)는 2021 유럽배구연맹(CEV) 골든리그 우승팀이고, 카타르(21위)는 VNL 참가팀을 제외하고 아시아에서 가장 랭킹이 높다. 임 감독은 4강전에서 튀르키예와 만날 것으로 예상하며 “튀르키예는 조직력이 있고 라이트 공격수가 좋다”며 “이에 대한 준비를 해야 할 거 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 열린 경기에서는 쿠바가 칠레를 3대 0(25-20, 25-19, 25-19)으로 완파하며 4강에 선착했다. 쿠바는 세계랭킹 12위로 8개 참가국 중 가장 순위가 높다. 한국이 우승을 위해 넘어야 하는 가장 큰 적이다. 쿠바는 튀니지-체코전 승자와 30일 오후 3시30분 결승행을 다툰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠실=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고기국수 돔베고기… 제주 향토음식점 먹거리 명소로 키운다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257124&amp;code=11131426&amp;sid1=hon</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257124&amp;code=11131426&amp;sid1=hon</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:55:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820580481436_1659009484_0924257124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도가 고기국수(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)나 성게국, 꿩메밀국수 등을 판매하는 도내 향토음식점을 제주 관광의 새로운 먹거리 명소로 키워나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 제주 고유의 음식을 판매하는 도 지정 향토음식점을 도민과 관광객이 쉽게 찾아 즐길 수 있도록 홍보 방식을 다변화한다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 도가 지정한 41개 향토음식점 외부에 향토음식점 지정 표지판을 부착할 계획이다. 지금까지는 지정서만 배부해 외부에서 이용객들이 향토음식점 지정 여부를 확인하기 어려웠다. 도 도시디자인담당관실에서 표지판을 디자인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 홍보도 강화한다. 도는 향토음식점 가운데 역사가 오래된 업소를 대상으로 메뉴 소개와 맛 칼럼 동영상을 제작하고 있다. 8월부터 도 공식 사회관계망서비스와 제주관광공사 유튜브 채널, 제주푸드앤와인페스티벌 온라인 채널을 통해 적극 알려나갈 예정이다. 동영상 제작은 올해 전문가 추천에 따라 12곳을 우선 촬영하고 3년에 걸쳐 완료할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 향토음식 도록 개정판 발간, 향토음식 품평회, 레시피 제작 등 제주 고유의 맛을 계승하기 위한 다양한 사업이 추진되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향토음식점은 지정 신청 음식점을 대상으로 메뉴의 향토성과 위생 관리, 고객서비스 분야를 심사해 지정 여부를 결정한다. 2009년부터 현재까지 41곳이 지정·관리되고 있으며, 올해 신규 지정은 9월부터 진행된다. 김상엽 도 식품원예과장은 “제주 향토음식점은 엄격한 심사 기준을 바탕으로 선정된다”며 “도민과 관광객들이 즐겨 찾는 먹거리 문화 명소가 되도록 지원을 강화하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주=문정임 기자 moon1125@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>욕설 시위에 ‘불경’ 맞불… 文사저 인근 주민 뿔났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322892&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322892&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022053116351424573_1653982514_0017322892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 사저가 있는 경남 양산 평산마을의 한 주민이 욕설 시위에 맞서 스피커로 불경을 틀기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평산마을 주민 박모(46)씨는 지난 27일부터 집 앞에 대형 스피커를 설치해 불경을 틀기 시작했다. 문 전 대통령 반대 단체가 시위하면서 시끄러운 노래를 틀거나, 욕설을 하는 등 소음을 낼 때마다 불경 녹음을 틀어 맞대응하는 것이다. 박씨의 집은 문 전 대통령 사저 인근이라 반대 단체가 시위할 때마다 소음 피해를 크게 받고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022052909353321573_1653784533_0017322892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 언론 인터뷰에서 “문 전 대통령이 귀향한 지난 5월부터 3개월째 문 전 대통령 반대 측에서 거의 매일 집회·시위를 하며 찬송가를 틀고, 욕을 해 너무 힘든 하루하루를 보내고 있다”며 “아는 지인과 협의해 제가 좋아하는 불경 등 노래를 27일부터 틀었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 스피커는 지인에게 빌렸다고 한다. 박씨는 “정상적인 생활로 돌아가려는 몸부림이라고 봐달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보수단체의 시위가 이어지면서 평산마을 주민들은 정신과 치료를 받는 등 피해를 호소하고 있다. 이에 문 전 대통령 지지자들과 마을 주민들은 이달 중순부터 이들의 행태를 비판하는 차원에서 같은 장소에서 침묵 집회를 열기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구멍가게 검증” “검사시절 버릇”…한동훈 향한 野맹공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322893&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322893&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904504781639_1659037847_0017322893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;28일 국회 법제사법위원회 전체회의에 처음 출석한 한동훈 법무부 장관을 향해 야당 의원들은 날 선 공세를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 법무부 장관 직속 인사정보관리단이 고위공직자의 인사검증을 맡는 데 대한 법적 근거가 없다고 몰아세우자, 한 장관은 과거 정부의 청와대 민정수석실이 담당하던 인사 업무 일부를 정부 부처가 담당하면서 업무의 투명성과 객관성을 높였다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 문재인정부 마지막 법무부 장관을 지낸 민주당 박범계 의원은 “인사검증 권한을 법무부에 준 것은 법치주의 위반이 분명하다”고 지적했다. 그는 “검증과 사찰은 종이 한 장 차이인데, 커다란 혼란이 날까 걱정된다”며 “혹시 민정수석실을 없애고 한 장관에게 헌법적 근거를 벗어나 인사검증 권한을 준 것은 대통령의 책임에 방패막이가 되는 것 아닌가 하는 우려도 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 당 김승원 의원은 “아무리 봐도 원래 행안부 장관, 인사혁신처, 대통령비서실 권한에 속한 인사검증 업무가 갑자기 법무부 장관에 위탁될 만한 이유가 떠오르지 않는다”고 거들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904512381640_1659037884_0017322893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관은 “법무부는 법적 해석에 있어서 큰 국가적 자산을 갖고 있기 때문에 (인사검증 업무를) 감당할 만한 근거가 있다고 보고, 헌법과 법률에 위임받은 시행령에 의해서 법적 근거를 충분히 마련한 것이라고 생각한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “어공(정무직 공무원)들을 비하하는 게 아니라, 아무래도 직업공무원들보다는 인사검증에 나온 자료 등에 대한 보안 의식이 떨어지는 측면이 있다”며 “이렇게(인사정보관리단) 해 놓으면 나중에라도 누설 등에 감찰 등이 가능하기 때문에 이 시스템에 장점이 충분히 있다는 것을 다시 한번 생각해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 조수진 의원도 ‘정부조직법상 법무부엔 인사검증 기능이 없다’는 야당 의원들의 주장을 반박하면서 “정부조직법 제6조에서 행정 권한은 필요 시 타 부처에 위탁할 수 있다는 규정이 있다. 따라서 이번에는 법무부에 둔 것”이라고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사정보관리단을 둘러싼 질의 도중 야당 의원들과 한 장관 간 신경전도 벌어졌다. 특히 지난 인사청문회 당시 ‘한국 3M’ 업체를 한 장관 딸 이름으로, ‘이모 교수’를 한 장관 딸의 이모로 착각하는 질문을 던졌던 민주당 최강욱·김남국 의원은 한 장관에게 날 선 질문을 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904513281641_1659037893_0017322893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 장관이 인사정보관리단의 업무 과정에 대해 설명하면서 “그동안 해온 관례가 있다. (임명권자로부터) 의뢰받는 것을 한다”고 하자, 김남국 의원은 “아이고, 어떻게 관례로 인사검증을 하나. 의뢰받는 걸 한다는 게 어딨나. 여기가 동네 구멍가게도 아니고”라고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최강욱 의원은 한 장관의 답변 태도를 지적하면서 “자꾸 그러니까 옛날 검사 시절 버릇이 나와가지고 넘겨짚고 다른 생각이 있어서 하는 것처럼 하는데 굉장히 안 좋은 직업병”이라며 “국회에 왔으면 국회의원의 질문에 본인이 아는 대로, 아니면 아닌 대로 얘기하면 되는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 현 정부가 직권남용으로 문재인정부에서 임명한 공공기관장에 대해 사퇴 압박을 하고 있다고 주장하면서 전 정부 수사에 대한 불만도 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김의겸 의원은 “어제오늘 문재인 정부 시절 장관들에 대한 압수수색이 진행됐다. 주로 공공기관장 사퇴 관련 내용으로, 직권남용으로 걸어서 수사하는 것 같다”면서 “대통령 임기와 공공기관장의 임기가 불일치하는 제도적인 문제에 대해 검찰이 칼날을 들이대는 게 과연 온당한가. 칼날을 들이댈 거라면, 이 정부에서는 전 정부 인사들에게 ‘나가라’는 협박을 하지 말아야 한다. 이율배반적이고 모순적이며 오른손과 왼손이 다르게 움직이는 것”이라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨진 ‘김혜경 의혹’ 참고인, ‘카드깡’ 당사자였다… “불안 떨어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322869&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322869&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022020917200293916_1644394802_0017322869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 의원 부인 김혜경씨의 ‘법인카드 유용 의혹’과 관련해 경찰 참고인 조사를 받은 뒤 자택에서 숨진 채 발견된 40대 남성이 ‘카드 바꿔치기’의 당사자였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 남성의 개인 카드가 경기도 법인카드 유용에 이용된 사실을 수사 중인 것으로 알려졌다. 이 남성은 국군기무사령부 영관급 장교 출신으로 2009~2018년 성남 지역 정보요원으로 활동했던 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 JTBC 등에 따르면 숨진 김모씨는 김혜경씨의 수행비서 역할을 했던 경기도 총무과 별정직 5급 비서관 출신 배모씨의 지인으로 알려졌다. 배씨는 김혜경씨가 법인카드를 음식 배달 등에 사적으로 유용하는 과정에 관여했다는 의혹을 받는 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 김혜경씨 의혹을 수사하던 중 식당이나 가게 등에서 김씨 명의의 개인카드로 먼저 결제하고 나중에 이를 취소한 뒤 다시 경기도 법인카드로 결제한 정황을 포착한 것으로 전해졌다. 경기도 법인카드는 한 번에 12만원까지 결제 가능한데, 이를 넘어가는 금액은 김씨 개인카드로 미리 결제하고 그 액수를 12만원 이하로 나눠 경기도 법인카드로 다시 결제했다는 것이다. 김씨 카드의 결제 취소는 배씨 지시로 이뤄졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 김씨가 지난해부터 경기도 산하 공공기관인 경기도경제과학진흥원의 비상임이사로 일한 사실도 드러났다. 기무사령부 요원 출신인 김씨는 2009~2018년 성남 지역을 담당하는 정보 요원으로 일했다. 이 의원의 성남시장 시절과 겹친다. 김씨는 이 무렵 김혜경씨 수행비서 배씨와 인연을 맺은 것으로 전해졌다. 김씨는 2018년 기무사를 전역한 뒤에는 성남에 사무실을 둔 군납업체에서 일했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 김씨가 살던 경기도 수원의 한 다가구 주택은 배씨와 공동명의였던 것으로 드러났다. JTBC 보도에 따르면 김씨는 경찰 참고인 조사를 받기 전 지인에게 “배씨에게 카드 빌려준 적이 있는데 그게 문제가 됐다”는 취지로 말했다고 한다. 김씨 지인은 김씨가 조사 받기 전 이틀 간 불안감 때문에 집이 아닌 사무실에서 자신과 지내며 숙식을 해결했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김씨는 김혜경씨 법인카드 유용 의혹과 관련해 경찰에서 참고인 조사를 받은 뒤인 지난 26일 경기도 수원 자택에서 숨진 채 발견됐다. 사고 직후 경찰은 김씨가 단순 참고인이고 다시 소환할 일이 없었다고 밝혔따. 경찰은 유서나 외부 침입 흔적 등을 발견하지 못했고, 김씨가 극단적인 선택일 했을 가능성이 큰 것으로 보고 있다. 경찰은 28일 부검을 실시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성기능 약먹고, 접대여성을”…구체화된 李성상납 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322852&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017322852&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904220581636_1659036126_0017322852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 이준석 대표에게 성 상납을 했다고 주장하는 기업인 측이 접대 여성 등과 관련해 기존 주장에서 좀더 구체화된 진술을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성진 아이카이스트 대표(구속수감)의 법률대리인 강신업 변호사는 28일 경찰의 3차 참고인 조사 직후 서울구치소 앞에서 취재진을 만나 “김 대표가 오늘 조사에서 2013년 8월 15일 이준석 대표에 대한 두 번째 성 상납 당시 정황과 앞뒤 관계, 접대 여성 등에 대한 구체적인 진술을 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 변호사는 “당시 김 대표가 이준석 대표와 함께 대전의 한 룸살롱에서 술을 마셨으며, 호텔로 이동한 이준석 대표에게 접대 여성을 보낸 정황을 진술했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “김 대표는 또 술자리에서 성 기능 향상에 효과가 있는 약을 이준석 대표에게 권했으며 이를 함께 나눠 먹었다고 말했다”며 “직원 장모씨와 김 대표가 나눈 메시지에 ‘약을 가져왔느냐’는 내용이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진술에 따르면 김 대표는 룸살롱에 가기 전 대전역으로 이준석 대표를 데리러 갔으며 옥천의 한 식당에서 이준석 대표로부터 이른바 ‘박근혜 시계’를 받았다. 이후 김 대표의 자택으로 이동해 함께 술을 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 또 “이준석 대표가 그 자리에서 김상민 전 국회의원과 류재욱 네모파트너즈 대표를 거론하며 이들을 통해 박근혜 당시 대통령을 아이카이스트로 모시고 올 수 있다고 말했다”고도 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072904223581637_1659036157_0017322852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이준석 대표에게 성 상납을 한 의혹을 받는 인물로, 별개 사건으로 서울구치소에 수감 중이다. 그는 지난달 첫 경찰 접견 조사에서 2013년 두 차례 성 상납을 포함해 2016년까지 총 20여 차례 접대했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 강 변호사는 이날 접견 조사 전 “다음 주에 이준석 대표를 무고죄로 서울경찰청에 고발하겠다”고 밝혔다. ‘건희사랑’ 팬카페 회장이기도 했던 강 변호사는 최근 김 대표의 새로운 법률대리인으로 선임됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 변호사는 “이준석 대표가 (성 상납 의혹을 처음 제기한) 강용석 변호사와 김세의 전 MBC 기자를 명예훼손 혐의로 고소한 것에 대한 무고죄 고발”이라며 “성 상납을 받았음에도 받지 않았다며 이들을 고소한 것이기 때문에 무고죄에 해당한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 국회의원 휴대전화 잔혹사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257059&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257059&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821160581465_1659010565_0924257059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은밀히 진행된 2019년 탈북어민 강제 북송은 국회에서 촬영된 사진 한 장을 통해 세상에 알려졌다. 국회에 출석한 김유근 국가안보실 1차장이 휴대전화 문자를 읽다가 언론 카메라에 찍혔는데, 사진을 확대해보니 공동경비구역(JSA) 대대장이 보낸 거였다. ‘단결. ○○○ 중령입니다’로 시작하는 메시지에 북송 상황이 자세히 담겨 있었다. 2020년에는 국회 본회의장에서 보좌진에게 ‘카카오 들어오라 하세요’라고 문자를 보내던 더불어민주당 윤영찬 의원의 휴대전화가 포착됐다. 국민의힘 대표 연설이 포털뉴스 메인에 편집되자 보낸 문자여서 여론 통제 의혹을 낳았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회에서 휴대전화를 들여다보는 카메라의 시선은 많은 뉴스의 출처가 됐고, 그 주인을 난처하게 만들 때가 많았다. 2013년 한 초선의원은 본회의장에서 불륜 관계로 보이는 여성과 문자를 주고받다 민망한 대화가 노출됐다. 새누리당 심재철 의원은 누드 사진을 보다 렌즈에 잡혔고, 민주당 강훈식 의원은 게임을 하다 2017, 2020년 두 번이나 찍혔다. 취업 청탁 문자를 들킨 의원은 일일이 꼽기 힘들 정도로 많다. 이런 일을 막으려 휴대전화에 붙이는 보안필름이 유행하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본회의장을 취재하는 사진기자들은 망원렌즈를 사용한다. 취재구역인 방청석 앞줄에서 단상의 얼굴을 섬세히 잡을 때는 500㎜ 이상, 의석을 스케치할 때는 200~400㎜ 렌즈를 쓴다. 방청석은 의석보다 한 층 높아 내려다보며 촬영하기에 의원들이 휴대전화를 들 때 포착하기 좋다. 특히 의석 뒷줄이 앵글에 잘 들어오는데, 주로 중진의원들이 거기 앉아 있다. 박지원이나 김무성처럼 그런 자리에 오래 앉아본 이들은 정치적 메시지가 담긴 화면을 일부러 노출시켜 거꾸로 이용하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 권성동 원내대표가 그 뒷줄에 앉았다가 윤석열 대통령의 ‘내부 총질’ 문자가 400㎜ 렌즈에 선명하게 잡혔다. 일부러 흘렸을 내용은 아니니 들킨 것이다. 4선이나 한 분이 대형 사고를 쳤다. 원내대표는 처음이라 그런가…. 정권 여기저기에 아마추어 냄새가 너무 짙다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법 공매도 땐 엄벌  수익·은닉 재산 환수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257201&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257201&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821450381535_1659012303_0924257201.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국투자증권의 공매도 규정 위반 사태로 투자자들의 비판 여론이 들끓는 가운데 정부가 불법 공매도 근절 대책을 내놨다(국민일보 7월 28일자 1·2면 보도). 검찰을 투입해 불법 공매도 행위를 더 강하게 처벌하고 이로 인한 수익과 숨겨둔 재산은 철저히 환수하기로 했다. 지난 수십년간 자본시장의 고질적 병폐로 지목돼온 불법 공매도가 이번 기회에 근절될지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회와 대검찰청, 금융감독원, 한국거래소는 28일 관계기관 합동회의를 열고 ‘불법 공매도 적발·처벌 강화 및 공매도 관련 제도 보완 방안’을 발표했다. 한국투자증권이 공매도 규정을 어기고 삼성전자 주식 2500만여주를 포함한 1억4089만주를 실매도인 것처럼 거래하는 등 일부 증권사의 공매도 위반 행위가 촉매제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 전날 “불법 행위를 반드시 뿌리 뽑겠다는 각오로 금융 당국과 검찰 등 관계기관이 관련 대책을 수립하라”고 지시했다고 대통령실은 이날 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 이번 방안은 불법 공매도 적발과 처벌 강화에 초점을 맞췄다. 거래소와 금감원은 각각 기획감리팀, 공매도 조사전담팀을 신설하는 등 조직을 확대한다. 공매도를 악용한 불공정거래가 의심될 경우 테마·섹터를 선별하고 혐의점 발견 시 즉시 기획조사와 감리에 착수키로 했다. 수집된 불법 공매도 정보를 검찰 등 유관기관과 실시간으로 공유하는 체계도 구축된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰도 조사의 한 축을 맡는다. ‘여의도 저승사자’로 불리는 서울남부지검 금융증권범죄합동수사단이 조사 당국의 정보를 바탕으로 ‘패스트트랙 절차’를 적극 활용해 수사에 나설 계획이다. 패스트트랙은 사안이 긴급하다고 인정되는 경우 일부 절차를 건너뛰고 신속하게 수사에 착수할 수 있도록 하는 제도다. 이윤수 금융위 자본시장국장은 “통상 2~3년 걸리는 조사과정을 단축해 적시에 강제수사를 개시함으로써 주가조작·불공정거래 사범을 처벌할 수 있도록 하겠다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처벌도 강화해 피해 규모가 큰 경우 법인에도 고액의 벌금을 부과하는 등 엄정 구형한다는 방침이다. 불법 공매도로 얻은 범죄수익과 은닉재산은 박탈해 환수한다. 윤병준 대검찰청 반부패강력부 수사지휘지원과장은 “불법 부당이득의 3~5배 상당의 벌금을 구형할 수 있는 자본시장법을 적극 이용할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 ‘불법 공매도의 무법지대’로 여겨졌던 기관·외국인 투자자에게도 칼날을 들이민다. 앞으로는 공매도 목적으로 주식을 빌린 뒤 90일이 지나면 금융 당국에 의무적으로 현황을 상세히 보고해야 한다. 초장기 공매도 포지션을 유지하는 이들이 시세조종 등 목적을 갖고 있는지 모니터링하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 당국은 외국계 증권사 등 기관들이 공매도 프로세스를 적정하게 운영하는지와 무차입 공매도 규정을 위반하는지에 대해서도 상시 점검에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 내놓은 종합대책을 실현하기 위한 제도·규정 정비 등을 올 4분기 안으로 마친다는 계획이다. 다만 검찰이 부당수익·은닉자산을 몰수하기 위해서는 추가적인 입법이 필요한 상황이다. 대검은 “특히 시세조종·불공정거래 혐의로 기소된 사건에서 부당이득 환수 판결을 얻어내는 데 어려움을 겪고 있다”고 말했다. 더불어민주당이 검찰 권력 비대화를 이유로 관련 입법에 협조해주지 않을 경우 상당한 난관이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 이상헌 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “윤 정권, 위험한 시도 땐 전멸” 대통령실 “깊은 유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257167&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257167&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:09:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821450581537_1659012305_0924257167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 ‘군부 깡패’ ‘전멸’ ‘응징’ 등 말폭탄을 쏟아내며 고강도 대남 위협에 나섰다. 특히 김 위원장은 윤석열 대통령을 직함 없이 이름으로만 부르며 “윤석열이 집권 전후 내뱉은 망언과 추태들을 정확히 기억하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 27일 전승절(정전협정 체결일) 69주년 기념행사 연설에서 “남조선 정권과 군부 깡패들이 군사적으로 우리와 맞서볼 궁리를 하고 그 어떤 특정한 군사적 수단과 방법에 의거해 선제적으로 우리 군사력의 일부분을 무력화시키거나 마슬 수(부숴버릴 수) 있다고 생각한다면 천만에!”라고 말했다. 이어 “그러한 위험한 시도는 즉시 강력한 힘에 의해 응징될 것이며 윤석열 정권과 그의 군대는 전멸될 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 윤석열정부 출범 이후 처음으로 김 위원장이 직접 내놓은 대남 메시지다. 김 위원장은 “더 이상 윤석열과 그 군사 깡패들이 부리는 추태와 객기를 가만히 앉아서 봐줄 수만은 없다”면서 “우리의 자위권 행사를 걸고들고 우리의 안전을 위협하면서 군사적 긴장을 고조시키는 지금 같은 작태를 이어간다면 상응한 대가를 치르게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 국가안보실은 28일 “김 위원장이 대통령 실명을 거론하며 우리 정부에 대해 위협적 발언을 한 것에 대해 깊은 유감을 표명한다”고 밝혔다. 그러면서 “정부는 일관되게 밝혀온 것처럼 북한이 실질적 비핵화 및 평화 정착을 위해 대화의 길로 나올 것을 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이번 연설이 대남 ‘강대강’ 기조의 연장선이라며 고강도 군사행동으로 이어질 수 있다고 우려했다. 임을출 경남대 극동문제연구소 교수는 “강력한 대미·대남 경고성 메시지로, 레토릭에 그치지 않고 실제 행동으로 보여줄 가능성이 농후하다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 군사 도발의 명분을 쌓고 있다는 분석도 나온다. 양무진 북한대학원대 부총장은 “북한이 8월 한·미 연합훈련을 빌미로 미사일 발사를 지속하고 미뤄뒀던 7차 핵실험을 할 가능성도 크다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 문동성 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 반쪽짜리 된 경사노위… 국힘, 새로운 노사정 협의체 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257217&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257217&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:09:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821440481533_1659012244_0924257217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 노동자와 사용자, 정부 대표가 모여 노동 정책을 논의하는 ‘노사정 협의체’ 구성을 검토하고 있는 것으로 28일 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선해양 하청노조 파업 사태 같은 상황의 재발을 막기 위한 의도다. 또 윤석열정부가 내건 3대 개혁과제 중 하나인 노동개혁을 뒷받침하기 위한 포석도 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 추진하는 ‘노사정 협의체’는 ‘윤석열표’ 노사정 타협의 모델이 될 전망이다. 국민의힘 지도부 관계자는 “정부의 노동개혁 방향과 관련해 당정이 촘촘한 로드맵을 짜고 있는데, 노사정 협의체의 구성을 주요 의제로 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 노사정 대화는 경제사회노동위원회(경사노위)가 맡아 왔다. 1998년 외환위기 상황에서 기업 구조조정 방안 등을 논의하기 위해 출범한 노사정 위원회는 문재인정부 때인 2018년 경사노위로 이름을 바꿔 운영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 경사노위는 사회적 합의기구로서 제 역할을 못했다는 비판이 많았다. 민주노총은 정부의 최저임금 정책에 반발해 경사노위 불참을 선언했다. 결국 한국노총만 경사노위에 참여했다. 이에 따라 노사정 간 온전한 논의가 이뤄지지 않았다는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 경사노위는 새 정부 출범 이후 개점휴업 상태다. 문성현 경사노위 위원장이 지난 22일 사퇴해 지도부도 공백인 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 국민의힘은 유명무실해진 경사노위 대신 새로운 노사정 협의체를 꾸려 노사정 대화를 추진하려는 것으로 해석된다. 다만, 경사노위를 개편하는 방식도 함께 거론되는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노사정 협의체가 구성될 경우 주 52시간 근로제 완화와 호봉제 중심의 임금체계 개편, 대체근로 허용 범위 확대 등 노동 현안을 다룰 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 사회적 합의 기구 마련에 나선 배경에는 소속 의원들의 요청이 비중 있게 반영된 것으로 전해졌다. 서일준(경남 거제) 의원은 최근 지역구 내 대우조선해양 하청 노조 파업 현장을 둘러본 뒤 당 지도부에 노사정 협의체의 필요성을 전했다고 한다. 서 의원은 “하청 임금구조 개선을 위한 노사 간 대화 채널이 절실하다고 건의했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집권 여당과 윤석열정부 입장에선 민주노총과의 관계 개선이 과제가 될 것으로 보인다. 민주노총이 새로 추진되는 노사정 협의체에서 빠진다면 경사노위처럼 반쪽짜리 기구가 될 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총은 “윤석열정부가 친재벌·반노동 정책을 펼치고 있다”면서 비판적인 입장을 유지하고 있다. 국민의힘 관계자는 “노동계의 입장을 충분히 경청하면서 노사정 협의체를 구성할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기∼서울 광역버스 9개 노선 새벽 2시까지 연장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257125&amp;code=11131412&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257125&amp;code=11131412&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072820550881428_1659009308_0924257125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울에서 막차 걱정으로 발걸음을 서두르는 경기도민의 불편함이 다소 해소될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 28일 서울을 오가는 광역버스 주요 9개 노선을 심야까지 연장하는 ‘광역버스 심야 연장운행 추진 계획’을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연장운행 추진에 따라 8월 1일부터 광역버스 주요 노선의 운행 시간은 새벽 2시까지 연장된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적용 대상은 강남, 잠실, 광화문, 신촌 등 서울 주요 도심 거점에서 경기도 성남 판교, 안산 고잔, 파주 운정, 의정부 민락, 양주 옥정 등 출퇴근 수요가 집중되는 대규모 택지지구를 잇는 광역버스 9개 노선 총 33대다. 출퇴근 수요, 서울 도심(업무·상업시설 밀집지역) 운행 여부, 심야시간대 이용수요, 운행 가능 버스 물량 등을 종합적으로 고려해 최종 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파주시 3100(교하~홍대입구역), 포천시 3100(대진대~양재역) 노선은 8월 1일부터 연장 운행을 시작한다. 나머지 9709(파주 맥금동~광화문), G1300(양주 덕정역~잠실역), G6000(의정부 신곡동~잠실역), G6100(의정부 금오지구~잠실역), 500-2(광주 동원대~삼성역), 1101(용인 단국대~강남역), 3100(안산 신안산대~강남역) 노선은 8월 중 순차적으로 연장 운행을 시작할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연장 운행은 서울 출발 기준 자정부터 새벽 2시 사이에 노선 1개당 2~6대의 버스를 새로 투입하는 형태로 이뤄진다. 배차간격은 15~40분이다. 도는 이번 운영을 토대로 통행수요와 도민 만족도 등을 종합적으로 고려해 향후 타 시·군 지역으로의 확대 여부를 검토할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사는 “광역버스 심야 연장 운행은 사회적 거리두기 해제에 따른 도민의 대중교통 불편함 해소를 위해 추진됐다”며 “앞으로도 도민들이 실생활에서 느끼는 불편함이 무엇인지 면밀히 살피고 이를 신속히 반영할 수 있도록 최선을 다해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 정부 첫 대법관 후보에 오석준</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257150&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257150&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821480481542_1659012484_0924257150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 9월 퇴임하는 김재형 대법관의 후임으로 오석준(60·사법연수원 19기·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 제주지방법원장이 임명 제청됐다. 오 법원장이 국회 인사청문 절차를 통과하면 윤석열 대통령이 임명하는 첫 대법관이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 김명수 대법원장이 윤 대통령에게 대법관후보추천위원회 추천 3명의 후보 중 오 법원장의 임명을 제청했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대법원장은 “사법부 독립과 국민 기본권 보장에 대한 확고한 신념, 사회적 약자와 소수자 인권에 대한 감수성 등 대법관으로서 갖춰야 할 기본적 덕목은 물론 사회의 다양성을 담아낼 수 있는 식견 등을 겸비했다”고 오 법원장 제청 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 오 법원장 임명동의안을 국회에 제출하면 인준 절차가 본격적으로 시작된다. 인사청문회를 거쳐 임명까지 통상 한 달 걸린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임주언 기자 eon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘과열종목 지정 확대’ 칼 뺐지만… 불신 쌓인 개미들 “못 믿겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257192&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257192&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240481611_1659018244_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 불법 공매도 근절을 위해 적발과 처벌을 강화하는 한편 개인투자자에게 공정한 기회를 부여하기 위해 관련 제도를 크게 개선하기로 했다. 뚜렷한 효과가 없다고 지적받아온 공매도 과열종목 지정제도의 기준을 현실화하고 개인투자자의 공매도 담보 비율을 120%까지 낮춘다는 방침이다. 하지만 개인투자자 상당수가 당국의 공매도 관리에 오랜 불신이 쌓여 있는 상황이어서 비판 여론은 쉽게 수그러들지 않을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회와 대검찰청 금융감독원 한국거래소가 28일 합동으로 발표한 ‘공매도 관련 제도 보완방안’의 핵심은 과열종목 지정제도 개선이다. 이 제도는 주가하락률·공매도 거래비중 등 지표를 활용해 특정 기준을 만족하면 공매도를 금지하고 있다. 하지만 시장 충격에 민감하게 반응하지 못해 ‘계륵’에 불과하다는 비판을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과열종목 지정제도의 가장 큰 문제점은 공매도 거래비중이 아무리 높아도 주가 하락률이 5% 미만이거나 공매도 거래비중이 6배 이상 증가하는 경우가 아니면 과열종목으로 지정할 수 없다는 점이다. 공매도가 금지된 당일 주가가 아무리 폭락해도 다음 거래일에는 공매도가 재개돼 주가 하락을 부추기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240481612_1659018244_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 지적에 정부는 앞으로 공매도 거래비중이 30% 이상인 종목에 대해 과열종목 지정 기준을 강화키로 했다. 주가하락률 기준은 5%에서 3%로, 공매도 증가율은 6배에서 2배로 대폭 좁히기로 했다. 한국거래소 시뮬레이션 결과 개선된 제도가 도입되면 과열종목이 연 690건에서 785건으로 13.8% 증가할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 과열종목으로 지정돼 공매도가 금지된 당일 주가가 5% 이상 하락할 경우 공매도 금지 기간을 다음 거래일까지 자동으로 연장하기로 했다. 이 개선안도 시뮬레이션 결과 과열종목 지정일수가 연 690일에서 796일로 15.4% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 140%로 묶여 있는 개인의 공매도 담보 비율은 120%로 조정된다. 그동안 개인투자자들은 기관·외국인(105%)과 달리 140% 담보비율을 적용받는다는 점에서 ‘불공정 논란’이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240481613_1659018244_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부의 이 같은 제도 개선안이 개인투자자들의 호응을 얼마나 끌어낼지는 미지수다. 공매도 제도에 대한 불신이 오랜 기간 누적된 개미들은 정부의 ‘불법 공매도와의 전쟁’ 의지를 쉽사리 믿지 못하는 분위기다. 기관·외국인 자금이 자본시장 주축으로 자리 잡은 상황에서 금융 당국이 공매도를 진지하게 손볼 의지가 있는지 의심스럽다는 볼멘소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자 단체들이 그간 요구해온 공매도 제도 개선 방향이 대부분 반영되지 않았다는 점도 불만이다. 개미들은 개인투자자의 담보비율을 낮추는 게 아니라 기관·외인의 담보비율을 높여 무분별한 공매도를 막아 달라고 요청해왔다. 또 사실상 무제한인 공매도 상환 기간을 개인 수준(90일)으로 제한해 달라고 했으나 당국은 “국제 관례상 어렵다”는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072823240581614_1659018245_0924257192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무엇보다 한국투자증권의 공매도 규정 위반 사태가 부른 분노가 쉽게 가라앉지 않고 있다. 막연한 의심으로 여겨졌던 불법 공매도가 하나둘씩 드러나자 비난 여론은 더 거세지고 있다. 특히 ‘당국 책임론’이 부상하고 있다. 증권사 일탈 행위를 관리·감독해야 할 의무가 있는 금융 당국이 3년3개월 동안이나 이런 행위를 방관하다가 2년이 지나서야 처벌을 내렸다는 것이다. 처벌이 ‘솜방망이’라는 비판도 제기된다. 한국투자증권 사태에서 문제가 된 공매도 규모는 5조9504억원에 달했는데 과태료는 10억원에 불과했다. 그마저 20%가 감경돼 실제 납부액은 8억원으로 줄었다. 정의정 한국주식투자자연합회(한투연) 대표는 “금융범죄에 과태료만을 부과한다는 것은 국민 입장에서 ‘증권사 봐주기’로 보일 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 의원의 ‘공매도 한시적 금지’와 대립하기 위해 ‘친(親)공매도 발언’을 이어간 여당은 곤혹스러운 처지가 됐다. 전날 성일종 국민의힘 정책위의장은 서울 여의도 금융투자협회에서 열린 ‘국민의힘 정책위원회-금융투자업계 현장 간담회’가 끝난 뒤 기자들과 만나 “공매도 제도는 시장을 안정시키는 제도 중에 하나”라고 말했다. 윤창현 국민의힘 의원도 “공매도를 크게 보면 시장을 억압하는 상황은 아닌데 좀 크게 보이는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 임송수 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친윤 “지구 떠난다더니 혹세무민” 이준석 “덜 유명해 급한 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257197&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257197&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821420781530_1659012127_0924257197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 친윤(친윤석열)계 의원들과 이준석 대표 간의 갈등이 재점화되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 의원들은 윤석열 대통령이 이 대표를 향해 ‘내부 총질 당대표’라고 표현한 것과 관련해 “이 대표가 내부 총질을 했던 것은 맞지 않느냐”고 윤 대통령을 옹호하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 핵심인 이철규 의원과 이 대표 간의 말싸움도 28일 벌어졌다. 이 의원은 이날 페이스북에 올린 글에서 “지구를 떠나겠다는 사람이 아직도 혹세무민하면서 세상을 어지럽히니 앙천대소(仰天大笑·하늘을 보고 크게 웃음) 할 일”이라며 이 대표를 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 문자 파동과 관련해 27일 ‘양두구육(羊頭狗肉·양 머리에 개고기)’이라는 표현을 쓰며 친윤계의 이중성을 비꼬자 이 의원이 반격에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원이 페이스북에 적은 ‘지구를 떠나겠다’는 표현은 이 대표가 지난해 3월 한 언론사 유튜브 방송에서 한 발언을 거론한 것이다. 당시 이 대표는 “윤석열 전 검찰총장이 대통령이 되면 지구를 떠나겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 국민일보와의 전화통화에서 “이번 사태는 이 대표가 잘못한 것이라고 따끔하게 지적하기 위해 페이스북 글을 올렸다”고 설명했다. 이 의원은 그러면서 “이 대표가 양두구육과 ‘정상배’(사사로운 이익을 꾀하는 무리)라는 표현을 썼는데, 이는 명백한 인격살인”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 역시 가만히 있지 않았다. 이 대표는 국민일보에 보낸 문자메시지에서 “국민이 이 지경이 될 때까지 대통령을 잘못 보좌해온 사람 하나를 더 알게 될 것 같다”면서 “그간 고생하셨는데 덜 유명해서 조급하신 것 같다”며 이 의원을 공격했다. 이 대표는 이어 “상대하지 않고, 당원들을 만나러 또 출발하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 의원은 “‘대통령 보좌를 잘했다 또는 못했다’고 하는 것은 이 대표의 주관적 평가이니, 내가 따로 언급하지 않겠다”면서도 “유명해지고 싶어 그런 글을 올렸다는 것에 대해선 ‘나는 관종(관심 종자)이 아니다’고 답하겠다”고 말했다. 이 의원은 이어 “구상유취(口尙乳臭·입에서 아직 젖내가 난다는 뜻으로, 말이나 행동이 유치함을 이르는 말)”라는 말로 이 대표를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 국민의힘 윤리위원회는 입장문을 내고 이 대표에게 내려진 당원권 정지 6개월 중징계 배후에 이른바 ‘윤심(尹心)’이 있는 것 아니냐는 관측을 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리위는 입장문에서 “윤리위 징계 결정을 정치적으로 왜곡·폄하하는 것도 모자라, 소문과 억측으로 윤 대통령을 비롯해 소위 ‘윤핵관’과 연계시키는 악의적·정치적 프레임 씌우기는 반드시 청산돼야 할 구태정치 행위”라고 주장했다. 이어 “윤리위는 정치적 판단이 아니라 국민적 눈높이와 사회적 통념을 가장 우선시했다”며 “직무 활동의 독립성과 공정성에 대한 확신이 있었기 때문에 여야 정당사에서 사례를 찾아볼 수 없는 징계사유서 공개 결정이 있었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 강보현 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 뜻을 받들 때가 아니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257083&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257083&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821190481474_1659010744_0924257083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표가 주고받은 텔레그램 문자가 무궁무진한 이야기를 양산해내고 있다. 이준석 대표에 대한 윤 대통령의 평가, 이 대표의 미래, 윤핵관의 위상과 같은 상상력을 자극하는 스토리들이다. 문장 3개와 이모티콘 한 개가 보여주는 서사의 힘은 놀라울 정도다. 권 대행의 답 문자도 많은 상상력을 불러일으킨다. 그는 ‘우리 당도 잘하네요’라는 윤 대통령의 메시지에 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠습니다”라고 답했다. ‘뜻을 받들어’의 저작권은 박근혜정부 김기춘 전 대통령비서실장에게 있다. 김 전 실장은 2013년 취임 후 첫 공식 브리핑에서 “윗분의 뜻을 받들어서 비서실장이 한 가지 발표를 드리겠다”고 말했다. 시대에 어울리지 않는 극존칭 화법이자, 박근혜 청와대 내부 풍경을 보여주는 상징적인 발언이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9년 만에 뜻을 받들겠다는 다짐이 정치권에 등장했다. 국가 최고지도자에 대한 예의 차원에서 사용한 말이었을 것이다. 받들다는 말은 가르침이나 명령, 의도 따위를 소중히 여기고 마음속으로 따른다는 뜻이다. 권 대행이 윤 대통령의 뜻을 잘 받들겠다고 말한 순간, 여당의 위상은 추락할 수밖에 없다. 국민의힘 재선 송석준 의원은 27일 국회 정무위원회 전체회의에서 더불어민주당 출신 전현희 국민권익위원장에게 “윤 대통령을 존경하십니까”라고 물었다. “대기하고 있는 후임자보다 윤 대통령을 더 존경할 수 있겠느냐”고도 했다. 전 위원장의 용퇴를 촉구하려는 뜻이었겠지만, 존경은 부적절한 표현이었다. 대통령 뜻을 잘 받드는 여당과 대통령을 존경하는 사람만이 앉을 수 있는 국가기관장. 집권세력의 역동성이 사라지고 있는 풍경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓 출범한 윤석열정부는 일방적 모습을 자주 보였다. 어려운 일들을 강공으로만 해결하려 했다. 경찰을 설득하기보다는 진압을 선택했다. 민감한 외교안보 문제 공개에도 거침이 없다. 우회로를 찾거나 멈출 때도 있어야 하는데, 오직 직진이다. 방향이 정확한지에 대한 국민적 공감대도 없는 상황이라서 더욱 불안하다. 윤 대통령은 대통령실과 정부를 검찰·관료 출신을 중심으로 채웠다. 검찰은 상명하복의 문화가 강하다. 관료 역시 상급자의 명을 이행하는 데 특화된 조직이다. 국정 운영은 다양한 이해관계를 조정하고 갈등을 중재하는 일이다. 정치 행위가 필요하다. 검찰과 관료 출신은 정치에 익숙하지 않다. 정치를 해야 할 국민의힘은 그럴 의사가 없어 보인다. 국민의힘은 그동안 노선이 다른 사람들을 배제해왔다. 김종인 전 국민의힘 비상대책위원장은 ‘경제민주화’ ‘약자와의 동행’ 등 프레임을 짤 수 있는 역량을 갖춘 것으로 평가됐지만, 대선 과정에서 당을 떠났다. 유승민 전 의원은 ‘따뜻한 보수’라는 장점을 가진 정치인이다. 유 전 의원은 지난 지방선거 경기지사 경선에서 친윤계인 김은혜 전 의원에게 패배했다. 김 전 의원이 윤 대통령의 뜻에 따라 경기지사에 출마했는지는 불확실하다. 다만 겉으로 보기엔 윤 대통령 측이 김 전 의원을 보내 유 전 의원을 제압한 모양새였다. 이준석 대표도 결국 징계를 당했다. 윤 대통령이나 윤핵관과 사이가 좋지 않았던 인사들은 대부분 밀려났다. 새로운 권력이 들어서니 당연한 풍경일 수 있다. 하지만 쓴소리를 할 수 있는 역량을 갖춘 사람들을 배제하다 보니 남은 것은 무조건 직진하는 허약한 단일대오다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일방주의는 강력한 힘을 바탕으로 상대방의 의도나 견해에 상관없이 일방적으로 자신의 이익과 목적만을 추구하는 것을 말한다. 지금 윤석열정부에는 일방주의를 강제적으로 관철할 강력한 힘이 없다. 지지기반은 약하고 반대세력은 강하기 때문이다. 미국 중심의 외교는 중국의 반발을 부를 것인데, 대책을 세우고 있는 것 같지 않다. 북한에 당당하게 맞서겠다고 하지만 남북 긴장 고조를 막을 대책은 보이지 않는다. 대선과 지방선거에 패배했지만 민주당은 여전히 강력한 원내 다수당이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 성공하기 위해서는 일방주의에 대한 재검토가 필요하다. 보수 정권이 성공하기 위해서는 왼쪽으로, 진보 정권이 성공하기 위해서는 오른쪽으로 이동해야 한다. 지금 국민의힘은 하나가 되어 대통령 뜻을 받들 때가 아니다. 오른쪽으로만 직진하는 정권에 경고등을 켜고 제동을 걸어야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원 dynam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속도 내는 대구경북통합신공항 특별법… 8월 초 발의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257096&amp;code=11131419&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257096&amp;code=11131419&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072818200881322_1659000008_0924257096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구시는 민선8기 핵심사업으로 추진 중인 대구경북통합신공항 특별법(이하 공항특별법)이 8월 초 발의될 예정이라고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공항특별법은 홍준표 대구시장이 집중하고 있는 사업이다. 정부의 지원을 받아 한반도 유사시 인천공항의 역할과 기능을 대신하고 수도권과 지방의 상생발전, 지방 경쟁력 확보가 가능한 중남부권 중추공항 만드는 것이 핵심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군공항은 ‘기부대양여+국가재정’으로, 민간공항은 ‘국가재정’으로 각각 추진하고 군·민간공항 건설과 공항도시, 공항산단, 교통망 구축 등 다른 사업을 패키지로 진행하는 것이 주요 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 주호영 의원이 대표 발의할 예정이다. 주 의원은 대구·경북 이외에도 공항 이전을 추진 중인 광주와 수원의 국회의원까지 포함해 전체 국회의원을 대상으로 공동 발의 동참을 요청할 방침이다. 법안 발의 후 여당 당론 채택을 위해서도 노력할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 의원이 대구경북통합신공항 등에 대한 특별법을 검토하고 있는 것과 관련해서는 지켜보겠다는 입장이다. 대구시 관계자는 “공항특별법을 검토하고 있다는 것은 확인했지만 어떤 내용인지 아직 명확하게 파악하지 못했다”며 “이후 따로 발의가 될 경우 같이 심의 될 수도 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가이아 이론’ 창시자 러브록 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257139&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257139&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0729/2022072821100981452_1659010209_0924257139.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지구를 유기체로 파악하는 ‘가이아 이론’을 창시한 영국 환경과학자 제임스 러브록(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 도어싯의 자택에서 별세했다고 AP통신이 27일(현지시간) 보도했다. 향년 103세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러브록의 가족들은 그가 103번째 생일인 전날 집에서 가족들에게 둘러싸인 채 낙상에 따른 합병증으로 숨졌다고 밝혔다. 가족들은 러브록이 6개월 전만 해도 집 주변 해안을 산책하고 언론 인터뷰도 할 수 있을 정도로 건강했지만, 심각한 낙상 사고 이후 건강이 급격히 악화했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1919년생인 러브록은 영국과 미국에서 화학, 의학, 생물물리학을 공부했으며 영국 의학 연구협회, 미국 항공우주국(NASA) 산하 제트추진연구소의 달과 화성 탐사 프로젝트 등에서 일하기도 했다. 하지만 주로 독립 과학자로 활동하면서 명성을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 1970년대에 선보인 가이아 가설은 지구를 스스로 조절되는 시스템으로서 생명의 조건을 창조하고 유지하는 존재로 봤다. 그는 인간의 행동이 이러한 지구 시스템을 위험스러운 비정상 상태에 빠트렸다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 이론은 처음엔 주목받지 못했지만 인간 행동이 지구에 미치는 충격에 관한 우려가 커짐에 따라 점차 영향력을 확대해 왔다. 가이아는 그리스어로 ‘지구’란 뜻이다. 러브록은 오존층을 파괴하는 프레온 가스를 비롯한 대기·토양·수중 오염물질을 측정하는 장비를 개발하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>