<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 정치</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N2.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:31:28.945Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대우조선해양 파업, 정치권 ‘야성’ 일깨우다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305077</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305077</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:21:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당이 비로소 야당이 됐다. 야당들이 노동자를 위해 비슷한 목소리를 내고 있다. 윤석열 대통령이 대우조선해양 노동자들의 투쟁을 불법으로 규정하며 공권력 투입을 시사하면서다. 야당의 지지 속에서 대우조선해양 하청업체 노사는 22일 오후 임금협상과 민형사 법적대응 면제, 폐업업체 고용승계 등 문제에 대해 합의했다. 윤 대통령은 지난 18일 한덕수 국무총리에게 대우조선해양 파업 현황을 보고 받고 “법치주의는 확립돼야 한다”며 “산업현장의 불법상황은 종식돼야 한다”고 말했다. 그러면서 핵심관계자가 “공권력 투입 가능성을 배제하지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과방위 이번에는 ‘불량 상임위’ 딱지 뗄 수 있을까</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305018</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305018</guid>
      <pubDate>2022-07-22T13:10:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회 상임위원장 배분 갈등의 중심에 ‘과학기술정보방송통신위원회’(과방위)가 있다. ‘방송’ 등 미디어를 다룬다는 점에서 여야가 팽팽히 대립하고 있다. 원 구성 전부터 과방위가 ‘대립’으로 치달으면서 21대 후반기 국회에서도 과방위에서 ‘생산적 논의’가 이뤄질 가능성은 낮아지고 있다.과방위의 극한 대립은 어제 오늘의 일이 아니다. 이명박·박근혜 정부 당시 과방위(미방위)는 공영방송 종사자 해직, 이정현 수석 보도개입 파문, 백종문 녹취록 사태 등 사안 때마다 민주당을 중심으로 문제를 제기하고 국민의힘 계열 정당은 관련 논의를 외면해왔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 행안위원장 野 과방위원장 국회 원구성 합의 득실은?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305070</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305070</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여야가 국회 원구성에 합의했다. 가장 큰 쟁점이었던 행안위(행정안전위원회) 위원장의 경우 2023년 5월29일까지 국민의힘이 맡고 21대 국회 마지막 1년간 더불어민주당이 맡기로 했다. 과방위(과학기술정보방송통신위원회) 위원장은 2023년 5월29일까지 민주당이 맡고 이후에는 위원장을 국민의힘이 맡기로 합의했다. 사실상 권성동 국민의힘 원내대표의 뜻대로 협상이 이뤄졌다는 평가가 가능하다. 권 원내대표와 박홍근 민주당 원내대표는 22일 국회 후반기 상임위원장을 이같이 합의했다. 나머지 상임위에 대해서는 민주당이 △정무위원회, △교육위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이명박 사면 반대 61%, 이재용 사면 반대 30%</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305066</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305066</guid>
      <pubDate>2022-07-22T10:12:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부 출범 후 첫 특별사면 대상으로 전직 대통령 이명박씨와 이재용 삼성전자 부회장 등이 거론되는 가운데 10명 중 6명이 이명박씨에 대해 사면을 반대하고, 10명 중 3명이 이 부회장에 대한 사면을 반대하는 것으로 나타났다. 22일 뉴스토마토가 여론조사기관 미디어토마토에 의뢰해 지난 19~20일 만 18세 이상 전국 성인남녀 1022명을 대상으로 실시한 여론조사를 보면 전체 응답자 중 61.2%가 광복절 특사 대상에 이명박씨를 포함하는 것에 반대했다. 사면에 찬성한 의견은 33.1%, 판단을 유보한 층은 5.7%로 각각 나타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 사촌동생 의혹 보도에 “거짓 선동” vs “정당한 취재 폄훼”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305062</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305062</guid>
      <pubDate>2022-07-22T00:50:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>권성동 국민의힘 당 대표 직무대행 겸 원내대표의 사촌동생 조명업체가 강릉시로부터 일감몰아주기 등 특혜를 받았다는 의혹을 제기한 JTBC를 향해 국민의힘이 “악의적 보도”라는 반발에 이어 이번엔 “대국민 거짓 선동”이라며 반발 수위를 높여 논란이다.이에 JTBC는 “폭넓은 취재에 근거한 정당한 취재 활동을 폄훼해 유감”이라고 재반박했다.국민의힘은 보도 자체를 사실무근이며 기자를 상대로 1억원의 손해배상소송을 제기하겠다고도 했고, 이를 받아쓴 매체까지 조치하겠다고 했다. 이에 JTBC는 계속 취재중이며 대응을 공식화할 경우 자신들도 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대가 본 윤석열 대통령 “권력 등에 업은 검사” “대통령보단 인플루언서”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305051</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305051</guid>
      <pubDate>2022-07-21T15:26:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령 국정수행 부정평가가 긍정평가를 앞지르는 여론조사 결과가 쏟아지면서 출범 두 달 만에 ‘레임덕’ 얘기까지 나왔다. 전 연령대에서 부정평가가 높이 나오는 건 윤석열 정부의 위기라고 평가할 만하다. 세대별 지지율은 자세히 뜯어보면 18세 이상 20대의 부정평가는 일정치 않다. 데일리안이 여론조사 전문기관 여론조사공정(주)에 실시한 조사에 따르면 만18세 이상 20대 긍정평가는 34.3%, 부정평가는 62.2%였다. 60대 이상 다음으로 부정평가가 낮았다. 반면 뉴스핌이 여론조사 전문기관 알앤써치에 의뢰한 조사에선 전혀 다른</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 “야당 정치인 발언에…” 박홍근 “일개 정치인 나부랭이처럼 표현”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305049</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305049</guid>
      <pubDate>2022-07-21T14:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 ‘탄핵, 육상시, 대가 치를 것’ 등 박홍근 더불어민주당 원내대표의 전날 강도 높은 비판에 “야당 정치인 발언에 언급할 필요가 있겠냐”고 언급하자 박 원내대표가 재반박하면서 논란이다.박홍근 원내대표는 윤 대통령 반응에 “저속하다”며 “야당 원내대표를 일개 정치인 나부랭이처럼 표현해서 되겠느냐”고 반발했다.윤 대통령은 20일 오전 서울 용산 대통령 집무실 건물 1층 로비에서 가진 기자들과 출근길 약식 질의응답(도어스테핑)에서 ‘민주당 교섭단체 연설이 있었는데, 비판이 과했다는 지적이 일각에서 있는데, 어떻게 보느냐’고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JTBC 권성동 사촌동생 특혜 의혹에 국민의힘 “1억 손배”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305047</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305047</guid>
      <pubDate>2022-07-21T12:39:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>권성동 국민의힘 당 대표 직무대행 겸 원내대표의 사촌동생 권아무개씨의 조명 업체가 강릉시와 수의 계약을 무더기로 맺어 특혜 의혹이 제기되고 있다는 JTBC 보도가 논란이다.박용진 더불어민주당 의원은 국민의힘 윤리위원회가 심의를 해야 한다고 촉구했다. 권 원내대표는 의혹 보도에 대한 견해를 묻자 ‘하하하하’라고 웃기만 했을 뿐 별도의 답변을 하지는 않았다.JTBC는 지난 20일 저녁 뉴스룸 ‘[단독] 권성동 사촌동생 업체, 감찰 뒤에도 강릉시와 76건 수의 계약’에서 권 직무대행 겸 원내대표의 사촌동생 권아무개씨가 강릉에서 운영하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령, 대우조선 파업에 또 다시 “불법”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305045</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305045</guid>
      <pubDate>2022-07-21T10:27:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤 대통령은 21일 출근길 파업 장기화 우려에 대한 질문을 받고 “빨리 불법행위를 풀고 정상화시키는 게 국민 모두가 바라는 것”이라며 “그렇게 하는 것이 모두에게 도움이 되는 것”이라고 말했다.윤 대통령 자신의 여름휴가 관련해서도 파업을 거론했다. 휴가 계획에 대해 “여러가지 어려운 상황이 해소되면”이라던 윤 대통령은 “여름휴가를 (역대 대통령이) 저도로 계속 갔다고 하는데 거제도라서, 대우조선 때문에 어떻게 할지 지켜보고 있다”고 말했다.윤 대통령은 최근 파업 관련 인식이 무책임하다는 지적 속에서도 이 같은 발언을 이어가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 74.2% “도어스테핑 쉬운 말로 바꿔야”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305041</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305041</guid>
      <pubDate>2022-07-21T09:45:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부와 국립국어원이 ‘도어스테핑’을 대체할 우리말로 ‘출근길 문답’ ‘약식 문답’을 선정했다.두 기관은 20일 보도자료를 내고 “새말모임을 통해 제안된 의견을 바탕으로 의미의 적절성과 활용성 등을 다각으로 검토해 ‘도어스테핑’의 대체어로 ‘출근길 문답, 약식 문답’을 선정했다”고 밝혔다. ‘새말모임’은 어려운 외래어가 널리 퍼지기 전에 일반 국민이 이해하기 쉬운 다듬은 말을 제공하기 위해 유관 분야 전문가로 구성된 위원회다.문체부는 지난 8일부터 14일까지 국민 2000여명을 대상으로 조사를 실시한 결과 응답자의 74.2%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령 “기다릴만큼 기다렸다” 발언에 “협박하나” 반발 확산</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305034</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305034</guid>
      <pubDate>2022-07-20T20:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 대우조선해양 하청 노동자들의 파업에 ‘기다릴 만큼 기다렸다’고 발언해 ‘갈등을 조정해야 할 대통령이 대화와 타협 보다는 공권력으로 제압하겠다는 것이냐’는 반발이 나온다.더불어민주당은 공권력 투입시 제2의 용산참사와 같은 불상사가 생길 것으로 보고 당내 TF단(단장 우원식 의원)을 구성해 현장에 급파했다. 정의당은 현장에 천막 당사를 설치해 파업 노동자들을 보호하기로 했고, 진보당도 공권력 투입을 끝까지 막아내겠다고 밝혔다.윤석열 대통령은 지난 19일 용산 대통령 집무실 1층 로비에서 진행된 출근길 질의응답(도어스테핑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 박홍근 &quot;이명박 정부 재탕&quot; 권성동 &quot;문재인 정부 정책 실패&quot;</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305033</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305033</guid>
      <pubDate>2022-07-20T20:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>권성동 국민의힘 원내대표가 20일 박홍근 민주당 원내대표 국회 교섭단체 대표 연설을 두고 문재인 정부의 경제 정책 실패 사과 없이 출범 두 달밖에 안 된 윤석열 정부가 경제위기를 초래한 것처럼 호도하는 것은 잘못된 태도라고 지적했다. 또 박홍근 원내대표의 법인세 인하는 철 지난 부자 감세라는 비판엔 철 지난 주장이라고 규정하고 “이제 통하지 않는다”고 반박했다.이날 박홍근 원내대표는 교섭단체 대표 연설에서 러시아의 우크라이나 공격, 미국 연방준비제도의 급격한 금리인상 등을 통한 인플레이션 우려는 이미 2월부터 예상됐다고 진단하고 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 김장겸 전 MBC 사장 “문재인 정권과 언론노조에 의해 험한 일 당해”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305028</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305028</guid>
      <pubDate>2022-07-20T16:09:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2017년 11월 MBC에서 해임된 김장겸 전 MBC 사장이 “문재인 정권과 언론노조에 의해 험한 일을 당했다”고 말했다. 김 전 사장은 20일 KBS·MBC·YTN·연합뉴스 사장 퇴진을 주장하는 국회 앞 기자회견에 참석해 “제가 이 자리에 서니까 참담하기도 하고 복잡한 감정이 든다”며 이 같이 말했다. 김 전 사장은 언론노조가 선정한 언론부역자로 선정됐고 언론노조 MBC본부(노조)의 2017년 9월 총파업 등 퇴진요구를 받다가 같은해 11월13일 MBC대주주인 방송문화진흥회에서 해임됐다. 김 전 사장은 “지금 공영언론, 노영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 대구시장이 쏘아올린 연합뉴스 단말기 구독료 지급 논란</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305026</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305026</guid>
      <pubDate>2022-07-20T14:56:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>홍준표 대구시장이 20일 “연합뉴스 구독료 납부를 취소하겠다”고 밝혔다. 홍 시장이 갑작스럽게 이러한 입장을 밝힌 것은 하루 전 19일 연합뉴스가 작성한 “홍준표 대구시장, 구내식당 ‘별궁’ 등 과잉 의전 구설수”라는 기사에 대한 부적절한 반응이 아니냐는 지적이 곧바로 제기됐다.홍 시장의 보도에 대한 반응은 부적절하더라도, 연합뉴스가 정부 부처에 단말기를 지급하고 구독료 명분으로 30억 원 규모의 뉴스 사용료를 받는 것은 지난해 국정감사에서도 지적된 사항으로 꾸준히 제기된 문제이다. 홍준표 대구시장은 20일 오전 자신의 페이스북에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대통령실 언론인 채용도 사적채용이냐” 억지논리 역공 나선 장제원</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305022</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305022</guid>
      <pubDate>2022-07-20T14:10:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령실이 사적 채용 의혹에 공세적 대응에 나서면서 이른바 ‘윤핵관(윤석열 대통령 핵심 관계자)’으로 평가받는 장제원 국민의힘 의원이 정치를 처음 시작한 윤 대통령에 쓸 사람이 지인밖에 없다고 편들면서 되레 대통령실에 있는 언론인도 사적 채용이냐고 반문해 논란이다.현직 언론인의 대통령실 직행은 그 자체로 언론의 독립성 훼손과 권언유착 측면에서 비판할 수 있지만 대통령의 친인척이나 지인의 아들과 같은 사적 인연으로 채용한 것과는 거리가 있다. 본질에서 벗어난 표현이라는 지적이다.권성동 국민의힘 당 대표 겸 원내대표가 윤석열 대통령 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박홍근 “출입기자 대통령 친인척 지인 채용 취재경쟁 붙어”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305020</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305020</guid>
      <pubDate>2022-07-20T12:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박홍근 더불어민주당 원내대표가 대통령실 측근 지인 인사 논란을 강하게 비판하면서 ‘대통령실 출입기자들이 대통령 친인척 지인 채용 사례에 취재경쟁이 붙었다는 웃지 못할 얘기까지 들린다’고 소개했다.박 원내대표는 20일 오전 국회 본회의 교섭단체 대표 연설에서 최근 윤석열 대통령 지지율 하락을 부채질 하고 있는 측근 인사 문제를 집중 질타했다. 박 원내대푠느 “대통령의 측근 챙기기는 도를 넘은 지 오래”라며 “검찰의 주요 보직은 온통 대통령과 인연이 있는, 특수통들의 몫이 되었다. ‘내 식구 챙기기’식의 검찰 인사는 대통령의 친정인 검</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 검찰 인연 주기환 아들 대통령실 채용 “취업청탁소냐”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305014</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305014</guid>
      <pubDate>2022-07-19T18:27:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령실 별정직 공무원 사적 채용 의혹과 관련해 이번엔 윤석열 대통령과 광주지검에서 함께 근무한 인연이 있는 주기환 전 국민의힘 광주광역시장 후보의 아들이 대통령실에 근무중이라는 보도가 나와 논란이다.대통령실은 해당 인사가 대선 경선 캠프에 참여해 인수위를 거쳐 대통령실에 근무하고 있으며 자질과 검증이 입증됐고, 신원조회 등 임용과정을 거쳤다며 아무 문제가 없다는 입장인 것으로 알려졌다.민주당 등 야당에서는 취업 청탁소냐는 비판이 쏟아졌다.광주MBC는 지난 18일 저녁 뉴스데스크(지역 자체방송) ‘[단독] 주기환 전 후보 아들 대통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 국힘 “반인륜 범죄 최종 책임자” 문재인 전 대통령 정조준</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305012</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305012</guid>
      <pubDate>2022-07-19T17:58:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 권성동 원내대표, 송언석 원내 수석부대표, 한기호 사무총장이 지난 18일 공개된 탈북 어민 강제 북송 영상을 두고 “반인륜적 범죄”라고 규정하고 문재인 전 대통령의 책임을 정조준하고 총공세에 나섰다. 특히 송언석 수석부대표는 “최종 책임자였던 문재인 전 대통령 본인이 직접 나서서 대통령 기록물들을 법에 따라 지정 해제 요청을 해야 할 것”이라고 강조했다.19일 오전 국민의힘 원내대책회의에서 권성동 원내대표는 “어제 공개된 탈북 어민 강제 북송 영상은 참담하고 충격적인 장면이었다”며 “누가 봐도 억지로 끌려가는 기색이 역력했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 채용 논란, 미국의 &apos;플럼북&apos;을 보라</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305008</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305008</guid>
      <pubDate>2022-07-19T17:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부가 취임 두달 간 사적 채용 문제로 비판받고 있다. 코바나컨텐츠 임원이 김건희 여사를 수행하고, 윤석열 대통령의 친인척이 대통령실 근무, 대통령실 인사비서관 배우자의 대통령 해외순방 수행, 문재인 전 대통령 사저 앞에서 시위하는 극우 유튜버의 누나의 대통령실 채용, 국민의힘 광주시장 후보의 아들이 대통령실에서 채용된 사실에 더해 권성동 국민의힘 원내대표의 지역구 선관위원의 아들을 대통령실에 채용하기 위해 ‘압력’을 행사했다는 발언까지 나왔다. 윤 대통령 측의 입장은 대선 때 기여했고 전문성이 있는 인재로 채용에 불법이 없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하드디스크 포렌식까지 진행한 감사원, 방통위 흔들기 시작했나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305007</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305007</guid>
      <pubDate>2022-07-19T15:24:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“국민의힘은, 언론의 자유를 지켰던 정당입니다. 어떻게, 우리가 언론을 장악할 수 있겠습니까.” (권성동 국민의힘 원내대표, 7월17일 취임 100일 기자회견) 감사원이 최근 방송통신위원회 감사 과정에서 국장급 고위인사를 포함한 내부 직원들을 상대로 하드디스크 포렌식(디지털 증거분석)까지 진행한 것으로 확인됐다. 여당은 언론 장악 의사가 없다고 하지만, ‘언론 장악 1단계’인 방통위 흔들기는 노골적이다. 감사원의 방통위 감사는 시작부터 이례적이었다. 일반 정기감사는 4~5명의 감사원 관계자가 예비감사를 진행하고 본 감사에 나서지만</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>