<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 전체기사</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/allArticle.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:28.319Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>중앙 &quot;대통령 체질까진 바꾸라 못하지만 최소한 언행 달라져야&quot;</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305156</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305156</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:54:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 지난 26일 텔레그램 메신저로 권성동 국민의힘 원내대표(당대표 직무대행)에게 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 (여당이) 달라졌습니다”라고 보낸 사실이 파문을 일으키고 있다. 권성동 원내대표가 ‘리스크’로 칭해진 가운데, 대통령의 입장 표명이 요구되고 있다. 이준석 전 대표는 ‘양두구육’이란 표현을 쓰는 등 내홍이 격화하는 모양새다.대통령실에선 최영범 대통령비서실 홍보수석비서관이 유감을 밝힌 상황. 최 수석은 “사적인 대화 내용이 어떤 경위로든지 노출돼 국민이나 언론이 일부 오해를 일으킨 점에 대해서는 대단히 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령도 쓰는 텔레그램 정말 ‘철통보안’일까</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305151</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305151</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대통령이 텔레그램 써도 되나?’ 윤석열 대통령이 권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표와 나눈 텔레그램 대화방 메시지가 언론에 보도되자 인터넷 커뮤니티에는 이 같은 지적이 이어졌다. 정치인·공직자 필수앱 된 텔레그램대중에게 텔레그램은 낯선 메신저지만 정치인이나 공직자들이 텔레그램을 사용하는 모습이 더는 낯설지 않다. 국민의힘은 여당 의원 전원이 속한 텔레그램방을 두고 있다. 문재인 정부 때는 추미애 법무부 장관이 텔레그램 대화 내역을 공개한 일도 있다. 홍남기 부총리, 김현미 국토교통부 장관과 1, 2차관이 텔레그램을 쓰는 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김어준 목 갖다바칠테니” TBS 문제 언론계 논쟁으로 격화되나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305150</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305150</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:01:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론 학자들이 여권의 TBS 언론탄압이 제대로 공론화하지 않고 있다며 주류 언론과 학계 자성을 촉구했다. ‘김어준의 뉴스공장’을 겨냥한 편향성·공정성 시비에 침묵으로 공조하거나, TBS 대표 사퇴를 거론하는 대응도 문제라는 지적이다.한국언론정보학회 언론신뢰책임위원회는 27일 서울 중구 한국언론진흥재단 미디어교육원에서 ‘공영미디어, 권력에 의해 닫힐 것인가, 시민을 향해 더 열릴 것인가’를 주제로 긴급토론회를 진행했다. 토론회 객석이 빈 자리를 찾아보기 어려울 정도로 채워진 가운데, 일부 토론 시간에는 상당히 강도 높은 날 선 비판이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 문재인 정부 ‘정치’ 방역과 윤석열 정부 ‘과학’ 방역 차이를 묻자 총리 답은?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305149</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305149</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>27일 국회 대정부질문에서 윤석열 정부와 문재인 정부 방역의 결정적 차이가 뭐냐는 질문에 한덕수 총리가 밝힌 차이는 총리에 대한 자문 기구 정도였다. 전문가의 의견을 듣는 방역 정책이 결정적인 차이라는 설명. 그러자 질문을 던진 김성주 민주당 의원은 최근 권성동 원내대표가 백경란 질병청장을 공개적으로 질타한 예를 들며 이런 게 정치방역이라고 반박했다.이날 김성주 의원은 한덕수 총리에게 “최근 정치방역-과학방역 논란이 있다. 윤석열 대통령도 후보 시절 K방역은 정치방역이다. 과학방역으로 전환해야 한다고 주장했고, 의사 출신 안철수 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론 vs 인플루언서, 주식투자자 더 많이 보는 유튜브 채널은?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305147</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305147</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:14:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘언론보도’가 주식투자에 도움이 된다고 보는 사람은 얼마나 될까. 주식 관련 언론 보도가 주식투자에 도움이 된다고 보는지 조사해본 결과 응답자의 61.9%가 도움이 된다고 평가했다.경제·주식 전문 유튜브 채널을 운영하는 ‘인플루언서’나 ‘언론사’가 몇 년 새 많이 늘어난 상황에서 경제·주식 전문 유튜브 채널에서 주식 관련 콘텐츠를 보는지 알아본 결과 ‘인플루언서’(64.4%) 채널을 본다는 응답이 언론사(60.8%) 채널보다 3.6% 포인트 더 많은 것으로 나타났다. 실제로 ‘거래 활발 투자 집단’은 언론사 채널보다 인플루언서 채널</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인정보 ‘약탈’ 논란 맞춤형 광고, 페북만이 문제 아니다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305128</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305128</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:49:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“그냥 동의한 것 같다. 뭔지 모르고. 이용 못 한다고 하니까 동의했다. 그런 정보들 수집하는 줄 알면 동의 안 했다. 왜 그걸 페이스북이 가져가나? 그건 너무 지나친 것 같은데.” (직장인 A씨)“아직 동의 안 했다. 찜찜해서 그냥 알림 화면을 꺼버렸다. 페이스북은 어떻게 했는지 모르겠고, 인스타는 계속 그 알림창이 나오면 끄고 있다. 근데 동의 안 해서 앱을 못 쓰게 되면 동의하게 될 것 같다. SNS 사용해야 하니까. 그런 데 너무 황당하다.” (직장인 B씨)“동의해야 계정을 사용할 수 있다고 나와 있으니 자연스레 해버린 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 앞 집회… 코로나 백신 피해자 가족부터 유튜버까지</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305146</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305146</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>용산으로 대통령집무실을 이전하면서 대통령실 앞 집회가 가능해졌다. 집시법 제11조에선 대통령관저 100m 이내에서 집회와 시위를 금지하도록 규정하고 있다. 청와대의 경우 대통령집무실과 관저가 한 공간에 있었기 때문에 청와대 100m 이내에 집회가 금지됐지만 윤석열 대통령이 용산으로 대통령집무실을 이전하면서 관저를 분리했고, 용산 대통령실 인근에는 집회가 가능해졌다. 미디어오늘은 용산 대통령실을 관할하는 서울 용산경찰서에 정보공개를 청구해 용산 대통령실 앞(대통령실 100m 이내를 포함하는 집회 목록)에서 어떤 시민들이 집회(행진 포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령이 대북정책 관련 강조한 헌법 3·4조가 상호 모순?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305145</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305145</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:16:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령은 지난 22일 서울 용산 대통령실에서 권영세 통일부 장관으로부터 ‘2022년 통일부 주요업무 추진계획’을 보고 받을 때 “통일부는 헌법 제3조와 제4조를 실현하고 구체화하기 위한 부처라는 인식을 우선 명확히 해야 한다”고 강조했다.윤 대통령은 “헌법4조에 명시된 자유민주적 기본질서에 입각한 통일이란 것은 남과 북의 모든 국민이 주축이 되는 통일 과정을 의미한다. 이를 위해 북한인권재단 출범을 조속히 추진하라”고 당부했다.윤 대통령이 강조한 헌법 제3조는 ‘대한민국의 영토는 한반도와 그 부속도서로 한다.’이고 헌법 제4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신질환이 범죄 원인인 것처럼 보도한 MBN·YTN ‘권고’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305143</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305143</guid>
      <pubDate>2022-07-27T15:23:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신심의위원회 방송심의소위원회가 MBN, YTN이 정신질환을 범죄 원인인 것처럼 보도했다며 이들 방송사에 행정지도 ‘권고’를 의결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JTBC 아역배우 성추행 자작극 장면 문제에 봉준호 감독이 언급된 사연</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305140</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305140</guid>
      <pubDate>2022-07-27T13:57:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만 10세의 아역배우가 협박과 성추행 자작극을 벌인 내용을 방송한 JTBC ‘그린마더스클럽’에 방송통신심의위원회가 제작진 의견진술을 듣기로 결정했다. 해당 장면으로 성추행 당사자들이 얼마나 고통 받을지, 일반 시청자와 어린이 아역배우들에게 어떻게 받아들여질지에 대한 고민이 없었다는 위원들의 지적이 이어졌다.방통심의위 방송심의소위원회는 지난 26일 서울 목동 방송회관에서 JTBC ‘그린마더스클럽’ 4월28일자 방송분에 의견진술 결정을 했다. 의견진술은 심의위원들이 법정제재가 필요하다고 의결한 사안에 대해 해당 방송사 소명을 듣는 절차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기자실’에 갇힌 기자들을 풀어줘야 한다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305138</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305138</guid>
      <pubDate>2022-07-27T13:56:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나는 노무현 전 대통령이 옳았다고 생각한다. 노 전 대통령은 임기 말에 기자실 폐쇄를 추진했다가 엄청난 역풍에 부딪혔다. “기자들이 기자실에 죽치고 앉아 담합하며 기사 흐름을 주도하고 있다”라는 국무회의 발언이 불을 질렀다. 기자실 ‘대못’이란 말도 그때 나왔다. 진보 보수를 막론하고 언론이 들고 일어났고, 노 대통령은 전쟁을 벌여야 했다. 정권이 바뀐 뒤 ‘대못’이 뽑혔다. 기자실이 다시 열렸고 지정석과 독서실 칸막이도 살아났다. 노 전 대통령의 ‘취재지원 시스템 선진화 방안’은 출입기자 제도를 없애고 개방형 브리핑룸으로 전환한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정청래, 국힘 불참 속 “공영방송 지배구조 개선안 조속히 통과시키겠다”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305141</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305141</guid>
      <pubDate>2022-07-27T13:56:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회 과학기술정보방송통신위원회(과방위) 후반기 첫 전체회의가 여당 소속 의원들이 참석하지 않은 가운데 상임위 간사를 선임하며 20여분 만에 마쳤다. 야당 의원들은 첫 인사말에서 불참한 여당 의원들에 대해 비판의 메시지를 내기도 했다. 27일 오전 11시부터 열린 과방위 회의에서 정청래 과방위원장은 “과방위 첫 번째 회의를 일부 위원들께서 불참한 가운데 열게 돼 송구스럽다”며 “그러나 국회법 정신에 따라 일하는 국회를 만들겠다는 약속을 지키기 위해 오늘 회의가 불가피했다는 점을 양해해달라”고 말했다. 정 위원장에 따르면 원구성 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TBS 구성원, 논란의 ‘이강택 사퇴’ 카드 왜 꺼냈나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305139</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305139</guid>
      <pubDate>2022-07-27T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집권 여당인 국민의힘이 과반을 차지한 서울시의회가 TBS에 대한 지원 근거 폐지를 추진하고 있다. 여권이 교통방송으로서의 역할 한계와 편향성을 문제 삼으며 압박하는 가운데, 이강택 TBS 대표가 물러나라는 요구가 나오기에 이르렀다.TBS 지원 폐지를 위한 국민의힘 움직임은 이달부터 본격화했다. 지난달 29일 국민의힘 서울시의회 당선인들이 총회에서 ‘서울특별시 미디어재단 TBS 설립 및 운영에 관한 폐지 조례안’을 내기로 했고, 이달 4일 해당 조례안이 발의됐다. 조례안은 TBS를 서울시 출자·출연 기관에서 제외하고, TBS 소속 직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 우상호 “대통령이 당 대표 제거 기분 좋아 문자 보낼 정도로 한가한가”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305136</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305136</guid>
      <pubDate>2022-07-27T10:51:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우상호 민주당 비대위원장이 윤석열 대통령-권성동 국민의힘 대표 권한대행 사이 텔레그램 문자 내용을 두고 “매우 충격적”이라며 “대통령이 그렇게 한가한가?”라고 직격했다.우상호 비대위원장은 27일 비대위 회의에서 “윤석열 대통령이 보낸 문자의 내용이 내부 총질하던 이준석 대표가 사라지니까 너무 좋군요라는 내용의 문자를 보냈다고 한다”며 “제가 오래전부터 이준석 대표의 제거는 윤석열 대통령과 윤핵관들의 공동작품이라 이렇게 말씀드린 바가 있는데 사실로 확인된 문자라고 보여진다”고 운을 뗐다.우상호 위원장은 이어 “대한민국 대통령이 자기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류삼영 총경 조국 집회 참가 보도 사진 속 진짜 경찰관 “코미디”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305134</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305134</guid>
      <pubDate>2022-07-27T10:10:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주간조선이 행정안전부 경찰국 설치 반대 경찰서장 회의를 주도한 류삼영 총경에 대해 과거 &apos;조국 수호 집회&apos; 참석 인증을 했다는 오보를 냈다가 삭제했다.주간조선은 26일 오전 “류삼영 총경의 과거 행적들이 주목받고 있다”며 “류 총격은 2019년 서울 서초동 ‘조국 수호 집회’에 참여한 뒤 &apos;인증사진&apos;을 남겼다가 논란이 되자 한 시간 만에 삭제했다”고 보도했다. 그러면서 ‘조국 수호 집회에 참석한 류삼영 울산 중부경찰서장’이라는 사진을 올렸다.주간조선은 “국가공무원은 정치적 목적을 가진 행위를 할 수 없도록 규정한다”며 “류 총경은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침신문 솎아보기] 윤석열 대통령 본심 딱 걸린 ‘내부총질’ 메시지 일파만파</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305135</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305135</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 지난 26일 이준석 국민의힘 대표를 향해 “내부 총질이나 하던 당대표”라고 거론한 사실이 알려지면서 대통령의 당무 개입 여부가 논란이다. 권성동 국민의힘 원내대표(당대표 직무대행)과 윤 대통령이 주고받은 텔레그램 메시지에서 이 대표를 향한 불만이 언론사 카메라에 포착되며 이 대표 징계 과정에 대통령실이 개입한 것 아니냐는 의심이 커졌기 때문이다. 코로나19 신규확진자가 세달 만에 10만명에 이르고 당분간 확산세가 지속할 것이란 전망이 나온다. 하지만 ‘과학방역’을 강조했던 윤석열 정부는 대책을 내놓지 않고 있어 비판</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 변호사에 &apos;이상한&apos; 수식어가 붙은 깊은 뜻</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305133</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305133</guid>
      <pubDate>2022-07-27T04:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 가장 화제인 ENA 채널 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(이하 ‘우영우’)에 언론의 관심이 뜨겁다. 자폐인이자 뛰어난 지적 능력을 가진 우영우의 이야기에 환호와 애정이 많은 만큼 지적이나 우려도 함께 나오고 있다.26일 서울 마포구 스탠포드호텔코리아에서 열린 ‘우영우’ 유인식 감독과 문지원 작가가 참석한 기자간담회에서도 수십명의 기자들이 참석해 ‘우영우’에 대한 질문을 쏟아냈다. 드라마에 대한 칭찬뿐 아니라 비판과 우려를 담은 질문에도 감독과 작가는 “우려에 공감한다”, “드라마가 가진 한계”라고 인정하고 “다양한 논의가 세상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영방송 지배구조 개선 ‘마지막 기회’ 잡을 수 있나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305130</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305130</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>21대 후반기 국회 원구성이 완료되면서 ‘공영방송 지배구조 개선’을 조속히 논의해야 한다는 요구가 잇따르고 있다. 더불어민주당이 다수 의석을 점하고 있고 소관 상임위원장을 1년 동안 맡게 되면서 사실상 지배구조 개선을 위한 ‘마지막 기회’가 될 수 있는 상황이다. 그러나 여야가 합의안을 낼 수 있을지는 미지수다.여야의 격론 끝에 과학기술정보방송통신위원장은 민주당과 국민의힘이 1년 간 교대로 맡는 것으로 합의했다. 더불어민주당이 향후 1년간 맡고, 이후 1년은 국민의힘이 맡기로 했다. 민주당 몫 과방위원장은 정청래 의원이 맡았다.정청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 홍성국 의원, 대통령 문자 사진에 &quot;국민 보기 두렵지 않나&quot;</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305132</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305132</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>홍성국 민주당 의원이 26일 대정부질문 도중 권성동 국민의힘 원내대표와 윤석열 대통령 사이에 주고받은 텔레그램 문자 내용을 두고 “너무 한가한 것 아니냐?”고 강하게 비판했다.이날 언론사 사진에 찍힌 권 원내대표와 윤 대통령이 주고받은 텔레그램 메시지 장면엔 윤 대통령이“내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라는 내용이 담겼다. 이 메시지에 대해 권 원내대표는 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다”라고 답했다.이 보도를 접한 홍성국 의원은 자신의 대정부질문 모두 발언에서 “세계 경제가 대전환의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한겨레, ‘尹-삼부토건 기사 몰고’ 편집국장·기자 ‘견책’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305129</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305129</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한겨레가 대통령 선거 시기 불거졌던 편집국 내 ‘윤석열-삼부토건 수사 무마 의혹’ 기사 몰고(쓸 기사를 출고하지 않음)와 관련해 문제 제기한 기자와 편집국장에 견책 처분했다.한겨레는 26일 사내 공지를 통해 ‘삼부토건 녹취록 보도’ 몰고 관련 사태에 대해 류이근 편집국장과 김완 기자에 각각 ‘견책’ 경징계를 결정했다고 밝혔다. 징계 사유엔 ‘품위 유지 위반’을 적용했다.앞서 한겨레 편집국은 지난 2월 윤석열 당시 국민의힘 대선 후보의 검사 시절 삼부토건 수사 무마 의혹과 관련, 삼부토건 회장 일가 녹취록 보도를 1면에 배치할 것을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한상혁 이어 정연주 사퇴 압박에 미디어 기구들 ‘뒤숭숭’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305117</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305117</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:00:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보수 정치권이 한상혁 방송통신위원장 사퇴 압박에 나선 데 이어 정연주 방송통신심의위원장 사퇴 압박도 이어가고 있다. 미디어분야 기관 6곳의 기관장 잔여 임기는 모두 1년 이상, 길게는 2년 가량 임기가 남아있어 ‘신구권력’ 갈등이 불가피하다. 올해 윤석열 정부 첫 국정감사가 도화선이 될 전망이다. 내부 구성원들은 임기 보장 필요성에 동의하면서, 기구가 적극 행정을 펼치기 어려운 점과 정권이 바뀔 때마다 조직 전반이 술렁이는 데 ‘고충’을 느끼고 있다.국민의힘 정연주 사퇴 연일 압박국민의힘이 한상혁 방통위원장 사퇴를 촉구한 데 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] &apos;백블&apos; 요청하며 권성동 원내대표를 쫓는 기자들</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305125</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305125</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>26일 권성동 국민의힘 원내대표는 원내대책회의가 끝나고 나오자마자 백브리핑을 기다리던 기자들에게 “수고하십니다” 말하고 미소를 짓고 지나갔다.그러자 기다리던 기자들은 “대표님 백불~(백브리핑)” “대표님 백불~(백브리핑)” 이렇게 다급하게 불렀다.기자들 목소리에 돌아본 권성동 원내대표는 “오늘 뭐 아침 발언(에서) 다 해서 (백브리핑) 할 게 없다”고 한마디하고 원내대표실로 향했다.그러자 기자들이 쫓아가면서 질문 던지기 시작했다. 그중 한 기자가 “경찰 관련해 당내 권은희 의원 같은 경우는 계속 다른 목소리를 내고 있는데. 당 의견</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 취임식 참석자, 인수위는 기록조차 안 남겼다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305124</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305124</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:16:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주가조작 의혹 사건의 핵심 피의자인 권오수 전 도이치모터스 회장의 아들이 윤석열 대통령 취임식에 VIP로 참석한 사실이 알려지면서 취임식 참석자 명단에 관심이 집중된다. 하지만 20대 대통령직인수위원회가 취임식 참석자 명단 등 기록을 남겨놓지 않아 전체명단 파악은 어려울 것으로 보인다. 시사저널은 지난 25일 “‘주가조작 의혹’ 권오수 아들, 대통령 취임식 VIP 참석”이란 기사에서 권 전 회장의 아들인 권혁민 도이치모터스 대표와 해당 회사 주요 임원진이 지난 5월10일 국회에서 열린 대통령 취임식에 참석한 사실을 보도했다. 윤 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 &quot;국힘, TBS 밥줄 끊고 고사시키겠다는 것&quot;</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305122</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305122</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:14:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시의회 여당 의원들이 발의한 ‘TBS 조례 폐지안’에 대해 더불어민주당 국회의원들이 성명을 내고 비판했다. 지난 4일 발의한 ‘TBS 조례 폐지안’은 서울시가 TBS 운영재원을 지원할 법적 근거를 없애는 내용이다. 정필모 의원 등 민주당 의원 77명은 26일 “정치권력의 ‘공영미디어 길들이기’ 즉각 중단하라”라는 성명을 내고 “국민의힘 서울시의원들이 발의한 ‘TBS 조례 폐지’ 추진으로 교통방송의 존립이 백척간두 위기에 처해있다”며 “국민의힘이 최근 자행하는 모든 공영미디어 훼손행위를 즉각 중단할 것을 촉구한다”고 했다. 민주당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프랑스 수신료 폐지 흐름, 한국엔 어떤 영향 미칠까</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305121</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305121</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:47:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프랑스 하원에서 ‘공영방송 수신료 폐지’ 법안이 통과된 가운데, 한국의 여당인 국민의힘에서도 수신료 폐지 등과 관련한 논의가 필요하다는 여론 형성을 시도하고 있다. 관련해 조선일보 등도 지면 한 면을 통으로 수신료 폐지와 관련한 기사를 내는 등 해외 수신료 폐지 움직임이 한국에도 영향을 미치고 있는 모습이다.프랑스에서 마크롱 대통령이 재임한 후 프랑스 정부는 5월11일 TV수신료 폐지를 전격 발표했고 최근 7월23일 프랑스 하원은 수신료 폐지 법안을 통과시켜 상원으로 넘겼다. 찬성은 170표, 반대는 57표였다. 프랑스 수신료는 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 다시 밑바닥 보여준 인하대 성폭력·사망 사건 보도</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305119</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305119</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:43:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인하대학교 교내에서 성폭력 피해자가 사망한 지 열흘, 언론은 또다시 제2의 가해자가 됐다는 비판을 피하지 못했다. 선정적 보도에 대한 문제 제기로 잘못된 사례가 점차 줄긴 했으나 첫 단추부터 잘못 꿰어진 보도와 속보 경쟁의 흔적은 고스란히 남아 있다.지난 15일 사건을 처음 알린 보도는 국가기간 뉴스통신사 연합뉴스의 ‘“인하대서 여성 옷 벗은 채 피흘린채 쓰러져”…경찰 수사’ 제목의 기사다. 대학 캠퍼스에 쓰러져 있던 20대 여성이 행인의 신고로 119 구급대에 의해 병원으로 옮겨졌으며 경찰이 사건 경위를 수사하고 있다는 첫 속보였</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 집단행동 경찰 비난에 이정희 전 통합진보당 대표까지 소환한 권성동</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305120</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305120</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 원내지도부가 경찰국 신설에 반대하는 경찰들의 집단행동을 두고 국기 문란으로 규정하고 재차 쿠데타를 거론하며 ‘형사처벌’ 등 강경 대응을 예고했다.권성동 국민의힘 원내대표는 26일 원내대책회의에서 “경찰이 극단적 집단행동을 예고하고 있다”며 “지난 23일 전국의 경찰서장 회의에 이어 30일 경감 경위 등 중·초급 간부들이 회의 개최를 제안하고, 지구대장과 파출소장도 참여할 것이라고 한다”고 전했다.권성동 원내대표는 “류삼영 총경이 주도한 서장 회의는 국가공무원법이 금지하고 있는 집단행동이며 이들은 경찰 지도부의 해산 명령에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론사 창간기념일이니 출입처에서 화분 받아오라고?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305118</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305118</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:53:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 언론사에서 창간기념일을 앞두고 일선 기자들에게 각 출입처에서 난(蘭) 등 화분을 받아올 것을 요구해 논란이다. 오는 8월8일 창간 34주년을 맞는 경기일보 취재기자들은 과거 창간기념일에 ‘난’, ‘화분’, ‘화분:나무’ 등을 보낸 이들의 명단과 날짜 등이 적힌 문건을 전달받았다. 과거 사례를 참고해 각자 출입처에서 선물을 받아오라는 지시인 셈이다. 미디어오늘이 입수한 해당 문건을 보면 경기·인천 지역 지방자치단체장이나 지방의회, 국회의원, 기업 임원, 경찰 관계자, 공공기관 임원, 타 언론사 대표나 언론 관계자 등 100여개의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내가 틀렸다’ 인정하지 않는 시대에 뉴욕타임스가 보인 ‘파격’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305115</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305115</guid>
      <pubDate>2022-07-26T10:58:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>뉴욕타임스의 유명 칼럼니스트들이 ‘내가 틀렸다’(I Was Wrong About…)라는 주제로, 과거 칼럼에 스스로 잘못된 점을 밝히는 기획에 참여했다. 뉴욕타임스는 이 코너에 8명의 ‘정정’ 칼럼을 게재했다. 이 코너는 자신이 틀렸다는 것을 인정하지 않는 시대에 언론이 먼저 모범을 보인다는 취지로 기획됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공매도와 증시 하락은 연관성 없다’는 언론에 대하여</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305113</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305113</guid>
      <pubDate>2022-07-26T10:37:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김주현 신임 금융위원장이 “공매도 금지” 가능성을 시사하자 ‘공매도와 증시하락은 연관성이 없다’는 보도가 잇따랐다.공매도는 주가 하락을 예상하고 주식을 빌려 판 뒤 주가가 떨어지면 해당 주식을 사서 되갚는 투자 기법이다. 개인보다는 외국인, 기관투자자들이 주로 사용한다. 개인투자자들은 공매도가 국내 증시 하락세를 부추기고 있다며 전면 금지를 요구하고 있다. 하지만 전 세계적으로 공매도를 전면 금지한 나라가 없고, MSCI 선진국 지수 편입 장애물로 ‘공매도의 제한적 이용’ 등이 꼽혀 당국의 고민이 깊은 시점이다.지난 12일 김 위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침신문 솎아보기] 행안부장관 쿠데타 발언에 ‘불난 집 기름’ ‘궤변’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305112</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305112</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰과 정부 갈등이 격화하고 있다. 이상민 행정안전부 장관이 25일 긴급브리핑을 열어 경찰국 신설에 반발한 열린 전국경찰서장 회의를 ‘12·12쿠데타’에 빗대었다. 앞서 회의를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장에 대한 대기발령조치에 반발한 경찰들은 서울 경찰청 인근에 ‘근조’ 화환을 보냈다. 26일 조선일보를 제외한 주요 종합일간지 모두 관련 사안을 1면 머리기사로 비중 있게 다뤘다.경향신문: “총경 회의는 쿠데타”…갈등에 기름 붓는 정부국민일보: 警 반발 ‘쿠데타’ 빗댄 정부…民은 없다동아일보: 서로 “쿠데타” 비난…정부-일선경찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노동보도’는 없고 ‘파업보도’만 있는 우리 언론</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305099</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305099</guid>
      <pubDate>2022-07-26T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 언론의 노동보도 한계는 명확하다. 일방적으로 반노동 시각을 관철시켜 노동자 처지를 지워버리는 문제로 나아갈 필요없이 ‘반짝’ 보도에 그친다는 것이다. 대우조선해양 하청지회 노동자들은 한 달 넘게 파업을 벌였지만 중앙 언론은 유달리 조용했다. ‘대우조선 파업’ 키워드로 지난 3개월 간 보도 내용을 검색한 결과를 보면 하청노동자들의 고용 보장과 임금 인상 촉구 소식을 지역 언론이 최초 보도했다. 이후 대우조선 협력사의 파업 중단 요구와 함께 파업 책임 공방을 중심으로 처리하는 보도가 나왔다. 중앙 언론에선 지난달 22일 세계일보가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국보법, 대통령만이 통치행위차원서 그 적용 안 받아-국민주권 침해 문제 심각</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305105</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305105</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가보안법은 과도하게 적용되면서 ‘막걸리 국보법’이라고 불렸다. 이 법은 기본적 자유와 권리에 대한 침해, 죄형법정주의 위배에 따른 인권 침해, 표현의 자유 및 양심의 자유 위축, 형벌과잉 초래, 국제 규약과의 상충 등의 문제점이 있다. 국보법은 북한의 법적 위상에 대한 혼선을 심화시킨다. 북한은 국보법 등 국내법에 의하면 ‘적’이지만 남북이 유엔 회원국이라는 점에서 국제법적 차원에서는 대등한 국가다. 북한은 적이면서 동시에 통일을 위한 대화와 협상의 대등한 주체다. 이처럼 북한의 법적 실체가 이중적·모순적이어서 혼란스럽다. 국내권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공영방송 정치적 독립” 과방위 제1과제 요구하는 언론계</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305109</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305109</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:15:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>21대 후반기 국회가 문을 열면서 공영방송의 정치적 독립을 보장할 지배구조 개선이 관련 상임위(과학기술정보방송통신위원회)의 최우선 과제로 요구되고 있다.국회 원 구성이 이뤄진 이래 언론계에선 성명 릴레이가 이뤄지고 있다. 전국언론노동조합은 25일 “협상과정에서 과열된 여당 원내대표는 ‘공영방송 언론노조 장악’ 등 허위의 주장들을 쏟아냈고 일부 보수언론과 이른바 ‘언론계의 아스팔트 우파’들이 합세해 과방위를 야당과 언론노조로부터 지켜야할 보루로 격상시켰다”며 “국무총리를 포함한 윤석열 정부의 요직자들, 여당 핵심관계자들이 방통위원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론노조 MBC본부 “마지막 기회” 공영방송 지배구조 개선안 촉구</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305104</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305104</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:23:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여야가 21대 국회 후반기가 시작된 후 53일 만인 지난 22일 후반기 국회 원 구성에 합의했다. 후반기 국회에서 공영방송 개혁이 주요한 쟁점으로 다뤄질 것으로 보이는 가운데, 전국언론노동조합 MBC 본부가 국회에서 ‘공영방송 지배구조 개선안’이 가장 먼저 처리돼야 한다는 입장을 밝혔다. 최근 국회 원 구성 과정에서 공영방송 개혁을 다루는 과학기술정보방송통신위(과방위) 위원장직을 놓고 여야가 막판까지 부딪쳤고, 한상혁 방송통신위원장의 거취도 거론되고 있으며, 감사원이 방송통신위 감사에 나서는 언론 개혁과 관련한 갈등 조짐이 포착되고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 국장급 23명 중 여성 국장급 인사 몇 명일까</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305103</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305103</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:19:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공영방송이 실질적 다양성을 구현하려면 합리적 평가가 가능한 제도적 변화가 필요하다는 제안이 나왔다. 공영방송 조직, 콘텐츠 측면에서의 비율적 개선도 시급하지만 이런 수단이 목표처럼 여겨져선 안 된다는 우려가 있다.현재 국내 공영방송 다양성과 관련해선 조직 내부의 성비 불균형이 주된 사례로 다뤄지고 있다. 박재훈 MBC 미래정책실 신사업전략파트장은 22일 서울 마포구 MBC 사옥에서 열린 ‘공영방송과 미디어 기업의 다양성’ 포럼(한국언론학회·방송문화진흥회 주최 포럼)에서 MBC 보도국의 직급별 성비 현황을 설명했다.박재훈 파트장에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박범계, 검찰 인사 패싱 전례 묻자 한동훈 “박범계 장관일 때”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305102</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305102</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전·현직 법무부장관이 국회 대정부질문에서 만난 가운데 문재인 정부 시절 행적이 부메랑으로 돌아오는 모양새다. 25일 국회에서 진행한 대정부질문에서 문재인 정부에서 법무부장관을 지낸 박범계 더불어민주당 의원이 한동훈 법무부장관에게 “검찰총장 언제 임명할 거냐”고 물었다. 그러자 한 장관이 “법에 따라 임명절차가 진행 중”이라고 답했다. 이어 박 의원이 “두달째 넘는 공석인데 대검검사, 고검검사, 평검사 전부 다 한 장관이 (인사) 해버렸다”며 “전례가 있나”라고 물었다. 이에 한 장관은 “과거 의원께서 장관일 때 검찰총장을 완전히 패</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론노조 KBS본부, 국힘 KBS수신료 폐지 성명에 “때리기 그만”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305101</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305101</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:35:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국언론노동조합 KBS본부가 수신료 폐지론을 꺼낸 국민의힘을 두고 “수신료 폐지를 내걸어 압박하며 공영방송을 길들이겠다는 의지를 드러낸 것”이라고 주장했다.KBS본부는 25일 성명을 내어 “국민의힘의 공영방송 때리기가 연일 거세다. 이번엔 공영방송의 근간을 이루고 있는 수신료 폐지론까지 들고 나왔다”고 비판했다.앞서 국민의힘 미디어특별위원회는 24일 성명(프랑스 공영방송 수신료 폐지 하원 통과에 부쳐)에서 “KBS 수신료를 한전 전기요금에 합산하는 현행 강제징수 방법은 KBS를 보지도 않는 사람에게서도 수신료를 걷는다는 점에서 준조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의원’ 박범계와 ‘장관’ 한동훈의 갑론을박</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305100</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305100</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새 정부 첫 국회 대정부질문에서 한동훈 법무부장관이 박범계 더불어민주당 의원 질의에 대한 답변 이후 여당 의원들에게 박수와 환호를 받았다. 문재인 정부 시절 법무부장관을 지내며 검찰개혁 이슈로 충돌했던 인사들이 공수를 바꿔 국회에서 대면한 것이다. 박 의원은 25일 오후 국회에서 열린 대정부질문에서 한 장관을 상대로 헌법상 포괄위임금지, 행정조직법정주의 등의 원칙을 언급하며 현 정부의 법무부가 정당한 규정 없이 인사검증 기능을 수행하고 있다고 비판했다. 법무부장관이 현재 대통령이 인사권을 행사하는 것에 대해 1차 검증 기능을 가지는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 수신료 폐지주장에 “비전문가적 주장” 비판한 KBS노조</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305098</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305098</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프랑스가 TV수신료 폐지를 결정하면서 국민의힘과 조선일보가 논평과 기사로 공영방송 수신료 폐지를 다시 꺼내들며 KBS를 압박했다. 그러자 보수성향의 KBS노동조합이 “언론노조 세력만 키워주는 오판”이라며 국민의힘의 수신료 관련 입장이나 미디어정책 전반에 대해 비판했다. 프랑스 하원이 현지시각으로 23일 공영방송 수신료를 올해 안에 폐지하는 법안을 통과했다. 프랑스의 수신료는 가구당 연 138유로(약 18만5000원)다. 영국 BBC도 수신료 폐지 주장이 나오고 일본 NHK는 내년 수신료를 10% 인하할 예정이다. 국민의힘 미디어특별</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침신문 솎아보기] 경찰 집단행동 징계에 두 갈래로 갈린 신문 사설들</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305096</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305096</guid>
      <pubDate>2022-07-25T07:43:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰국 신설 방침에 대해 우려하는 경찰서장들이 모임을 열고, 모임 주도자가 대기발령 조치를 받았다. 참석자들도 감찰을 받게 됐다. 여당인 국민의힘은 경찰 집단행동이 부적절하다는 입장이고 민주당은 징계가 부적절하다는 입장으로 나뉘었다.25일 주요 종합일간지 1면은 대부분 이 이슈를 다뤘고 주요 종합일간지 9개가 사설에서는 모두 이 이슈를 다뤘다. 다만 논조는 두갈래로 갈렸다. 경향신문, 국민일보, 동아일보, 한겨레, 한국일보는 경찰의 집단행동을 징계하는 것이 부적절하다고 썼고 서울신문, 세계일보, 조선일보, 중앙일보는 경찰의 집단행동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페이스북 개인정보 강제수집에 “이용자에 대한 협박”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305095</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305095</guid>
      <pubDate>2022-07-24T17:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>페이스북, 인스타그램 등의 서비스를 제공하는 메타(Meta)가 최근 개인정보 처리방침(Privacy Policy) 및 이용 약관 등을 개정할 것을 공지하고, 이를 동의하지 않으면 계정을 사용하지 못하게 할 것을 예고해 비판을 확산되고 있다.메타 측이 이용자에 동의하라고 한 내용은 △개인정보의 수집 및 이용 △개인정보의 제공 △개인정보의 국가 간 이전 △위치정보 서비스 약관 △개인정보처리방침 업데이트 △서비스 약관 등이다. 이에 동의하지 않을 경우 계정을 사용하지 못할 것이라고 했다. 24일 이러한 메타의 요구에 수십 개의 시민단체들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;경찰국 신설&apos; 반대 대기발령에 &apos;입 닥치고 굴종&apos; 반발 확산</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305094</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305094</guid>
      <pubDate>2022-07-24T15:35:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘경찰국 신설’에 반대하는 ‘전국 경찰서장 회의’를 주도하다 대기발령 조치가 내려진 경찰서장에 대한 후폭풍이 거세지고 있다. 행정안전부에 경찰국을 설치하려는 시도에 경찰 안팎에선 정부와 대통령실이 경찰을 장악한다는 비판이 나오고 있는 와중이다.경찰국 신설을 반대하는 ‘전국 경찰서장 회의’를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장에 23일 대기발령 조치가 나면서 ‘보복성 인사조치’라는 비판이 커졌다. 경찰청은 회의에 참석한 총경들에 대해서도 감사에 착수할 예정이라 밝혔다. 다가오는 윤희근 경찰청장 후보자 인사청문회에 해당 이슈가 집중적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참여연대 없었다면 ‘공수처 사찰 논란’ 파헤칠 수 없었다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305080</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305080</guid>
      <pubDate>2022-07-24T13:40:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2010년 한 누리꾼이 MBC와 SBS 홈페이지 게시판에 천안함 사건 등 글을 올렸다가 경찰의 수사를 받았다. 그는 경찰이 어떻게 자신의 정보를 알았는지 의구심이 들었다. 알고 보니 방송사 홈페이지를 운영하는 방송사 자회사에서 경찰에 신상 정보를 넘긴 것이었다. 근거는 ‘수사기관의 요청이 있으면 통신자료를 제공할 수 있다’는 법 조항이었다. 2010년 참여연대와 이 누리꾼은 헌법소원을 제기했다. “정보 주체의 개인정보 자기결정권을 침해한다.” 헌법재판소가 21일 영장 없이 통신자료를 수집하는 행위는 합헌이지만 당사자에게 통보를 하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>협업 매뉴얼 사내 &apos;위키피디아&apos; 만든 채널A</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305092</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305092</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:59:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>채널A가 지난 11일 각 팀의 업무 분장과 협업 시 상세 매뉴얼을 망라한 협업 안내서 ‘협업 위키’를 오픈했다. ‘협업 위키’는 지난해 채널A 10주년 준비 태스크포스(TF)의 제언에 따라 만들어졌다.지난 14일 발간된 동아미디어그룹 사보 ‘동우’에 따르면 지난해 채널A 10주년 준비 TF는 “협업 역량을 더 고도화할 장치가 필요하다”는 제언을 했다고 한다. 처음 입사했을 때, 새 업무를 맡았을 때, 누가 어떤 일을 하는지 세세하게 알 필요가 있고, 세부 프로젝트에 대해 어느 조직 누구와 일해야 하는지 알고 싶다는 요청이 많았다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모든 호수 벨 누르며 “절단된 채 살아남은 김용균들”을 찾다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305010</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305010</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:34:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“죽은 자와 산 자 사이, 그 경계선에서 죽을 때까지 고통받는 삶이 있다. 김용균씨처럼 열악한 노동환경에서 무리하게 일하다 원청 또는 회사의 부주의로 재해를 당해 죽음의 문턱까지 간 청년 노동자들이 살아갈 날은 50~60년 이상 남았다” 한겨레 탐사기획팀 취재진들의 말이다. 한겨레 ‘살아남은 김용균들’ 기획보도는 치명적인 산재로 장애나 질병을 얻어 노동력을 100% 상실한 중장해인(장해 1∼3급) 중 20~30대 청년은 187명(2022년 4월 기준)의 이야기를 살폈다. 한겨레 탐사기획팀의 정환봉, 장필수, 김가윤 취재기자와 이화섭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 이재명 백현동 감사결과 뉴스데스크 보도안한 이유</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305091</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305091</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:38:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 더불어민주당 의원의 성남시장 시절 있었던 백현동 용도 변경 특혜 의혹을 두고 민간에 과다한 이익을 주고 시에 손해를 입힌 책임이 있다는 감사원 감사 결과가 나오자 KBS와 SBS는 메인뉴스에 보도했으나 MBC만 이를 방송하지 않아 그 배경이 주목된다.감사원은 22일 ‘성남시의 백현동(한국식품연구원 부지) 개발 특혜 의혹 관련 공익감사청구’에 대한 감사보고서에서 △성남도시개발공사의 개발사업 참여가 이행조건이었는데도 성남시와 공사 모두 이를 불이행 △R&amp;D센터의 기부채납 대상 면제로 성남시에 손실 초래 △비탈면 수직높이는 15m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진보당 상임대표 윤희숙 선출 “제3당으로 도약하겠다”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305090</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305090</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:36:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>진보당 신임 상임대표로 윤희숙 후보(진보당 공동대표)가 선출됐다. 윤 후보는 지난 6일 “진보당식 새로운 진보정치 모델을 만들어 대물림되는 불평등과 분단모순을 극복하는 우리당 대표 정책을 제시하고 꾸준히 밀고 나가야 한다. 윤석열 정부에 대항해 노동자·서민의 삶을 지키고 낡은 정치·경제 체제를 교체하는 제2의 촛불혁명을 반드시 실현하겠다”며 2기 진보당 상임대표 후보로 단독 출마했다. 윤 후보는 원내진출, 10만 당원시대, 차세대 청년진보정치인 육성, 노동중심 진보정치세력 단결, 반노동·반평화 윤석열 정부에 맞서 민중생존권 보장 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란의 권성동 ‘9급 공무원’ 발언은 어떻게 언론에 드러났나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305089</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305089</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 ‘9급 공무원 비하 발언’으로 ‘사적 채용’ 논란을 키운 뒤 20일 사과했지만 파장은 가라앉지 않고 있다. 여과없는 표현이 언뜻 보도를 전제한 발언이라 믿기 어려운 데다, 음성 녹취까지 직접 방송되면서 파문이 커졌다. 권 원내대표는 보도 뒤 언론에 불만을 표하기도 한 것으로 전해졌다. 권 원내대표 발언은 어떻게 보도로 나왔을까.취재에 따르면 문제의 발언이 나온 15일 현장에는 기자 2명이 있었다. 권성동 원내대표는 이날 오후 국회를 찾은 이진복 정무수석을 면담한 뒤 ‘뻗치기’하던 기자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유서 사진에 돋보이게 빨간줄까지…연합뉴스·한국일보 ‘경고’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305088</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305088</guid>
      <pubDate>2022-07-23T16:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>극단적 선택 직전 남긴 유서의 사진과 내용을 공개한 연합뉴스, 한국일보 등에 ‘경고’ 조치가 내려졌다. 살인용의자가 달아나기 직전 자신의 범행을 설명한 인터넷 커뮤니티 게시글을 캡쳐해 인용한 매경닷컴 등에도 ‘주의’가 결정됐다. 지난달 8일 제965차 회의에서 신문사들의 자율규제 기구인 한국신문윤리위원회(신문윤리위·위원장 김소영 김앤장 변호사, 전 대법관)는 해군총장 직속 수사단 간부의 극단 선택과 관련해 유서를 공개한 연합뉴스, 한국일보의 기사와 사진에 대해 ‘경고’ 제재를 결정했다고 밝혔다. 또, 살인용의자가 숨진채 발견된 사건</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>