<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 사회</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N4.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:31.554Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>중앙 &quot;대통령 체질까진 바꾸라 못하지만 최소한 언행 달라져야&quot;</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305156</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305156</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:54:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 지난 26일 텔레그램 메신저로 권성동 국민의힘 원내대표(당대표 직무대행)에게 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 (여당이) 달라졌습니다”라고 보낸 사실이 파문을 일으키고 있다. 권성동 원내대표가 ‘리스크’로 칭해진 가운데, 대통령의 입장 표명이 요구되고 있다. 이준석 전 대표는 ‘양두구육’이란 표현을 쓰는 등 내홍이 격화하는 모양새다.대통령실에선 최영범 대통령비서실 홍보수석비서관이 유감을 밝힌 상황. 최 수석은 “사적인 대화 내용이 어떤 경위로든지 노출돼 국민이나 언론이 일부 오해를 일으킨 점에 대해서는 대단히 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김어준 목 갖다바칠테니” TBS 문제 언론계 논쟁으로 격화되나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305150</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305150</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:01:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론 학자들이 여권의 TBS 언론탄압이 제대로 공론화하지 않고 있다며 주류 언론과 학계 자성을 촉구했다. ‘김어준의 뉴스공장’을 겨냥한 편향성·공정성 시비에 침묵으로 공조하거나, TBS 대표 사퇴를 거론하는 대응도 문제라는 지적이다.한국언론정보학회 언론신뢰책임위원회는 27일 서울 중구 한국언론진흥재단 미디어교육원에서 ‘공영미디어, 권력에 의해 닫힐 것인가, 시민을 향해 더 열릴 것인가’를 주제로 긴급토론회를 진행했다. 토론회 객석이 빈 자리를 찾아보기 어려울 정도로 채워진 가운데, 일부 토론 시간에는 상당히 강도 높은 날 선 비판이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론 vs 인플루언서, 주식투자자 더 많이 보는 유튜브 채널은?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305147</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305147</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:14:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘언론보도’가 주식투자에 도움이 된다고 보는 사람은 얼마나 될까. 주식 관련 언론 보도가 주식투자에 도움이 된다고 보는지 조사해본 결과 응답자의 61.9%가 도움이 된다고 평가했다.경제·주식 전문 유튜브 채널을 운영하는 ‘인플루언서’나 ‘언론사’가 몇 년 새 많이 늘어난 상황에서 경제·주식 전문 유튜브 채널에서 주식 관련 콘텐츠를 보는지 알아본 결과 ‘인플루언서’(64.4%) 채널을 본다는 응답이 언론사(60.8%) 채널보다 3.6% 포인트 더 많은 것으로 나타났다. 실제로 ‘거래 활발 투자 집단’은 언론사 채널보다 인플루언서 채널</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 앞 집회… 코로나 백신 피해자 가족부터 유튜버까지</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305146</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305146</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>용산으로 대통령집무실을 이전하면서 대통령실 앞 집회가 가능해졌다. 집시법 제11조에선 대통령관저 100m 이내에서 집회와 시위를 금지하도록 규정하고 있다. 청와대의 경우 대통령집무실과 관저가 한 공간에 있었기 때문에 청와대 100m 이내에 집회가 금지됐지만 윤석열 대통령이 용산으로 대통령집무실을 이전하면서 관저를 분리했고, 용산 대통령실 인근에는 집회가 가능해졌다. 미디어오늘은 용산 대통령실을 관할하는 서울 용산경찰서에 정보공개를 청구해 용산 대통령실 앞(대통령실 100m 이내를 포함하는 집회 목록)에서 어떤 시민들이 집회(행진 포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신질환이 범죄 원인인 것처럼 보도한 MBN·YTN ‘권고’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305143</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305143</guid>
      <pubDate>2022-07-27T15:23:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신심의위원회 방송심의소위원회가 MBN, YTN이 정신질환을 범죄 원인인 것처럼 보도했다며 이들 방송사에 행정지도 ‘권고’를 의결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JTBC 아역배우 성추행 자작극 장면 문제에 봉준호 감독이 언급된 사연</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305140</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305140</guid>
      <pubDate>2022-07-27T13:57:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만 10세의 아역배우가 협박과 성추행 자작극을 벌인 내용을 방송한 JTBC ‘그린마더스클럽’에 방송통신심의위원회가 제작진 의견진술을 듣기로 결정했다. 해당 장면으로 성추행 당사자들이 얼마나 고통 받을지, 일반 시청자와 어린이 아역배우들에게 어떻게 받아들여질지에 대한 고민이 없었다는 위원들의 지적이 이어졌다.방통심의위 방송심의소위원회는 지난 26일 서울 목동 방송회관에서 JTBC ‘그린마더스클럽’ 4월28일자 방송분에 의견진술 결정을 했다. 의견진술은 심의위원들이 법정제재가 필요하다고 의결한 사안에 대해 해당 방송사 소명을 듣는 절차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침신문 솎아보기] 윤석열 대통령 본심 딱 걸린 ‘내부총질’ 메시지 일파만파</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305135</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305135</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 지난 26일 이준석 국민의힘 대표를 향해 “내부 총질이나 하던 당대표”라고 거론한 사실이 알려지면서 대통령의 당무 개입 여부가 논란이다. 권성동 국민의힘 원내대표(당대표 직무대행)과 윤 대통령이 주고받은 텔레그램 메시지에서 이 대표를 향한 불만이 언론사 카메라에 포착되며 이 대표 징계 과정에 대통령실이 개입한 것 아니냐는 의심이 커졌기 때문이다. 코로나19 신규확진자가 세달 만에 10만명에 이르고 당분간 확산세가 지속할 것이란 전망이 나온다. 하지만 ‘과학방역’을 강조했던 윤석열 정부는 대책을 내놓지 않고 있어 비판</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 다시 밑바닥 보여준 인하대 성폭력·사망 사건 보도</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305119</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305119</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:43:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인하대학교 교내에서 성폭력 피해자가 사망한 지 열흘, 언론은 또다시 제2의 가해자가 됐다는 비판을 피하지 못했다. 선정적 보도에 대한 문제 제기로 잘못된 사례가 점차 줄긴 했으나 첫 단추부터 잘못 꿰어진 보도와 속보 경쟁의 흔적은 고스란히 남아 있다.지난 15일 사건을 처음 알린 보도는 국가기간 뉴스통신사 연합뉴스의 ‘“인하대서 여성 옷 벗은 채 피흘린채 쓰러져”…경찰 수사’ 제목의 기사다. 대학 캠퍼스에 쓰러져 있던 20대 여성이 행인의 신고로 119 구급대에 의해 병원으로 옮겨졌으며 경찰이 사건 경위를 수사하고 있다는 첫 속보였</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론사 창간기념일이니 출입처에서 화분 받아오라고?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305118</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305118</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:53:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 언론사에서 창간기념일을 앞두고 일선 기자들에게 각 출입처에서 난(蘭) 등 화분을 받아올 것을 요구해 논란이다. 오는 8월8일 창간 34주년을 맞는 경기일보 취재기자들은 과거 창간기념일에 ‘난’, ‘화분’, ‘화분:나무’ 등을 보낸 이들의 명단과 날짜 등이 적힌 문건을 전달받았다. 과거 사례를 참고해 각자 출입처에서 선물을 받아오라는 지시인 셈이다. 미디어오늘이 입수한 해당 문건을 보면 경기·인천 지역 지방자치단체장이나 지방의회, 국회의원, 기업 임원, 경찰 관계자, 공공기관 임원, 타 언론사 대표나 언론 관계자 등 100여개의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침신문 솎아보기] 행안부장관 쿠데타 발언에 ‘불난 집 기름’ ‘궤변’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305112</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305112</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰과 정부 갈등이 격화하고 있다. 이상민 행정안전부 장관이 25일 긴급브리핑을 열어 경찰국 신설에 반발한 열린 전국경찰서장 회의를 ‘12·12쿠데타’에 빗대었다. 앞서 회의를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장에 대한 대기발령조치에 반발한 경찰들은 서울 경찰청 인근에 ‘근조’ 화환을 보냈다. 26일 조선일보를 제외한 주요 종합일간지 모두 관련 사안을 1면 머리기사로 비중 있게 다뤘다.경향신문: “총경 회의는 쿠데타”…갈등에 기름 붓는 정부국민일보: 警 반발 ‘쿠데타’ 빗댄 정부…民은 없다동아일보: 서로 “쿠데타” 비난…정부-일선경찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론노조 MBC본부 “마지막 기회” 공영방송 지배구조 개선안 촉구</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305104</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305104</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:23:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여야가 21대 국회 후반기가 시작된 후 53일 만인 지난 22일 후반기 국회 원 구성에 합의했다. 후반기 국회에서 공영방송 개혁이 주요한 쟁점으로 다뤄질 것으로 보이는 가운데, 전국언론노동조합 MBC 본부가 국회에서 ‘공영방송 지배구조 개선안’이 가장 먼저 처리돼야 한다는 입장을 밝혔다. 최근 국회 원 구성 과정에서 공영방송 개혁을 다루는 과학기술정보방송통신위(과방위) 위원장직을 놓고 여야가 막판까지 부딪쳤고, 한상혁 방송통신위원장의 거취도 거론되고 있으며, 감사원이 방송통신위 감사에 나서는 언론 개혁과 관련한 갈등 조짐이 포착되고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 국장급 23명 중 여성 국장급 인사 몇 명일까</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305103</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305103</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:19:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공영방송이 실질적 다양성을 구현하려면 합리적 평가가 가능한 제도적 변화가 필요하다는 제안이 나왔다. 공영방송 조직, 콘텐츠 측면에서의 비율적 개선도 시급하지만 이런 수단이 목표처럼 여겨져선 안 된다는 우려가 있다.현재 국내 공영방송 다양성과 관련해선 조직 내부의 성비 불균형이 주된 사례로 다뤄지고 있다. 박재훈 MBC 미래정책실 신사업전략파트장은 22일 서울 마포구 MBC 사옥에서 열린 ‘공영방송과 미디어 기업의 다양성’ 포럼(한국언론학회·방송문화진흥회 주최 포럼)에서 MBC 보도국의 직급별 성비 현황을 설명했다.박재훈 파트장에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론노조 KBS본부, 국힘 KBS수신료 폐지 성명에 “때리기 그만”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305101</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305101</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:35:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국언론노동조합 KBS본부가 수신료 폐지론을 꺼낸 국민의힘을 두고 “수신료 폐지를 내걸어 압박하며 공영방송을 길들이겠다는 의지를 드러낸 것”이라고 주장했다.KBS본부는 25일 성명을 내어 “국민의힘의 공영방송 때리기가 연일 거세다. 이번엔 공영방송의 근간을 이루고 있는 수신료 폐지론까지 들고 나왔다”고 비판했다.앞서 국민의힘 미디어특별위원회는 24일 성명(프랑스 공영방송 수신료 폐지 하원 통과에 부쳐)에서 “KBS 수신료를 한전 전기요금에 합산하는 현행 강제징수 방법은 KBS를 보지도 않는 사람에게서도 수신료를 걷는다는 점에서 준조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침신문 솎아보기] 경찰 집단행동 징계에 두 갈래로 갈린 신문 사설들</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305096</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305096</guid>
      <pubDate>2022-07-25T07:43:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰국 신설 방침에 대해 우려하는 경찰서장들이 모임을 열고, 모임 주도자가 대기발령 조치를 받았다. 참석자들도 감찰을 받게 됐다. 여당인 국민의힘은 경찰 집단행동이 부적절하다는 입장이고 민주당은 징계가 부적절하다는 입장으로 나뉘었다.25일 주요 종합일간지 1면은 대부분 이 이슈를 다뤘고 주요 종합일간지 9개가 사설에서는 모두 이 이슈를 다뤘다. 다만 논조는 두갈래로 갈렸다. 경향신문, 국민일보, 동아일보, 한겨레, 한국일보는 경찰의 집단행동을 징계하는 것이 부적절하다고 썼고 서울신문, 세계일보, 조선일보, 중앙일보는 경찰의 집단행동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참여연대 없었다면 ‘공수처 사찰 논란’ 파헤칠 수 없었다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305080</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305080</guid>
      <pubDate>2022-07-24T13:40:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2010년 한 누리꾼이 MBC와 SBS 홈페이지 게시판에 천안함 사건 등 글을 올렸다가 경찰의 수사를 받았다. 그는 경찰이 어떻게 자신의 정보를 알았는지 의구심이 들었다. 알고 보니 방송사 홈페이지를 운영하는 방송사 자회사에서 경찰에 신상 정보를 넘긴 것이었다. 근거는 ‘수사기관의 요청이 있으면 통신자료를 제공할 수 있다’는 법 조항이었다. 2010년 참여연대와 이 누리꾼은 헌법소원을 제기했다. “정보 주체의 개인정보 자기결정권을 침해한다.” 헌법재판소가 21일 영장 없이 통신자료를 수집하는 행위는 합헌이지만 당사자에게 통보를 하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모든 호수 벨 누르며 “절단된 채 살아남은 김용균들”을 찾다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305010</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305010</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:34:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“죽은 자와 산 자 사이, 그 경계선에서 죽을 때까지 고통받는 삶이 있다. 김용균씨처럼 열악한 노동환경에서 무리하게 일하다 원청 또는 회사의 부주의로 재해를 당해 죽음의 문턱까지 간 청년 노동자들이 살아갈 날은 50~60년 이상 남았다” 한겨레 탐사기획팀 취재진들의 말이다. 한겨레 ‘살아남은 김용균들’ 기획보도는 치명적인 산재로 장애나 질병을 얻어 노동력을 100% 상실한 중장해인(장해 1∼3급) 중 20~30대 청년은 187명(2022년 4월 기준)의 이야기를 살폈다. 한겨레 탐사기획팀의 정환봉, 장필수, 김가윤 취재기자와 이화섭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유서 사진에 돋보이게 빨간줄까지…연합뉴스·한국일보 ‘경고’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305088</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305088</guid>
      <pubDate>2022-07-23T16:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>극단적 선택 직전 남긴 유서의 사진과 내용을 공개한 연합뉴스, 한국일보 등에 ‘경고’ 조치가 내려졌다. 살인용의자가 달아나기 직전 자신의 범행을 설명한 인터넷 커뮤니티 게시글을 캡쳐해 인용한 매경닷컴 등에도 ‘주의’가 결정됐다. 지난달 8일 제965차 회의에서 신문사들의 자율규제 기구인 한국신문윤리위원회(신문윤리위·위원장 김소영 김앤장 변호사, 전 대법관)는 해군총장 직속 수사단 간부의 극단 선택과 관련해 유서를 공개한 연합뉴스, 한국일보의 기사와 사진에 대해 ‘경고’ 제재를 결정했다고 밝혔다. 또, 살인용의자가 숨진채 발견된 사건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커뮤니티 폭력범죄 영상 그대로 실은 언론 무더기 ‘경고’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305085</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305085</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:45:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인터넷 커뮤니티 등에 올라온 폭력적인 범죄 영상을 기사와 함께 그대로 내보낸 부산일보, 뉴시스, 헤럴드경제, 조선닷컴, 이데일리 등에 ‘경고’ 조치가 결정됐다. 지난달 한국신문윤리위원회 회의에서만 폭력적 범죄 영상 게재를 이유로 이데일리는 세 차례, 조선닷컴은 두 차례 경고를 받았다. 지난달 8일 신문사들의 자율규제 기구인 한국신문윤리위원회(신문윤리위·위원장 김소영 김앤장 변호사, 전 대법관)는 지난 5월 울산 도심 한 복판에서 벌어진 집단폭행사건의 영상을 보도한 부산일보, 뉴시스, 헤럴드경제, 조선닷컴, 이데일리에 ‘경고’ 제재를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침신문 솎아보기] 조선·중앙 “강온전략…법과원칙, 타결 이끌어” 한겨레 “엄정대응, 타결 늦춰”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305083</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305083</guid>
      <pubDate>2022-07-23T12:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>임금 인상 등을 요구하며 51일째 이어져온 대우조선해양 하청노동자들의 파업이 마무리됐다. 민주노총 금속노조 거제통영고성 조선하청지회와 ‘대우조선 해양 사내협력회사 협외희’는 지난 22일 4.5%(업체별 평균) 임금 인상, 고용계약 최소 1년 단위 체결, 재하도급 금지 등 방안에 잡정 합의했다. 23일 아침신문들은 일제히 대우조선 하청 노사협상 타결 소식을 전했다.보수언론은 파업 자체를 ‘불법’, ‘생떼’라고 규정하며 이번 파업으로 인한 피해 금액과 노노갈등 프레임을 강조하며 부정적으로 묘사했다. 특히, 조선일보는 노동자들의 파업을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론노조 전임 YTN 지부장 조합비 4억 횡령 적발</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305079</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305079</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:46:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국언론노동조합 YTN지부가 전임 지부장의 4억 원대 횡령 사실을 뒤늦게 발견했다. 고소장 작성이 마무리되는 대로 전임 지부장에 대한 민형사상 책임을 묻는다는 계획이다.22일 YTN지부에 따르면 전임 13대 지부장 A씨는 2018년 8월부터 2020년 3월까지 총 41차례에 걸쳐 4억400만 원을 빼돌렸다.A씨는 임기 동안 자신이 보관했던 통장 3개에서 돈을 인출한 것으로 파악됐다. 임기 초였던 2018년 8월 노조 살림용 입출금 통장에서 2억 원을 이체한 별도 통장, 해직자들이 복직하면서 조합에 기부한 금액을 담은 통장, 해직자</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>