<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 오피니언</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N8.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:05.713Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘노동보도’는 없고 ‘파업보도’만 있는 우리 언론</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305099</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305099</guid>
      <pubDate>2022-07-26T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 언론의 노동보도 한계는 명확하다. 일방적으로 반노동 시각을 관철시켜 노동자 처지를 지워버리는 문제로 나아갈 필요없이 ‘반짝’ 보도에 그친다는 것이다. 대우조선해양 하청지회 노동자들은 한 달 넘게 파업을 벌였지만 중앙 언론은 유달리 조용했다. ‘대우조선 파업’ 키워드로 지난 3개월 간 보도 내용을 검색한 결과를 보면 하청노동자들의 고용 보장과 임금 인상 촉구 소식을 지역 언론이 최초 보도했다. 이후 대우조선 협력사의 파업 중단 요구와 함께 파업 책임 공방을 중심으로 처리하는 보도가 나왔다. 중앙 언론에선 지난달 22일 세계일보가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국보법, 대통령만이 통치행위차원서 그 적용 안 받아-국민주권 침해 문제 심각</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305105</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305105</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가보안법은 과도하게 적용되면서 ‘막걸리 국보법’이라고 불렸다. 이 법은 기본적 자유와 권리에 대한 침해, 죄형법정주의 위배에 따른 인권 침해, 표현의 자유 및 양심의 자유 위축, 형벌과잉 초래, 국제 규약과의 상충 등의 문제점이 있다. 국보법은 북한의 법적 위상에 대한 혼선을 심화시킨다. 북한은 국보법 등 국내법에 의하면 ‘적’이지만 남북이 유엔 회원국이라는 점에서 국제법적 차원에서는 대등한 국가다. 북한은 적이면서 동시에 통일을 위한 대화와 협상의 대등한 주체다. 이처럼 북한의 법적 실체가 이중적·모순적이어서 혼란스럽다. 국내권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제인권단체, 국보법 제 7조 찬양-고무 조항 폐지 권고</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305078</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305078</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:46:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가보안법은 세계인권선언에 반하는 반인권적인 악법이다. 국보법이 지배해 온 지난 70여 년 동안 양심과 언론 자유, 민주주의는 처참하게 유린돼왔다. 이승만 정권이 만든 국보법은 좌익 활동과 반정부활동을 규제한다는 구실로 만들었으나 실제 개인의 사상과 이념을 제한하고, 민주주의와 언론을 탄압했다. 이 법은 간첩의 개념을 확대하고 허위 또는 왜곡된 사실의 유포를 막는다는 미명아래 실질적으로 언론자유를 억압하기 위한 독소조항을 담고 있었다. 이 때문에 유엔과 국제인권 기구 등은 국보법의 개폐를 지속적으로 주장하고 있다. 한국 정부는 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조선일보 압수수색’ 조선일보 또 침묵… 언론보도 29건뿐</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305075</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305075</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울경찰청 반부패‧공공범죄수사대가 7월 15일 조선일보 본사와 자회사 조선IS를 압수수색했습니다. 2021년 3월, 언론소비자주권행동과 민생경제연구소 등 시민단체들이 조선일보와 한국ABC협회를 특정경제범죄가중처벌법상 사기, 독점규제 및 공정거래에 관한 법률 위반 등 혐의로 검찰에 고발했기 때문입니다. 더불어민주당과 열린민주당 국회의원들도 국가보조금법 위반과 사기 등 혐의로 조선일보와 한국ABC협회를 경찰에 고발했는데요. 같은 해 7월 사건을 이첩받은 경찰이 그해 11월 조선일보 신문지국 6곳과 수도권 등 폐지업체를 압수수색한 데 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노조파업, 떼법·폭력’ 불공정한 프레임, 노동자 목소리 지웠다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305069</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305069</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:42:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6월2일 시작된 대우조선해양 하청업체 소속 노동자들의 파업을 바라보는 언론의 시각은 여느 노동조합 파업과 크게 다르지 않았습니다. 노조 요구를 설명하고 노사 양측에 해결책을 묻는 언론도 일부 있지만 대부분 △사측 피해 부각·강조하며 기계적 중립조차 소홀한 보도 △‘폭력노조’ 프레임 씌우는 보도 △노동자 간 갈등 부각하는 보도 등이 이번에도 반복되고 있기 때문입니다. 민주언론시민연합은 대우조선해양 하청지회 파업 관련 문제 보도를 유형별로 살펴봤습니다. 사측 논리 강조, 공정성 잃은 언론회사 피해 강조하고, 노동자 저임금엔 무관심이번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘울산 개물림’ 스포츠 비디오 판독하듯, 무엇을 위한 잔혹성 부각인가</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305068</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305068</guid>
      <pubDate>2022-07-22T10:59:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>울산의 한 아파트 단지에서 8살 어린이가 개에 물려 크게 다치는 사고가 발생했습니다. 7월 11일 발생한 이번 사고의 당시 상황이 녹화된 CCTV가 한 온라인 커뮤니티에 게시되면서, 해당 영상이 언론을 통해 빠른 속도로 퍼졌는데요. 개물림 사고의 위험성과 제도상 허점을 확인하는 계기가 되기보다는 상당수 언론이 피해의 ‘잔혹성’에 초점을 둬 사건을 소비하는 데 그쳤습니다. 피해 대상이 어린이라는 점에서 신중함이 더 요구됐지만, 일부 언론은 피해 상황을 여과 없이 내보내며 잔혹한 장면을 반복하고 배경 음악을 깔아 사건을 부각했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국보법 토론과 소통문화를 병들게 만드는 희대의 악법</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305032</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305032</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>동서양의 것들이 꼭 같아야 할 필요는 없으나 한국의 진보와 보수의 개념은 서양의 그것과 크게 다르다. 그 이유는 여러 가지일 것이다. 동서양의 문화와 전통, 학문적 특성 등이 다르기 때문으로 추정된다. 하지만 한국의 경우 그 이유 중의 하나로, 상상의 자유를 불허하는 국가보안법을 빼놓을 수 없다. 진보는 사상과 표현의 자유를 기본으로 한다. 막힌데, 거칠 데 없이 자유롭게 상상하고 거침없이 말하지 못하는 진보는 생존 자체가 불가능하다. 그 성장이나 발달은 꿈도 꾸지 못한다. 한국의 국보법의 사상과 표현의 자유를 억압하는 것으로 유엔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우조선 파업 무관심하더니, 대통령 한마디에 정부·사측 편들기 ‘우르르’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305024</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305024</guid>
      <pubDate>2022-07-20T14:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6월2일 시작된 대우조선해양 하청업체 소속 노동자들의 파업이 한 달 넘게 지속되고 있습니다. 하청노동자들은 △임금 원상회복 △단체협약 체결을 요구하며 실질적으로 결정권을 갖고 있는 원청 대우조선해양과 원청 대주주 산업은행이 나설 것을 요구하고 있습니다.파업 21일째인 6월 22일부터는 하청노동자 7명이 초대형 원유 운반선에 들어가 점거농성을 시작했고, 이 중 유최안 금속노조 거제·통영·고성 조선하청지회 부지회장은 운반선 바닥에 철판을 용접해 1㎥ 남짓한 철제구조물 안에 스스로를 가뒀습니다. 지난해 6월 시작된 노사교섭이 1년 지나도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 출입기자 질문 더욱 매서워져야 한다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304988</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304988</guid>
      <pubDate>2022-07-19T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded># 01 지난달 27일 북대서양조약기구(NATO) 정상회의 참석차 순방길에 오른 윤석열 대통령은 비행기 안에서 취재진과 인사를 나누고 김건희 여사를 소개했다. 언론에 공개한 첫 행보로써 의미가 있었다. 영상을 보면 김건희 여사가 등장하자 취재진 사이에서 ‘와우’ ‘오오’ 라는 소리가 나왔다. 윤 대통령은 김건희 여사에게 “한 말씀 하시라”고 했지만 별다른 답이 없었고, 취재진은 “비행 어떠셨나요? 여사님”이라고 물었다. # 02 지난 7월11일 대통령실은 코로나 재확산을 이유로 출근길 질의응답(도어스테핑)을 잠정 중단한다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 미래 전쟁과 그 이후에 대한 논의 억제하는 국가보안법</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304990</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304990</guid>
      <pubDate>2022-07-18T17:54:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한반도에 전쟁이 나는 것을 상정하는 것은 기분 좋은 일이 아니다. 6·25 전쟁의 참극을 떠올릴 때 더욱 그러하다. 그러나 전쟁을 막기 위해서는 전쟁이 일어나는 것이 얼마나 비극적인가를 충분히 파악하는 것도 중요하다. 하지만 한반도의 전쟁 비극에 대한 전망과 그 방지책에 대한 논의는 한국에서 활발치 않다.그 이유의 하나는 남북한과 외세 등이 복잡하게 뒤엉킬 가능성이 크고 북한도 전쟁 당사자의 하나가 된다는 점에서 국보법을 의식해야 하기 때문이다. 국가보안법(이하 국보법)의 취지에 따르면 미래의 전쟁에서 북한은 악역으로만 상정되어야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론, 심리전 도구가 되면서 군사용어가 보도용어로 굳어져</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304958</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304958</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:18:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오늘날 지구촌 현실을 보면 국가간, 지역간 대치상황이나 전쟁에서 대중매체는 심리전의 도구로 활용되고 있다. 예를 들면 미국과 중국, 우크라와 러시아 등은 외교전을 벌일 때 언론을 통해 관련사실을 상대방에게 전달해 유포하면서 심리전을 벌인다. 교통통신이 발달하지 않았던 과거에는 외교채널을 통해 이뤄졌던 외교전이 20세기로 들어서서는 대중매체가 그 통로로 대체되었다.대중매체가 국가나 진영 간의 기 싸움, 전쟁 과정에서 선전도구로 활용되면서 군사용어가 보도용어로 굳어져 있다. 예를 들어 우크라-러시아 전쟁에 대해 국제사회는 두 개의 진영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인하대 학생 사망 사건, 언론은 선정적·성차별적 표현 쓰지 말라</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304961</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304961</guid>
      <pubDate>2022-07-15T18:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>7월15일 오전 3시50분쯤 인천 미추홀구 인하대 캠퍼스에서 한 여성이 쓰러진 채 발견돼 병원으로 옮겼지만 끝내 숨졌습니다. 피해자는 이 대학 학생으로, 경찰은 피해자가 사망하기 전 마지막까지 함께 있던 그의 지인을 유력 용의자로 보고 조사 중인데요. 포털사이트 네이버‧다음 기준 가장 먼저 기사를 쓴 연합뉴스가 &lt;“인하대서 여성 옷 벗은 채 피흘리고 쓰러져”… 경찰 수사&gt;라며 제목에 선정적 표현을 쓰자 다수 언론이 뒤따라 ‘옷 벗은 채’, ‘탈의한’, ‘나체로’ 등 피해자가 발견된 당시 상황을 선정적으로 묘사한 제목의 보도를 쏟아냈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안방 속의 중국 CCTV ‘항미원조’ 방영, 국보법 허구성 드러내</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304921</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304921</guid>
      <pubDate>2022-07-14T09:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국 안방에서 시청할 수 있는 중국 관영 CCTV는 미중관계의 날선 관계를 반영하는 듯 몇 년 전 부터 6·25 한국 전쟁 당시 중국인민해방군의 참전 기록 영화를 반복해서 방영하고 있다.항미원조(抗美援朝), 즉 한국전쟁 당시 미국에 맞서 북한을 지원한 전쟁을 강조하는 기록영화를 방영하는 CCTV의 이런 모습은 수년전부터 미중간 군사적 긴장 상태가 고조될 경우 자주 등장하고 있다.미국을 향해 중국 정부의 입장에서 ‘까불지 마라’는 식의 심리전을 하고 있는 셈이다. 한국 안방에서 시청할 수 있어서 변화된 시대상을 실감케 한다. 한국전쟁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미디어노동 제대로’ 캠페인 수요일마다 계속 된다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304900</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304900</guid>
      <pubDate>2022-07-12T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“오 주여~ 여기 오소서. 오 주여~ 오소서…. 우는 자 위에 오소서, 우는 자 위에 오소서. 눌린 자 위에 오소서, 눌린 자 위에 오소서….”6월15일 낮 12시 서울 마포구 상암동 DMC 광장 앞. 비가 내리는 가운데 성가가 울려 퍼졌다. 자캐오 대한성공회 정의평화사제단 신부가 거리 미사를 집전했고, 우비를 입은 이들이 삼삼오오 모였다. 거리 미사가 열린 곳을 ‘포위’하듯 서 있는 방송사들이 눈에 들어왔다. MBC, SBS, YTN, tvN 등 거대한 방송사 빌딩 숲 사이로 미디어 비정규직을 위한 복음이 울려 퍼졌다. ‘비정규</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘섣부른 추측과 불확실한 정보’ 남발된 완도 일가족 사망사건</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304899</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304899</guid>
      <pubDate>2022-07-12T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6월29일 농촌 한 달 살기 체험학습을 떠난 후 행방이 묘연했던 초등학생 가족이 숨진 채 발견됐습니다. 체험 기간이 끝났는데도 학생이 등교하지 않자 학교 측이 신고했고, 경찰은 가족의 모습이 마지막으로 확인된 완도에서 소재 파악에 나섰습니다. 언론보도는 경찰이 실종경보를 발령한 6월 24일부터 시작됐습니다. 언론은 가족의 행방을 추적하며 CCTV 영상, 경제상황 등을 상세히 보도하며 추측에 나섰는데요.그러자 한국자살예방협회가 7월 1일 성명을 발표했습니다. 해당 사건의 경우 “실종 사건으로 시작하여 추적과정이 상세히 보도”되고 “도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁저널리즘 만연 속 국보법으로 평준화 되어 있는 한국사회</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304880</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304880</guid>
      <pubDate>2022-07-12T08:34:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나-러시아 전쟁 보도에서 흔히 발견되듯이 대중매체가 자칫 전쟁 저널리즘과 평화 저널리즘을 구분치 못하는 경우가 적지않다. 전쟁 저널리즘은 애국심과 적국에 대한 적개심, 전사자, 전쟁의 승패 등에 대해 주목하는 경향이 있는 반면 평화 저널리즘은 평화 유지를 전제로 갈등의 강도를 감소, 해소 극복해 생산적으로 공존할 가능성 등에 초점을 맞춘다.우크라이나-러시아 전쟁이 장기화되면서 그 원인 등에 대한 시시비비가 생략된 채 민간인, 특히 여성이나 어린이 등 사회적 약자의 피해 등을 주로 소개하는 식의 전쟁 저널리즘에 매몰된 상황이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론사 기자는 주식을 해도 될까</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304873</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304873</guid>
      <pubDate>2022-07-12T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론사 기자는 주식을 해도 될까. 주식 투자는 자산 관리의 흔한 방법이어서 고리타분한 질문문일 수 있겠다. 언론인에게만 엄한 잣대만 들이대는 건 온당치 않다는 반론도 나온다. 해당 질문에 대한 답은 이미 나와 있다. 업무 연관성이 있거나 투자 정보를 알 수 있는 지위에 있을 때 주식 투자는 피해야 한다는 것. 그런데 문제는 부적절한 주식 투자에 대한 판단이 온전히 개인 책임으로 남아있다는 점이다. 보도를 이용해 자신이 투자한 주식을 올리려는 행위를 적발하는 것도 사실상 불가능하다. 괜한 트집잡기가 아니라 기자들의 주식 투자는 심증은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나토 정상회의’ 의제 삼킨 김건희 여사 ‘패션·행보’ 보도</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304868</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304868</guid>
      <pubDate>2022-07-11T14:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6월 29~30일 스페인에서 열린 북대서양조약기구(NATO‧나토) 정상회의 일정이 마무리됐습니다. 러시아·우크라이나 전쟁 중 진행된 이번 나토 회의에선 러시아를 “직접적 위협”으로, 중국을 “구조적 도전”으로 규정한 ‘전략개념 2022’가 발표돼 나토의 반중‧반러 기조가 명확해졌는데요. 미국과 중국 사이에서 ‘전략적 모호성’을 유지해온 한국의 나토 정상회의 참석이 중국, 러시아와의 관계에서 부담이 될 것이란 우려도 나왔습니다. 나토의 첫 한국 초청인 데다 윤석열 대통령의 첫 다자외교 데뷔인 만큼 이번 순방에 대한 언론의 관심이 높았</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이선영의 시선] 고발할 결심</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304760</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304760</guid>
      <pubDate>2022-07-10T09:58:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연세대학교 학생 세 명이 시급 440원 인상과 샤워실 설치 등을 요구하며 농성 중인 청소 노동자를 상대로 민·형사상 고발을 진행했다. 두 시간 수업 중 한 시간여 수업이 들리지 않을 정도로 농성 소음이 심해, 도저히 수업을 제대로 받을 수 없었다는 이유다. 학교는 학생들로부터 등록금을 수령하고 수업을 제공하는 영업을 하는 주체인데, 이러한 학교 영업 행위를 방해했다는 이유 등으로 형사 고소, 소음으로 인해 학생들이 받은 학습권 침해와 정신적 피해를 보상하라는 취지로 민사상 손해배상 청구에 나선 것이다. 특히, 민사상 손해배상 청구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론, 국보법과 친미라는 큰 틀에 갇힌 기이한 공동체</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304838</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=304838</guid>
      <pubDate>2022-07-10T09:56:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국은 국보법과 친미라는 큰 틀에 갇힌 특수하면서도 기이한 공동체라 할만하다. 남북 대치라는 상황 때문에 사상과 표현의 자유가 통제, 억압받는 현상이 반세기 이상 지속되고 있는 것이다. 이런 부자연스런 규제로 인한 부작용이 당연히 존재하는 것이고 그로 인한 폐해도 심각하다.현 한반도 사태는 사실 한민족이 죽느냐 사느냐 하는 문제도 포함되어 있다. 그러니 다들 발 벗고 나서서 그 해법을 찾고 실천해야 하지만 현실은 그렇지 못하다. 여러 이유가 있겠지만 가장 큰 것은 국보법 때문이다. 눈 번히 뜨고 위기를 감지하지만 어떻게 하면 전쟁을</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>