<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 정치</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N2.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:06.673Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>공영방송 지배구조 개선 ‘마지막 기회’ 잡을 수 있나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305130</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305130</guid>
      <pubDate>2022-07-27T03:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>21대 후반기 국회 원구성이 완료되면서 ‘공영방송 지배구조 개선’을 조속히 논의해야 한다는 요구가 잇따르고 있다. 더불어민주당이 다수 의석을 점하고 있고 소관 상임위원장을 1년 동안 맡게 되면서 사실상 지배구조 개선을 위한 ‘마지막 기회’가 될 수 있는 상황이다. 그러나 여야가 합의안을 낼 수 있을지는 미지수다.여야의 격론 끝에 과학기술정보방송통신위원장은 민주당과 국민의힘이 1년 간 교대로 맡는 것으로 합의했다. 더불어민주당이 향후 1년간 맡고, 이후 1년은 국민의힘이 맡기로 했다. 민주당 몫 과방위원장은 정청래 의원이 맡았다.정청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 홍성국 의원, 대통령 문자 사진에 &quot;국민 보기 두렵지 않나&quot;</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305132</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305132</guid>
      <pubDate>2022-07-26T19:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>홍성국 민주당 의원이 26일 대정부질문 도중 권성동 국민의힘 원내대표와 윤석열 대통령 사이에 주고받은 텔레그램 문자 내용을 두고 “너무 한가한 것 아니냐?”고 강하게 비판했다.이날 언론사 사진에 찍힌 권 원내대표와 윤 대통령이 주고받은 텔레그램 메시지 장면엔 윤 대통령이“내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라는 내용이 담겼다. 이 메시지에 대해 권 원내대표는 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나되는 모습을 보이겠습니다”라고 답했다.이 보도를 접한 홍성국 의원은 자신의 대정부질문 모두 발언에서 “세계 경제가 대전환의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한겨레, ‘尹-삼부토건 기사 몰고’ 편집국장·기자 ‘견책’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305129</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305129</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한겨레가 대통령 선거 시기 불거졌던 편집국 내 ‘윤석열-삼부토건 수사 무마 의혹’ 기사 몰고(쓸 기사를 출고하지 않음)와 관련해 문제 제기한 기자와 편집국장에 견책 처분했다.한겨레는 26일 사내 공지를 통해 ‘삼부토건 녹취록 보도’ 몰고 관련 사태에 대해 류이근 편집국장과 김완 기자에 각각 ‘견책’ 경징계를 결정했다고 밝혔다. 징계 사유엔 ‘품위 유지 위반’을 적용했다.앞서 한겨레 편집국은 지난 2월 윤석열 당시 국민의힘 대선 후보의 검사 시절 삼부토건 수사 무마 의혹과 관련, 삼부토건 회장 일가 녹취록 보도를 1면에 배치할 것을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한상혁 이어 정연주 사퇴 압박에 미디어 기구들 ‘뒤숭숭’</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305117</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305117</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:00:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보수 정치권이 한상혁 방송통신위원장 사퇴 압박에 나선 데 이어 정연주 방송통신심의위원장 사퇴 압박도 이어가고 있다. 미디어분야 기관 6곳의 기관장 잔여 임기는 모두 1년 이상, 길게는 2년 가량 임기가 남아있어 ‘신구권력’ 갈등이 불가피하다. 올해 윤석열 정부 첫 국정감사가 도화선이 될 전망이다. 내부 구성원들은 임기 보장 필요성에 동의하면서, 기구가 적극 행정을 펼치기 어려운 점과 정권이 바뀔 때마다 조직 전반이 술렁이는 데 ‘고충’을 느끼고 있다.국민의힘 정연주 사퇴 연일 압박국민의힘이 한상혁 방통위원장 사퇴를 촉구한 데 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] &apos;백블&apos; 요청하며 권성동 원내대표를 쫓는 기자들</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305125</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305125</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>26일 권성동 국민의힘 원내대표는 원내대책회의가 끝나고 나오자마자 백브리핑을 기다리던 기자들에게 “수고하십니다” 말하고 미소를 짓고 지나갔다.그러자 기다리던 기자들은 “대표님 백불~(백브리핑)” “대표님 백불~(백브리핑)” 이렇게 다급하게 불렀다.기자들 목소리에 돌아본 권성동 원내대표는 “오늘 뭐 아침 발언(에서) 다 해서 (백브리핑) 할 게 없다”고 한마디하고 원내대표실로 향했다.그러자 기자들이 쫓아가면서 질문 던지기 시작했다. 그중 한 기자가 “경찰 관련해 당내 권은희 의원 같은 경우는 계속 다른 목소리를 내고 있는데. 당 의견</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 취임식 참석자, 인수위는 기록조차 안 남겼다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305124</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305124</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:16:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주가조작 의혹 사건의 핵심 피의자인 권오수 전 도이치모터스 회장의 아들이 윤석열 대통령 취임식에 VIP로 참석한 사실이 알려지면서 취임식 참석자 명단에 관심이 집중된다. 하지만 20대 대통령직인수위원회가 취임식 참석자 명단 등 기록을 남겨놓지 않아 전체명단 파악은 어려울 것으로 보인다. 시사저널은 지난 25일 “‘주가조작 의혹’ 권오수 아들, 대통령 취임식 VIP 참석”이란 기사에서 권 전 회장의 아들인 권혁민 도이치모터스 대표와 해당 회사 주요 임원진이 지난 5월10일 국회에서 열린 대통령 취임식에 참석한 사실을 보도했다. 윤 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 &quot;국힘, TBS 밥줄 끊고 고사시키겠다는 것&quot;</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305122</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305122</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:14:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시의회 여당 의원들이 발의한 ‘TBS 조례 폐지안’에 대해 더불어민주당 국회의원들이 성명을 내고 비판했다. 지난 4일 발의한 ‘TBS 조례 폐지안’은 서울시가 TBS 운영재원을 지원할 법적 근거를 없애는 내용이다. 정필모 의원 등 민주당 의원 77명은 26일 “정치권력의 ‘공영미디어 길들이기’ 즉각 중단하라”라는 성명을 내고 “국민의힘 서울시의원들이 발의한 ‘TBS 조례 폐지’ 추진으로 교통방송의 존립이 백척간두 위기에 처해있다”며 “국민의힘이 최근 자행하는 모든 공영미디어 훼손행위를 즉각 중단할 것을 촉구한다”고 했다. 민주당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 집단행동 경찰 비난에 이정희 전 통합진보당 대표까지 소환한 권성동</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305120</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305120</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 원내지도부가 경찰국 신설에 반대하는 경찰들의 집단행동을 두고 국기 문란으로 규정하고 재차 쿠데타를 거론하며 ‘형사처벌’ 등 강경 대응을 예고했다.권성동 국민의힘 원내대표는 26일 원내대책회의에서 “경찰이 극단적 집단행동을 예고하고 있다”며 “지난 23일 전국의 경찰서장 회의에 이어 30일 경감 경위 등 중·초급 간부들이 회의 개최를 제안하고, 지구대장과 파출소장도 참여할 것이라고 한다”고 전했다.권성동 원내대표는 “류삼영 총경이 주도한 서장 회의는 국가공무원법이 금지하고 있는 집단행동이며 이들은 경찰 지도부의 해산 명령에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공영방송 정치적 독립” 과방위 제1과제 요구하는 언론계</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305109</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305109</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:15:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>21대 후반기 국회가 문을 열면서 공영방송의 정치적 독립을 보장할 지배구조 개선이 관련 상임위(과학기술정보방송통신위원회)의 최우선 과제로 요구되고 있다.국회 원 구성이 이뤄진 이래 언론계에선 성명 릴레이가 이뤄지고 있다. 전국언론노동조합은 25일 “협상과정에서 과열된 여당 원내대표는 ‘공영방송 언론노조 장악’ 등 허위의 주장들을 쏟아냈고 일부 보수언론과 이른바 ‘언론계의 아스팔트 우파’들이 합세해 과방위를 야당과 언론노조로부터 지켜야할 보루로 격상시켰다”며 “국무총리를 포함한 윤석열 정부의 요직자들, 여당 핵심관계자들이 방통위원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박범계, 검찰 인사 패싱 전례 묻자 한동훈 “박범계 장관일 때”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305102</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305102</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전·현직 법무부장관이 국회 대정부질문에서 만난 가운데 문재인 정부 시절 행적이 부메랑으로 돌아오는 모양새다. 25일 국회에서 진행한 대정부질문에서 문재인 정부에서 법무부장관을 지낸 박범계 더불어민주당 의원이 한동훈 법무부장관에게 “검찰총장 언제 임명할 거냐”고 물었다. 그러자 한 장관이 “법에 따라 임명절차가 진행 중”이라고 답했다. 이어 박 의원이 “두달째 넘는 공석인데 대검검사, 고검검사, 평검사 전부 다 한 장관이 (인사) 해버렸다”며 “전례가 있나”라고 물었다. 이에 한 장관은 “과거 의원께서 장관일 때 검찰총장을 완전히 패</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의원’ 박범계와 ‘장관’ 한동훈의 갑론을박</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305100</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305100</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새 정부 첫 국회 대정부질문에서 한동훈 법무부장관이 박범계 더불어민주당 의원 질의에 대한 답변 이후 여당 의원들에게 박수와 환호를 받았다. 문재인 정부 시절 법무부장관을 지내며 검찰개혁 이슈로 충돌했던 인사들이 공수를 바꿔 국회에서 대면한 것이다. 박 의원은 25일 오후 국회에서 열린 대정부질문에서 한 장관을 상대로 헌법상 포괄위임금지, 행정조직법정주의 등의 원칙을 언급하며 현 정부의 법무부가 정당한 규정 없이 인사검증 기능을 수행하고 있다고 비판했다. 법무부장관이 현재 대통령이 인사권을 행사하는 것에 대해 1차 검증 기능을 가지는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 수신료 폐지주장에 “비전문가적 주장” 비판한 KBS노조</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305098</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305098</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프랑스가 TV수신료 폐지를 결정하면서 국민의힘과 조선일보가 논평과 기사로 공영방송 수신료 폐지를 다시 꺼내들며 KBS를 압박했다. 그러자 보수성향의 KBS노동조합이 “언론노조 세력만 키워주는 오판”이라며 국민의힘의 수신료 관련 입장이나 미디어정책 전반에 대해 비판했다. 프랑스 하원이 현지시각으로 23일 공영방송 수신료를 올해 안에 폐지하는 법안을 통과했다. 프랑스의 수신료는 가구당 연 138유로(약 18만5000원)다. 영국 BBC도 수신료 폐지 주장이 나오고 일본 NHK는 내년 수신료를 10% 인하할 예정이다. 국민의힘 미디어특별</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;경찰국 신설&apos; 반대 대기발령에 &apos;입 닥치고 굴종&apos; 반발 확산</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305094</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305094</guid>
      <pubDate>2022-07-24T15:35:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘경찰국 신설’에 반대하는 ‘전국 경찰서장 회의’를 주도하다 대기발령 조치가 내려진 경찰서장에 대한 후폭풍이 거세지고 있다. 행정안전부에 경찰국을 설치하려는 시도에 경찰 안팎에선 정부와 대통령실이 경찰을 장악한다는 비판이 나오고 있는 와중이다.경찰국 신설을 반대하는 ‘전국 경찰서장 회의’를 주도한 류삼영 울산 중부경찰서장에 23일 대기발령 조치가 나면서 ‘보복성 인사조치’라는 비판이 커졌다. 경찰청은 회의에 참석한 총경들에 대해서도 감사에 착수할 예정이라 밝혔다. 다가오는 윤희근 경찰청장 후보자 인사청문회에 해당 이슈가 집중적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 이재명 백현동 감사결과 뉴스데스크 보도안한 이유</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305091</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305091</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:38:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 더불어민주당 의원의 성남시장 시절 있었던 백현동 용도 변경 특혜 의혹을 두고 민간에 과다한 이익을 주고 시에 손해를 입힌 책임이 있다는 감사원 감사 결과가 나오자 KBS와 SBS는 메인뉴스에 보도했으나 MBC만 이를 방송하지 않아 그 배경이 주목된다.감사원은 22일 ‘성남시의 백현동(한국식품연구원 부지) 개발 특혜 의혹 관련 공익감사청구’에 대한 감사보고서에서 △성남도시개발공사의 개발사업 참여가 이행조건이었는데도 성남시와 공사 모두 이를 불이행 △R&amp;D센터의 기부채납 대상 면제로 성남시에 손실 초래 △비탈면 수직높이는 15m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진보당 상임대표 윤희숙 선출 “제3당으로 도약하겠다”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305090</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305090</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:36:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>진보당 신임 상임대표로 윤희숙 후보(진보당 공동대표)가 선출됐다. 윤 후보는 지난 6일 “진보당식 새로운 진보정치 모델을 만들어 대물림되는 불평등과 분단모순을 극복하는 우리당 대표 정책을 제시하고 꾸준히 밀고 나가야 한다. 윤석열 정부에 대항해 노동자·서민의 삶을 지키고 낡은 정치·경제 체제를 교체하는 제2의 촛불혁명을 반드시 실현하겠다”며 2기 진보당 상임대표 후보로 단독 출마했다. 윤 후보는 원내진출, 10만 당원시대, 차세대 청년진보정치인 육성, 노동중심 진보정치세력 단결, 반노동·반평화 윤석열 정부에 맞서 민중생존권 보장 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란의 권성동 ‘9급 공무원’ 발언은 어떻게 언론에 드러났나</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305089</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305089</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 ‘9급 공무원 비하 발언’으로 ‘사적 채용’ 논란을 키운 뒤 20일 사과했지만 파장은 가라앉지 않고 있다. 여과없는 표현이 언뜻 보도를 전제한 발언이라 믿기 어려운 데다, 음성 녹취까지 직접 방송되면서 파문이 커졌다. 권 원내대표는 보도 뒤 언론에 불만을 표하기도 한 것으로 전해졌다. 권 원내대표 발언은 어떻게 보도로 나왔을까.취재에 따르면 문제의 발언이 나온 15일 현장에는 기자 2명이 있었다. 권성동 원내대표는 이날 오후 국회를 찾은 이진복 정무수석을 면담한 뒤 ‘뻗치기’하던 기자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아일보 “윤 대통령, 스타 장관보다 자기 리더십부터 돌아보라”</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305087</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305087</guid>
      <pubDate>2022-07-23T16:06:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령의 지지율이 30%대 초반 상황이 지속되고 부정 평가가 60%까지 치솟자 동아일보가 윤 대통령에 ‘스타 장관’ 찾을 게 아니라 스스로 리더십부터 돌아보라고 지적했다.이밖에도 아마추어여서 당선된 윤 대통령이 아직도 아마추어(조선일보)라는 지적과 업무보고에서 장관의 말을 듣기보다 본인이 하려 한다는 얘기(한겨레)를 전하는 등 우려의 목소리가 쏟아졌다. 중앙선데이는 지지 기반이 없는 윤 대통령이 자칫 빠르게 국정 동력을 상실할 것이라는 비관론을 예상하는 목소리를 전달했다.동아일보는 23일자 사설 ‘“잘못하고 있다” 60%…</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우조선해양 파업, 정치권 ‘야성’ 일깨우다</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305077</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305077</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:21:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당이 비로소 야당이 됐다. 야당들이 노동자를 위해 비슷한 목소리를 내고 있다. 윤석열 대통령이 대우조선해양 노동자들의 투쟁을 불법으로 규정하며 공권력 투입을 시사하면서다. 야당의 지지 속에서 대우조선해양 하청업체 노사는 22일 오후 임금협상과 민형사 법적대응 면제, 폐업업체 고용승계 등 문제에 대해 합의했다. 윤 대통령은 지난 18일 한덕수 국무총리에게 대우조선해양 파업 현황을 보고 받고 “법치주의는 확립돼야 한다”며 “산업현장의 불법상황은 종식돼야 한다”고 말했다. 그러면서 핵심관계자가 “공권력 투입 가능성을 배제하지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과방위 이번에는 ‘불량 상임위’ 딱지 뗄 수 있을까</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305018</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305018</guid>
      <pubDate>2022-07-22T13:10:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회 상임위원장 배분 갈등의 중심에 ‘과학기술정보방송통신위원회’(과방위)가 있다. ‘방송’ 등 미디어를 다룬다는 점에서 여야가 팽팽히 대립하고 있다. 원 구성 전부터 과방위가 ‘대립’으로 치달으면서 21대 후반기 국회에서도 과방위에서 ‘생산적 논의’가 이뤄질 가능성은 낮아지고 있다.과방위의 극한 대립은 어제 오늘의 일이 아니다. 이명박·박근혜 정부 당시 과방위(미방위)는 공영방송 종사자 해직, 이정현 수석 보도개입 파문, 백종문 녹취록 사태 등 사안 때마다 민주당을 중심으로 문제를 제기하고 국민의힘 계열 정당은 관련 논의를 외면해왔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 행안위원장 野 과방위원장 국회 원구성 합의 득실은?</title>
      <link>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305070</link>
      <guid>http://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=305070</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여야가 국회 원구성에 합의했다. 가장 큰 쟁점이었던 행안위(행정안전위원회) 위원장의 경우 2023년 5월29일까지 국민의힘이 맡고 21대 국회 마지막 1년간 더불어민주당이 맡기로 했다. 과방위(과학기술정보방송통신위원회) 위원장은 2023년 5월29일까지 민주당이 맡고 이후에는 위원장을 국민의힘이 맡기로 합의했다. 사실상 권성동 국민의힘 원내대표의 뜻대로 협상이 이뤄졌다는 평가가 가능하다. 권 원내대표와 박홍근 민주당 원내대표는 22일 국회 후반기 상임위원장을 이같이 합의했다. 나머지 상임위에 대해서는 민주당이 △정무위원회, △교육위</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>