<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>뉴시스 - IT/바이오</title>
    <link>https://newsis.com/RSS/health.xml</link>
    <description>뉴시스 - IT/바이오</description>
    <lastBuildDate>2022-07-24T00:07:24.641Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[백신국가책임 표류①]&amp;quot;쥐꼬리 피해보상 예산…심의위 쇄신부터&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952243</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952243</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019051390_web.jpg?rnd=20220721114826&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019051390_web.jpg?rnd=20220721114826&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 백영미 기자 = 새 정부가 출범한 지 석 달째에 접어들었지만 윤석열 대통령의 1호 공약인 &amp;#039;백신 부작용 국가책임제&amp;#039;가 보이지 않는다. 인류역사상 전례 없는 코로나19 백신 접종과 부작용(이상반응)간 인과관계 심의에 여전히 기계적 잣대(정립된 부작용 인정 기준)만 적용되고 있다. 심지어 인과관계 입증 책임을 국민에게 전가하고 있다는 비판의 목소리도 나오고 있다. 전문가들은 백신 부작용 국가책임제가 제대로 실현되려면 인과관계 심의를 담당하는 위원회의 구성부터 심의 방식과 운영까지 전면적인 쇄신이 필요하다고 입을 모은다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;백신 부작용 국가책임제는 접종 부작용에 대한 인과성 입증 책임을 정부가 지겠다는 것이 주요 골자다. 백신 접종은 개인을 보호하기 위한 자발적 행위라기보다 국가 공동체를 지키기 위해 이뤄지는 공공 정책에 가깝다는 이유다. 하지만 질병관리청이 최근 내놓은 코로나19 백신 접종 피해보상 강화 대책은 피해보상 규모만 늘렸을 뿐, 정작 중요한 &amp;#039;회색지대&amp;#039;에 놓인 피해자들의 백신접종과 부작용 간 인과관계를 입증하려는 의지는 읽히지 않는다. 회색지대란 백신 접종과 부작용 간 개연성이 있다고 여겨지지만 객관적 입증이 어려운 경우를 말한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김윤 서울대 의대 의료관리학과 교수는 &amp;quot;백신 부작용은 매우 다양하고 잘 알려져 있지 않은데, 환자나 피해자에게 (인과관계)입증 책임을 떠넘기는 게 맞느냐&amp;quot;면서 &amp;quot;백신 접종 피해에 대한 적극적인 보상을 공약한 윤석열 정부인 만큼 회색지대 피해자에 대해 부작용을 어떻게 적극적으로 인정하고 국가가 보상할 것인지를 대책으로 내놨어야 했다&amp;quot;고 지적했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;질병청 산하 예방접종 피해보상전문위원회에 따르면 코로나19 예방접종 피해보상 누적 신청건수는 8만1383건(이의신청 2286건 포함)으로, 이중 5만7637건(70.8%)이 심의를 거쳤다. 보상 대상으로 결정된 것은 1만9260건(33.4%)이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강윤희 전 식품의약품안전처 임상심사위원(진단검사의학과 전문의)은 &amp;quot;백신으로 인해 발생했을 시간적·과학적 개연성이 있음에도 불구하고 자료가 불충분한 경우 백신 외에 설명할 수 있는 다른 어떠한 근거가 없다면 인과성을 인정해줘야 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;인과관계를 인정해야 자료가 쌓이고 부작용 원인 규명에도 다가갈 수 있다&amp;quot;고 목소리를 높였다. 정부는 입증하기 어렵거나 정립된 부작용 인정 기준을 조금이라도 벗어나면 인과관계를 인정하지 않고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문가들은 인과관계 인정 또는 입증이 제자리걸음을 하고 있는 배경으로 코로나19 백신 접종과 이상반응의 인과성 및 피해 보상 여부를 결정하는 의사결정구조에 문제가 있다고 진단했다. 예방접종 피해보상전문위원회가 감염병 분야 등 의료인 중심으로 구성돼 있고 사실상 위원장의 견해가 결론이 되는 사례가 대부분이라는 것이다. 현재 예방접종 피해보상전문위는 의사 12명·약사 1명·변호사 2명 등 총 15명으로 구성돼 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료인, 법조인, 시민사회단체 추천 인사 등을 고르게 배치해 예방접종 피해보상전문위를 전면 개편해야 한다는 목소리가 나온다. 접종 역사가 짧아 과거 백신과 달리 부작용을 정확히 알 수 없고 회색지대 피해자가 많은 코로나19 백신의 특성과 사실상 접종이 의무화된 사회적 환경 등을 종합적으로 반영할 필요가 있어서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료사건 전문 변호사인 신현호 예방접종 피해보상전문위 전문위원은 &amp;quot;백신 접종과 부작용 간 인과관계를 규명하는 역학조사는 과학적(의학적) 평가가 기본이지만, 규범적(사회적 상식을 바탕에 둔) 평가를 할 수 있는 전문가들이 투입돼야 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;예방의학전문의 등 의료인, 시민사회단체에서 추천한 교수·종교인 등 인사, 법조인을 3분의1씩 전문위원으로 구성해야 한다&amp;quot;고 주장했다. 규범적 평가란 공동체의 안전을 위해 정부 정책에 협조해 백신을 맞은 후 부작용이 나타났거나 사망한 국민을 보호해야 한다는 사회적 상식을 의미한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김두경 코로나19백신피해자가족협의회 회장은 &amp;quot;지역역학조사관이나 심의 전문위원들의 의견을 무시하고 건당 3분도 되지 않는 졸속심의 결과를 신뢰할 수 없다&amp;quot;면서 &amp;quot;피해보상전문위를 해체한 후 피해자와 희생자 가족을 심의에 참석할 수 있도록 하거나 피해자 측이 원하는 전문위원을 3분의1 이상 배정할 수 있도록 해야 한다&amp;quot;고 촉구했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043281_web.jpg?rnd=20220719115041&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043281_web.jpg?rnd=20220719115041&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;김 교수는 &amp;quot;감염내과 중심의 전문가로 구성돼 있고, 코로나19 백신 접종의 사회적 맥락을 전혀 고려하지 않은 채 옛날식 의사결정을 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;과거 백신부작용 피해제도를 모든 국민이 여러 차례에 걸쳐 계속 맞을 수밖에 없는 코로나19 백신에 적용하는 것은 새로운 백신과 변화된 환경을 전혀 고려하지 않은 기계적·관료적인 방식&amp;quot;이라고 꼬집었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;현행 인과성 심의 방식은 1995년 시행된 &amp;#039;전염병예방법&amp;#039;을 근간으로 만들어졌다. 과거 예방접종은 주로 소아가 대다수 접종했던 디프테리아·백일해·파상풍(DPT)백신, 홍역 등으로 수십년간 접종해온 터라 부작용이 잘 알려져 있었고, 접종 후 사망사고도 많지 않았다. 하지만 코로나19 백신은 접종을 시작한 지 겨우 2년째에 접어들어 부작용 관련 정보가 쌓여가는 초기 단계다. 인과성 심의 방식에 변화가 필요한 이유다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문위원 과반수 이상이 찬성하면 인과관계를 인정하고, 피해조사반에 속한 의료인이 피해보상위원회 전문위원으로 활동하는 것을 제한해야 한다는 목소리도 나온다. 현재 피해보상위원장이 피해조사반장을 겸임하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강 전 임상심사위원은 &amp;quot;보통 과반수 이상이 인과관계가 있다고 평가할 때 관련이 있다고 결론 내린다&amp;quot;고 말했다. 신 전문위원은 &amp;quot;현재 만장일치가 돼야 인과관계를 인정하는 분위기&amp;quot;라면서 &amp;quot;수사와 재판이 분리돼 있는 것처럼 피해조사반에 투입된 의료인은 어떤 경우라도 피해보상위원회에 발을 들여선 안 된다&amp;quot;고 강조했다. 역학조사 과정에서 &amp;#039;인과관계 없음&amp;#039;으로 판단한 의료인이 심의 과정에서 인과관계가 있다고 평가 내리긴 어렵다는 것이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문가들은 전면적인 피해보상위원회 쇄신 등을 거쳐 백신 접종과 부작용 간 인과관계를 폭넓게 인정해야 한다고 강조한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강 전 임상심사위원은 &amp;quot;예방접종 피해보상 심의 기준 중 근거자료 불충분으로 인과성이 인정되기 어려운 ④-1은 &amp;#039;인과성에 개연성이 있다&amp;#039;고 인정해 보상하고, 백신이 아닌 다른 이유로 인과성이 인정되기 어려운 ④-2는 &amp;#039;인과성 가능성이 있을 경우&amp;#039;로 조정돼야 한다&amp;quot;고 말했다. 신 전문위원은 &amp;quot;코로나19가 인류역사에서 처음으로 출현했는데, 정부가 (인과관계를)피해자에게 입증하라고 하는 것은 결국 구제를 거부하는 것과 똑같다&amp;quot;면서 &amp;quot;④-1을 ③번(인과성에 가능성이 있는 경우로)으로 올려야 한다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편, 질병청에 따르면 정부가 코로나19가 발생한 첫 해인 2020년부터 올해까지 코로나19 백신 구매를 위해 투입한 예산은 총 6조2천억 원 가량에 달한다. 반면 현재 예방접종 피해보상 및 지원을 위해 확보한 예산은 약 292억 원 수준으로, 백신 구매 예산의 212분의1(0.47%)에 그친다. 신 전문위원은 &amp;quot;예방접종 피해보상 예산을 적어도 1조 원은 확보해야 한다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 positive100@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;양자로 제2의 반도체 신화 이룬다&amp;quot;…출연연, 주춧돌 놓는다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953776</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953776</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/14/NISI20220714_0001041917_web.jpg?rnd=20220714152642&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/14/NISI20220714_0001041917_web.jpg?rnd=20220714152642&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 세계 각국이 양자기술을 선점하기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 이런 가운데 양자분야가 &amp;#039;반도체 신화&amp;#039;를 재현해줄 분야라고 보고 국내 정부출연연구기관들이 기반 기술 개발에 한창이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국전자통신연구원(ETRI)은 한국과학기술연구원(KIST), 서울대, 한양대, 고등과학원(KIAS), 영국 임페리얼 대학 등 국내외 연구진과 함께 양자내성암호의 주요 기반 문제중 하나인 선형잡음문제를 효과적으로 공략할 수 있는 세계 최고 수준의 양자 알고리즘을 개발했다고 지난 5월 발표했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;양자내성암호는 수학적 알고리즘을 기반으로 한 암호화 기술이다. 연산만으로 암호를 해독하려면 양자컴퓨터가 처리할 수 있는 수준보다 훨씬 더 오랜 시간이 걸리도록 하는 암호화 방식이다. 별도 장비 없이 소프트웨어만으로도 구현이 가능해 확장성도 뛰어난 것으로 업계에서는 보고 있다. ETRI는 이번 연구결과가 그동안 불가능하다고만 생각되던 양자내성암호 양자공략이 원리적으로 가능하다는 것을 보여줬다는 데 의의가 있다고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ETRI는 또 지난해 8월 대전에서 열린 양자컴퓨터 암호 국제학술대회(PQCrpyto 2021)에서 암호를 분석하는 전용 플랫폼인 &amp;#039;큐크립톤&amp;#039;을 소개하며 세계의 주목을 받았다. 양자컴퓨팅 환경에서 다양한 암호가 갖는 안전성을 분석한 연구는 최초의 사례인데다 양자컴퓨터 환경에서도 해킹을 막는 안전한 암호 체계를 검증할 수 있는 만큼 학계에 큰 기여를 했다는 평가가 나온다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ETRI는 미래의 양자암호통신 상용 서비스를 위해 국제표준 선점에도 적극적으로 나서고 있다. 국내 이동통신 3사와 손잡고 양자암호통신 전송 시스템 상용화를 위한 표준기술 연구에도 힘쓰고 있다. 앞서 2011년에는 25km 거리에서 국내 최초로 양자암호통신에 성공한 바 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국표준과학연구원(KRISS)은 작년 3월 국가보안기술연구소(NSR)와 공동연구를 통해 도청 걱정이 필요 없는 &amp;#039;양자직접통신&amp;#039; 기술을 개발했다. 공동 연구팀은 20km에 이르는 국가용 양자암호 시험통신망에서 양자직접통신 기술을 구현하는 데 성공한 것이다. 2019년 대전 지역 내 50km 길이의 국가용 양자암호 시험통신망을 처음으로 개통한 이후 유의미한 성과를 도출해냈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KRISS는 또 한국형 양자컴퓨팅 시스템 개발(50큐비트급)을 주도하고, 국내외 양자기술 연구기관과 활발히 공동연구하는 등 양자 컴퓨팅 기술개발의 주요 기관으로 역할을 수행 중이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국내 양자기술 중 최초로 상용화가 이뤄진 양자암호통신 서비스(KT, SK브로드밴드)와 세계 최초 양자내성암호 서비스(LG유플러스), 양자난수발생칩(SK텔레콤) 등 민간의 성과에 출연연들의 노력이 기반으로 작용했다는 분석이 나온다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 양자기술은 미국, 중국 등 선진국들이 국가적으로 집중 육성하고 있다. 미래 기술경쟁의 핵심이 될 것이라고 본 데 따른 것이다. 한국도 양자기술을 국가전략 기술 중 하나로 선정했으며 오는 2030년에는 양자기술 4대 강국으로 도약한다는 목표를 세웠다. 또 올해 말까지 범부처 양자기술 로드맵을 수립한다는 계획이다. 양자기술과 산업은 세계 모두가 이제 막 첫발을 내디뎠을 뿐인 만큼, 한국이 제2의 반도체 성장 신화를 쓸 기회가 남아있는 분야라고 여겨지고 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT-하나금융그룹 &amp;#039;초협력&amp;#039;…금융 데이터 사업 시너지 낼까</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953767</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953767</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048430_web.jpg?rnd=20220723225316&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048430_web.jpg?rnd=20220723225316&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = SK텔레콤이 하나금융지주와 4000억대의 대규모 지분 교환을 통한 미래 사업 초협력에 나선다. ICT와 금융 전반을 아우르는 융합 서비스를 통해 디지털 금융 신사업을 추진한다. 이를 위해 SK그룹 ICT 패밀리가 함께 나서 인공지능(AI) 기반 금융 서비스, 메타버스를 활용한 금융 상담, 마이데이터 협력 등을 현실화할 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 하나금융지주와 전략적 파트너십을 체결했다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 앞서 SK텔레콤은 지난 22일 3300억원 규모의 하나금융지주 지분을 매입했다. 이에 따른 하나금융지주 지분율은 당일 종가 기준 3.1%다. 기존 보유하고 있던 3300억원 규모의 하나카드 지분은 하나금융지주에 매각했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;같은날 하나카드는 684억원 규모의 SK텔레콤 지분과 회사가 보유한 316억원 상당의 SK스퀘어 지분을 매입했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하나금융지주의 100% 자회사 하나카드는 SK텔레콤 지분 약 0.6%(22일 종가 기준), SK스퀘어 지분 약 0.5%를 보유하게 된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 지분 교환에 따른 이번 파트너십 체결에 대해 &amp;quot;SK ICT패밀리와 하나금융그룹 간 협력의 중요한 출발점이 될 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;ICT와 금융의 융합을 통해 미래 ICT 금융 혁신을 추진할 것&amp;quot;이라고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 하나금융지주와의 폭넓은 협력을 위해 시너지 협의체를 구성하고 정기적인 만남을 갖는다는 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;양사는 ▲금융의 디지털 전환 ▲통신과 금융 데이터 결합을 통한 새로운 비즈니스 모델 발굴 ▲양사 인프라 공동 활용 ▲디지털 기반 공동 마케팅 ▲양사 고객 특화 상품·서비스 융합 ▲ESG 협력을 통한 사회적 역할 확대 등 6대 영역에서의 협력을 추진한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆ &amp;#039;디지털 금융&amp;#039; 구축…AI 활용, 투자정보 제공&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;우선 금융의 디지털 전환 차원에서 인공지능(AI) 기반 금융 서비스 구축을 검토한다. 인공지능컨택센터(AICC), AI 챗봇 등을 도입해 고객 응대에 활용하거나 AI를 활용한 투자 정보 제공 등을 논의할 예정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하나금융그룹의 클라우드 도입도 추진한다. SK텔레콤은 자체 개발한 컨테이너 기술(소프트웨어 가상화 기술)을 활용해 서비스 출시 및 업데이트 경쟁력을 높여줄 수 있는 등 금융 클라우드 솔루션을 제공할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;메타버스와 금융을 융합한 신사업에 대해서도 논의한다. 예를 들어 SK텔레콤 메타버스 플랫폼에 하나금융그룹의 가상 지점을 구축해 아바타를 통해 고객 상담을 진행하거나 하나금융그룹이 메타버스 생태계 내의 결제 서비스 구축에 도움을 줄 수 있다. 양사는 가상자산 사업에 대해서도 시너지 협의체를 통해 지속 논의할 예정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;비식별 처리된 SK텔레콤의 비금융 신용정보와 하나금융그룹의 금융정보 데이터를 결합해 새로운 비즈니스 모델 발굴도 추진한다. 또한 이종 산업 간 풍부한 데이터를 결합해 보다 정교한 신용평가 모델을 개발하거나 마이데이터 사업 영역에서도 협력할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또한 각사가 보유한 결제 시스템과 다양한 온라인 채널, VIP프로그램 등 인프라를 공동으로 활용해 시너지를 창출하는 방안도 검토한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;양사 고객에게 혜택을 제공하는 공동 프로모션 추진 및 데이터 기반 광고 집행 등 마케팅 영역에서도 협력 방안을 모색할 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆ SK ICT 패밀리도 동참…융합상품 출시 속도&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK스퀘어도 협력에 동참한다. 3사는 통신과 구독, 금융, 그리고 커머스, 미디어 등 다양한 서비스 간 융합을 통해 고객 가치를 높일 수 있는 서비스 출시도 추진한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤과 하나금융그룹은 양사의 고객에게 할인 혜택을 제공할 수 있는 신규 카드를 개발하고 우대 금리 혜택을 제공하는 방안도 검토한다. SK텔레콤의 구독 플랫폼과 연계한 금융 상품 출시도 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK스퀘어는 하나금융그룹과 협력해 커머스, 미디어, 보안 영역에서 새로운 금융 융합 상품을 선보일 예정이다. 자회사인 11번가, 콘텐츠웨이브, 드림어스컴퍼니, SK쉴더스, 원스토어 등이 하나금융그룹의 우선적인 제휴 파트너가 될 전망이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤과 하나금융그룹은 ESG 생태계 구축을 위한 협력도 추진한다. 소상공인 대상 금융 상품을 공동 개발하거나 메타버스를 통해 청소년 대상 금융 교육을 진행하는 등 다양한 활동을 위해 협력할 예정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;유영상 SK텔레콤 사장은 &amp;quot;이번 파트너십은 ICT와 금융 분야의 대표 기업이 힘을 합쳐 고객가치 혁신을 추진하는 중요한 출발점이 될 것”이라며 “고객 가치 제고와 ICT, 금융 산업 생태계 경쟁력 증진을 위해 긴밀히 협력하고, 다양한 ESG 활동에도 양사가 힘을 모아 선한 영향력을 더욱 확대할 것&amp;quot;이라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;함영주 하나금융그룹 회장은 &amp;quot;디지털 혁신을 통한 손님 가치 실현, 금융과 ICT 융합을 통한 혁신 가치 추구, ESG 부문의 협력을 통한 사회적 가치 확산 등 협업의 범위를 넓혀나가겠다&amp;quot;고 전했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령화에 커지는 수요…대상포진 백신 개발 도전</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953226</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953226</guid>
      <pubDate>2022-07-24T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/04/07/NISI20210407_0000721748_web.jpg?rnd=20210407091009&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/04/07/NISI20210407_0000721748_web.jpg?rnd=20210407091009&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 송연주 기자 = 차백신연구소, GC녹십자 등 국내 제약바이오 기업이 고령화에 따라 수요 증가가 예측되는 대상포진 백신 개발에 나섰다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;차백신연구소는 지난 5월 식품의약품안전처에 재조합 단백질 대상포진 백신 후보물질 ‘CVI-VZV-001’을 개발하기 위한 임상 1상시험 계획을 신청했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 작년 8월 식약처에 임상 1상을 신청했다가 식약처의 자료 보완 요구에 따라 보완 후 재신청했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 회사는 재조합 단백질 백신 제조 시 첨가하는 면역증강제 리포-팜(Lipo-pam)을 활용해 개발하고 있다. 면역증강제로 세포성 면역반응을 유도해 대상포진 바이러스를 감소시켜 예방하는 작용기전이다. 기존 재조합 단백질 백신의 통증 부작용을 줄일 수 있을 것으로 회사는 기대하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 대상포진 백신의 합병증인 ‘대상포진 후 신경통’(PHN)도 억제할 수 있다는 기대다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하태기 상상인증권 연구원은 22일 보고서에서 “올해 하반기 임상 1상 시험계획 승인이 기대된다”며 “유사한 구조의 대상포진 백신으로 GSK의 ‘싱그릭스’가 있는데 ‘CVI-VZV-001’은 통증이 적은 장점이 있을 것으로 기대된다. 1상 결과에 따라 빅파마와의 공동 임상 혹은 기술이전을 추진할 계획이다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GC녹십자의 미국 자회사 큐레보는 대상포진 백신 ‘CRV-101’의 미국 2b상을 진행 중이다. 50세 이상 678명을 대상으로 CRV-101과 GSK의 싱그릭스의 유효성·안전성을 직접 비교(Head to head)하는 방식이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 2월 시리즈A 펀딩을 완료하며 유치한 6000만 달러(약 700억원) 자금을 2b상 등에 사용할 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;CRV-101은 기존에 승인된 대상포진 백신과 비슷한 효능을 보이면서 부작용 부담이 적은 동시에 최적의 면역반응을 내도록 설계됐다. 작년 진행된 임상 1상에서 정상적인 활동이 어려울 만큼인 3등급 이상의 중증 주사 부위 부작용이 없었다. 같은 등급의 전신 부작용 비율이 1.3%로 나타나는 등 면역원성을 보였다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 songyj@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩, ‘의료용 대마’ 치료제 금지하는 법안 도입 촉각</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953267</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953267</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:59:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/02/NISI20220402_0018658962_web.jpg?rnd=20220421123926&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/02/NISI20220402_0018658962_web.jpg?rnd=20220421123926&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 전 세계적으로 대마초 합법화 논란이 지속되는 가운데 홍콩에서는 의료용 대마 치료제까지도 도입을 금지할 것으로 알려졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;22일 관련 업계에 따르면, 홍콩에서는 불면증 및 통증치료제로 쓰이는 대마초 성분인 캐나비다이올(CBD)에 대한 규제가 강화될 것으로 전망된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KOTRA(대한무역투자공사) 홍콩 무역관 Ivy Szeto는 최근 ‘홍콩, 대마 성분 CBD 금지법 도입 예정’ 리포트를 통해 지난 6월 홍콩 정부가 CBD를 대마초와 같이 위험약물로 규제하는 법안을 마련할 계획이라고 밝혔다. CBD를 함유하는 제품에 대한 제조·수입·수출·판매 및 보유 등이 금지될 것으로 예측했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;CBD는 캐나비다이올 약자로, 대마초 일종인 헴프(Hemp)에 대량 함유된 성분이다. 대마초는 크게 마리화나와 헴프 두 가지로 나눌 수 있는데, 마리화나에는 환각 효과를 일으키는 성분인 테트라히드로칸나비놀(THC)이 대량 함유돼 있는 반면, CBD 함량은 낮다. 헴프는 THC가 0.3% 미만으로 거의 포함돼 있지 않은 반면 CBD가 약 12~18%로 대량 함유돼 CBD제품 원료로 사용되고 있다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;세계보건기구(WHO)에 따르면, CBD는 향정신성 약물 특성을 갖고 있지 않지만 통증과 스트레스 완화, 염증 개선 및 수면 개선 등에 도움이 되는 것으로 알려져 의료용으로도 사용되고 있다. 다만 THC와 같이 헴프 추출물인 만큼 CBD 추출 과정에서 THC가 다소 잔류할 가능성이 있어 CBD 제품이 마약처럼 남용되거나 환각과 중독을 일으킬 우려도 제기된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;홍콩 보안국 마약통제부서에 따르면, 작년 당국에 접수된 신고를 기준으로 홍콩 내 마약 남용자 수는 6019명으로, 전년 대비 4% 증가한 것으로 나타났다. 그중 대마초 남용자가 전년 대비 33% 증가했으며, 코카인과 같이 가장 흔히 남용되는 마약으로 자리 잡았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 21세 미만인 대마초 남용자 수가 전년 대비 44%로 큰 증가폭을 기록했는데, 이를 바탕으로 마약에 대한 인식이 낮은 청소년들이 CBD 제품을 사용하면서 대마초 구매를 시도할 것이라는 우려가 발생했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;홍콩 해관과 홍콩 경찰청이 2019~2022년 현지에서 유통되는 CBD 식품, 음료, 화장품을 수집해 검사한 결과, 전체의 약 3분의 1에 해당하는 4100개의 제품에서 THC가 검출됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ivy Szeto 무역관은 “해외 국가별로 THC 허용 기준이 다르기 때문에 THC를 함유한 해외 CBD 제품이 홍콩에 유입될 가능성이 있는 것으로 보인다”며 “이에 홍콩 정부는 THC 함유 제품을 철저하게 배제하기 위해 CBD에 대한 통제도 강화할 필요가 있다고 봤다”고 분석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 홍콩 정부는 지난 6월 CBD 함유 제품 규제에 관한 입법을 입법회에 제안해 CBD를 ‘위험약물조례’에 의한 위험약물로 지정하고자 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;관련 법령이 시행될 경우 홍콩 보건부로부터 허가를 받은 사람을 제외한 모든 사람은 홍콩에서 CBD 함유 제품을 제조·수입·수출·판매 또는 보유하는 것이 금지된다. 홍콩 해관에 따르면, 관련 입법 절차는 올해 하반기 내 마무리될 예정이며, 법규가 본격으로 시행되기 전 CBD 제품 판매자와 기 보유자들이 CBD 제품을 처리할 수 있도록 2~3개월의 유예기간을 둘 것이라고 예고했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;한편 국내에서는 소아 뇌전증 환자들이 한국희귀필수의약품센터를 통해 CBD를 공급받아 복용하고 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식품안전정보원 홈페이지 개편…&amp;#039;편의성·가독성 향상&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953318</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953318</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:57:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048185_web.jpg?rnd=20220722174117&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048185_web.jpg?rnd=20220722174117&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 식품안전정보원은 사용자 편의성 및 가독성 향상을 위해 홈페이지(www.foodinfo.or.kr)를 개편했다고 22일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정보원은 홈페이지 메인화면 디자인을 전면 개편해 한눈에 정보들을 보기 쉽게 배치하고 콘텐츠 구성을 간결하게 변경해 가독성을 높였다. 메인화면 상단은 홍보와 자주 업데이트 되는 정보로 구성해 시의성 있는 정보 제공을 위한 공간으로 활용했다. 중복·미사용 메뉴를 정비하고 재분류해 사용자가 원하는 카테고리를 쉽게 찾을 수 있도록 편의성을 높였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 식품안전 정보를 워드클라우드 형태로 시각화한 &amp;#039;식품안전 동향&amp;#039;을 신설해 식품안전 이슈를 즉각적이고 직관적으로 확인할 수 있게 했다. 메인화면은 모바일 친화적인 디자인을 적용해 모바일 기기에서 접속 속도가 개선됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정보원은 홈페이지 만족도 조사 등을 통해 국민 의견을 수렴해 홈페이지를 국민과의 소통 창구로 적극 활용해 나갈 계획이다. 만족도 조사는 21일부터 27일까지 일주일간 진행한다. 참여자는 추첨을 통해 모바일 기프티콘을 증정할 예정이다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;임은경 원장은 &amp;quot;이번 홈페이지 개편으로 응답속도가 개선되고 가독성이 향상됨으로써 국민들이 보다 편리하게 식품안전정보 서비스를 이용할 수 있기를 바란다&amp;quot;며 &amp;quot;앞으로도 홈페이지를 지속적으로 개선하여 사용자 편의성을 높여나가도록 노력하겠다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철, 주목받는 성분 ‘글루타치온’은 무엇?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953320</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953320</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:56:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048183_web.jpg?rnd=20220722174101&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048183_web.jpg?rnd=20220722174101&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 최근 이너뷰티로 글루타치온 성분이 높은 관심을 받고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;22일 관련 업계에 따르면, 이너뷰티도 트렌드가 있다. 이너뷰티 시장 성장을 이끌어 온 콜라겐을 비롯해 다이어트와 관련한 다양한 기능성 성분까지 매년 주류로 등극하는 성분과 제품이 급변하는 추세를 보이고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;글루타치온은 산화환원반응에 영향을 미치는 성분이다. 노화 원인이 되는 활성산소를 제거하고 피부 속 멜라닌 생성을 억제한다. 나이가 들수록 기미나 잡티가 잘 생기는 이유도 여기서 찾을 수 있다. 연령 증가에 따라 글루타치온의 체내 보유량이 급감하는 것이다. 자연 생성량이 적은데 스트레스가 많거나 음주, 흡연 등의 생활 습관이 더해지면 체내 글루타치온 파괴 가능성은 더 커진다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;화이트닝을 목적으로 글루타치온을 선택할 경우 비타민C와 비타민E를 함께 섭취하는 것이 좋다. 멜라닌은 자외선으로부터 피부를 보호하기 위해 합성되는 물질인데, 이 물질이 많이 생성될수록 피부가 어둡게 변한다. 비타민C와 E는 글루타치온과 함께 멜라닌 합성 첫 관문에 작용하는 주요 성분이기 때문에 함께 섭취하면 상승효과를 얻을 수 있다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;시중에 출시된 글루타치온 중 세 성분을 모두 함유한 제품으로는 동아제약 ‘아일로 화이타치온’이 있다. 아일로 화이타치온은 글루타치온 특유의 맛을 배제하기 위해 여러 테스트를 거쳐 청사과향으로 개발됐다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;동아제약 관계자는 “아일로 화이타치온은 해외에서 각광받고 있는 화이트닝 원료 화이트토마토까지 담아냈다”며 “화이트토마토 속 피토엔과 피토플루엔은 자외선 A,B를 동시에 차단해 피부톤을 밝고 균일하게 개선한다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 동아제약 이너뷰티 아일로에는 L-프롤린, L-아르지닌, L-알라닌, 글리신, L-라이신염산염 등 독자적인 복합 아미노산 배합(뷰미노 콤플렉스, Beau-mino Complex™)이 담겨 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[숏폼 전성시대 下]틱톡 쫒는 빅테크들…플랫폼 경쟁 승자는</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953186</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953186</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/03/03/NISI20220303_0018548251_web.jpg?rnd=20220307063830&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/03/03/NISI20220303_0018548251_web.jpg?rnd=20220307063830&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 1분 내외의 짧은 영상을 의미하는 ‘숏폼’ 콘텐츠 인기가 뜨겁다. 각종 소셜네트워크서비스(SNS)에서 MZ세대(밀레니얼+Z 세대·1981~2010년생)를 중심으로 각광 받으며 주류 콘텐츠로 부상했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;길이가 긴 영상에 지루함을 느끼는 MZ세대는 이제 내용을 짧게 압축해 &amp;#039;기승전결&amp;#039;이 담기고 스마트폰 비율에 최적화된 세로형 영상을 선호한다. 주요 소비층인 MZ세대를 중심으로 숏폼이 트렌드로 떠오르자 SNS 플랫폼을 운영하는 글로벌 빅테크들은 숏폼을 주력 사업으로 채택했다. 각종 기업들도 숏폼을 활용한 디지털 마케팅에 매진하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆틱톡, 숏폼 하나로 SNS 판도 흔들어...유튜브·인스타그램 잇따라 진출&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼 콘텐츠 열풍은 중국 바이트댄스의 동영상 공유 플랫폼 ‘틱톡’이 주도했다. 앞서 틱톡은 2016년은 전세계 150개 국가와 지역에서 75개 언어로 숏폼 서비스를 처음으로 선보였다. 이후 미국을 중심으로 전세계에서 숏폼 혁명을 일으켰고, MZ세대의 놀이수단으로 부상하면서 SNS 플랫폼 강자로 빠르게 자리매김했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 유튜브와 메타(구 페이스북) 등 대형 SNS 플랫폼도 숏폼 영상 콘텐츠 전쟁에 앞다퉈 뛰어들었다. 인스타그램은 지난 2020년 ‘릴스’를 출시했고, 유튜브는 지난해 7월 &amp;#039;쇼츠&amp;#039;를 내놨다. 페이스북은 지난 21일 인스타그램 릴스에 이용자들이 보다 더 쉽게 접근할 수 있도록 페북 홈페이지 디자인을 확 바꿨다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 &amp;quot;비슷한 형식의 릴스를 통해 수익을 더 많이 올릴 방법을 찾고 투자하는 것이 회사의 최우선 과제&amp;quot;라고 언급하는 등 틱톡을 의식하는 발언을 다수 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 출시 1주년을 맞이한 유튜브 ‘쇼츠’의 성장세도 매섭다. 유튜브에 따르면 전 세계 쇼츠 조회수는 하루 평균 300억회로, 출시 초기와 비교하면 4배 증가했다. 시청자는 매달 15억명에 달한다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/08/06/NISI20200806_0000576865_web.jpg?rnd=20200806011702&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/08/06/NISI20200806_0000576865_web.jpg?rnd=20200806011702&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆유튜브 위협하는 틱톡…&amp;quot;올해 광고 매출 15조원 예상&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;주요 IT(정보기술) 기업들이 숏폼을 새 성장동력으로 내걸은 배경엔 틱톡이 있다. 이 서비스가 숏폼 포맷을 통해 주요 소비자 층인 MZ세대의 마음을 사로잡아 구글, 메타 등을 위협하는 강력한 SNS 플랫폼으로 부상했다는 위기감이 작용한 것으로 풀이된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;실제 미국 경제매체 블룸버그는 틱톡의 광고 매출이 올해 15조원(120억 달러)을 기록할 것이라고 시장조사업체 이마케터를 인용해 보도했다. 지난해 광고 매출은 5조원(40억 달러) 수준이었던 것을 감안하면 높은 성장률이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이는 유튜브, 페이스북 등 미국 대형 SNS 광고 기업들에는 못 미치는 수준이지만, 트위터(약 6조3000억원)와 스냅챗(약 5조3000억원)의 매출 합산액을 뛰어넘는 규모다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올 1분기 알파벳 컨퍼런스콜에서는 틱톡이 유튜브의 강력한 경쟁자가 될 수 있다는 의견이 제기되기도 했다. 알파벳 측은 이에 대해  &amp;quot;쇼츠 광고를 테스트하는 단계고 초기 성과가 고무적&amp;quot;이라고 답변했다. 메타의 1분기 컨콜에서도 틱톡이 페이스북에 직접적으로 어떠한 영향을 미치고 있느냐는 질문이 나왔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앱 데이터 분석 업체 ‘데이터닷에이아이(옛 앱애니)’에 따르면, 틱톡은 지난해 세계 소비자 지출이 늘어난 순위에서 유튜브에 이어 2위를 차지했다. 틱톡 영상을 편집해주는 앱인 &amp;#039;캡컷&amp;#039;은 내려받기 부문에서 급상승 1위에 올랐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국내 빅테크들도 숏폼에 관심을 기울이고 있다. 앞서 카카오는 지난 6월 메타버스 방향성 ‘카카오 유니버스’를 발표하면서 &amp;#039;다음&amp;#039;을 통해 숏폼 콘텐츠를 도입하겠단 계획을 밝힌 바 있다. 네이버는 지난 2020년 4월 숏폼 동영상 에디터 ‘블로그 모먼트’를 선보였고, 쇼핑라이브를 통해 숏폼 방식을 도입했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆브랜드 마케팅 수단으로 적극 활용...숏폼 광고 통해 수익 창출 꾀해&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이처럼 대세로 자리 잡은 숏폼은 SNS 광고 수단으로도 각광 받고 있다. 콘텐츠 길이가 짧기 때문에 제작에 대한 부담이 상대적으로 덜한 반면 강력한 홍보 효과를 얻을 수 있어서다. 짧은 시간 내 흥미를 유발할 수 있는 역동적인 광고를 제작해 주요 소비층인 MZ를 사로잡는 데 주력하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;가령 유명 가수 및 숏폼 크리에이터를 활용해 댄스 챌린지 마케팅을 진행하는 광고가 활발히 진행되고 있다. 이용자들이 직접 숏폼 영상을 제작하는 등 소비자 참여를 유도하는 &amp;#039;챌린지&amp;#039; 형태의 광고 방식도 유행이다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;각 SNS 플랫폼들은 숏폼을 활용한 다양한 수익 창출 방안을 모색하고 있다. 틱톡은 노골적인 브랜드 광고가 아닌 숏폼 콘텐츠 개성을 드러내는 광고를 선보여 호평을 받았다. 콘텐츠 사이에 광고가 자연스럽게 녹아들 수 있도록 거부감을 낮춘 게 특징이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 틱톡은 광고 관리자 도구와 같은 수단을 통해 인력과 예산이 부족하더라도 광고를 쉽게 만들 수 있도록 지원하고 있다.중소형 기업들도 쉽게 광고를 만들고 광고 효과를 볼 수 있는 것이다. ‘크리에이터 마켓 플레이스’를 통해 틱톡 크리에이터와 광고주를 연결해주는 별도의 플랫폼도 제공한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;인스타그램은 지난해 릴스에  광고 기능을 도입했다. 광고 영상은 다른 릴스 콘텐츠 사이에 삽입돼 노출되고 광고 영상에는 &amp;#039;스폰서드&amp;#039;가 표시된다. 제품 태그를 추가해 바로 상품 구매 페이지로 이동할 수 있게 한 것이 특징이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;더 나아가 인스타그램은 크리에이터들이 릴스를 활용해 브랜드 협업 등을 확대할 수 있도록 교육 프로그램을 개최했다. 숏폼을 통한 수익 창출로 이어질 수 있도록 힘쓴다는 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;유튜브 역시 최근 쇼츠에도 광고를 운영하겠다고 발표했다. 다만 시청자 거부감을 우려해 영상에 직접 광고를 붙이는 대신, 창작자들의 수익화를 지원한다는 방침이다. 이를 위해 1억 달러 규모의 펀드를 출범했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;위정현 중앙대학교 경영학부 교수는 &amp;quot;틱톡은 엔터테인먼트 성격이 강한 숏폼을 앞세워 Z세대를 빠르게 확보했고 숏폼 트렌드를 먼저 선점해 우위를 점하고 있다&amp;quot;며&amp;quot;유튜브, 인스타그램은 틱톡에 위기감을 느낄 수밖에 없다. 앞으로 숏폼에 상당한 자원을 투입해 틱톡을 추격할 것&amp;quot;이라고 진단했다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/23/NISI20220523_0001003693_web.jpg?rnd=20220523110500&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/23/NISI20220523_0001003693_web.jpg?rnd=20220523110500&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[숏폼 전성시대 上]&amp;quot;15초면 충분&amp;quot;…Z세대는 왜 &amp;#039;숏 콘텐츠&amp;#039;에 빠졌나</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952612</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952612</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/02/02/NISI20210202_0000684050_web.jpg?rnd=20210202105626&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/02/02/NISI20210202_0000684050_web.jpg?rnd=20210202105626&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = #평소 아이돌 가수들의 춤을 따라하는 ‘커버댄스’를 즐기던 ‘땡깡(가명)’씨는 인스타그램 ‘릴스’를 시작한 뒤 팔로워 13만명을 보유한 인기 ‘인플루언서’가 됐다. 음악방송에 버금가는 &amp;#039;카메라 무빙’과 아이돌 못지않은 표정 연기로 네티즌들에게 실력을 인정받았다. 아이돌이 직접 집에 방문해 함께 댄스 영상을 촬영할 정도다. 연예인들의 이목까지 사로잡았다는 평가다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;#유명 뷰티 유튜버를 꿈꾸며 메이크업 영상을 업로드하던 고등학생 임모(18)양은 구독자 수가 쉽게 늘지 않자 고민에 빠졌다. 이에 최근 유튜브 ‘쇼츠’에 메이크업 과정을 짧게 요약해 적극 업로드하기 시작했다. 임모양은 “메이크업 전후 변화를 15초 내외로 보여준 것이 호응을 얻고 있다”며”유튜브 채널에서는 좀처럼 늘지 않던 조회수가 확 늘었다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;#평소 긴 영상에는 집중력이 떨어져 흥미를 잃었던 직장인 김모(26)군은 최근 유튜브 ‘쇼츠’ 보는 재미에 빠졌다. 출퇴근길 대중교통에서 웹드라마를 30초~1분 내외로 압축한 영상이나 예능 짤을 즐겨본다. 김모군은 “여가시간에도 요즘 인기 있는 ‘너덜트’, ‘숏박스’ 등 짧지만 임팩트 있는 숏폼 드라마 콘텐츠를 주로 보거나 드라마도 15~20분 요약본만 보게 된다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1분 이내의 짧은 동영상을 의미하는 ‘숏폼’ 인기가 뜨겁다. 평균 15초에서 최대 10분을 넘기지 않는 다양한 숏폼 콘텐츠들이 각종 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 소비되며 새로운 트렌드로 부상했다. 특히 스마트폰에 익숙하고 길이가 짧은 콘텐츠를 선호하는 MZ세대(밀레니얼+Z 세대·1981~2010년생)로부터 각광을 받고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001047975_web.jpg?rnd=20220722144414&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001047975_web.jpg?rnd=20220722144414&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆‘직관의 매력’ 숏폼에 빠진 그들 왜?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼 콘텐츠의 시초는 바이트댄스의 ‘틱톡’이다. 2016년 틱톡은 전 세계 150개 국가와 지역에서 75개 언어로 숏폼 서비스를 처음으로 선보였고 전세계적으로 인기를 끌면서 숏폼 플랫폼의 대명사로 떠올랐다. 이어 유튜브와 메타(구 페이스북) 등 대형 SNS 플랫폼도 숏폼 영상 콘텐츠 전쟁에 뛰어들었다. 유튜브는 ‘쇼츠’를, 인스타그램은 ‘릴스’를 서비스하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이같은 숏폼의 인기는 신종 코로나 바이러스감염증(코로나19)이 촉발한 비대면 소비 문화 확산과 맞닿아 있다. 수많은 콘텐츠가 쏟아지면서 길이가 긴 콘텐츠에 대한 지루함이 커졌고 자연스럽게 ‘짧게 본론만’ 담는 숏폼이 인기를 끌고 있다는 분석이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼이 새로운 콘텐츠 소비 문화로 부상한 이유 중 하나는 ’선택’의 번거로움이 없다는 것이다. 대부분의 숏폼 플랫폼은 영상 재생이 종료되면 다음 영상으로 자동 재생된다. 이에 영상을 가볍게 휙휙 넘기며 부담 없이 소비할 수 있다. 유튜브처럼 시작이나 중간에 광고가 재생되는 불편함도 없다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;연예인이나 인플루언서가 아니어도 능동적으로 ‘크리에이터’로 참여하는 데 진입 장벽이 낮다는 것도 숏폼이 빠르게 성장한 배경이다. 유튜버에 도전하려고 비싼 카메라를 살 필요 없이 ‘스마트폰’ 하나면 숏폼을 만드는 데 충분하다. 영상 길이가 짧아 번거로운 편집 과정을 거칠 필요도 없다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;가령 친구들과 ‘심심한데 릴스 챌린지 찍을래’ 하며 숏폼이 놀이 수단이 되기도 한다. 실제 인스타그램 릴스에는 교복을 입은 학생들이 댄스 커버 영상을 업로드한 것을 심심치 않게 볼 수 있다. 이제 인플루언서, 크리에이터들은 긴 광고 영상을 올리는 대신 숏폼을 통해 짧고 강력하게 메시지를 전달하는 데 집중한다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/11/21/NISI20201121_0000641636_web.jpg?rnd=20201121151142&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/11/21/NISI20201121_0000641636_web.jpg?rnd=20201121151142&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆전방위적인 숏폼 열풍…댄스 챌린지→요리, 웹드라마, 먹방, 메이크업&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼 콘텐츠의 주된 장르는 각종 안무 커버나 댄스 챌린지 등 &amp;#039;춤&amp;#039;이다. 앞서 지난 2020년 가수 ‘지코’의 ‘아무노래’ 챌린지를 시작으로 각종 댄스 챌린지가 유행하기 시작했다. 이를 계기로 다수의 아티스트들은 댄스 챌린지로 ‘신곡’ 홍보에 나섰고 숏폼에 참여하는 이용자들도 크게 확대됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근에는 숏폼 콘텐츠 범위가 &amp;#039;춤&amp;#039;을 넘어섰다. 웹 드라마, 유머 영상, 요리 레시피, 예능, 먹방(먹는방송), 메이크업, 데일리룩 등 무궁무진하다. 이에 점차 MZ세대 뿐만 아니라 3040세대 사이에서도 인기가 높아지는 추세다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;기업들도 이같은 흐름에 맞춰 숏폼을 마케팅 수단으로 적극 활용하고 있다. 주요 소비층이 된 MZ세대를 중심으로 쉽고 빠르게 영상을 재생산할 수 있다는 데 주목하고 있다. 또 짧은 영상으로도 강력한 홍보 효과를 얻을 수 있고 상품에 대한 피드백을 빠르게 얻을 수 있다는 것도 장점으로 꼽힌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;업계에서는 숏폼 열풍이 언제까지 지속될 것인지는 의견이 분분하다. 다만 효율을 중시하는 젊은 이용자들의 취향을 저격한 숏폼 인기는 쉽게 사그러들지 않을 것이란 전망이 우세하다. 특히 구글, 메타 등 글로벌 빅테크들도 숏폼을 핵심 먹거리로 낙점하면서 숏폼 플랫폼 경쟁은 더욱 치열해질 것으로 예상된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김용희 동국대학교 영상대학원 교수는 “숏폼은 이미 하나의 소비 형태로서 자리 잡았고, 롱폼인 TV, 온라인동영상서비스(OTT) 등과 비교하면 소비시간이 비슷할 것&amp;quot;이라며&amp;quot;다양한 분야에 있는 여러 인플루언서들이 진입할 수록 숏폼 생태계는 커질 것으로 보인다&amp;quot;고 말했다. 그는 &amp;quot;다만, 숏폼 특성상 콘텐츠 파급력이 상당하기 때문에 사업자들의 콘텐츠 검수에 대한 각별한 노력이 필요하다&amp;quot;고 제언했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이통사 작년 채용 LGU+ 가장 많아…SKT, 전년의 4분의 1에 그쳐</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953132</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953132</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/16/NISI20220616_0018923913_web.jpg?rnd=20220616120725&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/16/NISI20220616_0018923913_web.jpg?rnd=20220616120725&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = 지난해 이동통신 3사 중 가장 많은 신규 인력을 채용한 곳은 LG유플러스인 것으로 나타났다. LG유플러스는 전년보다 1.7배가량 많은 인원을 뽑았다. 이어 KT, SK텔레콤 순이었다. 특히 SK텔레콤만 신규 채용 규모가 줄어 눈에 띈다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;23일 LG유플러스가 발표한 지속가능경영보고서에 따르면 지난해 이통 3사별 신규 채용는 LG유플러스가 442명으로 가장 많다. 또 전년(258명) 대비 증가율도 71%로 가장 높다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다음으로 채용 규모가 많은 곳은 KT다. KT는 전년(273명)보다 31% 많은 357명을 뽑았다. 반면 SK텔레콤은 전년(405명)보다 72%나 줄어든 112명을 채용했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 코로나19 확산이 본격화하던 2020년, 채용 규모를 줄이던 KT, LG유플러스와 달리 전년과 비슷한 규모를 유지했었다. 2019년에는 440명, 2020년에는 405명을 채용했다. 반면 같은 기간 KT는 414명에서 273명으로 LG유플러스는 368명에서 258명으로 각각 줄였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤이 이처럼 채용을 줄인 것은 지난해 단행한 기업 분할이 주된 배경이다. SK텔레콤은 작년 11월 1일부로 SK스퀘어와 SK텔레콤으로 인적 분할했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤 관계자는 &amp;quot;인적 분할이 계획돼 있다 보니 경영 불확실성으로 규모를 줄인 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;인공지능(AI)이나 개발자 등 힘을 싣는 사업 중심으로만 채용을 진행했다&amp;quot;고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또한 LG유플러스의 경우 전체 채용 인원 442명 중 경력직이 392명으로 압도적으로 많아 이목이 쏠린다. SK텔레콤과 KT는 경력과 신입을 구분해 공개하지 않았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이통 3사의 전체 직원 수(정규직 기준)는 작년 말 기준 SK텔레콤이 4961명으로 전년보다 81명 적다. KT는 2만1190명으로 1032명 줄었다. LG유플러스는 1만15명으로 345명 늘었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;보고서에서 발표한 각사 직원의 연령대를 살펴보면 SK텔레콤은 30세 미만이 413명으로 8%, 30세 이상 50세 미만이 3379명으로 64%, 50세 이상이 413명으로 28%의 비중을 차지했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KT는 30대 미만이 4150명으로 19%, 40대 이상이 1만7609명으로 81%로 집계됐다. KT는 경쟁사 대비 50대 이상 직원 비중이 높은 편이다. 최근 몇 년간 50대 이상 비중이 계속 증가했다. 특히 지난해에는 50대 이상 비중이 53.5%로 처음으로 절반을 넘어섰다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG유플러스는 35세 이하가 3427명(34%), 36세 이상 45세 이하가 3855명(38%), 46세에서 55세 사이가 2384명(24%), 56세 이상이 349명(3%)다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 밖에 지난해 장애인 직원 수는 SK텔레콤이 59명(중증 장애인 2배수 반영), KT 439명, LG유플러스 355명이다. KT와 LG유플러스에는 자회사형 표준사업장 인원이 포함돼 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당, 라니티딘 빠진 위염 시장에 새 바람 일으킬까</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953093</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953093</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0000797242_web.jpg?rnd=20210728140753&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0000797242_web.jpg?rnd=20210728140753&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 송연주 기자 = 불순물 검출로 라니티딘 성분 의약품의 퇴출 이후 변동성이 커진 위염치료제 시장에 새로운 천연물의약품이 도전한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;종근당은 최근 자체 개발한 천연물의약품 급성·만성 위염치료제 ‘지텍’(성분명 육계건조엑스)의 품목허가를 획득했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지텍은 녹나무과 육계나무의 줄기 껍질을 말린 약재인 육계에 종근당이 자체 개발한 신규추출법을 적용해 위염 치료 효능을 입증한 천연물의약품이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지텍의 임상 3상은 기존 약물 대비 비열등함을 확인하는 방식이 아닌 우월성을 입증하는 방식으로 진행됐다. 국내 급·만성 위염환자 242명을 대상으로 지텍 투여군과 기존 약물인 대조약(애엽95%에탄올연조엑스) 투여군으로 나눠 유효성·안전성을 평가했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3상 결과 1차 유효성 평가지표인 위내시경 검사상 유효율에서 지텍 투여군이 대조약 투여군에 비해 2.25배 높은 개선율을 보이며 통계적인 유의성을 확인했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;향후 건강보험 등재 절차를 거쳐 출시할 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;영업력이 강한 종근당의 합류로 위염 치료제 시장에 어떤 변화를 가져올 지 주목된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2019년 9월 불순물 파동으로 라니티딘 성분의 제품들이 대거 퇴출되면서 위염 처방의 다수를 이루던 ‘H2 수용체 길항제’의 처방액(유비스트 기준)은 2018년 3465억원에서 2020년 1365억원, 2021년 1518억원으로 줄었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;축소된 틈으로 프로톤 펌프 억제제(PPI)와 ‘스티렌’ 등 애엽(쑥) 성분의 천연물의약품 처방이 확대됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하태기 상상인증권 연구원은 “천연물의약품 ‘지텍’의 타깃 시장이 3500억원 규모로 알려져 있다”며 “과거 동아에스티가 스티렌으로 800억원대까지 매출을 올린 적 있는 시장이다. 종근당의 마케팅파워를 감안하면 국내 블록버스터로 성장할 가능성이 있다”고 전망했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 songyj@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원숭이두창, 이전과 다른 증상…&amp;#039;다른 성병으로 오진할수도&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953502</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953502</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/20/NISI20220520_0018823172_web.jpg?rnd=20220520151156&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/20/NISI20220520_0018823172_web.jpg?rnd=20220520151156&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 최근 전 세계로 확산 중인 원숭이두창의 증상이 이전과는 다소 다른 것으로 나타났다. 지금까지는 원숭이두창으로 인한 병변이 얼굴, 손, 발 등에 많이 생기는 것으로 알려져 있었지만 최근에는 생식기와 항문, 구강 등에서 병변이 보고되고 있다. 이 때문에 의료진이 원숭이두창을 매독 등 다른 성매개감염병으로 오진할 가능성도 크다는 우려가 나온다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;23일 의료계에 따르면 영국을 중심으로 구성돼 있는 연구자들의 모임인 &amp;#039;SHARE(Sexual Health and HIV All East Research)&amp;#039;는 최근 전세계 16개국에서 발생한 528명의 원숭이두창 확진자를 관찰한 결과를 의학 저널 뉴잉글랜드저널오브메디슨에 발표했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전체 확진자 중 98%는 동성애자 또는 양성애자인 남성이었고 75%는 백인이었다. 확진자의 중위연령은 38세였다. 전체의 41%가 인체면역결핍바이러스(HIV)에 감염돼 있었지만 대다수는 감염을 잘 통제하고 있는 것으로 파악됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;원숭이두창의 증상으로는 피부 발진(95%)이 가장 많았다. 발열(62%), 림프절 종대(56%), 무기력·탈진(41%), 근육통(31%), 두통(27%), 인후염(21%) 등의 증상도 관찰됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지금까지는 원숭이두창 감염으로 인한 피부 병변은 주로 얼굴과 손, 발 등에서 시작해 다른 부위로 퍼지는 것으로 알려져 있었다. 하지만 최근 환자들의 임상적 특징은 다소 달랐다. 피부 병변이 생긴 위치는 항문성기(Anogenital) 주변이 73%로 가장 많았고, 몸통·팔·다리는 55%였다. 얼굴(25%)이나 손·발(10%)에 생긴 환자는 상대적으로 적었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 피부 병변이 나타난 확진자들의 60% 이상은 병변의 수가 10개 미만이었고 54명(11%)은 단 하나의 생식기 궤양만이 관찰됐다. 연구진은 이런 특징을 감안할 때 원숭이두창이 다른 성매개감염병(STI)과 오진될 가능성이 있다고 지적했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이같은 임상적 특성은 최근 원숭이두창의 전파가 주로 성접촉을 통해 이뤄지기 때문인 것으로 분석된다. 임상의가 보고한 확진자의 감염 의심 경로는 95%가 성적 접촉이었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;관찰 대상자 중 70명(13%)가 병원에 입원한 것으로 나타났다. 입원 사유로는 통증 관리(21명)가 가장 많았고 항문통증과 연조직 감염(18명), 인두염(5명), 눈 병변(2명), 급성 신장 손상(2명), 심근염(2명)이 그 뒤를 이었다. 감염 통제 목적으로 입원한 경우는 13명이었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;원숭이두창 확진자들에게서는 두가지 유형의 심각한 합병증이 보고됐다. 후두개염의 경우 CD4 세포 수가 1mm³ 당 200개 미만인 HIV 감염자에게서 발생했다. 심근염의 경우 항생제 치료 없이 7일 이내에 호전됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;연구진은 원숭이두창의 임상적 특성이 이전과 차이가 있는 만큼 확진자를 빠르게 식별·진단할 수 있도록 의료진들에 대한 교육이 이뤄져야 한다고 강조했다. 또 성소수자에게 낙인을 찍지 않고 질병의 발생이 음성화되는 것을 막기 위해 공공보건의 개입이 시작될 때부터 공동체를 참여시키는 것이 바람직하다고 제안했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>