<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>뉴시스 - IT/바이오</title>
    <link>https://newsis.com/RSS/health.xml</link>
    <description>뉴시스 - IT/바이오</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:50.573Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>아프리카TV, 2분기 영업익 232억…전년비 7.7%↑</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960774</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960774</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052499_web.jpg?rnd=20220729085152&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052499_web.jpg?rnd=20220729085152&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 아프리카TV는 올 2분기 연결 기준 매출 780억원, 영업이익 232억원을 기록했다고 29일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전년 동기 대비 매출과 영업이익은 각각 20%, 7.7% 증가했으며, 전분기 대비로는 각각 3.5%, 0.3% 늘었다. 당기순이익은 195억원으로 전년 동기 대비 3.4% 증가했고, 전분기 대비 0.2% 줄었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올 상반기 매출과 영업이익은 전년 상반기보다 각각 21.8%, 12.6% 증가한 1532억원, 463억원이다. 당기순이익은 14% 증가한 391억원을 기록했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아프리카TV는 올 2분기 플랫폼 광고, 콘텐츠형 광고 등 광고 매출 성장이 실적 상승을 견인했다고 설명했다. 콘텐츠형 광고의 수요가 전반적으로 확대되며 광고 매출의 성장세가 지속됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;회사는 올 2분기 e스포츠 콘텐츠, 유료 생중계 서비스 ‘링크 프로젝트’를 통한 문화 공연, 축구·야구·농구·낚시·프로레슬링 종목의 스포츠 중계 등 이용자들이 즐길 수 있는 다양한 오리지널 콘텐츠를 마련했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또한 BJ(1인 인터넷 방송 진행자)와 유저가 실시간 영상으로 대화할 수 있는 ‘유저참여’ 기능, 더욱 빠르고 몰입감 있게 VOD를 시청할 수 있는 숏폼 VOD 서비스 ‘캐치(Catch)&amp;#039;등 참여형 플랫폼 서비스를 강화하고 있다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;정찬용 아프리카TV  대표는 “올 하반기 라이브 스트리밍 생태계를 위한 콘텐츠 마련을 지속하고, BJ들이 참여하는 오리지널 콘텐츠와 숏폼 VOD 서비스 캐치를 통해 VOD 콘텐츠를 강화할 것”이라며 “또한 광고 관리 플랫폼 ‘AAM’의 타겟팅 고도화, 신규 광고 상품 출시, 광고주·BJ 매칭 서비스 ‘파트너십 페이지’ 등 광고주 친화적 플랫폼 마련으로 광고 매출의 성장세를 지속해 나가겠다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT &amp;#039;유동인구 데이터&amp;#039;, 스마트시티·에코사이언스 연구 돕는다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960742</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960742</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:51:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052481_web.jpg?rnd=20220729083631&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052481_web.jpg?rnd=20220729083631&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = SK텔레콤은 서울대학교와 데이터 중심의 산학협력을 위한 업무협약을 체결했다고 29일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;협약식은 전날 오후 서울대학교 농업생명과학대학에서 스마트시티 글로벌 융합 혁신인재양성 교육연구단, 지능형 에코사이언스 특성화 대학원 두 곳과 각각 진행했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 이번 협약을 통해 서울대학교의 교육연구사업 관련 연구단과 대학원에 자사의 빅데이터 인공지능(AI) 분석 솔루션 ‘지오비전(Geovision)’의 유동인구 데이터를 제공하고, 데이터 분석 및 활용 교육을 지원할 예정이다&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤과 서울대학교는 ▲기후위기대응 그린 인프라 구축을 위한 환경 기술 개발 ▲스마트시티 분야 유동인구 데이터 활용 관련 현장교육 및 강의 추진 ▲공동 사업 개발을 위한 과제 발굴 ▲산학협력을 통한 인력 및 정보의 상호 교류 ▲협력 결과물 공유 등을 진행할 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 SK텔레콤은 ▲질병관리청을 포함한 정부 부처 및 지자체의 코로나19 실시간 방역 및 방역효과 분석용 ▲국내외 다수 대학 및 국토연구원·치안정책연구원 등에 교육 및 연구용 ▲각 지자체 및 재난안전연구원 등의 소외계층 및 재해·재난 정책수립 연구용 등 다양한 분야에서 유동인구 데이터를 무상 제공해왔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이같은 유동인구 데이터 제공을 통해 코로나19 방역에 기여한 점을 인정받아 2020년 대통령상을 수상하기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;장홍성 SK텔레콤 광고·데이터 CO담당은 &amp;quot;이번 협약을 통해 SK텔레콤의 데이터 활용 노하우가 서울대학교의 스마트시티 및 에코사이언스 연구에 도움이 되길 바란다&amp;quot;며 &amp;quot;앞으로도 유동인구 데이터를 통해 다양한 분야의 연구·정책수립 등 사회적 가치 창출에 기여할 것&amp;quot;이라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;스마트시티 글로벌 융합 혁신인재양성 교육연구단을 담당하는 류영렬 서울대학교 조경지역시스템공학부 교수는 &amp;quot;유동인구에 대한 빅데이터 자료 분석이 가능해졌다&amp;quot;며 &amp;quot;이는 스마트시티 분야의 좋은 산학연 협력사례가 될 것&amp;quot;이라며 기대감을 나타냈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지능형 에코사이언스 특성화 대학원의 강준석 서울대학교 조경지역시스템공학부 교수는 &amp;quot;환경서비스 분야 인력양성을 강화함으로써 향후 국가정책에 큰 도움이 될 뿐 아니라 서울대학교가 현장중심형대학으로 도약하는 기회가 될 것&amp;quot;이라고 전했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오사이언스, 코로나 백신 영국 사용허가 신청</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960732</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960732</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:35:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052470_web.jpg?rnd=20220729082926&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052470_web.jpg?rnd=20220729082926&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = SK바이오사이언스는 자체 개발 코로나19 백신 ‘스카이코비원’ 글로벌 승인을 위해 영국 의약품 규제 당국(MHRA)에 조건부 허가(CMA)를 신청했다고 29일 밝혔다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;스카이코비원은 지난 3월부터 MHRA에서 신속 승인을 위한 순차심사가 진행 중에 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK바이오사이언스 관계자는 “최근 확보한 임상 3상 데이터 등을 포함해 정식 조건부 허가 심사 신청을 통해 본격적인 품목 허가 심사에 돌입하게 된다”며 “순차심사는 최종 허가 신청 전 유효성과 안전성, 품질 자료 등을 순차적으로 제출해 백신·치료제를 신속하게 평가하는 제도”라고 설명했다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;SK바이오사이언스는 이와 함께 유럽의약품청(EMA) 조건부 허가 신청 및 WHO(세계보건기구) 긴급사용목록(EUL) 등재 등에 나선다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;SK바이오사이언스 안재용 사장은 “이번 허가 신청으로 글로벌 빅파마 중심의 코로나19 백신 시장에 국산 코로나19 백신을 선보이기 위한 첫 발을 내딛게 됐다”며 “영국 조건부 허가 신청을 시작으로 유럽, WHO EUL 등재 등을 통해 전 세계 백신 시장에 대한민국 기술력을 선보일 것”이라고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;스카이코비원은 SK바이오사이언스가 글로벌 네트워크를 기반으로 자체 개발한 코로나19 백신이다. 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소와 SK바이오사이언스가 공동 개발했으며, 면역반응 강화 및 중화항체 유도를 위해 글로벌제약사 GSK의 면역증강제 AS03이 적용됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;개발 초기 단계부터 빌앤멜린다게이츠재단(BMGF)과 전염병예방백신연합(CEPI)으로부터 개발비 지원을 받았으며, WHO EUL 획득 이후 코백스 퍼실리티 등을 통해 글로벌 시장에 공급될 계획이다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;한편 SK바이오사이언스는 향후 국내·글로벌 시장에서 스카이코비원의 경쟁력을 높이기 위해 동종 부스터샷(추가접종) 임상, 이종 부스터샷 임상을 진행 중이며, 추가 오미크론 변이 대응효과 확인 연구 등을 진행한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 스카이코비원 플랫폼을 활용해 독감과 코로나19를 한 번에 대응하는 콤보 백신, 코로나19와 변이주가 속한 ‘사베코바이러스’를 표적으로 한 범용 백신 개발에도 나선다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울해서 한잔?…기분장애는 알코올 의존 더 경계해야</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960598</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220729_0001960598</guid>
      <pubDate>2022-07-29T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052423_web.jpg?rnd=20220729064534&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/29/NISI20220729_0001052423_web.jpg?rnd=20220729064534&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 코로나19 유행 이후 우울, 자살생각 등 개인의 정신건강 상태를 보여주는 지표들이 악화된 것으로 나타났다. 그런데 우울감과 불안감으로 고통받는 사람들이 술에 의존하는 경우가 적지 않다. 하지만 전문가들은 정신적으로 힘들수록 술에 의존하는 일은 피해야 한다고 강조한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;자살사고, 자살 계획, 자살시도를 한 사람 중 대다수는 알코올 사용 장애나 의존 증상을 겪고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;얼마 전 보건복지부와 한국생명존중희망재단이 발표한 ‘2015~2021 심리부검 면담 분석 결과’에 따르면 지난 7년간 자살 사망자 801명 중 32%가 사망 당시 음주 상태였고, 19.9%는 파악이 안되기 때문에 음주 가능성이 있을 수도 있는 것으로 나타났다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 복지부 국립정신건강센터에서 발표한 ‘2021년 정신건강실태조사 보고서’에서도 평생 동안 자살사고를 시도한 사람의 25%, 자살 계획은 32.4%, 자살 시도자의 28.3%가 알코올 사용 장애를 겪고 있는 것으로 조사됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문가들은 술은 우울과 불안 증세를 악화시킬 뿐 치료제나 피난처가 절대 될 수 없기 때문에 기분장애를 겪고 있을수록 음주 습관에 주의를 기울여야 한다고 강조한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;복지부 지정 알코올 전문 다사랑중앙병원 정신건강의학과 우보라 원장은 29일 &amp;quot;알코올 사용 장애 환자들의 대다수가 알코올 사용 장애와 같은 ‘물질 사용 장애’와 우울, 불안, 강박 장애 등의 ‘정신 건강 문제’를 동시에 가진 ‘이중 진단’으로 분류된다. 기분장애를 겪는 환자들은 힘들고 버거운 감정들을 받아들이고 표현하는 대신 다른 물질이나 관계, 특히 알코올 뒤로 숨게 되는 경우가 흔한데, 알코올이 자극하는 신경전달물질들이 감정을 왜곡하면서 스트레스를 완화시킨다고 착각하기 때문&amp;quot;이라고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;기분장애와 알코올 사용 장애의 상관관계는 오래전부터 주의를 기울여야 할 문제로 여겨졌다. 특히 최근에는 코로나19로 인해 예상치 못하게 경제적 문제에 직면하거나 스트레스를 받게 되면서 기분장애와 알코올 문제를 동시에 겪거나 급격하게 악화되는 경우가 많아진 것으로 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 몇 년 간의 자살사고 유가족들을 대상으로 한 심리부검에서도 사망자가 코로나19 팬데믹 동안 경제적 문제로 스트레스가 커지면서 정신적 고통을 호소했거나, 오래전부터 도박, 알코올로 인한 빚 문제로 가족 갈등을 겪고 있던 중에 코로나19 유행으로 인해 경제적 문제가 커지면서 가족 관계가 악화된 사례가 많은 것으로 나타났다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;우 원장은 &amp;quot;많은 환자들이 우울이나 불안으로부터 오는 슬픔, 무기력함, 외로움, 자살 충동 등으로부터 도망치기 위해 술을 마신다고 한다. 일시적으로는 술이 이러한 증상들을 완화시켜주고 자신감을 주는 것 같이 느껴지지만, 술은 우울이나 불안 장애로 인해 겪게 되는 부정적인 감정들을 더 극대화하거나, 술로 인해 겪게 되는 갈등과 경제적인 문제들을 더욱 악화시키고, 더욱 높은 불안의 상황을 직면하게 할 뿐&amp;quot;이라고 강조했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;알코올을 섭취하면 혈액 내 행복호르몬으로 알려진 세로토닌의 농도가 감소한다는 연구결과도 있다. 우울증 등으로 인한 스트레스로 이미 세로토닌 농도가 낮아진 상태라면 알코올 섭취로 인한 세로토닌 기능 저하는 우울감을 키울 뿐인 것이다. 우울하다는 이유로 술을 습관적으로 마시고 있다면, 술은 절대 우울, 불안과 같은 부정적인 감정의 도피처나 해결책이 될 수 없음을 명심하고 술로 도망치며 상황을 회피하기보다는 술로 인해 망가진 몸뿐만 아니라 마음을 건강하게 돌보는 것에 집중하고 치료적 도움을 받을 수 있도록 해야한다&amp;quot;고 당부했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신청사 입주 불발·압수수색…&amp;quot;과기정통부 사기 꺾일라&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960434</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960434</guid>
      <pubDate>2022-07-29T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052383_web.jpg?rnd=20220728183232&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052383_web.jpg?rnd=20220728183232&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 요즘 과학기술정보통신부 소속 공무원들은 어느 때보다 심난하다. 신청사 입주 불발·압수수색 등 잇따라 악재가 겹쳤기 때문이다. 글로벌 기술패권 경쟁이 심화되면서 과기정통부 역할의 중요성이 날로 더하고 있는 가운데 소속 공무원들의 사기가 꺾이는 건 아닌지 우려가 나온다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;29일 행정안전부 정부청사관리본부에 따르면 오는 10월 완공되는 정부세종청사 중앙동(신청사)에 기획재정부와 행정안전부가 입주하기로 최근 결정됐다. 기재부가 쓰는 현재 건물은 청사 외부의 민간건물을 입차해 사용하고 있는 과기정통부가 입주할 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이를 두고 과기정통부 직원들 사이에서는 &amp;#039;셋방살이&amp;#039; 하고 있는 부처를 제치고 굳이 기재부가 신청사로 입주한다는 것에 대해 납득하기 어려워하는 분위기다. 비용 측면에서도 과기정통부가 바로 신청사로 입주하면 한 번만 부담하면 될 이사 비용을 기재부가 신청사로 이사를 가고 그 건물로 과기정통부가 입주함으로써 2배 가량 소요된다. 공교롭게도 윤석열 대통령이 최근 세종청사 신청사에 &amp;#039;제 2집무실&amp;#039;을 설치하지 않겠다고 결정한 이유로 예산낭비를 든 것과 정면으로 배치돼 의아함은 더욱 커지고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 행안부 관계자는 &amp;quot;우수한 접근성에 따른 다부처 연계성, 민원과 방문객이 많은 기관 배치로 이용 편의 제공, 세종청사 재배치에 따른 행정 효율화 등을 이유로 기재부를 신청사에 배치했다&amp;quot;면서 &amp;quot;당장 소요되는 비용 측면보다 세종청사의 내부 운영의 장기적인 효율성을 고려했다&amp;quot;고 해명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 27일에는 검찰이 과기정통부와 산하 공공기관인 한국과학기술기획평가원(KISTEP)을 압수수색했다. 문재인 정부 시절 과기정통부 산하 공공기관장에게 사퇴를 종용했다는 의혹에 대해 직권남용 권리행사방해 혐의가 성립되는지 따져보기 위한 목적에서 다른 부처들과 함께 과기정통부에도 검찰이 들이닥친 것이다. 문재인 정부 출범 초기 있었던 과기계 기관장 블랙리스트 논란이 재점화될 것이라는 우려가 고조되고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 새정부 초기 어느 때보다 바쁘게 정책을 설계해 초석을 다져 나가야 하는 시점에 수사와 감사 등으로 소속 공무원들의 사기 저하가 우려된다는 지적이 안팎에서 나온다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정권 출범 초창기부터 제기된 과기홀대론은 여전히 현재진행형이라는 시각이 지배적이다. 윤석열 정부가 겉으로는 &amp;#039;과학기술 중심국가&amp;#039;를 표방하지만 과학기술계가 요구했던 과학기술부총리제, 대통령실 과학교육수석 등의 신설이 불발되고 전 정권과 차별화된 과학기술개발 전략이 부재한 것이 그 배경이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 이러한 일련의 분위기에 대해 과기정통부 관계자는 &amp;quot;과학기술 정책을 총괄하는 주무 부처로서 소속 직원들은 흔들림과 동요 없이 내년 예산안 수립 업무에 매진하고 있다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임 신작 여름 대전...간판IP 빅매치 예고</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960391</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960391</guid>
      <pubDate>2022-07-29T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052357_web.jpg?rnd=20220728175553&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052357_web.jpg?rnd=20220728175553&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 올 여름 다중접속역할수행게임(MMORPG) 대작들이 정면승부를 벌인다. 넥슨, 넷마블, 컴투스는 흥행 보증 수표인 자사 간판 지식재산권(IP)을 활용한 신작을 출시한다. 엔씨소프트 &amp;#039;리니지&amp;#039; 시리즈, 카카오게임즈 &amp;#039;오딘&amp;#039; 등 기존 모바일 MMORPG 강자들을 제치고 시장 지각 변동을 일으킬 수 있을 지 주목된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;29일 게임업계에 따르면 지난 28일 출시된 넷마블 ‘세븐나이츠 레볼루션’에 이어 컴투스 ‘서머너즈워: 크로니클’과 넥슨 ‘히트2’가 내달 16일과 25일 각각 국내에 출시된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆넷마블 &amp;#039;세나레&amp;#039;·컴투스 &amp;#039;크로니클&amp;#039;·넥슨 &amp;#039;히트2&amp;#039; 8월 격돌…MMORPG 차별화 관건&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;세븐나이츠 레볼루션은 넷마블이 개발에 4년 넘는 시간을 투입한 야심작이자, 간판 IP를 활용해 기대치가 높은 타이틀이다. 흥행에 성공할 경우 넷마블 약점으로 지목됐던 자체 IP 경쟁력을 입증할 수 있을 뿐만 아니라 1분기 적자를 기록한 넷마블의 실적 반등을 이끌 전망이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;넷마블은 이 게임이 ‘세븐나이츠 IP’ 완성형이라며 완성도에 대한 강한 자신감을 드러내고 있다. 특히 컬랙터블 카드 게임(CCG)과 다중접속역할수행게임(MMORPG) 장르를 융합함으로써 기존 MMORPG들과 차별화를 시도했다. 이용자의 아바타가 다양한 영웅으로 변신해 전투력을 극대화할 수 있는 게 특징이다&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;출시 초반 성적은 양호한 편이다. 이 게임은 사전 다운로드 시작 5시간 만에 애플 앱스토어 인기 1위를 달성했고, 28일 출시 후 7시간 만에 국내 구글 플레이·애플 앱스토어 양대마켓 인기 1위를 달성했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0001046777_web.jpg?rnd=20220721101534&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0001046777_web.jpg?rnd=20220721101534&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;서머너즈 워 크로니클&amp;#039;은 컴투스가 지난 2010년 출시한 ‘아이모’ 이후 처음으로 출시되는 MMORPG로, 오랜만에 국내 MMORPG 시장 도전에 나서 주목된다. 이 게임은 약 8년간 전세계에서 인기를 유지하고 있는 ‘서머너즈 워:천공의 아레나’ IP를 활용해 인지도가 높다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;컴투스는 서머너즈 워 크로니클을 소환형 MMORPG로 소개하며 차별화를 시도하고 있다. 이 게임은 서머너즈 워 IP를 관통하는 ‘소환수’가 핵심이다. 이용자가 소환사와 함께 3명의 소환수를 거느리고 전투에 참여할 수 있다는 점에서 MMORPG 이용자들에게 신선함을 어필할 것으로 기대된다. 이주환 컴투스 대표는 크로니클로 매출 톱5위에 진입하고 싶다는 목표를 세웠다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;넥슨 히트2는 개발 자회사 넥슨게임즈가 공식 출범한 뒤 처음으로 내놓는 공식 타이틀이다. 원작 히트1은 지난 2015년 출시된 뒤 이틀만에 구글 매출 1위를 달성하는 등 넥슨에게 기념비적인 작품이기도 하다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;히트2는 원작을 계승하면서도 대규모 공성전과 필드 전투 중심으로 새롭게 재탄생한 모바일·PC 기반 대형 MMORPG다. 서버 오픈부터 공성전을 탑재해 대규모 전쟁을 즐길 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;넥슨은 히트2와 타 MMORPG와 차별점으로 이용자간의 유기적인 소통 및 참여가 가능하다는 점을 꼽았다. 월드 속 규칙 결정권을 이용자에게 환원해 직접 투표를 통해 전투, 성장 콘텐츠의 룰을 이끌어 나갈 수 있다. 본인이 응원하는 크리에이터를 부담 없이 후원하고 관계를 형성하는 것도 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆간판 IP, 흥행 보증 수표될까…순위 경쟁 치열할 듯&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이들 신작 모두 흥행에 성공했던 게임사들의 핵심 IP를 활용했다는 점에서 흥행 파워를 보여줄 것으로 예상된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 엔씨소프트 &amp;#039;리니지&amp;#039; 시리즈, 카카오게임즈 ‘오딘’, ‘우마무스메’, 넥슨 ‘던전앤파이터 모바일’ 등이 구글 플레이 매출 최상위권을 선점하고 있어 순위 경쟁은 녹록지 않을 것으로 보인다. 실제 최근 주요 게임사들은 여름 성수기를 노려 대규모 업데이트 등을 통한 이용자 확보와 신작 출시 대응에 적극 나서고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;실제 지난 6월 출시된 카카오게임즈 &amp;#039;우마무스메: 프리티 더비&amp;#039;는 서포트 카드 &amp;#039;키타산 블랙&amp;#039;을 앞세운 콘텐츠 업데이트를 진행한 효과로 양대 앱 마켓 매출 1위를 기록한 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;게임업계 관계자는 “이번에 나오는 신작들 모두 2010년대 활약했던 게임사들의 IP 후속작인 만큼 기대가 높다”며“출시 초반 매출 순위로 성과를 내는 것도 중요하지만, 장기 흥행을 유지하는 게 관건”이라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 다른 게임업계 관계자는 “MMORPG 장르가 겹친다지만 어떤 차별화 포인트가 있느냐가 관건이 될 것”이라며“양산형 MMORPG에 피로감을 느끼는 이용자들이 많아지고 있는 만큼 새로움을 주는 게 중요하다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감기약 수요 급증에 유한양행 &amp;#039;코푸시럽&amp;#039; 매출 3배↑</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960339</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960339</guid>
      <pubDate>2022-07-29T05:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2019/07/08/NISI20190708_0000358227_web.jpg?rnd=20190708093708&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2019/07/08/NISI20190708_0000358227_web.jpg?rnd=20190708093708&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 송연주 기자 = 코로나19 확진자 증가와 감기약 수요 급증에 따라 국내 대표적인 진해거담제 &amp;#039;코푸&amp;#039;의 매출이 3배 가까이 뛰었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;29일 유한양행 기업설명회 자료에 따르면 이 회사 코푸시럽·정의 올 상반기 매출은 152억원으로, 전년 동기 52억원보다 190.5% 증가했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;코푸는 올해 1분기에 79억원, 2분기에 73억원을 기록했다. 각 전년 동기보다 235.1%, 154.2% 증가한 수치다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이는 올해 3월 확진자 급증과 최근 재유행 확산에 따라 감기약 수요가 폭증한 영향이 크다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3월 재택치료가 증가하면서 감기약의 품귀 현상이 지속됐고, 최근 재유행 속도가 빨라지면서 수급이 불안정해지고 있다. 항생제, 위장관치료제, 해열진통제, 호흡기 치료제 등의 수요가 다 같이 늘었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;코푸는 지난 1969년 허가받은 53년 전통의 진해거담제로, 대원제약의 &amp;#039;코대원포르테&amp;#039;와 함께 가장 많이 쓰인다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 다른 유한양행의 장수 품목 &amp;#039;안티푸라민&amp;#039;도 손흥민 광고모델 효과를 보며 두자릿 수 성장했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;소염진통제 안티푸라민의 올 상반기 매출은 139억원으로 전년 동기(115억원) 보다 21.6% 늘었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;안티푸라민은 1933년 탄생한 후 올해로 89살을 맞은 대표 장수의약품이다. 유한양행 창립자인 고 유일한 박사의 자체개발 1호 의약품이다. 2019년부터 손흥민 손수가 광고모델로 활동 중이며, 최근 계약기간을 1년 더 연장했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 songyj@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백기든 메타,개인정보 처리방침 동의 약관 철회(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960440</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960440</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:55:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052384_web.jpg?rnd=20220728183842&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052384_web.jpg?rnd=20220728183842&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]송종호 기자 = 메타가 새로운 개인정보 처리방침에 대한 동의절차를 철회했다. 이용자들에게 동의를 구하는 과정이 되레 이용자 혼란과 우려의 도화선이 됐다는 판단 때문이다. 또 미동의 계정에 대한 사용 중지 예고로 초래된 반발도 영향을 미쳤다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;29일 메타는 입장문을 통해 “기존 한국 사용자에게 요청되고 있는 이번 개정 개인정보처리방침에 대한 동의절차를 철회하는 것이 한국 사용자 입장에 더 부합한다는 데 뜻을 모았다”라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆메타 개인정보처리방침 동의약관 철회…평소대로 이용 가능&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;메타의 이번 방침 철회로 페이스북, 인스타그램 등의 이용자들은 기존대로 서비스를 이용하면 된다. 서비스 등에서 변경되거나 이용자가 추가로 취해야 하는 절차는 없다. 메타는 “제품과 서비스를 지속적으로 이용하기 위해 사용자가 별도로 취해야 할 조치는 없다”라며 “이미 동의를 표시한 사용자라 하더라도, 저희가 수집하고 처리하는 사용자 개인정보의 종류나 양에는 기존과 비교해 변화가 없다는 점을 다시 한번 확인 드린다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 같은 결정은 이날 최장혁 개인정보위 사무처장과 메타 고위 관계자와 회동에서 이뤄졌다. 이날 최 사무처장은 메타 측에 이번 개인정보 동의방식 변경으로 불거진 이용자 불편 우려 등을 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 개인정보위도 이 같은 사실을 확인했다. 개인정보위 관계자는 “이날 회동 후 메타가 개인정보 동의방식에 대한 기존 입장을 철회하겠다는 뜻을 전해왔다&amp;quot;고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 메타는 국가기관 및 제3자 등 개인정보 제공 범위를 세분화한 개인정보처리방침을 제시하면서 업데이트 적용 시점까지 이들 항목에 동의하지 않은 사용자들의 계정 이용을 제한할 것임을 예고해 논란이 됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆정치권·시민단체 &amp;quot;메타 개인정보 과다수집&amp;quot; 반발하자 &amp;quot;없던 일&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전날 정무위원회 전체회의에서는 백혜련 더불어민주당 의원과 같은 당 김성주 의원 등이 개인정보위에 페이스북 등 사태로 인해 국민이 피해를 보지 않도록 메타 측과 협의해 대안을 마련할 것을 촉구했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;백 의원은 이튿날에도 페이스북을 통해 “요즘 페북이나 인스타를 할 때 마다 개인정보 동의를 요구하는 팝업이 뜬다”면서 “내달 9일까지 동의하지 않으면 이제 페북을 이용할 수 없다고, 그런데 요구하는 개인정보가 장난이 아니다. 위치정보에서부터 개인정보를 자사 다른 곳에서도 사용하는 것에도 동의하라고 하는 것”이라고 설명했다. 이어 “페북과 인스타는 전 세계를 상대하고 있는 회사이니 전 세계에 우리의 개인정보를 써 먹겠다고 하는 것과 마찬가지다. 강요된 동의는 동의가 아니다”며 “개인정보보호법은 최소한의 동의를 요구해야 한다고 규정하고 있다”고 지적했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 지난 22일에는 장혜영 정의당 의원이 국회에서 메타 한국법인(페이스북코리아) 대외협력 담당자와 법률대리인을 만나 이번 논란에 대한 의견을 나눴다. 이날 장 의원은 “이번 개인정보 처리방침 동의 절차에 대한 철회를 요구했다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;시민단체들도 이번 메타의 개인정보 처리방침 동의 요청을 두고 개인정보보호법 위반이라고 비판했다. 이날경제정의실천시민연합(경실련), 참여연대 등 7개 단체는 서울 종로구 메타 국내대리인 사무소 앞에서 기자회견을 열고 “위법한 동의 강제를 중지시키고 개인정보처리방침을 시정하라”고 촉구했다. 또 이들은 메타 국내 대리인에게 면담을 요청했으나 불발됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;시민단체들은 이날 메타에 전달한 의견서를 통해 “메타는 개인정보보호법에 따라서 대한민국 내에 국내대리인을 지정해야 하고 국내대리인은 대한민국 내에서 메타를 대리해 개인정보보호책임자의 역할을 수행한다”며 “따라서 개인정보처리방침의 수립, 변경 및 시행을 총괄해 책임지고 개인정보보호법 위반 사실을 알게 된 경우 즉시 개선조치를 해야 한다”고 주장했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 song@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기정통부 &amp;quot;中 우주발사체 &amp;#039;창정 5B호 잔해물&amp;#039; 추락 위험 감시중&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960442</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960442</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:50:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0019062761_web.jpg?rnd=20220725091300&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0019062761_web.jpg?rnd=20220725091300&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 과학기술정보통신부는 중국 우주발사체 &amp;#039;창정 5B호 잔해물&amp;#039;의 대기권 재진입에 따른 추락 위험을 감시하고 있다고 28일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;창정 5B호 잔해물은 지난 24일 발사한 중국 우주 정거장의 모듈을 실었던 발사체의 상단으로 무게 20톤, 길이 31m, 직경 5m로 추정된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;현재 우주위험감시기관인 한국천문연구원의 분석 결과 오는 31일께 추락이 예측됨에 따라, 과기정통부는 지난 26일부터 천문연과 함께 로켓 잔해의 한반도 추락으로 인한 위험에 대비한 우주감시활동을 수행하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;중국의 창정-5B호는 우주정거장의 모듈 등을 운송하기 위해 개발된 무게 837톤에 이르는 대형 우주발사체로, 전문가들은 발사체 잔해의 일부가 대기권에서 전부 소각되지 못하고 지상에 추락할 위험성이 있는 것으로 보고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;천문연의 궤도 분석 결과 등에 따르면 현재 창정-5B호는 한반도에 추락할 가능성은 낮은 것으로 판단하고 있으나, 앞으로 궤도 변화 가능성에 대비해 과기정통부는 이를 계속 면밀히 모니터링할 방침이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷마블 &amp;#039;세븐나이츠 레볼루션&amp;#039;, 출시 당일 구글·애플 앱마켓 인기 1위</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960433</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960433</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052382_web.jpg?rnd=20220728182645&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052382_web.jpg?rnd=20220728182645&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 넷마블 야심작 &amp;#039;세븐나이츠 레볼루션&amp;#039;이 출시 직후 양대 앱 마켓 인기 1위에 오르며 흥행 기대감을 높이고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;넷마블은 오픈월드 다중접속역할수행게임(MMORPG) 세븐나이츠 레볼루션이 출시 후 7시간 만에 국내 구글 플레이와 애플 앱스토어에서 인기 1위를 기록했다고 28일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;세븐나이츠 레볼루션은 지난 27일 사전 다운로드 시작 후 5시간만에 애플 앱스토어 인기 1위를 기록한 데 이어 이날 오전 11시 출시된 후 7시간 만에 구글 플레이 인기 1위에 올랐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 게임은 넷마블 자체 지식재산권(IP) &amp;#039;세븐나이츠&amp;#039;를 활용해 원작의 특성을 가장 극대화한 작품이다. 이용자에게 세븐나이츠 영웅이 되는 특별한 경험을 선사함과 동시에 전략적인 게임성을 계승했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 넷마블은 세븐나이츠 레볼루션의 가장 큰 차별점으로 ‘프리 클래스’를 내세우고 있다. 사용 무기에 따라 클래스가 결정되며, 전투 상황에 따라 다양한 영웅으로 변신할 수 있다. 영웅 변신 후에는 해당 영웅의 고유 스킬을 사용할 수 있어 무기와 스킬 간의 조합을 통해 전략적인 전투를 펼칠 수 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 의료용 마약류, 국민 2.7명 중 1명이 투여</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960282</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960282</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:23:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052243_web.jpg?rnd=20220728163220&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052243_web.jpg?rnd=20220728163220&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 지난해 국민 2.7명 중 1명이 의료용 마약류를 투여한 것으로 나타났다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;28일 식품의약품안전처와 한국의약품안전관리원이 공개한 ‘2021년 의료용 마약류 취급현황 통계’(국가승인통계)에 따르면, 작년 의료용 마약류 처방 환자 수는 1884만명(중복 제외)으로 확인됐다. 우리나라 전체 국민 약 2.7명 중 1명이 의료용 마약류를 처방받았고, 처방한 의사 수는 10만4000명이었다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;의료용 마약류 처방 환자 수는 2019년(1850만명, 전체 국민의 약 2.8명 중 1명)에서 2020년(1747만명, 약 3.0명 중 1명)으로 감소 추세를 보이다가 증가한 것으로 나타났다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;작년 마약류를 처방받은 환자 중 남성 환자는 약 810만명, 여성은 약 1067만명으로 확인됐다. 연령별로는 50대(398만명, 21.2%)가 가장 많았으며, 40대(376만명, 20.0%), 60대(358만명, 19.1%), 70대 이상(302만명, 16.0%)이 그 뒤를 이었다. 40대 이상이 전체의 76.8%를 차지했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식약처 관계자는 “40대 이상 연령대에서 의료용 마약류 처방·사용사례가 많은 것은 해당 연령대에서 마약류 진통제가 필요한 암 등 질병이 많이 발생하고 마약류 마취제가 필요한 건강검진 횟수 등이 증가하기 때문으로 분석된다”며 “앞으로도 국내 인구 고령화 추세와 의료 서비스 선진화에 따라 의료용 마약류 사용은 지속적으로 증가할 것으로 예상된다”고 말했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;작년 의료용 마약류 전체 처방 건수는 약 1억건, 처방량은 18억3000만개로, 2019년부터 점진적으로 증가하는 추세를 보이고 있다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;그동안 사회적으로 오·남용 가능성이 제기된 식욕억제제(펜터민 등)의 경우 2020년 대비 처방 건수와 처방량이 각각 5.4%, 3.5% 소폭 감소했다. 이는 ‘사전알리미’, ‘마약류 의료쇼핑 방지 정보망’ 등 오·남용 방지를 위한 조치에 따른 것으로 분석된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;작년 국내 의료용 마약류 취급자는 4만5900곳으로, 약국이 2만2552곳(49.1%)으로 가장 많은 비율을 차지했고 의료기관이 1만6667곳(36.3%)로 그 뒤를 이었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지역별로 보면 17개 시·도별 마약류취급자 수는 서울(1만1243곳, 24.5%)이 가장 많았고, 경기(1만178곳, 22.2%), 부산(3382곳, 7.4%) 순이었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식약처 관계자는 “2019년과 2020년에도 서울·경기·부산 마약류 취급자수가 가장 많았으며, 이는 우리나라 인구수 분포에 기인한 것으로 분석된다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국내 전체 의료용 마약류 허가 품목은 538개이며, 이중 마약이 229개(42.6%), 향정신성의약품이 309개(57.4%)로 조사됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;가장 많은 허가 품목 수를 차지한 성분은 펜타닐(주사제 외 제형, 진통제, 76개)이었으며, 펜터민(식욕억제제, 43개), 모르핀(진통제, 31개), 옥시코돈(진통제, 30개), 알프라졸람(항불안제, 27개)이 뒤를 이었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;작년 의료용 마약류 제조액 규모는 3290억원으로, 2019년 대비 약 10.2% 증가했다. 수입액은 921억원으로 2019년 대비 일부 감소했으나 2020년보다는 증가했으며, 수출액은 2019년 95억원에서 꾸준히 증가해 작년 167억원으로 2019년 대비 약 75.6% 증가했다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;식약처와 한국의약품안전관리원은 매년 약 1억3000만건에 달하는 마약류 취급보고 정보를 토대로 앞으로도 지속적으로 통계자료를 분석·가공해 안내할 예정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 통계에는 생산·유통·사용 등을 종합적으로 파악할 수 있도록 ▲의료용 마약류 처방 환자 수, 의사 수 ▲의료용 마약류 처방 건수, 처방량 ▲의료용 마약류 취급자 현황 ▲의료용 마약류 품목허가 현황 ▲의료용 마약류 제조·수입·수출액 규모 현황 등이 포함됐다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;최고 실적&amp;#039; 삼성SDS, 글로벌 경기침체?…&amp;#039;클라우드·물류&amp;#039;로 돌파</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960236</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960236</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:14:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2017/04/27/NISI20170427_0012947167_web.jpg?rnd=20170427183622&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2017/04/27/NISI20170427_0012947167_web.jpg?rnd=20170427183622&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = 삼성SDS가 물류 사업 호조에 힘입어 또 다시 역대 최고 분기 매출을 달성했다. 하반기에도 &amp;#039;클라우드 퍼스트 전략&amp;#039;과 &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039;를 중심으로 한 글로벌 물류 사업 확장을 동시에 추진하며, 글로벌 경기 침체 위기를 돌파한다는 전략이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;삼성SDS는 28일 실적 공시를 통해 올해 2분기 매출액 4조 5952억 원, 영업이익 2700억 원으로 집계됐다고 밝혔다. 지난해 동기 대비 매출은 41.4%, 영업이익은 20.1% 증가했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 삼성SDS의 주요 사업 분야는 IT서비스와 물류 서비스로 나뉜다. 특히 물류 사업 매출이 삼성SDS 실적 성장을 이끌었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;물류 사업 매출액은 &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039; 국내외 고객 확대, 물류운임 상승 등에 따라 지난해 동기 대비 65.9% 증가한 3조 843억 원을 기록했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;IT서비스 사업 매출액은 경영정보시스템(MIS)·고객관계관리(CRM) 등 기업 업무 시스템 클라우드 전환 확대, 기업용 프라이빗 클라우드 서비스 사업 확대, 전사적자원관리(ERP)·제조실행시스템(MES) 사업 지속 확산 등에 따라 지난해 동기 대비 8.6% 증가한 1조 5109억 원으로 집계됐다. 영업이익률은 11.4%다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;향후 삼성SDS는 IT분야에서 ▲MSP(Managed Service Provider) 사업 경쟁력 강화 ▲프라이빗 클라우드 고도화 ▲유통/서비스, 제조 업종 SaaS(Software as a Service) 적용 확산 등 클라우드 사업을 더욱 확대할 계획이다. 물류 분야에서는 디지털 물류 플랫폼 &amp;#039;첼로 스퀘어(Cello Square)&amp;#039;를 지속 고도화하는 한편, 국내외 다양한 업종별 고객을 대상으로 디지털 포워딩 사업을 확대할 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 하반기에는 글로벌 경기침체 우려 영향이 삼성SDS 실적에도 반영될 것으로 전망된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;홍혜진 삼성SDS 전략마케팅실장(부사장)은 &amp;quot;견조한 성장세를 보이던 상반기에 반해 하반기에는 고물가와 고금리, 코로나 재확산, 지정학적 리스크 등으로 경기침체 우려가 높은 상황이다. 이런 시장 불확실성에 대응해 &amp;#039;클라우드 퍼스트&amp;#039; 전략을 가지고 적극적으로 사업을 확대해나갈 것&amp;quot;이라고 전했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최만 삼성SDS 물류사업부 상무도 &amp;quot;하반기에는 전세계적으로 경기침체 리스크 확대가 예상된다. 이로 인해 상반기 대비 물동량이 전반적으로 감소하고 운임시황도 약세를 보일 것으로 전망하고 있다. 이런 영향으로 당사의 물류사업 역시 하반기부터 매출이 감소할 것으로 예상하고 있다&amp;quot;면서 &amp;quot;하반기에는 글로벌 권역별로 특화된 서비스 역량을 더 발전 시켜서 기존 고객을 대상으로 서비스 범위를 확대하고, 신규 고객도 지속 유치해가겠다&amp;quot;고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052294_web.jpg?rnd=20220728170506&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052294_web.jpg?rnd=20220728170506&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆&amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039; 韓·中 찍고 전세계로 확장…&amp;quot;연말까지 3000개 회원사 확보&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;물류 사업 매출이 삼성SDS 실적 성장을 이끌었다. 특히 우크라이나 전쟁 장기화로 인한 유가 상승, 코로나19 재확산 영향으로 인한 중국의 주요 도시 봉쇄, 미국 서부 항만의 적체 지속 등 글로벌 물류 시황과 고금리 시황이 삼성SDS에는 기회로 작용했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 제약/바이오 사업에 대한 물류 서비스 제공, 북미 물류센터 직영화 및 유럽 물류센터 고객 확대 등이 매출 증대에 기여했다. &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039;의 중국 사업 개시와 1500개 이상의 화주를 회원사로 확보한 디지털 포워딩 사업 전략도 주효했다. 연말까지 3000개 이상의 화주를 &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039; 회원사로 확보하는 것이 목표다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최만 상무는 &amp;quot;하반기에는 IT컨설팅 역량 바탕으로 서비스 품질도 지속 높여나갈 계획&amp;quot;이라며 &amp;quot;디지털 포워딩 사업인 &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039; 사업은 플랫폼 고도화를 위한 투자를 지속하는 것과 동시에 플랫폼 사업 활성화를 위해 생태계 구축하는 차원에서 중소 수출기업에게는 신규 사업 기회를 제공하고, 중소 물류사에겐 다양한 상생협력 방안 준비 중이다. 중소 물류사를 대상으로 디지털 전환 지원하고 상품 개발 및 운송스페이스를 연계 운영하는 것도 추진하려 한다&amp;quot;고 전했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;지난 5월에는 한국 서비스에 이어 중국에서도 &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039; 서비스를 개시했다. 향후 동남아와 미주까지 전세계로 확산해 나갈 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;지난 6월에는 해상 화물 트래킹에 강점인 미국 스타트업에 지분 투자를 했다. 화물입시 정보를 &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039; 플랫폼과 연계해 정확한 가시성 정보를 적시에 제공하고 나아가 화물도착 예측 서비스 고도화도 추진 예정&amp;quot;이라고 말했다.      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;삼성SDS는 &amp;#039;첼로 스퀘어&amp;#039; 신규 고객 확보를 위한 투자와 소통 활동도 이어갈 방침이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최 상무는 &amp;quot;신규 고객 확보를 위해선 서비스 경쟁력이 중요하기에 플랫폼에 대한 지속적인 투자를 최우선에 둘 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;이 서비스 경쟁력 바탕으로 가구나 의료기기, 소비재에서 고객을 확보 중이다. 지난 5월부터 서비스를 시작한 중국에서도 이커머스를 중심으로 신규 고객을 확보하고 있다. 신규 고객 확보를 위해 정기적인 웨비나를 개최하고, 국제 물류산업대전에 참가하는 등 온오프라인 채널을 통해 고객들과 교류하는 전략을 지속 추진할 계획&amp;quot;이라고 전했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;◆&amp;#039;클라우드 퍼스트&amp;#039; 전략…&amp;quot;대외에서도 MSP 사업자 입지 강화&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;IT서비스 실적은 클라우드 사업이 이끌었다. 클라우드 매출이 2727억원을 달성하며 직전 분기 대비 9.6%, 전년 동기 대비 27% 증가했다. 이 외에 시스템 통합(SI) 매출 4083억원, IT아웃소싱(ITO) 매출 8299억원으로 IT서비스 실적 성장을 뒷받침했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;홍혜진 부사장은 &amp;quot;클라우드 서비스가 꾸준히 성장했다. 클라우드 사업은 전자 관계사의 업무시스템의 클라우드 전환을 가속화하고, 대외에서는 클라우드 기반의 차세대 영업시스템을 수주하는 등 MSP 사업자로서 입지를 강화하고 있다. 또한 클라우드 사업을 추진해가면서 기업향 프라이빗 클라우드에 대한 니즈를 발견했고, 이에 대응하기 위해 금융권 관계사 클라우드 전환, 전자 업종 관계사의 고성능 클라우드 서비스 적용을 확대했다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;클라우드 사업을 전개하면서 경쟁력 확보도 추진하고 있다. 클라우드 전문인력 양성을 위한 교육과 기존 ITO 운영 역량을 클라우드 역량으로 전환 중&amp;quot;이라며 &amp;quot;클라우드 운영 플랫폼과 기업향 프라이빗 클라우드 서비스를 위한 투자도 본격화하고 있다&amp;quot;고 전했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;홍 실장은 &amp;quot;하반기엔 앞서 진행한 투자와 준비를 바탕으로 컨설팅부터 구축 운영까지 &amp;#039;E2E(End to End)&amp;#039; 서비스를 제공해 기업을 대상으로 한 클라우드 네이티브 환경에서의 어플리케이션 현대화 사업, MSP, CSP 사업 확대에 총력을 다할 것이다. 특히 대외 금융과 공공 분야에서 클라우드 사업을 확대해나가겠다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연세의료원, 난치성 폐섬유증 치료 플랫폼 기술 개발 나선다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960269</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960269</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:05:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052291_web.jpg?rnd=20220728170403&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052291_web.jpg?rnd=20220728170403&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 연세의료원이 엠이티라이프사이언스, 한국유나이티드제약과 함께 &amp;#039;난치성 폐섬유증 치료를 위한 나노메디슨 플랫폼 치료기술 개발&amp;#039;을 위한 공동연구개발 협약을 체결했다고 28일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 이번 공동연구개발은 과학기술정보통신부가 주관하는 &amp;#039;바이오·의료기술개발사업&amp;#039;의 일환으로 정부 및 민간 지원으로 2026년까지 5년간 약 82억원의 연구개발비가 투입될 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;세브란스병원 호흡기내과 박무석 교수와 연세대 치과대학 구강병리학교실 김현실 교수가 참여한 연세의료원 산학협력단과 연세의료원 교원창업기업인 엠이티라이프사이언스 및 한국유나이티드제약이 연구개발을 주도하게 된다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; 현재 임상에서는 폐섬유증 치료에 경구용 약제가 이용되고 있다. 하지만 경구용 약제는 치료 효과가 낮고 전신 부작용 등 단점이 있다. 폐섬유증은 병변이 폐에 국한되는 질병이기 때문에 호흡장치를 통한 경폐 약물전달은 폐에 국소적 효과를 극대화하고 부작용을 최소화하는 치료 방안으로 주목받고 있으나 아직 승인받은 흡입 치료제는 없다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;공동연구개발은 흡입약물과 흡입장치를 동시에 개발하는 방식으로 진행된다. 국내에서 유일하게 흡입장치 개발 경험이 있는 한국유나이티드제약이 참여한다. 엠이티라이프사이언스가 개발한 흡입약물 후보물질은 새로운 약물작용기전을 가진 전구약물(prodrug) 형태의 &amp;#039;BMP-7&amp;#039;이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 엠이티라이프사이언스에서 개발한 BMP-7은 세브란스병원 박무석 교수 연구팀과의 공동연구를 통해 폐섬유증 및 가습기폐질환 동물모델에서 흡입제 효능이 확인됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 연세의료원은 특발성 폐섬유증 동물모델 및 가습기살균제 유도 폐섬유증 동물모델을 구축하고 있고 추후 공동연구기관과 경폐 약물전달체의 치료효능 및 안전성 검증을 통해 난치성 폐섬유증 치료를 위한 나노메디슨 플랫폼 치료기술을 개발할 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 박무석 교수는 &amp;quot;특발성 폐섬유증 및 가습기살균제 연관 폐섬유증과 같은 난치성 폐섬유증 치료에 도움이 되는 경폐 의약품과 흡입장치 개발을 국내 기술로 도전한다는 것에 큰 의미가 있다&amp;quot;면서 &amp;quot;이번 공동연구개발을 통해 난치성 폐섬유증 치료를 위한 흡입형 치료제 플랫폼 기술을 확보할 수 있을 것으로 기대된다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타 &amp;quot;개인정보 처리방침 동의안하면 서비스 중단&amp;quot; 입장 철회</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960224</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960224</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052271_web.jpg?rnd=20220728165106&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052271_web.jpg?rnd=20220728165106&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]송종호 기자 = 메타가 페이스북·인스타그램 등 이용자들을 대상으로 새로운 개인정보 처리방침을 제시한 가운데, 개인정보 수집 동의에 응하지 않은 사용자들의 계정을 중단하겠다는 입장을 결국 철회했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;개인정보보호위원회에 따르면 28일 최장혁 개인정보위 사무처장은 메타 고위 관계자와 회동을 갖고 이번 개인정보 동의방식 변경으로 불거진 이용자 불편 우려 등을 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;개인정보위 관계자는 “이날 회동 후 메타가 개인정보 동의방식에 대한 기존 입장을 철회하겠다는 뜻을 전해왔다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 메타는 국가기관 및 제3자 등 개인정보 제공 범위를 세분화한 개인정보처리방침을 제시하면서 업데이트 적용 시점까지 이들 항목에 동의하지 않은 사용자들의 계정 이용을 제한할 것임을 예고해 논란이 됐다. 경제정의실천시민연합(경실련), 참여연대 등 7개 단체는 이날 서울 종로구 메타 국내대리인 사무소 앞에서 기자회견을 열고 “위법한 동의 강제를 중지시키고 개인정보처리방침을 시정하라”고 촉구했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 song@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;서울·부산서 KT 5G 제일 잘터져…전국적으론 SKT·KT 비슷&amp;quot;(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960196</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960196</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:41:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001051673_web.jpg?rnd=20220728094759&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001051673_web.jpg?rnd=20220728094759&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = 글로벌 조사업체가 진행한 5G 품질 평가 결과가 지역에 따라 상이하게 나타나 주목된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;서울과 부산 지역을 집중적으로 보면 5G가 가장 잘터지는 이통사는 KT다. 지역을 전국으로 넓히면 다소 뒤쳐졌던 SK텔레콤이 KT와 비슷한 수준으로 올라간다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆ 5G 가용성 조사, 업체마다 달라…서울·부산 KT VS 전국은 SKT·KT 비슷&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;28일 글로벌 시장조사업체 루트메트릭스가 서울과 부산에서 진행한 이통3사의 이동통신 성능 평가에 따르면 KT의 5G 가용성이 서울 99.3%, 부산 96.4%로 가장 높았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5G 가용성은 이동통신 사용 빈도가 높은 장소를 중심으로 네트워크가 연결되는 시간의 비율을 측정한 것이다. 실제 휴대전화 사용 시간 중 5G에 접속 가능한 시간 비중을 뜻한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG유플러스의 가용성은 서울 98.2%, 부산 88.7%로 모두 2위를 기록했다. SK텔레콤은 각각 98%, 86.9%로 소폭 뒤쳐진다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이통3사의 서울 내 5G 가용성은 미국과 영국 대비 압도적으로 높다. 미국 티모바일은 뉴욕에서 88.3%, 영국 EE는 런던에서 48.4%를 기록했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 조사는 루트메트릭스가 4월 26일부터 5월 14일까지 삼성전자 갤럭시S22 플러스 모델로 진행했다. 조사팀이 서울과 부산에서 걷거나 도로를 주행하면서 실시했다. 169곳의 실내 장소를 방문했으며 총 3659㎞의 거리를 주행했다. 이를 바탕으로 확보한 데이터 샘플은 7만4388건이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이와 달리 영국 시장조사업체 오픈시그널이 올해 2~5월 우리나라 전국을 대상으로 시행한 조사에 따르면 5G 가용성 분야에서 SK텔레콤이 31.6%로 32.1%인 KT를 0.9%포인트 차이로 앞선다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;오픈시그널은 이같은 결과에 대해 &amp;#039;공동 1위&amp;#039;로 표현했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆ 다운로드 속도 서울 LGU+가 빨라…부산에선 SKT&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;루트메트릭스가 서울에서 측정한 다운로드 속도에서는 LG유플러스가 앞섰다. 이는 5G와 LTE를 혼합한 속도다. LG유플러스는 초당 663.4Mbps로 가장 빨랐다. 이어 SK텔레콤 614.8Mbps, KT 585.5Mbps 순으로 집계됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;부산에서는 SK텔레콤이 721Mbps로 경쟁사를 따돌렸다. KT는 568.1Mbps, LG유플러스 544.7Mbps다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소규모 급식소, 노인·장애인 위한 맞춤형 지원 받는다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960197</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960197</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:38:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052243_web.jpg?rnd=20220728163220&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052243_web.jpg?rnd=20220728163220&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 앞으로 노인과 장애인 등 영양 취약계층이 이용하지만 영양사가 없는 소규모 사회복지시설에 대한 체계적 지원이 이뤄진다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식품의약품안전처는 노인과 장애인 등 영양 취약계층이 이용하는 소규모 사회복지시설에 급식 영양·위생 안전관리를 지원하는 내용을 담은 &amp;#039;노인·장애인 등 사회복지시설의 급식안전 지원에 관한 법률&amp;#039;(사회복지시설급식법)을 28일부터 시행한다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;사회복지시설급식법이 시행되면 지역 사회복지급식관리지원센터가 영양사가 없는 소규모 사회복지시설 급식소에 노인과 장애인의 영양 공급, 식품 섭취 방안 등을 돕게 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞으로 사회복지급식관리지원센터는 소규모 사회복지시설을 정기적으로 방문해 ▲연령별·질환별 맞춤형 식단 제공 ▲시설 이용자별 영양관리카드 작성과 상담 ▲시설 이용자·보호자·종사자(시설장, 조리원, 요양보호사 등) 대상별 식생활 교육 등 노인·장애인을 위한 영양과 급식 안전관리를 체계적으로 지원하게 된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식약처에 따르면 인구 고령화와 사회적 돌봄서비스 확대로 소규모 사회복지시설이 증가하고 있지만 노인과 장애인이 이용하는 사회복지시설 급식소 중 78.8%는 영양사 없이 운영돼 급식관리가 취약한 실정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식약처는 지방자치단체와 함께 사회복지시설에 대한 급식안전관리 지원을 2019년부터 시범사업(7개)으로 운영해왔고, 이번에 19개 시·군·구로 확대해 노인·장애인 등 시설별 맞춤형 급식지원 기반을 마련했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;사회복지급식관리지원센터가 설치된 지역의 사회복지급식소는 센터에 등록해 지원을 받을 수 있다. 지역별 센터 정보와 등록 절차는 식약처 식품안전나라 또는 어린이·사회복지급식관리지원센터 홈페이지(https://ccfms.foodnara.go.kr)에서 확인 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식약처는 &amp;quot;2026년까지 전국 모든 시·군·구(228개)에 사회복지급식관리지원센터 설치를 완료하고, 시설을 이용하기 어려운 노인·장애인에 대한 사회적 돌봄 서비스와 연계하여 급식안전 지원을 확대하는 등 모든 국민이 보다 건강한 식생활을 누릴 수 있는 급식환경을 조성하겠다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제이브이엠, 2분기 영업익 59억…전년 比 76.9%↑</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960184</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960184</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:30:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052228_web.jpg?rnd=20220728162423&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052228_web.jpg?rnd=20220728162423&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 한미사이언스 계열사 제이브이엠은 올해 2분기 매출액이 370억원으로, 전년 동기 대비 36.7% 증가했다고 28일 공시했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;영업이익은 59억원, 순이익은 46억원으로 같은 기간 각각 76.9%와 103.9% 성장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2분기 매출 국내 비중은 55.6%이며 나머지 44.4%는 유럽과 북미 등에서 발생했다. R&amp;D(연구개발)에는 매출 대비 6.2%인 23억원을 투자했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;제이브이엠은 국내·해외 사업 성장이 2분기 매출 증가에 크게 기여했다고 분석했다. 국내 시장의 경우 ATDPS(의약품 자동조제시스템) 신규 수요 확대와 포장지 가격 인상 전 주문량 증가로 전년 동기 대비 30.4% 성장했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;제이브이엠 관계자는 “해외 시장에서는 코로나19 팬데믹 상황으로 인해 전세계적인 약국 근무인력 부족 현상이 나타나면서 의약품 자동조제장비와 자동화 시스템에 대한 수요가 증가해 전년 동기 대비 수출이 45.6% 성장했다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기정통부, 통신사·삼성 등과 28㎓ 대역 활용처 논의 착수</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001959716</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001959716</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/11/NISI20220711_0019014406_web.jpg?rnd=20220711144701&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/11/NISI20220711_0019014406_web.jpg?rnd=20220711144701&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 과학기술정보통신부는 28일 &amp;#039;28㎓ 대역 5G 민·관 워킹그룹&amp;#039;킥 오프 회의를 개최했다고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;28㎓ 대역 5G 민·관 워킹그룹&amp;#039;은 지난 11일 개최된 과기정통부 장관과 통신3사 CEO 간담회에서 민관이 함께 28㎓ 대역 5G 활성화 방안을 논의할 수 있는 회의체를 구성하자는 통신3사의 제안을 계기로 구성됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 킥 오프 회의에서는 과기정통부, 통신3사, 단말기·장비 제조사(삼성전자), 한국전자통신연구원(ETRI), 한국정보통신기술협회(TTA), 한국방송통신전파 진흥원(KCA) 등이 참여해 워킹그룹 구성·운영 방안, 28㎓ 대역 5G 국내외 추진 현황 등을 논의했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;과기정통부는 워킹그룹을 통한 다각적 논의와 민간 전문가 의견수렴 등을 거쳐 28㎓ 대역 5G 추진방향을 마련해 나갈 계획이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국·대만·인도·일본도…아시아도 원숭이두창 영향권</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960017</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960017</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019065414_web.jpg?rnd=20220725115028&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019065414_web.jpg?rnd=20220725115028&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 원숭이두창이 전 세계로 확산되면서 아시아 국가에서도 확진 사례가 잇따르고 있다. 지금까지 원숭이두창은 유럽과 북미를 중심으로 확산되는 모습이었지만 아시아 지역에서도 확진자 발생 규모가 점차 커질 것이라는 우려가 나오고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;28일 의료계와 외신 등에 따르면 지금까지 아시아 지역에서 원숭이두창 발생을 보고한 나라는 우리나라를 인도, 대만, 태국, 싱가포르, 일본 등이다. 싱가포르에서만 벌써 11명의 확진자가 나왔다. 인도는 4명, 대만은 2명, 우리나라와 일본은 1명씩의 확진자를 보고했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;중동 지역으로 범위를 넓히면 아시아 지역 확진 사례는 크게 늘어난다. 국제 통계 사이트 아워월드인데이터에 따르면 이스라엘에서는 지난 26일까지 121명의 원숭이두창 확진자가 나왔다. 아랍에미리트(16명), 사우디아라비아(3명), 카타르(1명)에서도 확진 사례가 발생했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;중서부 아프리카 지역 풍토병이던 원숭이두창은 지난 5월 6일 영국에서 처음 보고된 이후 80여일만에 1만8000명 넘는 확진자를 낼 정도로 비풍토병 지역에서도 빠르게 확산 중이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;초기에는 확진자의 대부분이 유럽과 북미 지역에서 발생하는 모습이었지만 최근에는 발생 지역이 아시아, 중남미, 오세아니아, 아프리카 등 전 세계로 확대되는 모습이다. 현재까지 원숭이두창이 발생한 나라는 80개국에 이르는 것으로 알려져 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전 세계가 올 봄부터 코로나19 방역을 완화하고 &amp;#039;리오프닝&amp;#039;에 나서면서 원숭이두창의 국가간 전파도 늘어나고 있다는 분석이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문가들은 향후 아시아 지역에서도 원숭이두창 확진 규모가 꾸준히 늘어날 것으로 보고 있다. 여름 휴가철을 맞아 국가간 이동이 늘어날 가능성이 높기 때문이다. 최근 유행하는 원숭이두창의 경우 과거와 달리 생식기 부위에 발진이 생기는 경우가 많아 검역 단계에서 파악되지 않거나 의료진이 초기 진단에 실패할 가능성도 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;감염내과 전문의인 신상엽 한국의학연구소 상임연구위원은 &amp;quot;원숭이두창이 유럽에서 처음 발생했을 때는 아시아 국가들의 입국 제한이 굉장히 심했다. 이제는 제한이 많이 풀렸기 때문에 세계적인 이동이 원활해지면서 아시아 지역에서도 확진자 규모가 더 늘어날 것으로 예상한다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;신 연구위원은 &amp;quot;원숭이두창은 (확산세가 꺾이기보다는)종식되지 않고 풍토병으로 계속 남을 것으로 본다&amp;quot;며 &amp;quot;매독이나 임질과 같은 성병은 아니지만 성 접촉을 주요 매개로 감염되는 형태의 병으로 남을 것&amp;quot;이라고 전망했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 2분기 영업익 336억…전년 比 25.8%↑</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960092</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001960092</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:00:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052164_web.jpg?rnd=20220728154515&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001052164_web.jpg?rnd=20220728154515&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 대웅제약은 올해 2분기 별도기준 매출액이 2938억원, 영업이익은 336억원을 기록해 전년 동기 대비 각각 7.6%, 25.8% 상승했다고 28일 밝혔다. 연결기준 매출액은 3221억원, 영업이익은 300억원을 기록했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;대웅제약 관계자는 “올해 1, 2분기 연속으로 분기 사상 최고 영업이익(별도기준)을 경신하고 매출액도 분기 사상 최고치를 기록했다”며 “전문의약품 부문의 지속적인 성장과 자사 보툴리눔 톡신 ‘나보타’ 수출 급증 및 우호적 환율 효과가 회사의 영업이익, 수익성 개선을 견인했다”고 말했다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;전문의약품은 전년 동기 대비 5.5% 증가한 2058억원의 매출액을 기록했다. 고지혈증 치료제 ‘크레젯’, 간 기능 개선제 ‘우루사’, 당뇨 치료제 ‘다이아벡스’, 항혈전제 ‘안플원’ 등 제품들이 10% 이상 성장했다. 유통을 담당하고 있는 당뇨 치료제 ‘포시가’ 매출도 전년 동기 대비 30% 이상 성장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;나보타는 전년 동기 대비 60% 증가한 371억원의 매출액을 달성했다. 이 중 수출이 292억원으로, 전년 동기 대비 105% 성장했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대웅제약 관계자는 “현지 점유율 상승에 따라 미국 판매 파트너사인 에볼루스 수출은 211억원으로 전년 동기 대비 2배 성장했으며, 동남아시아 및 중남미 지역에서도 수출 호조를 보였다”며 “나보타는 오는 3, 4분기 유럽, 터키, 칠레 등에 출시될 예정이어서 해외 매출은 더욱 늘어날 것으로 전망된다”고 했다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;일반의약품 부문은 전년 동기 대비 19.9% 증가한 343억원의 매출액을 기록했다. 코로나19로 해열진통제 ‘이지엔6’가 전년 동기 대비 45% 성장했으며, 우루사는 전년 동기 대비 30% 이상 성장했다. 건강기능식품도 전년 동기 대비 100% 이상 성장했다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;대웅제약 관계자는 “나보타 미국 등 글로벌 주요 보툴리눔 톡신 시장 내 점유율 및 수출 확대가 사상 최고 분기 매출액 및 영업이익 달성을 이끌었다”며 “3분기에 위식도역류질환 신약 펙수클루정 매출이 가시화되고 나보타가 유럽 등지에 출시되면 회사의 성장성과 수익률이 동반 상승할 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>