<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>뉴시스 - IT/바이오</title>
    <link>https://newsis.com/RSS/health.xml</link>
    <description>뉴시스 - IT/바이오</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:14.799Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대웅제약, ‘탈모치료 장기지속형 주사제’ 호주 임상1상 완료</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955944</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955944</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/12/30/NISI20211230_0000903961_web.jpg?rnd=20211230134430&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/12/30/NISI20211230_0000903961_web.jpg?rnd=20211230134430&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 대웅제약은 지난 1년간 호주에서 진행한 탈모치료 장기지속형 주사제 후보물질 ‘IVL3001’ 1상 임상시험을 완료했다고 26일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;남성형 탈모치료 장기지속형 주사제는 인벤티지랩 마이크로플루이딕스 기반 플랫폼 기술을 기반으로 한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대웅제약에 따르면, IVL3001은 기존 장기지속형 주사제의 최대 위험요소였던 투약직후 혈중 약물농도가 급격히 상승하는 초기과다방출 현상이 발견되지 않았다. 이는 잠재적인 부작용 발생 위험성을 의미하기 때문에 관리가 중요하다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대웅제약 관계자는 “이번 임상시험 결과 IVL3001은 기존 제조 기술의 문제점이었던 초기과다방출이 전혀 없는 안정적인 혈중 약물 농도 유지, 탈모 치료 지표인 혈중 DHT 억제의 달성 및 우수한 내약성이 확인됐다”며 “이는 세계 최초의 탈모치료 장기지속형 주사제 인체 검증 결과”라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 “장기지속형 주사제 의미대로 한 달 이상의 장기간동안 약물이 혈중에 일정한 농도로 꾸준히 노출돼야 하는데 투여직후 짧은 기간 동안의 과다 방출은 환자들에게 장기지속형 주사제에 대한 신체적, 심리적 부담을 초래할 수 있는 진입장벽으로 작용할 수 있다”고 설명했다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;이번에 진행된 IVL3001 임상시험에서는 약물 체내 동태와 내약성 검토를 통해 ▲안정적인 혈중 약물농도 유지 ▲혈중 DHT(디하이드로테스토스테론) 농도 억제 ▲내약성 등을 확인했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;탈모 치료제를 복용할 때는 의사 지시에 따라 정해진 양을 매일 꾸준히 복용하는 이른바 ‘복약순응도’가 중요한데, 장기지속형 주사제를 투약하면 매일 경구제를 복용하지 않아도 돼 편리하다. 병원을 방문해 투약하는 제제 특성상 오·남용과 부작용 위험도 더 적다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 대웅제약은 작년 6월 인벤티지랩·위더스제약과 ‘탈모치료 장기지속형 주사제의 개발·생산·판매를 위한 3자간 업무협약’을 체결한 바 있다. 3사는 2023년 국내 발매를 목표로 공동 개발 및 상용화에 본격적으로 나설 예정이다. 개발 과정에서 대웅제약은 임상 3상·허가·판매를, 인벤티지랩은 전임상·임상 1상·제품생산 지원 업무를, 위더스제약은 제품생산을 각각 담당한다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;대웅제약 관계자는 “이번 임상 결과는 최적 용량 비교 등 임상 2상 요소를 일부 포함하고 있어 향후 임상 3상으로 바로 진입할 수 있는 가능성을 열어 놓았다는 점에서 긍정적으로 평가된다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;인벤티지랩 김주희 대표는 “마이크로플루이딕스 기반 기술을 바탕으로 IVL3001의 가치를 보여 줄 수 있는 결과를 확보해 기쁘게 생각한다”며 “성공적인 제품 개발로 이어질 수 있도록 파트너사들과의 적극적으로 협력하겠다”고 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전승호 대웅제약 대표는 “양사의 협업을 통해 성공적인 임상시험 결과를 확보하게 돼 고무적”이라며 “빠르게 후속 개발 절차를 마무리해 제품과 기술이 상업적으로도 높은 가치가 있음을 증명해 나가겠다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 시장조사기관인 그랜드뷰리서치에 따르면, 글로벌 탈모치료제 시장은 2020년 기준 약8조원의 시장규모를 형성하고 있으며 매년 8%씩 성장해 2028년에는 2배 가까이 그 규모가 커질 것으로 예상된다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[디지털혁신 강자②]LG CNS, 연매출 첫 4조 비결은 과감한 신사업</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220718_0001947306</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220718_0001947306</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:53:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045205_web.jpg?rnd=20220719151424&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045205_web.jpg?rnd=20220719151424&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = &amp;quot;고객가치 혁신은 &amp;#039;Digital Growth Partner(디지털 성장 파트너)&amp;#039;로 인정받는 기본이자 정도(正道)가 될 것이다. 이를 위해 고객 가치 탐색에 몰입하고 고객에게 새로운 DX(디지털 전환) 경험을 제시함으로써 시장이 인정하는 일등 사업을 창출해야 한다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김영섭 LG CNS 대표이사가 지난 1월 임직원들에게 ▲DX 정예화·전문화 가속 ▲사업구조·사업모델 근본 혁신 ▲고객가치 혁신 기반의 성장을 강조한 신년 메시지였다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 &amp;quot;관행을 탈피하고 한계를 돌파할 수 있는 새로운 도전을 시도해야 한다&amp;quot;는 김 대표의 경영 기조에 따라 올해 LG CNS는 버추얼 팩토리, AI(인공지능) 주기율표, 인텔리전트 프로덕트 등 신규 서비스를 잇달아 추진하며 지속가능한 성장을 모색하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올해는 LG CNS가 &amp;#039;디지털 성장 파트너&amp;#039;로 도약할 시점이라 강조했던 김 대표의 비전도 적중했다. LG CNS는 클라우드 등 디지털 전환 수요 강세, 스마트물류 강점 활용한 고성장을 이어가고 있다. 지난해 사상 첫 연간 매출 4조원을 돌파했다. 연결 기준으로 지난해 매출 4조1431억원, 영업이익 3286억원을 기록했다. 이는 전년 대비 매출 23.3%, 영업이익 33.5% 증가한 실적이다. 영업이익률은 7.9%다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올해 1분기에는 사상 최대 실적을 또다시 경신했다. 매출액은 전년 대비 17% 증가한 8850억원을 기록했다. 특히 IT인력 인건비 강세에도 불구하고 견조한 영업이익을 시현했다. 영업이익은 전년대비 19% 증가한 649억원, 영업이익률은 7.3%에 달했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 30년 이상 쌓아온 기술력과 산업 전문성을 바탕으로 디지털 전환에 필요한 전문 역량을 확보해가고 있다. 특히 인공지능(AI), 클라우드, 블록체인, 디지털트윈, 사물인터넷(IoT) 등 디지털 신기술에 대한 연구를 꾸준히 진행하고 있다. 이를 통해 AI 기술 및 플랫폼 확보, 클라우드 네이티브 애플리케이션 개발 기술 확보, 블록체인 플랫폼 개발, IT기술 융합한 산업전문 솔루션 개발 등 연구 성과를 거두고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 LG CNS는 지식재산(IP) 경영의 일환으로 전략기술과 혁신적인 비즈니스 모델에 대해 국내외 특허권 382건, SW저작권 1300건 등 지난해 3월 기준 총 1682건의 IP를 확보하고 있다. LG CNS는 보유 기술의 IP경영을 통해 즉시 자산화함으로써 자사의 안정적인 사업 수행은 물론 고객의 디지털 혁신까지 가능케 하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 대표는 임직원들에게 &amp;quot;DX 전문역량을 기반으로 고객 서비스를 확대해야 한다. 플랫폼 기반의 구독형 SaaS(서비스형 소프트웨어) 사업 비중을 본격적으로 키워나가야 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;기술·서비스의 빠른 진화 속도, 시장과 경쟁 양상의 변화에 관심을 기울여 기술·전문 기업과의 개방형 생태계를 확대해 한발 앞서 미래를 준비해야 한다&amp;quot;고 독려한 바 있다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045206_web.jpg?rnd=20220719151512&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045206_web.jpg?rnd=20220719151512&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆실제 공장을 원격 제어하는 &amp;#039;버추얼 팩토리&amp;#039;…가상 환경서 연구하는 &amp;#039;버추얼 랩&amp;#039;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 산업 지식과 신기술 역량의 결집체인 스마트팩토리 등 산업 특화 솔루션으로 제조 영역의 디지털 전환을 선도하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 LG CNS의 &amp;#039;버추얼 팩토리(Virtual Factory)&amp;#039;와 &amp;#039;버추얼 랩(Virtual Lab)&amp;#039;은 스마트팩토리의 최상위 진화 단계다. &amp;#039;버추얼 팩토리&amp;#039;는 디지털트윈(Digital Twin) 기술로 공장과 설비를 가상으로 구현하고, 실제 공장에서 발생하는 모든 데이터를 분석해 최적의 공장 운영안을 적용한 가상 공장을 말한다. 가상으로 구현된 공장을 모니터링하는 기술에서 한 단계 더 나아가, 생산 과정 전체를 제어할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;예를 들어, &amp;#039;버추얼 팩토리&amp;#039;에 접속하면 한국에 있는 엔지니어가 미국에 있는 공장 설비를 원격으로 조종할 수 있다. 물리적 장소 제약 없이 여러 명의 전문가가 실시간으로 가상 공장 안에 모여 가상 설비를 살펴보며 문제를 논의할 수도 있다. 가상 설비에서 발생하는 수억개의 데이터를 분석해 설비 고장을 예측하고, 공정 순서를 자동으로 최적화하는 등 원격 제품 생산이 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;버추얼 랩&amp;#039;은 가상 환경에서 ▲제품 설계 ▲가상 제품을 통한 품질 테스트 ▲원격 실 제품 테스트 ▲신물질 개발 등 각종 연구를 수행하는 가상 디지털 실험실을 말한다. 현실 속에서 안전, 비용 등의 문제로 시도하기 어려웠던 연구도 &amp;#039;버추얼 랩&amp;#039;에서는 얼마든지 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;예를 들면, 신물질 개발 시 재료 배합, 온도 조절에 따른 다양한 화학 반응을 &amp;#039;버추얼 랩&amp;#039;에서는 안전하게 테스트할 수 있다. 고가의 가전 제품을 여러 높낮이에서 떨어뜨려 품질을 테스트하는 낙하 실험도 &amp;#039;버추얼 랩&amp;#039;에서는 실제 제품을 훼손하지 않고, 수 천 가지의 다양한 조건 속에서 반복적으로 시험할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045210_web.jpg?rnd=20220719151645&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045210_web.jpg?rnd=20220719151645&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆52개 AI 서비스를 패키징한 &amp;#039;AI주기율표&amp;#039;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS가 지난 5월 선보인 &amp;#039;AI주기율표&amp;#039;도 업계의 주목을 받고 있다. &amp;#039;AI주기율표&amp;#039;는 고객이 AI 서비스를 업무에 바로 적용할 수 있도록 AI 성공사례, 솔루션, 플랫폼 등을 검증해 미리 패키징한 서비스다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 고객에 필요한 AI 영역을 ▲언어AI ▲시각AI ▲데이터AI ▲복합AI ▲AI 학습용 데이터 준비 등 5개로 나누고, ▲소셜 수요 예측 ▲작업자 이상행동 감지 ▲법인카드 이상 사용 감지 ▲챗봇 ▲AI 무인시험감독관 등 고객 비즈니스에 즉시 적용 가능한 52가지 세부 사례를 도출했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;고객은 AI주기율표에서 원하는 서비스를 골라 쓸 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 금융, 제조, 물류 등 다양한 산업 분야에서 AI 사업을 추진해왔다. 신한카드, KB금융그룹, 우리은행 등 메이저 금융사들의 AI컨택센터와 챗봇을 구축했다. 업무자동화, 사기거래 탐지, 보험심사 자동화 AI도 국민은행, KB손해보험, 농협중앙회 등에 적용했다. 제조, 물류현장에서는 AI로 제품 품질을 측정하고 불량을 검출하는 품질검사 사업을 전개했다. 최근에는 롯데글로벌로지스 프로젝트를 완료했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 고객의 페인포인트를 분석하는 ‘AI디스커버리’ 프로그램도 선보이고 있다. ‘AI디스커버리’로 고객과 함께 약 두 달 간의 컨설팅을 진행하고, 어떤 업무에 AI를 적용해야 하는지, 어떤 AI 기술을 활용해야 하는지 등 AI 과제 발굴과 전략을 수립한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆스스로 진화하는 앱 &amp;#039;인텔리전트 프로덕트&amp;#039;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 최근 &amp;#039;인텔리전트 프로덕트(Intelligent Product)&amp;#039;를 도입해 국내 클라우드 시장에 반향을 일으키고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;인텔리전트 프로덕트는 클라우드, 데이터, AI 등 DX기술을 통해 최적의 서비스로 스스로 진화하는 애플리케이션을 말한다. 수집된 정보가 활용할 만한 정보인지 여부를 판단하는 데이터 유효성 검사를 스스로 실행한다. 데이터 학습을 위한 최적의 AI 알고리즘도 자동으로 적용한다. 기존에는 애플리케이션을 업데이트하려면 전문 인력을 투입해 개발하는 기간이 필요했기 때문에, 신속한 처리가 어려웠다. 반면에 인텔리전트 프로덕트는 고객에게 최신의 서비스를 즉각 제공할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;예를 들면, 무인 선박의 자율 항해에 활용될 수 있다. 선박에 달린 IoT 센서에서 측정된 정보, 기상청의 날씨 정보, 위성이 관측한 해양 정보 등을 시시각각 수집한 뒤 유효성을 즉시 검사한다. 유효성이 검증된 데이터를 분석해 AI가 최적의 경로를 찾아내는 방식이다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045212_web.jpg?rnd=20220719151747&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045212_web.jpg?rnd=20220719151747&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆국내 클라우드 선두주자 LG CNS…다양한 산업군에서 역량 입증&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 최근 &amp;#039;AWS 프리미어 티어 파트너(AWS Premier Tier Partner)&amp;#039; 자격을 획득하며, 국내 클라우드 시장의 리더로 인정받았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;AWS 프리미어 티어 파트너&amp;#039;는 AWS(아마존웹서비스)가 국가별로 가장 풍부한 클라우드 사업 경험을 보유한 파트너사에게 제공하는 자격이다. 클라우드 기술 전문성, 다수의 고객 확보, 대규모 클라우드 사업 실적 등을 종합 검토해 부여한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 AWS, MS(마이크로소프트), 구글 클라우드 등이 인증하는 클라우드 자격증을 갖춘 전문가를 2000명 이상 보유하고 있다. 서비스 기획, 애플리케이션 개발·운영, UX(사용자 경험) 등 다양한 조직에서 최정예 클라우드 전문가를 선발하며, 영역별 전문성을 지속 강화하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS는 지난해 대한항공의 전사 IT시스템을 AWS 퍼블릭 클라우드로 100% 전환하는 프로젝트를 성공적으로 마무리했다. 2018년 대한항공, AWS와 클라우드 전환 업무 계약을 성사 시킨 지 3년 만에 달성한 성과로, MSP(Managed Service Provider, 클라우드 전환·운영 서비스)사업 경쟁력과 대규모 시스템 클라우드 전환 역량을 입증했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; LG CNS는 AWS와 대한항공의 클라우드 운영도 도맡고 있다. 이 밖에도 LG CNS는 한화생명 등 금융 분야 기업과 LG 계열사 등을 대상으로 다양한 산업군의 클라우드 프로젝트를 수행하며 국내 클라우드 시장을 선도하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG CNS 관계자는 &amp;quot;데이터, AI, 클라우드, 디지털 트윈 등 신기술 전문성을 극대화해 고객사에 차별화된 DX 고객경험을 제공해 나갈 계획&amp;quot;이라고 전했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멜론, 공간음향 &amp;#039;돌비 애트모스 뮤직&amp;#039; 서비스</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955912</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955912</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:50:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/26/NISI20220726_0001049635_web.jpg?rnd=20220726084252&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/26/NISI20220726_0001049635_web.jpg?rnd=20220726084252&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 멜론은 글로벌 영상·음향 엔터테인먼트 선도 기업 돌비 래버러토리스의 &amp;#039;돌비 애트모스 뮤직(Dolby Atmos Music)&amp;#039; 서비스를 출시한다고 26일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;돌비 애트모스 뮤직’은 다차원의 음악적 파노라마를 구현하는 돌비 애트모스 기술을 통해 마치 음악이 온몸을 감싸는 듯한 공간 음향 경험을 선사한다. 기존에 좌우 채널에서만 나오던 사운드의 한계를 넘어 공간을 유영하는 악기의 선율과 가수의 미세한 호흡, 풍부한 멜로디의 파동까지 각각의 사운드를 배치해 앞뒤 및 좌우, 머리 위까지 모든 방향에서 자유롭게 구현한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;멜론은 안드로이드 앱과 iOS 앱 모두 최신버전을 통해 ‘돌비 애트모스 뮤직’을 지원한다. 멜론 유료회원이라면 누구나 추가적인 비용 지출 없이 기존의 모든 스트리밍 이용권을 통해 ‘돌비 애트모스 뮤직’을 이용할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;단, 앱을 구동하는 디바이스가 ‘돌비 애트모스 뮤직’을 지원하는 모델이어야 한다. 애플의 iOS 스마트폰은 2019년 하반기 출시된 아이폰11 모델부터, 안드로이드의 삼성 갤럭시는 2017년 3월 출시된 S8 모델부터 ‘돌비 애트모스 뮤직’을 지원 중이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;돌비 애트모스 뮤직을 지원하는 음원은 곡 상세정보 페이지에 돌비 애트모스 마크가 표시된다. 또한, 돌비 애트모스 전용관을 개설해 멜론 앱 내 돋보기 모양의 ‘나에게 맞춘 탐색’ 탭을 누르면 나오는 ‘서비스 바로가기’를 통해 이용할 수 있다. 돌비 애트모스 전용관과 휴먼 큐레이션 서비스 ‘멜론DJ’의 ‘돌비 애트모스’ 계정에서 플레이리스트를 제공해 손쉽게 해당 음원들을 감상해볼 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;송유경 카카오엔터테인먼트 멜론전략그룹장은 “멜론의 ‘돌비 애트모스 뮤직’ 서비스를 통해 아티스트의 음악적 메시지가 팬들에게 더욱 완벽하게 전달될 것으로 기대된다”며 “앞으로도 넘버원 뮤직플랫폼으로서 음악의 가치를 드높이기 위한 노력을 지속하겠다”라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이상호 돌비 래버러토리스 코리아 사업 총괄은 “국내 1위 뮤직플랫폼 멜론과 함께 보다 많은 고객들에게 돌비 애트모스 뮤직이 선사하는 프리미엄 엔터테인먼트 경험을 확대할 수 있어 매우 의미있게 생각한다”라며 “앞으로도 고객들이 멜론에서 돌비 애트모스의 차별화된 공간 음향과 몰입 경험을 즐길 수 있도록 협업을 지속해 나갈 예정”이라고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, 용접 내·외부 불량 판별 솔루션 상용화</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955897</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955897</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:49:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/26/NISI20220726_0001049627_web.jpg?rnd=20220726083703&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/26/NISI20220726_0001049627_web.jpg?rnd=20220726083703&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = SK텔레콤은 자동차 부품 제조 전문업체 화신과 인공지능(AI) 기술로 용접 품질을 관리하는 &amp;#039;웰딩(Welding) AI 솔루션&amp;#039; 상용화 계약을 맺었다고 26일 밝혔다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;인더스트리얼 AI는 생산 공정의 완전 자동화를 목표로 딥 러닝 기반 AI 기술을 주요 생산 공정에 적용·확대하는 사업이다. 우리나라와 같이 제조업 비중이 높은 국가에서 관심이 높다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 용접 공정에서 발생하는 내·외부 불량을 판별하는 ‘웰딩 AI 솔루션’과 고압주조 공정에서의 실시간 불량 여부를 판별하는 ‘다이 캐스팅(Die-Casting) AI솔루션’ 등 자동차 부품 제조 핵심 공정에 필요한 인더스트리얼 AI 관련 기술을 확보했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번에 화신과 상용화 계약을 체결한 웰딩 AI솔루션은 음향방출 센서와 머신 비전(Machine Vision) 카메라 및 제조 설비로부터 수집한 데이터를 딥 러닝기반 AI 분석을 통해 자동차 부품 제조의 핵심 중 하나인 용접 공정의 내외부 불량을 판별한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 용접 부위의 내부 불량까지 판별 가능한 상용화 솔루션이 현재 국내외 통틀어 웰딩 AI가 유일하다고 주장한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;자동차의 골격에 해당되는 샤시 및 최근 급속도로 확산 중인 전기 자동차의 배터리 케이스, 알루미늄 부품 용접 등에 효과적이라는 설명이다. 향후에는 조선·중공업 영역까지도 적용 범위가 확대될 것으로 전망했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤과 화신은 이번 상용화 계약에 앞서 지난 2020년 ‘AI기반 스마트팩토리 사업 협력 업무협약’을 맺고 용접 내외부 불량 판별 기술에 대한 유효성 검증을 진행해 왔으며, 자동 재용접 공정 개발을 위한 연구개발 협력을 지속해오고 있다&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최낙훈 SK텔레콤 스마트팩토리 CO담당은 &amp;quot;인더스트리얼 AI분야는 AI기술과 제조 현장의 전문성이 결합해 최고의 시너지를 창출할 수 있어 국내 1위 자동차 샤시 제조사인 화신과의 협력이 의미가 크다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정서진 화신 대표는 &amp;quot;제조 공정 혁신 뿐 아니라 품질 혁신까지 선도해 국내 자동차 산업 경쟁력 강화에 큰 몫을 담당할 것&amp;quot;이라고 전했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 바이오헬스케어 기업들의 ESG 전략은?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955564</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955564</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:40:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049496_web.jpg?rnd=20220725172700&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049496_web.jpg?rnd=20220725172700&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 최근 ESG(환경·사회·지배구조)가 기업의 주요 화두 중 하나로 떠오르면서 미국 바이오헬스케어 기업들도 ESG 경영을 위해 노력하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;25일 KOTRA(대한무역투자진흥공사) ‘미국 헬스케어 산업의 ESG 동향’ 보고서에 따르면, 미국 헬스케어 기업들의 ESG 경영활동내역은 대부분 시행 초기 단계에 있으며 ESG 시스템을 받아들이는 속도는 다소 느린 편이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KOTRA 이상미 애틀랜타무역관은 “그러나 코로나19 이후 소비자, 커뮤니티, 정부기관, 투자자 등에 따른 기대와 압력으로 이들은 서둘러 ESG 자료 수집·공개를 위한 실질적인 시스템을 채택하고 있다”고 분석했다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;미국 법무법인 Fenwick가 지난 2월 발표한 자료에 따르면, 시가총액 13억(한화 약 1조7000억원)~46억 달러(약 6조원) 사이 50개 헬스케어 기업의 공시자료를 분석한 결과, ESG 관련 내역을 공개한 헬스케어 기업은 30%에 불과했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 세계적인 회계경영 컨설팅 업체인 PwC 건강연구센터(HRI)가 45개 의료 관련 기업(비영리 기업 26개사, 영리기업 19개사)과 32개 제약 및 생명과학 기업 ESG 관련 보고 및 뉴스 등을 분석한 결과, 대부분 사회적 부문에 집중돼 있고 환경이나 지배구조에 관련된 내용은 거의 없는 것으로 나타났다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;다만 개별 기업들의 노력은 이어지고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;환경의 경우 독성 폐기물 처리를 개선하거나 폐기물 관리 관행을 설립하는 등의 노력을 기울이고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료업체 프로비덴스 포틀랜드 메디컬 센터는 수술에서 보편적으로 사용되는 데플루란스 마취제가 그린하우스 가스 방출이 심각하다는 점을 고려해 세보플루란스로 교체했다. 그 결과, 1100t의 이산화탄소 가스를 줄일 수 있었다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;이상미 무역관은 “제약 산업은 물 집약적인 프로세스가 포함되기 때문에 기업들은 종종 ESG 경영 혁신의 하나로 물 사용량과 폐기물을 줄이는 것을 목표로 한다”며 “공장의 현대화는 이러한 목표를 실현 가능하게 하고 있다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;미국제약사 암젠은 2014년 연속 정화 시스템을 갖춘 2억 달러(약 2625억원) 규모의 바이오 제조 시설을 건설해 73%의 에너지 소비와 54%의 물 소비를 줄였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;친환경적인 방법을 통해 의약품 개발에 사용하는 용매 사용량의 71%를 줄임으로써 공장 작동시간도 40% 절감했다. 그 결과, 2008년부터 2020년까지 총 2억5000만 달러(약 3281억원)를 절약할 수 있었다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;사회 부문의 경우 새로운 의약품 개발단계에서 임상시험 참가자의 다양성을 높이기 위한 노력들이 이어졌다. 미국 식품의약국(FDA)에서 실시한 2020년 조사에 따르면, 임상시험 비율에서 흑인 인구는 8%에 그쳤는데, 이는 실제 흑인 인구 비율인 13%에 미치지 못한 수준이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 FDA는 제약 회사에 임상시험을 할 때 해당 질병을 가진 집단을 대표할 수 있도록 했다. 미국제약사 브리스톨마이어스스큅(BMS)은 내셔널 메디컬 펠로십 그룹과 파트너 관계를 맺어 여러 인종을 포함하는 250여 명의 임상시험 조사자를 모집했고, 이들이 임상시험 대상자의 다양성을 늘리도록 교육했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;로슈 제넨텍도 오랫동안 소외됐던 인구층을 임상시험 표본으로 포함했으며, 2020년에는 다양한 참가자를 유치하기 위해 지역사회 암센터와 연계하는 등의 노력을 기울였다. 또 테네시주 멤피스 지역에서 유방암으로 사망하는 흑인 여성 환자가 백인 여성에 비해 두 배나 된다는 사실을 인지하고 2016년 멤피스 유방암 컨소시엄을 지원하는데 도움을 제공했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;길리어드 사이언스는 모든 하청업체에 다양성과 포용성, 비즈니스 무결성, 관리시스템 등 공급업체 행동강령을 수립한 바 있다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;다만 이사회 구조와 형평성, 사기 및 윤리 위반 방지를 위한 정책 등 지배구조 혁신에 대한 활동을 보고 하는 기업은 많지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 무역관은 “사기 또는 윤리 위반이 노출되면 비싼 벌금이 부과되고 소송에 휘말리거나 평판이 하락하는 등 장기적인 문제로 이어질 수 있기 때문에 견고한 지배구조 혁신을 마련하는 것이 중요하다”며 “측정 가능한 ESG 진행 상황을 추적하고 보고할 수 있는 ESG 리더 지명, 이사회 성별 및 인종의 다양성, 임금 평등성, 윤리·부패, 사기 방지 정책 등이 지배구조 분야 활동에 포함될 수 있다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불 붙는 CDMO…바이오 안팎서 진출 러시</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955518</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955518</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049473_web.jpg?rnd=20220725171214&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049473_web.jpg?rnd=20220725171214&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 송연주 기자 = 제약바이오 산업 안팎에서 앞 다퉈 첨단 바이오의약품 위탁개발생산(CDMO) 사업에 진출하고 있다. CDMO는 단순 생산 수준의 위탁생산(CMO) 영역을 넘어 연구개발 단계부터 임상, 제조 등 모든 과정을 도맡아 서비스를 제공하는 구조다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;세포·유전자 CDMO 사업에 뛰어든 차바이오텍의 미국 자회사 마티카 바이오테크놀로지는 최근 2030년 연매출 1조원을 달성하겠다는 포부를 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 마티카 바이오는 지난 5월 미국 텍사스주 칼리지스테이션에 5000만 달러를 투자해 세포·유전자 CDMO 시설을 준공했다. 500ℓ 용량의 바이오리액터(세포 배양기)를 갖췄다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;세포·유전자 치료제의 핵심 원료인 렌티 바이러스벡터, 아데노 부속 바이러스 벡터(AAV) 등 바이럴 벡터를 생산하고 세포·유전자 치료제 개발 및 생산서비스까지 할 예정이다. 현재 미국 유전자치료제 회사와 계약 체결 후 50여개사와 협상을 진행 중이라는 게 회사의 설명이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이연제약은 3000억원을 들여 충주 바이오&amp;케미칼 공장을 지었다. 바이오 공장은 작년 6월, 케미칼 공장은 작년 11월에 준공됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 중 바이오 공장은 유전자 치료제 상업용 생산시설로, 이를 통해 CDMO 사업을 본격화할 예정이다. 바이오 공장은 다양한 크기의 멀티유즈 및 싱글유즈 미생물 배양기를 통해 플라스미드 DNA, AAV, mRNA 등 바이오의약품 원료를 생산하게 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대웅제약은 최근 첨단재생의료세포처리시설 허가를 취득하며 첨단바이오의약품 CDMO 가속화를 위한 마지막 퍼즐을 맞췄다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 허가를 통해 토대로 대웅제약은 CDMO 구조 기반의 세포·유전자 치료제, 첨단바이오의약품 제조와 개발, 품질시험, 인허가 지원, 보관, 배송, 판매를 아우르는 ‘올인원 패키지’ 사업 속도에 속도를 낸다는 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;메디포스트는 지난 5월 세포유전자 CDMO 기업 캐나다 옴니아바이오의 지분을 인수했다. 총 9000만 캐나다 달러(886억원) 규모의 투자를 결정하면서 북미 지역 CDMO 사업에 진출했다. 옴니아바이오는 이번 투자금으로 2025년까지 총 면적 1만㎡ 규모의 연구시설 및 생산시설을 증설할 예정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대기업의 진출도 눈에 띈다. 롯데바이오로직스는 미국 뉴욕주 시러큐스에 있는 제약사 BMS의 바이오의약품 공장을 인수하기로 했다. 인수금액은 1억6000만 달러(약 2000억원)다. 이어 머크의 북미 생명과학 사업부(밀리포어 씨그마)와 바이오 역량 강화를 위한 업무협약을 맺는 등 후속 작업을 이어가고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;제약업계 관계자는 “최근 바이오의약품 개발 리스크를 분산하려는 각국 기업들의 의지와 R&amp;D 생산성을 향상하려는 전략에 따라 CDMO의 중요성은 커졌다”며 “앞으로 더욱 커질 것이다”고 전망했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 songyj@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;보건 위기&amp;#039;된 원숭이두창, 감염 위험 얼마나 높을까?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955728</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220726_0001955728</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019065414_web.jpg?rnd=20220725115028&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019065414_web.jpg?rnd=20220725115028&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 세계보건기구(WHO)가 원숭이두창 유행에 대해 &amp;#039;국제공중보건위기상황(PHEIC)&amp;#039;를 선포했다. 아직 확산 정도나 치명률이 심각할 정도는 아니지만 원숭이두창이 이전에 알려졌던 것과 다른 방식으로 전파되고 있어 선제적 대응이 필요하다고 판단한 것으로 보인다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아프리카 지역 풍토병이던 원숭이두창은 지난 5월6일 영국에서 처음 보고된 이후 비풍토병 지역으로 확산하고 있다. 발생 약 80일 만에 72개국에서 1만5000명 넘는 확진자가 발생했다. 6월 초 63명 정도였던 일평균 확진자 수는 최근 570명 수준까지 상승할 정도로 빠른 확산 속도를 나타내고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;우리나라에서도 이미 1명의 원숭이두창 확진자가 발생한 만큼 국내 유행에 대한 경각심이 커지고 있다. 26일 의료계 전문가들의 도움말로 최근 유행하고 있는 원숭이두창의 특징에 대해 알아본다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆원숭이두창의 증상과 전파 경로가 과거와 달라졌나?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;과거 원숭이두창은 감염된 동물이나 사람의 체액, 병변과 접촉해 발생하는 병으로 알려져 있었다. 그런데 최근 원숭이두창의 전파는 대부분 남성간의 성접촉을 통해 이뤄지고 있다. 원숭이두창의 대표적인 증상은 발진인데 이전까지는 얼굴에서 시작해 몸통, 사지로 진행되는 것이 일반적이었다. 특히 얼굴과 손발바닥에 많은 발진이 발생하는 것으로 알려져 있었다. 하지만 최근 확진된 원숭이두창 환자들을 관찰한 해외 연구 결과를 보면 항문성기(Anogenital) 주변에 발진이 생기는 경우가 73%로 가장 많았다. 또 피부 병변이 나타난 확진자들의 60% 이상은 병변의 수가 10개 미만이었고 11%은 단 하나의 생식기 궤양만이 관찰됐다. 이 때문에 의료진이 원숭이두창을 다른 성매개 감염병으로 오인할 가능성이 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆원숭이두창의 치명률은 얼마나 높은가?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;원숭이두창의 치명률은 1~10%로 알려져 있다. WHO는 최근 치명률을 3~6% 수준으로 파악하고 있지만 이는 원숭이두창이 전 세계에서 유행하기 이전의 수치다. 의료 환경에 따라 치명률은 차이가 있을 것으로 보인다. 의료 체계가 잘 갖춰진 곳에서는 치명률이 1% 미만에 머물 것이라는 전망이 우세하다. 현재까지 전 세계적으로 1만5000명 이상의 원숭이두창 확진자가 발생했는데 사망 사례는 5건이 보고됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆원숭이두창은 성소수자들만 걸리는 병인가?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 해외에서 전세계 16개국의 원숭이두창 확진자 528명을 관찰한 연구 결과를 보면 전체 확진자의 98%는 남성 동성애자 또는 양성애자였다. 또 확진자의 감염 의심 경로는 95%가 성적 접촉이었다. 원숭이두창이 유럽에서 열린 성소수자들의 대규모 축제를 통해 유행이 시작됐기 때문인 것으로 분석된다. 하지만 성소수자들만 원숭이두창 감염 위험이 있는 것은 아니다. 연구진은 남성 이성애자가 감염된 경우도 528명 중 9명(2%)이 있다는 점을 주목해야 한다고 강조한다. 주된 전파 경로는 성접촉이지만 환자와 밀접하게 접촉하는 의료진이나 가족도 감염될 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆그렇다면 여성, 영유아는 감염 위험이 없나?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;원숭이두창은 환자의 병변이나 체액에 직접 접촉할 때 주로 감염된다. 이 때문에 여성이나 영유아도 환자와 밀접 접촉한다면 감염될 가능성이 있다. 해외에서는 드물지만 여성과 유아의 감염 사례도 나오고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆코로나19처럼 공기 중으로도 전파될 수 있나?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;원숭이두창이 코로나19처럼 공기 감염이 쉽게 일어나지는 않을 것으로 보인다. 원숭이두창 환자의 비말을 흡입할 경우 감염될 가능성은 있다. 비말 감염은 침, 콧물 등 환자가 직접적으로 내뱉은 물방울에 섞인 바이러스를 통해 감염되는 경우를 말한다. 하지만 원숭이두창 바이러스는 상대적으로 크기가 커 코로나19처럼 에어로졸 형태로 공기 중에 떠다닐 가능성은 낮은 것으로 분석된다. 코로나19처럼 확진자와 멀리 떨어져 있거나 확진자가 머물던 공간을 나중에 방문한 경우에도 감염되는 사례는 드물 것으로 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆우리나라에서도 감염될 가능성이 있나?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아직 우리나라는 확진자가 1명 뿐이고 지역사회 전파는 이뤄지지 않은 것으로 파악된다. 북미나 유럽 지역에 비해 감염 위험은 상대적으로 낮다고 볼 수 있다. 하지만 검역 단계에서 파악되지 않은 더 많은 확진자가 국내로 유입됐을 가능성도 배제할 수 없다. 또 여름 휴가철 해외 유출입 인구가 많아지면 원숭이두창 확진자가 국내로 유입될 가능성은 더 커진다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆원숭이두창 예방·치료를 위한 백신과 치료제는 있나?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아직 원숭이두창 전용 치료제는 상용화돼 있지 않다. 하지만 환자의 대부분이 자연회복 되는 것으로 알려져 있다. 또 테코비리마트, 시도포비어, 브린시도포비어 등의 항바이러스제를 이요한 치료법도 나와 있다. 방역 당국은 최근 테코비리마트 504명분을 국내에 도입했다. 백신의 경우 기존 두창 백신이 원숭이두창에도 85% 정도의 예방 효과를 갖는 것으로 알려져 있다. 국내에는 약 3000만명 분의 두창 백신이 비축돼 있는데 모두 2세대 백신이다. 2세대 백신은 바이러스를 배양해서 만든 &amp;#039;생백신&amp;#039;이어서 부작용 위험이 높고 접종 방식도 까다롭다. 또 면역 저하자나 임산부 등에는 백신을 사용할 수 없다. 이 때문에 세계 각국은 부작용 위험을 낮춘 3세대 백신 확보 경쟁에 나서고 있다. 덴마크의 바바리안 노르딕이 진네오스(임바넥스)라는 이름의 3세대 두창 백신을 생산하고 있지만 공급량이 제한적이다. 아직 국내에는 3세대 두창 백신이 없다. 방역 당국은 해외 제조사와 진네오스 5000명분을 도입하기 위한 계약을 진행 중이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆감염 예방을 위해 백신을 맞아야 하나?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문가들은 원숭이두창 예방 목적으로 코로나19 백신과 같은 대규모 접종은 필요하지 않을 것으로 보고 있다. 해외에서도 확진자와 밀접하게 접촉한 사람들에게 백신을 접종해 확산을 막는 &amp;#039;포위접종(ring vaccination) 전략을 주로 사용하고 있다. 두창 백신은 바이러스 노출 4일 내에만 접종하면 감염과 전파 위험을 낮추는 효과가 있기 때문이다. 또 국내에서는 확진자와 밀접하게 접촉할 위험이 높은 의료진 등에 대해서만 백신 접종이 이뤄지고 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임 신작 따라 갈린 2Q 실적…넥슨·카겜 &amp;#039;웃었다&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954869</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954869</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049024_web.jpg?rnd=20220725112032&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049024_web.jpg?rnd=20220725112032&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 이번주부터 게임업계가 2분기 실적 발표 시즌에 돌입한다. 올 상반기 각사별 신작 흥행 여부에 따라 게임사별로 실적이 엇갈렸다. 하반기에는 다수의 대형 신작 출시가 예정돼 있는 만큼 게임산업 전반의 실적 턴어라운드가 기대된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;25일 게임업계에 따르면 오는 27일 위메이드를 시작으로 게임사들의 2분기 실적발표가 시작된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;먼저 대형 게임사 3N(넥슨, 엔씨소프트, 넷마블) 가운데 오는 넥슨은 큰 폭의 실적 개선이 예상된다. 넥슨은 지난 1분기 실적 발표와 함께 올 2분기 최대 매출 873억엔, 영업이익 273억엔을 기록할 것으로 전망한 바 있다. 이는 각각 전년 동기 대비 56%, 77% 증가한 수치다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이같은 실적 개선은 지난 3월 출시된 ‘던전앤파이터 모바일’ 흥행 효과로 풀이된다. 던전앤파이터 모바일은 출시 후 엔씨소프트 리니지 시리즈를 제치고 구글 플레이 매출 1위를 기록하는 등 흥행에 성공했다. 이날 오전 기준 구글 매출 5위를 기록하는 등 꾸준히 인기를 유지하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;반면 엔씨소프트, 넷마블의 성장세는 둔화된 모습이다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 엔씨소프트는 올 2분기 매출 6388억원, 영업이익 1423억원을 거둘 것으로 전망됐다. 전년 동기 대비 매출은 18.6% 영업이익 26.2% 증가해 실적이 개선됐다. 다만, 전분기 대비로는 매출과 영업이익 모두 19.2%, 41.7%씩 줄어들어 성장세가 둔화됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;넷마블은 2분기 매출 6680억원, 영업이익 75억원을 거둘 것으로 예상됐다. 지난 1분기 영업적자 119억원을 기록했으나 2분기에는 흑자로 전환될 것으로 보인다. 단, 전년 동기와 비교하면 매출은 15.7% 증가하고 영업이익은 53.4% 줄어 수익성이 주춤했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆넥슨, &amp;#039;던파 모바일&amp;#039; 흥행에 실적 개선…카카오게임즈, 오딘·우마무스메 출시 효과로 실적 &amp;#039;껑충&amp;#039;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;반면 게임업계 신흥강자로 떠오른 2K(크래프톤·카카오게임즈)는 실적이 선방할 것으로 전망된다. 특히 증권가에서는 카카오게임즈는 세 자릿수의 성장률을 기록할 것이란 예상이 나오고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;에프앤가이드가 예상한 카카오게임즈의 2분기 매출은 3550억원, 영업이익 786억원이다. 전년 동기 대비 매출은 174% 늘고, 영업이익은 870% 증가한 규모다. 3월 대만에 출시한 ‘오딘’의 성적이 온전히 반영되고 우마무스메는 출시 직후 구글 매출 1위를 달성하는 등 초반 흥행에 성공한 효과다. 전분기 대비 역시 매출과 영업이익이 각각 33.3%, 86.7%씩 증가할 것으로 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;크래프톤도 비교적 양호한 실적을 발표할 것으로 보인다. 2분기 매출 4685억원, 영업이익 1690억원을 기록할 것으로 예상됐다. 전년 동기 대비 매출은 2% 늘고 영업이익은 3% 감소한 규모지만, 대형 신작 출시가 없었던 걸 감안하면 선방했다는 관측이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이외 중견게임사들의 실적 전망은 밝지 않다. 오는 27일 가장 먼저 실적을 발표하는 위메이드는 2분기 매출과 영업이익이 1322억원, 36억원을 각각 기록할 것으로 전망됐다. 전년 동기 대비 매출은 91.9% 급증하지만 영업이익은 86.7% 급감한 규모다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1분기 영업적자를 기록했던 컴투스는 흑자전환이 예상되나, 전년 동기와 비교하면 실적이 주춤할 것으로 보인다. 에프앤가이드에 따르면 컴투스의 2분기 매출은 1678억원, 영업이익 68억원으로 전년 동기 대비 매출은 9.7% 늘고 영업이익은 38.1% 감소한 규모다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049032_web.jpg?rnd=20220725112253&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049032_web.jpg?rnd=20220725112253&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆3분기부터 대형 신작 출시 잇따라&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대체로 게임사들의 실적이 2분기에도 &amp;#039;깜짝 실적&amp;#039;을 내지 못한 건 이렇다할 대작 신작이 없었던 영향이 크다. 대규모 인력 채용과 큰 폭의 연봉 인상으로 인한 인건비 상승도 부담이 지속해서 수익성에 부담이 되고 있다. 코로나19 엔데믹(풍토병)으로 오프라인 활동이 늘어나면서 비대면 수혜가 한 풀 꺾인 점도 영향을 미쳤다는 분석이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;관건은 하반기다. 지난 6월 중순 출시된 카카오게임즈 &amp;#039;우마무스메&amp;#039;, 위메이드 &amp;#039;미르M&amp;#039;에 이어 이달부터 주요 게임사들의 대형 신작이 줄줄이 출시될 예정이다. 이에 당장 3분기 실적 반등이 기대된다. 오는 28일 넷마블 기대작 ‘세븐나이츠 레볼루션’을 시작으로 컴투스 ‘서머너즈 워: 크로니클’ 등 대형 신작 출시가 예정돼있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 넥슨 ‘히트2’, 라인게임즈 ‘대항해시대 오리진’ 크래프톤 ‘칼리스 프로토콜’ 엔씨소프트 ‘TL’ 등 기대 신작도 연내 출시될 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강석오 신한금융투자 책임연구원은 &amp;quot;신작 부재와 비용 증가로 게임 개발사들의 2분기 실적은 대부분 컨센서스를 하회할 것으로 전망된다&amp;quot;며&amp;quot;6월 신작들의 성과로 하반기 신작에 대한 기대감이 상승했고  8월 게임쇼에 신작을 출품하는 기업과 3분기부터 성장이 예상되는 기업이 주목된다&amp;quot;고 분석했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5G 28㎓ 활용&amp;#039; 해법 찾는다…과기부-이통사, 워킹그룹 발족</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955646</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955646</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/18/NISI20220718_0001044148_web.jpg?rnd=20220718145624&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/18/NISI20220718_0001044148_web.jpg?rnd=20220718145624&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = 정부와 이통3사가 5G 주파수 28㎓ 대역 활성화 방안을 논의하는 &amp;#039;워킹그룹&amp;#039;을 시작한다. 정부는 28㎓에 대한 지속적인 투자를 요구해온 반면 이통사는 마땅한 수요처를 찾지 못해 난색을 보여왔다. 이 가운데 정부와 업계가 워킹그룹으로 머리를 맞대기로 한 만큼 28㎓에 대한 해법을 찾을 수 있을지 관심이 모아진다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;26일 이동통신업계에 따르면 워킹그룹 첫 회의가 오는 28일 열린다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;워킹그룹은 28㎓ 대역 정책 수립을 위한 방향키 역할을 할 전망이다. 정부는 전파법에 따라 주파수 이용 기간 종료 1년 전에 재할당 여부를 결정해 알려줘야 한다. 28㎓ 대역 이용 기간은 내년 11월 30일까지다. 이에 따라  올해 11월까지 관련 정책을 결정해야한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;워킹그룹에는 이통3사와 과학기술정보통신부를 비롯해 한국전자통신연구원(ETR), 한국방송통신전파진흥원(KCA) 등 산하기관과 삼성전자와 같은 제조사가 참여한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;워킹그룹 운영은 이통사 제안으로 이뤄졌다. 그동안 과기정통부와 28㎓ 방향성에 있어 이견을 보여온 가운데 주파수 재할당 정책 수립 전 최대한 견해차를 좁힌다는 목표다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이통3사는 28㎓ 대역 활성화에 대해 회의적인 반응을 보여왔다. 직진성이 강하고 회절성이 약한 초고주파 대역의 한계를 아직 극복하지 못했기 때문이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 5G 서비스 4년 차임에도 상용 서비스가 없다. 과기정통부가 제시한 망 3년 차 기지국 의무 구축 이행률도 11% 수준에 그쳤다. 주파수 할당 이행 점검에서는 취소를 면할 수 있는 최소한의 조건만 만족시켰다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;28㎓ 대역 800㎒폭을 할당 받기 위해 이통3사가 각각 약 2000억원의 비용을 들였지만 2020년에는 상당수를 회계상 손상처리하기까지 했다. 이용 기한 내에 수익을 내기 어렵다고 판단한 것이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이통3사는 28㎓ 대역을 5G 특화망처럼 특정 공간에서 이용하는 기업간거래(B2B) 등에 적용하는 방안을 적극 강조할 계획이다. 기업소비자간거래(B2C)용으로는 당장 상용화하기가 쉽지 않을 것으로 보고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이와 함께 주파수 할당 대가도 대폭 삭감해야 한다고 주장한다. 28㎓ 대역의 활용도가 낮은 만큼 이를 고려한 할당 대가 산정이 이뤄져야 한다는 입장이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;과기정통부는 대규모 투자를 통해 주파수에 투자했음에도 수익을 내지 못하고 있는 상황을 인정해 최대한 이통사 의견을 수용한다는 계획이다. 이를 위해 28㎓ 대역과 같은 초고주파를 상용화한 국가들의 실제적인 활용사례도 공유할 예정이다. 다만 B2C 용도를 포기하지 않는 선에서 이통사와의 절충안을 찾는다는 방침이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;과기정통부 관계자는 &amp;quot;워킹그룹에서는 28㎓ 대역 활성화를 위한 정책 방향을 설정을 위한 논의가 이뤄질 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;28㎓에 대한 부담을 낮추면서도 지속해서 활용할 수 있는 방안을 모색할 계획&amp;quot;이라고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이통사 한 관계자는 &amp;quot;기존 정책으로 28㎓ 대역을 재할당 받는 건 부담이 상당히 크다”며 “정부와 주파수 특성에 맞는 합리적인 활용 방안을 찾기 위해 노력할 것&amp;quot;이라고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폰 하나에 전화번호 2개 쓰는 시대 열린다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955652</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955652</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049544_web.jpg?rnd=20220725183306&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049544_web.jpg?rnd=20220725183306&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 오는 9월부터 국내에도 스마트폰 1대로 통신사를 달리해 전화번호 2개를 쓸 수 있는 &amp;#039;e심&amp;#039;(eSIM) 서비스가 도입된다. 단말기 구입비 및 통신요금 절감, 업무와 사생활 분리, 요금제 다양화, 알뜰폰 활성화, 환경보호 등 효과가 기대된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;26일 통신업계와 과학기술정보통신부에 따르면 정부와 이동통신사, 스마트폰 제조사는 오는 9월 e심 상용화 준비에 한창이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;삼성전자가 내달 10일 미국 뉴욕에서 공개하는 플래그십폰(최상위 기종)인 &amp;#039;갤럭시 Z폴드4&amp;#039;와 &amp;#039;갤럭시 Z플립4&amp;#039; 등 4세대 폴더블폰부터 적용하기 시작해 신형폰부터 확대 적용될 것으로 전망된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;e심이란 스마트폰에 탑재된 사용자의 개인 정보가 저장된 소형 칩인 물리적인 유심(USIM)을 소프트웨어 형태로 바꾼 것이다. 유심과 달리 단말기에 내장된 칩에 이용자가 QR코드 등을 활용해 통신사의 프로파일을 다운받아 이용할 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;e심이 적용되면 기존 유심에 e심을 더한 듀얼심(e심+유심)을 기반으로 폰 1대에 번호를 최대 2개까지 이용할 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 따라 번호를 2개 사용하기 위해 불가피하게 스마트폰 두 개를 사용하던 이용자는 e심으로 단말기 구입 비용을 절약할 수 있다. e심 다운로드 비용도 7700원인 유심에 비해 절반도 안 되게 저렴하다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 하나의 폰으로 일상용·업무용, 국내용·해외용 등 용도를 분리해 이용할 수 있다. 가령 두개의 번호로 들어온 전화와 메시지를 별도로 관리할 수 있다. 해외에 나갈 때 국내 번호는 e심으로 남겨두고 해외 선불 유심을 구매해서 넣음으로써 국내와 연락을 유지하면서 통화와 데이터를 이용하는 방법도 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 통신요금 절감 효과도 누릴 것으로 관측된다. 이통 3사의 저가 요금제에 가입해 기존 번호와 혜택을 유지하면서 다른 이통 3사와 알뜰폰의 저가 요금제에 추가 가입함으로써 통신요금을 아끼는 방법을 시도해 볼 수 있다. 기존에는 통신요금 절감을 위해 알뜰폰으로 이동할 경우 유무선 결합할인, 본인인증, 멤버십 할인 등 이동 3사가 제공하는 다양한 서비스 혜택을 포기해야만 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이렇게 바뀐 통신 환경에 따라 기존 통신사들이 요금제를 더욱 다양하게 출시할 것으로 관측된다. 소비자 통신 서비스 선택폭을 넓힘으로써 구조적으로 통신비가 경감될 수 있을 것이란 기대가 나온다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;e심은 기존 유심과 달리 물리적 삽입이나 교체가 필요 없고, 스마트폰에서 다운로드만으로 개통이 가능하므로, 이용자의 비대면·온라인 개통과 통신사 간 이동이 편리하다는 장점도 있다. 특히 주로 온라인을 통해 개통하는 알뜰폰 활성화에 기여할 것으로 기대된다. 환경보호 효과도 챙길 수 있다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하지만 e심이 이른 시일내 활성화되기는 힘들 것으로 관측된다. e심은 향후 나올 신형 폰부터 도입할 예정이기 때문이다. e심 모듈이 내장되지 않은 구형 스마트폰에선 e심을 이용할 수 없다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그간 국내는 미국, 유럽 등 해외와 달리 유심 판매 감소와 가입자당평균매출(ARPU) 하락, 가입자 이탈 등을 우려한 통신사가 e심 관련 서비스 상품을 내놓지 않아 이용할 수 없었다. 이 때문에 삼성전자도 해외에서 판매하는 제품에만 e심 기능을 넣었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 과학기술정보통신부는 지난 5월 &amp;#039;전기통신설비의 상호접속기준&amp;#039; 고시를 개정하고 유심의 정의를 기존 플라스틱 카드 칩에서 소프트웨어 방식의 e심으로 확장했다. 이와 함께 단말기 구입 시 가입한 첫 번째 회선 이후 추가 개통 회선에도 25% 선택약정 요금할인을 적용할 수 있도록 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오, 모빌리티 매각 잠정 보류…&amp;#039;상생안&amp;#039; 통할까</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955590</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955590</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:56:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019066092_web.jpg?rnd=20220725153359&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019066092_web.jpg?rnd=20220725153359&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 카카오가 자회사 카카오모빌리티 지분 매각을 잠정 유보했다. 이날 류긍선 카카오모빌리티 대표가 카카오에 매각 추진을 유보해달라고 요청하면서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;카카오모빌리티는 카카오 공동체 얼라인먼트 센터(CAC)에 매각 유보를 요청하는 대신 빠르면 내달 공동체와 협의체를 구성해 상생 방안을 마련하겠다는 입장이다. 이 상생 방안에 따라 카카오가 매각 결정을 철회할지  업계의 관심이 쏠리고 있다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;◆카카오모빌리티, CAC에 매각 유보 요청…협의체 구성해 8월 중 상생안 도출&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;25일 오후 카카오모빌리티는 전 구성원이 참여하는 올핸즈미팅을 열고 매각 유보와 관련된 내용을 논의했다. 류긍선 대표와 안규진 사업부문총괄부사장(CBO), 이창민 최고재무책임자(CFO) 유승일 카카오모빌리티 최고기술책임자(CTO) 등 카카오모빌리티 주요 경영진이 참석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 간담회는 카카오에 어떠한 상생 방안을 제시할지 등과 관련한 주제를 놓고 직원들의 의견을 수렴한 것으로 파악됐다. 류 대표는 &amp;quot;8월 중 방안을 제시했으면 좋겠다”고 언급한 것으로 알려졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 행사는 앞서 이날 류긍선 카카오모빌리티 대표가 사내 공지를 통해 카카오에 모빌리티 지분 매각을 유보해달라고 요청했다고 밝힌 데 따른 것이다. 류긍선 대표는 “홍은택 카카오 각자대표에게 카카오모빌리티의 존재 이유와 방향성 그리고 크루들의 의견을 허심탄회하게 전달했다”며 “매각 논의를 유보하고 노동조합이 회사 주변에 게시한 현수막의 글귀처럼 사회적 책임을 이행하는 방안에 대해 고민할 시간을 달라고 요청했다”고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;류 대표는 카카오모빌리티의 근로자 대표와 경영진으로 구성된 &amp;#039;모빌리티와 사회의 지속 성장을 위한 협의체&amp;#039;를 구성할 예정이다. 이 협의체를 통해 사회와 함께 성장하는 모델을 도출할 것이라는 계획이다. 그는 승차난 문제를 사회적 대화로 함께 풀어나가겠다는 의지도 표명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;카카오모빌리티 측은 “이번 올핸즈미팅은 매각 유보 요청 관련 내용을 조금 더 풀어서 설명하고 직원문의에 대한 답변이 오갔다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/07/NISI20220407_0000969600_web.jpg?rnd=20220407145820&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/07/NISI20220407_0000969600_web.jpg?rnd=20220407145820&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆카카오 매각 철회 가능성도 제기…&amp;quot;상생안 고려해 매각 최종 결정&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;카카오모빌리티의 매각 유보 요청에 줄곧 매각을 반대해왔던 카카오 노조는 환영의 뜻을 내비치고 있다. 이날 서승욱 카카오 노조 지회장은 “모빌리티의 사회와 함께하는 성장 방안에 대한 논의 제안을 지지하고 환영한다”며“모빌리티 사회의 지속 성장을 위한 협의체에도 적극 참여해 경영진, 직원, 플랫폼 노동자와 함께해 카카오모빌리티가 사회와 함께 상생할 수 있는 방안을 모색하겠다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;노동조합은 향후 모빌리티 사회의 지속 성장을 위한 협의체에 적극 참여하고 모빌리티 플랫폼의 성장과 공생을 위해 노력해 나간다는 입장이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 따라 카카오모빌리티 매각의 키는 카카오가 쥐게 됐다. 카카오 CAC는 카카오모빌리티가 제시하는 &amp;#039;사회적 상생 방안&amp;#039;을 고려해 매각 추진 여부를 최종 결정하겠다는 입장이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;카카오 관계자는 &amp;quot;카카오는 매각을 결정한 바 없기 때문에 다양한 논의가 있을 수 있고, 모빌리티에서 자체적으로 협의체를 만들어서 사회와 함께 성장할 수 있는 안을 만든다고 하니 이를 존중하고 지지하고 어떤 안이 나올지 기대한다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;모빌리티 업계에서는 카카오가 매각 철회를 결정할 가능성도 제기되는 등 카카오의 결정에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;업계 한 관계자는 &amp;quot;모빌리티가 성장 가능성이 큰 고부가치 사업인 것은 분명하지만, 워낙 택시업계가 입김이 강하고 이해관계가 복잡하기 때문에 카카오의 머리가 복잡할 것&amp;quot;이라며&amp;quot;이에 지분만 남겨 놓고 사모펀드에 블록딜 방식으로 매각을 논의한 것으로 보인다. 카카오모빌리티가 어떤 상생 방안을 내놓느냐에 따라 매각 여부가 결정될 것&amp;quot;이라고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식약처, 식품 분야 규제혁신 국민 대토론회 개최</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955624</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955624</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049539_web.jpg?rnd=20220725181823&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049539_web.jpg?rnd=20220725181823&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 산업계, 학계, 소비자단체가 모여 정부의 식품 분야 규제 혁신 방향에 대해 논의하는 자리가 마련됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식품의약품안전처 25일 오후 서울 중구 대한상공회의소에서 식품, 수입식품, 축산물, 위생용품 등 식품 분야 관련 업체·협회·학계·소비자단체가 함께하는 &amp;#039;식품 분야 규제혁신 국민 대토론회&amp;#039;를 개최했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;식약처는 그간 내부 &amp;#039;끝장토론&amp;#039; 방식의 회의를 진행해 식품 분야 산업 활성화와 국제 경쟁력 강화를 위한 규제혁신 과제를 발굴했으며, 이번 토론회는 주요 규제혁신과제에 대해 각계의 의견을 듣기 위해 마련됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;오유경 식약처장은 토론회에서 &amp;quot;최근 식품 산업은 식품 소비트렌드 변화, 푸드테크 등 신기술 개발, 기후변화에 따른 식량안보 등 급변하는 환경에 놓여있다&amp;quot;면서 &amp;quot;국내 식품산업이 활성화되고 더 나아가 세계 시장을 선점할 수 있으려면 정부가 규제를 혁신해 국민안전 뿐 아니라 식품산업을 지원하는 것이 무엇보다 중요하다&amp;quot;고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 &amp;quot;식약처는 현장에서 업계와 소통·협력을 강화하고 변화하는 환경 요인을 반영한 식품안전 정책을 적극 발굴해 합리적 규제를 마련하는 등 과감한 규제혁신으로 식품산업의 활성화를 지원하는데 최선을 다하겠다&amp;quot;고 말했다.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식약처는 이번 토론회에서 ▲신산업 지원 ▲민생불편·부담 개선 ▲국제조화 ▲절차적 규제 개선 등 4개 분야의 20개 규제혁신 과제를 발표했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;신산업 지원 분야에서는 ▲맞춤형 건강기능식품 소분업 제도 도입 ▲세포배양 등 새로운 기술을 적용한 신소재를 한시적 인정 원료 대상에 포함 과제를, 민생불편·부담 개선 분야에서는 ▲냉동식품 소분 후 재냉동 허용 ▲식육즉석판매가공업의 판매범위를 음식점 등으로 확대 등의 과제를 제시했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국제조화 분야에서는 ▲원재료 무첨가 표시 허용 ▲해동유통 허용대상 확대 과제를, 절차적 규제 개선 분야에서는 ▲GMP 우수업체 차등관리제 도입 ▲동일사·동일수입식품 분류 요건 개선 등의 과제를 소개했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;토론회에 참석한 업계, 학계, 소비자단체 관계자들은 식약처의 규제혁신 과제에 대해 다양한 의견을 제시했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;산업계에서는 그동안 소규모 업체들이 지속적으로 요청한 사항에 대한 개선사항도 포함돼 있다며 규제혁신사례를 긍정적으로 평가했다. 다만 국민 안심이 보장된다면 규제혁신 속도를 높여 업체가 실감할 수 있도록 해야 하고, 일회성이 아닌 지속적인 규제 혁신이 이뤄져야 한다는 의견을 냈다. 또 관련 규정의 적용을 받는 수입업체도 포함시켜 의견이 반영되도록 해달라고 요청했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;소비자단체는 안전이 확보된 상황에서 국민, 기업이 상생할 수 있는 규제혁신이 될 수 있도록 해야 한다고 주문했다. 아울러 규제혁신을 악용하는 사례를 막기위한 방법도 같이 검토할 필요성이 있다는 의견도 제시했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;식약처는 &amp;quot;토론회에서 나온 규제혁신방안에 대한 의견과 추가 의견 등을 반영해 8월 중에 식·의약 규제혁신 추진과제를 확정·발표할 예정&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위메이드 장현국 대표, 7월 급여로 위믹스 매입…5번째</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955597</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955597</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:01:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049532_web.jpg?rnd=20220725175830&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049532_web.jpg?rnd=20220725175830&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = 장현국 위메이드 대표가 7월 급여로 위믹스 토큰을 매입했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;25일 위메이드에 따르면 장 대표는 이날 수령한 월급여 5251만5270원으로 1만5198개의 위믹스 토큰을 매수했다. 매수 체결 가격은 3448원이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이는 장 대표가 위메이드 지분 배당금을 비롯해 올해 4~7월까지 자신의 급여로 위믹스를 매입한 5번째 사례다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;현재까지 장 대표가 보유하고 있는 위믹스 토큰 수량은 6만6456만개다.      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;위메이드는 &amp;quot;장 대표는 위믹스 생태계의 지속가능한 발전에 기여하겠다는 약속을 성실하게 이행하고 있다&amp;quot;고 전했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;위메이드는 앞으로도 장 대표의 위믹스 토큰 매입 내역을 공지할 예정이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, WHO 인력 양성 동참…본사 견학 실시</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955531</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955531</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:27:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049481_web.jpg?rnd=20220725171901&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049481_web.jpg?rnd=20220725171901&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 삼성바이오로직스는 지난 22일 세계보건기구(WHO) 인력 양성 허브 교육생을 대상으로 인천 송도 본사 견학을 실시했다고 25일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국은 지난 2월 WHO로부터 백신 및 바이오의약품 생산 공정 교육을 훈련하는 ‘글로벌 바이오 인력양성 허브’에 지정돼 현재 국제백신연구소(IVI) 주관으로 교육을 진행 중이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;삼성바이오로직스 관계자는 “30여명의 교육생을 대상으로 인천 송도에 위치한 최대 규모의 바이오의약품 생산 공장 공정 시설 및 홍보관을 소개하며 K바이오 인재 육성을 위한 노력에 동참했다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 이번 교육은 삼성바이오로직스를 포함해 셀트리온, GC녹십자, 싸토리우스, 싸이티바, 서울대, 연세대, 고려대, 서울대 임상시험센터 등이 진행했으며, 중저소득 25개 국가에서 온 106명의 생산 인력과 국내 교육생 32명이 교육에 참여했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오스템임플란트, 2분기 매출 2654억원…사상 최대 실적</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955466</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955466</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:13:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049474_web.jpg?rnd=20220725171237&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049474_web.jpg?rnd=20220725171237&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 오스템임플란트가 올해 2분기 사상 최대 실적을 올렸다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;오스템임플란트는 지난 2분기 매출액 2654억원에 영업이익 562억원을 달성했다고 25일 공시와 보도자료를 통해 밝혔다. 매출은 전년 동기 대비 31.7%, 영업이익은 64.2% 증가한 수치이고 분기 실적으로는 사상 최대 규모다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 힘입어 상반기 매출액은 전년 동기 대비 33.9% 증가한 4995억원을, 영업이익은 79.7% 증가한 1074억원을 기록했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;오스템임플란트 관계자는 &amp;quot;주력인 임플란트가 지속적으로 판매 호조에 있고 디지털 덴티스트리 제품군이 성장하면서 국내 매출이 안정적인 흐름을 보였다&amp;quot;며 &amp;quot;무엇보다 대외 악재가 산재한 상황에서도 해외 매출이 큰 폭으로 상승하면서 사상 최대 분기 실적을 이끌었다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 관계자는 &amp;quot;하반기에 실적이 호전되는 업종 특성을 감안하면 올해 매출 1조원과 영업이익 1700억원 달성이 무난할 것으로 예상한다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;실적 호조는 해외 매출이 견인했다. 2분기 해외 매출액은 1924억 원으로 전년 동기 대비 42.3% 증가하는 등 가파른 성장세를 보였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;해외 시장 가운데 비중이 가장 큰 중국의 경우 코로나19 재확산과  도시 봉쇄가 잇따랐지만 현지 치과에서 사전에 안정적인 재고 확보에 나서면서 28.2% 성장한 726억원의 매출액을 기록했다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 미국에서는 47.9% 증가한 412억원, 러시아에서는 66.4% 증가한 242억원의 매출을 기록했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;오스템임플란트는 현재 26개 나라에서 30여 곳의 해외법인을 운영하며 글로벌 네트워크를 가동하고 있으며 추가로 스페인, 오스트리아, 네덜란드,프랑스 등 지역에도 법인 설립을 추진하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;엄태관 오스템임플란트 대표는 &amp;quot;이번 호실적은 국내는 물론 해외 시장에서 저희 회사와 제품에 대한 신뢰가 굳건 하다는 것을 증명한 셈&amp;quot;이라며 &amp;quot;향후 지속적인 연구개발(R&amp;D)를 통해 품질 혁신은 물론 제품 라인업을 강화하고 특히 해외 시장 공략에 최선을 다하겠다&amp;quot;고고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LCK, 1명 지정 특별협상 제도화…에이전트 공식화</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955454</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955454</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:55:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049432_web.jpg?rnd=20220725164250&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049432_web.jpg?rnd=20220725164250&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt; [서울=뉴시스] 오동현 기자 = 리그 오브 레전드 챔피언스 코리아(LCK)가 지속가능한 e스포츠 생태계 구축을 위해 &amp;#039;육성권&amp;#039;, &amp;#039;공인 에이전트 제도&amp;#039;, &amp;#039;지정선수 특별협상 제도&amp;#039; 등을 올해부터 순차적으로 도입한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;리그 오브 레전드(LoL) e스포츠의 한국 프로 리그를 주최하는 LCK는 26일 서울 종로구 롤파크에 위치한 LCK 아레나에서 기자 간담회를 열고 올해부터 시작되는 신규 제도들을 발표했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;육성권은 LCK 팀들에게 선수 육성의 동기를 부여하고, 선수에겐 보다 안정적으로 출전 기회를 보장해줄 수 있는 기틀을 마련해줄 것으로 기대된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;공식 에이전트 제도는 2022년 스토브리그를 앞두고 에이전트들이 선수들을 대변할 수 있도록 추진됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지정선수 특별협상 제도는 계약 만료 예정인 소속 선수 가운데 1명을 특별협상 대상자로 지정할 수 있다. 이는 팀이 정체성을 확립해 나가고 투자를 지속해 나갈 수 있도록 하기 위함이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이정훈 LCK 사무총장은 &amp;quot;지난해 프랜차이즈 출범 당시 팀, 선수, 팬의 입장에서 지속가능한 선순환 e스포츠 생태계를 만들고 이를 통해 LCK를 수 세대가 함께 즐길 수 있는 스포츠로 성장시키겠다고 말씀드린 바 있다&amp;quot;며 &amp;quot;신규 제도는 이같은 목표에 한 걸음 더 다가가기 위한 노력&amp;quot;이라고 도입 취지를 설명했다.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆육성권…선수들에게는 안정적인 출전 기회 보장, 팀에게는 유망주 육성에 대한 동기부여 제공&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;육성권은 신인들에게는 출전 기회를 보장하고 팀에게는 자체적으로 발굴한 신예들과 함께 할 수 있는 시간을 보장해주는 제도다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LCK 로스터 등록 1개 스플릿 미만 또는 해외 LoL 프로리그 로스터 등록 이력 1년 이하의 선수를 대상으로 하며 육성권 계약을 체결한 선수는 차기 2개 시즌(2년)에 대해 팀과의 계약을 이어갈 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;팀은 육성권 계약을 체결한 선수에 대해 챌린저스 코리아 기준 전체 세트의 50%를 초과해 출전시켜야 한다. 또한 대상 선수는 연간 최소 20%의 기본 연봉 상승이 보장될 뿐만 아니라 선수 개인과 팀의 성과에 따라 추가적인 연봉 및 인센티브 인상이 발생할 수 있다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;유망주와 신인을 발굴하고 성장시키는 데에는 팀 입장에서 많은 자원이 투여되지만 해당 선수가 바로 타 팀으로 이적하게 되면 팀 입장에서는 신인 선수 육성에 대한 동기부여나 이유를 찾기가 어렵게 된다. 신인 선수들 역시 안정적인 출전 기회를 확보함으로써 경기 경험과 커리어 성장에 도움이 될 수 있는 제도다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이호민 LCK 운영팀장은 &amp;quot;대부분의 스포츠와 달리 강제가 아닌 선수들에게 동의를 구해 육성권 계약을 체결한다. LCK는 선수들의 연령과 선수 생명 등을 특별히 고려해야 한다. 선수가 팀에서 좀 더 안정적으로 선수생활을 보장받고자 한다면,  초기에 팀과 육성권 계약을 체결할 수 있다. 반대로 내년에 더 많은 연봉을 추구하겠다는 모험을 건다면 육성권 계약 체결에 동의하지 않아도 된다&amp;quot;면서 &amp;quot;실질적인 상황을 고려하면 많은 선수들이 육성권 계약에 참여하지 않을까 싶다&amp;quot;고 전했다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049434_web.jpg?rnd=20220725164312&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049434_web.jpg?rnd=20220725164312&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆LCK 공인 에이전트 제도…전문 역량 갖춘 서비스 공식 제공&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;에이전트를 공식화하는 절차도 밟는다. LCK는 한국 e스포츠협회와 함께 2022년 스토브 리그를 앞두고 공인을 받은 에이전트들이 선수들을 대변할 수 있도록 제도화하기로 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LCK e스포츠가 글로벌화, 고도화됨에 따라 에이전트의 역할 역시 커지고 있다. 이에 따라 LCK는 선수들의 에이전트가 전문적인 역량을 갖추고, 혹여나 위반 행위 등이 발생하게 될 경우 이에 대한 적절한 제재가 이뤄지도록 할 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LCK 공인 에이전트 제도는 허가제이며 서류 심사, 교육 세미나 이수, 자격 시험을 통과한 이들만 공인을 받을 수 있다. 최대 2년까지 공인 효력이 유지되며 3년차에는 다시 심사 및 시험을 거쳐야 한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 올해는 제도 도입 첫 해이고, 스토브리그까지의 시간이 얼마 남지 않은 만큼 예외적으로 시험을 진행하지 않는다. 대신 공인 효력 역시 1년만 유지되고 내년에는 자격 시험이 도입돼 정식 절차를 밟아야 자격을 다시 확보할 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;선수의 직계존속에겐 에이전트 자격 취득 절차를 간소화한다. 이호민 팀장은 &amp;quot;선수의 직계가족은 타 에이전트와 달리 연회비 납부나 시험없이 세미나 이수만으로도 공인 자격증 취득 가능하다. 다만 직계존속은 본인의 자녀 외 다른 선수의 에이전트를 맡을 수 없다&amp;quot;고 설명했다.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;선수는 한명의 에이전트만 고용할 수 있다. 반면 에이전트는 동시에 여러 선수를 관리할 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이호민 팀장은 &amp;quot;에이전트의 관리 선수 수에 대한 제약을 두지 않을 방침&amp;quot;이라며 &amp;quot;기존에는 특정 에이전트가 독점을 우려해 제한을 검토했으나, 다른 스포츠 사례를 살펴보니 제한을 해봐야 피해갈 편법이 많다는 걸 알게 됐다. 다른 스포츠들도 제약을 완화하는 추세다. 혹여나 특정 에이전트가 필요 이상의 영향력을 LCK 내에서 행사하는 것이 확인된다면 적절한 조치를 취할 것&amp;quot;이라고 전했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LCK 공인 에이전트 제도는 향후 한국e스포츠협회가 운영을 담당하고, LCK 사무국이 전반적인 제도의 관리·감독을 수행할 예정이다.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆지정선수 특별협상 제도, 내년 적용…&amp;quot;선수 잦은 이적 지양, 팀 정체성 확립&amp;quot;      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;내년부터 지정선수 특별협상 제도가 도입된다. 팀에서 선수 1명을 지정해 스토브리그 시작 전 협상을 시작하고, 만약 해당 선수가 이적하게 될 시 로스터 전력을 보강할 수 있는 지원책을 마련하기 위해서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지정선수 특별협상 제도는 앞선 두 제도와 달리 내년 스토브리그에 맞춰 적용될 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;스토브 리그가 시작되기 전 팀은 계약 만료 예정인 소속 선수 가운데 1명을 특별협상 대상자로 지정할 수 있으며 동일선수 대상 연속 지정은 최대 2번까지만 가능하다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 제도가 도입되면 1차적으로 원 소속팀은 특별협상 대상 선수를 지정한 뒤 해당 선수에게 연봉 및 처우에 대한 제안을 한다. 원 소속팀은 LCK 사무국에 지정선수가 누구인지 공유하고 LCK는 이를 외부에 발표하게 된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LCK에서 각 팀 별 지정선수가 누구인지 외부에 발표한 이후, 6일 동안 해당 선수는 원 소속팀이 아닌 타 팀들과 자유롭게 협상을 진행하고 이 중 최대 3팀을 이적 후보팀으로 선정한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이후 이를 바탕으로 지정선수는 원 소속팀과 재협상을 진행한 뒤 스토브리그 시작 전에 최종적으로 잔류 혹은 이적을 결정한다. 만약 이적을 선택하게 될 경우, 이적하는 팀에서는 원 소속팀에 이적료를 지불한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 이정훈 사무총장은 &amp;quot;LCK 모든 팀은 정체성을 갖고 있어야 한다. 선수가 매번 옮겨다닐 경우 팀의 색깔이 무색해지며, LCK의 지속가능성에 대한 우려도 생길 수 있다&amp;quot;면서 &amp;quot;팀이 정체성을 확립해 나가고 투자를 지속해 나갈 수 있도록 리그가 제도적으로 뒷받침하는 것 역시 매우 중요하기 때문에 이같은 제도를 도입하게 됐다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오모빌리티 매각 유보 요청에도…노조 &amp;quot;사회적 책임 다해라&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955349</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955349</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:02:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019066090_web.jpg?rnd=20220725153359&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019066090_web.jpg?rnd=20220725153359&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 카카오모빌리티가 대주주인 카카오에 매각 유보를 요청한 가운데, 카카오 공동체 노동조합과 전국대리운전노동조합이 사측에 사회적 책임을 강화할 것을 촉구했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전국대리운전노동조합은 카카오 공동체 노동조합 크루유니언·홈플러스노동조합·카카오모빌리티 관련 당사자 및 노동시민사회단체 등과 함께 25일 오후 서울 종로구 MBK파트너스 본사 앞에서 &amp;#039;카카오모빌리티 투기자본 MBK 매각 반대 및 카카오 사회적 책임 이행 촉구 결의대회&amp;#039;를 개최했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김주환 전국대리운전노조 위원장은 &amp;quot;카카오모빌리티가 매각을 유보한다고 발표했으나 끝이 아니다&amp;quot;라며&amp;quot;카카오가 매각을 완전히 철회한 것이 아니다. 카카오가 진정으로 사회적 책임을 다할 때까지 투쟁하고, 단체 교섭을 통해 반드시 카카오가 사회적 책임을 이행하도록 할 것&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;류호정 정의당 국회의원은 &amp;quot;투기자본 사모펀드가 대주주가 되면 30만명이 넘는 플랫폼 노동자들의 고용은 더 불안해진다&amp;quot;며&amp;quot;국감 이후 상생안 이행은 불투명해졌고, 대리운전 노조와 단체교섭은 어떻게 될 지 알 수가 없다.매각 유보로는 이용자와 노동자의 불안을 잠재울 수 없다. 매각을 철회하겠다고 확실히 발표해라&amp;quot;고 촉구했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 이날 오전 류긍선 카카오모빌리티 대표는 사내 공지를 통해 카카오모빌리티 매각 추진을 유보해달라고 카카오에 전달하고, 향후 사내 구성원의 의견을 더 폭넓게 수렴하겠다고 밝힌 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 노동조합들은 카카오모빌리티가 이번 매각 유보 요청을 계기로 사회적 책임을 이행하는 새로운 출발이 되어야 한다고 주장했다. 구체적으로 ▲카카오 김범수 회장의 사회적 책임 이행 ▲플랫폼노동자의 노동기본권 보장 ▲플랫폼기업의 사회적 책임 및 공공성 강화 ▲단체교섭 통한 사회적 책임 이행 등을 요구 사항으로 제시했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이들 노동조합은 카카오모빌리티가 매각 추진을 이유로 대리운전 노동자에 약속한 사회적 책임을 이행하지 않았다는 주장도 내놨다. 김주환 위원장은 &amp;quot;지난 2년간 노동조합 가치 개선을 외면하던 카카오는 사회적 책임을 다하지 않고 있는데, 이는 뒤에서는 매각을 진행하고 있었기 때문&amp;quot;이라며&amp;quot;카카오는 사회적 책임 대신에 매각을 통해 이윤 챙기기만 급급했다&amp;quot;고 비판했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 결의대회에서는 카카오모빌리티는 현재 누적가입자 3000만명, 월간 활성이용자 1000만명에 달하는 국민 플랫폼으로 인정 받는 가운데 MBK파트너스에 매각될 경우 수많은 노동자의 생존과 플랫폼의 공공성이 위협받게 될 것이라는 우려가 제기됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전국대리운전노조 측은 “카카오가 투기자본 MBK에 카카오모빌리티를 매각하려고 했던 것은 결국 사회적 책임회피와 이윤을 향한 탐욕의 결과”라면서 “카카오모빌리티가 사회적 갈등의 핵심에 놓이게 된 것은 경영진의 잘못”이라고 비판했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 MBK는 대표적인 투기자본으로 카카오모빌리티가 매각될 경우 수 많은 노동자의 생존과 공공성은 무너지게 될 것이라고 우려했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 카카오모빌리티가 단체교섭에 성실하게 임해 프로 서비스 유료화 폐지 약속을 지켜야 한다는 주장을 내놨다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;노동조합은 &amp;quot;플랫폼노동자가 사회적 역할을 다하도록 노력해온 IT노동자, 플랫폼을 일구어 온 플랫폼노동자 그리고 시민들과 함께 우리의 요구가 관철될 때까지 끝까지 싸워나갈 것을 선언한다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 민간과 손잡고 SAR 위성 정보 활용 AI연구 나서</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955328</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955328</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:53:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049366_web.jpg?rnd=20220725154634&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049366_web.jpg?rnd=20220725154634&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[대전=뉴시스] 김양수 기자 = KAIST는 위성전문기업, 대전지역 소프트워에 벤처회사들과 손잡고 &amp;#039;합성 개구 레이더(SAR)&amp;#039; 위성영상 정보 활용에 필요한 인공지능(AI) 연구개발에 본격 나선다고 25일 밝혔다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;SAR(Synthetic Aperture Radar)는 마이크로파를 사용해 영상 정보를 얻는 레이더기술로 구름·안개·눈 등 기상 환경에 따른 제약은 물론 주야간 구분 없이 광범위한 지역의 고화질 영상을 확보할 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전기및전자공학부 윤찬현·김문철 교수팀이 참여하는 이번 민·학 연구 협력은 인공지능(AI) 기술, 위성탑재형 딥러닝 가속처리 하드웨어(HW) 기술 등을 적용해 고도화된 위성영상 분석 시스템 개발을 목표로 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이를 위해 KAIST는 한국항공우주산업주식회사(KAI), ㈜I-OPS 등 위성전문기업 및 ㈜FISYS, ㈜모두텍, ㈜유니인포 등 벤처기업과 지난 20일 &amp;#039;SAR 위성영상 분석을 위한 차세대 AI 연구개발에 관한 업무협약&amp;#039;을 체결했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지금까지 위성영상 판독은 지상에 있는 판독관의 분석에 의존하는 방식으로, 경험과 지식을 바탕으로 자신이 담당하는 주요 지역 위주의 정보를 분석하는 구조로 진행됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하지만 인적 중심의 분석작업에는 정보 처리량 등에 한계가 있어 판독 대상 외의 위협지역 및 이동 표적을 광범위하게 전수조사하는 것은 사실상 불가능했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 따라 공동 연구팀은 위성 온보드 시스템에서 설명가능 인공지능(Explainable AI·XAI)을 활용해 데이터를 선별하는 연구를 수행키로 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;수백 기가바이트 단위로 수집되는 위성영상 데이터를 정제해 판독관이 분석해야 할 정보량을 압축하고 광역 전수조사가 가능하도록 돕는 기술이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤찬현 교수 연구팀은 주요 시각 특성(Visual Feature)을 학습할 수 있는 주의집중(Attention) 기법을 설명가능한 인공지능(XAI)에 적용해 판독할 객체 검출 및 인식 성능을 향상하는 기술을 제공할 예정이다. 판독관이 위성영상의 시각·영상 문맥 정보를 분석할 수 있도록 지원하는 핵심 시스템 기술이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 판독관 피드백을 반영하는 전문판독관 참여형(Human-In-the-Loop) 학습 모델도 연구·지원한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤 교수 연구팀은 위성 탑재가 가능한 인공지능 처리용 하드웨어 보드를 개발해 대용량의 위성영상 정보를 고속으로 처리하는 기술을 확보했으며 설명가능한 인공지능 모델 처리용 칩인 EPU(Explainable Neuro-Processing Unit)를 구현하는 연구를 진행 중이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;여기에 세계 최고 수준의 위성영상 해상도 향상 기술을 보유하고 있는 김문철 교수 연구팀에서는 SAR 위성 영상의 해상도를 2배 이상 향상할 수 있는 기술을 지원한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이와 함께 공동 연구에 참여하는 KAI는 초소형위성, 중대형위성, 발사체 등 우주산업을 주도한 경험을 바탕으로 이번 연구 협력을 통해 설명가능한 인공지능 기반 초소형위성용 SAR 영상처리기술을 공동연구한다.&lt;br /&gt;ﾠ&lt;br /&gt;또한 국내 지구관측 위성 운영 전문기업인 ㈜I-OPS는 천리안위성, 다목적실용위성(아리랑 2/3/5호) 등 다양한 국내 위성의 운영· 관제 경험 및 축적 기술을 활용해 위성에서 수집되는 데이터의 시계열 분석 분야에서 협업한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대덕연구단지 벤처기업인 ㈜FISYS, ㈜모두텍, ㈜유니인포 등은 각 인공지능 연산처리를 위한 최적의 하드웨어 설계·제작 기술 및 대규모 데이터 분석·관리를 위한 인공지능 가속시스템 기술을 공동으로 개발할 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤찬현 KAIST 전기및전자공학부 교수는 &amp;quot;뉴 스페이스시대에 수많은 초소형위성들로부터 초대규모 데이터가 수집되는 상황에서 인공지능을 활용한 지능형 데이터 분석 기술은 필수&amp;quot;라며 &amp;quot;저해상도 SAR 영상 분석의 모호성을 해결할 수 있는 품질향상과 신뢰성 높은 AI 핵심기술을 확보하는 성공적인 연구 개발 협력이 되길 바란다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 kys0505@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방사선 치료 효과 높이고 부작용 줄이는 이 치료법은?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955332</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955332</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:47:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049367_web.jpg?rnd=20220725154652&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049367_web.jpg?rnd=20220725154652&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 암 선고가 죽음을 의미했던 과거와 달리 암 수술법과 치료 약물이 발전하면서 암에 걸리거나 암이 재발하더라도 오랜 기간 수명을 유지하는 이들이 늘고 있다. 대표적인 치료법으로는 수술과 항암화학요법, 방사선 치료가 있다. 그중 방사선 치료는 신체에 방사선을 쬐어 암, 종양 등의 크기를 줄이거나 없애는 방식이다. 최근에는 치료 효과를 높이고 부작용 위험을 낮춘 방사선 치료법이 속속 등장하고 있다. 25일 경희대병원 방사선종양학과 김영경 교수의 도움말로 토모테라피라고 불리는 방사선 치료법에 대해 알아본다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 교수는 &amp;quot;토모테라피는 세기 조절 방사선 치료를 위한 전용기기의 명칭이자 치료 방식으로서 종양과 주요 정상조직의 위치 관계를 고려해 조사면을 수백 개 이상 세분화하고 영역마다 세기를 조절할 수 있는 맞춤형 방사선 치료법&amp;quot;이라며 &amp;quot;주변 장기들로 인해 치료효과가 높더라도 부작용 우려로 선량에 한계를 뒀던 과거와 달리 특정 부위에 방사선을 세게 쬐고 주변에는 적게 쬘 수 있게 돼 정밀하고 안전하게 높은 치료효과를 볼 수 있다&amp;quot;고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;종양 주위의 정상조직에 들어가는 방사선량을 최소화하고 암 조직에만 선택적으로 원하는 방사선량을 줄 수 있다 보니 치료할 종양의 모양이 다양하거나, 여러 부위인 경우 동시에 치료를 시행할 수 있다. 또 방사선 수술을 진행하면 1~4회에 걸쳐 매우 강한 방사선을 정밀하게 조사해 종양을 제거한다. 이를 통해 치료 기간은 줄이는 동시에 종양 제거 효과는 높일 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 교수는 &amp;quot;두경부암, 전립선암, 뇌종양 등에 적극 활용되고 있으며 최근에는 흉부와 복부종양까지 활용범위를 점차 넓혀가고 있다&amp;quot;며 &amp;quot;종양이 신체 깊숙이 위치해 있어 수술로는 접근하기 어렵다는 공통점이 있는데 이 때 방사선 치료는 보조요법이 아닌 수술을 대체해 암을 치료하는 근치적 목적으로 사용된다&amp;quot;고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 암 치료는 환자 개개인에게 맞는 최적의 치료법을 찾고 적용해 나가야 한다. 항암 치료의 과정이 힘들다는 이유만으로 방사선 치료로 대체할 수 없듯이 오로지 장점만을 보고 시행하다가는 궁극적으로 얻을 수 있는 최선의 치료효과를 낼 수 없는 경우도 있다. 방사선 치료와 수술, 항암화학요법을 상황에 따라 적절히 조합해나가는 것이 중요하다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 교수는 &amp;quot;치료효과가 큰 만큼 방사선에 따른 부작용도 완전히 무시할 수 없는 양날의 검과 같다&amp;quot;며 &amp;quot;이런 특성으로 의료진 입장에서는 균형 있는 시각이 무척 중요한데 효과가 불명확한 상태에서 방사선 치료를 권해서는 안되며 반대로 치료 가능성이 있는 상태인데 부작용에 대한 염려로 치료 범위를 너무 축소해서는 안된다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부작용 없는 갱년기 치료제는?…&amp;quot;한약재 황정 효과 입증&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955235</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001955235</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049316_web.jpg?rnd=20220725151212&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001049316_web.jpg?rnd=20220725151212&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 갱년기(폐경기)란 여성 호르몬이 점차 줄어들어 더 이상 월경을 하지 않고 임신 능력이 영구히 정지되는 시기를 말한다. 몸 안의 호르몬이 급격하게 변화해 신체적·심리적 변화가 동반되는 것이 특징이다. 신체적으로는 초기에 안면홍조, 건망증, 발한과 같은 증상이 나타나며 정신적으로는 기분이 우울해지고 불안감을 느끼는 등의 어려움을 겪게 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;갱년기 증상을 장기적으로 방치할 경우 골다공증, 비만, 심혈관질환 등으로 이어질 수 있어 조기부터 적절한 치료를 받는 것이 중요하다. 일반적인 치료법으로는 합성에스트로겐(E2)을 투여하는 보충 요법이 사용되고 있다. 하지만 자궁내막암이나 유방암과 같은 부작용을 유발한다는 보고가 있어 부작용이 적은 치료제에 대한 연구가 활발하게 이뤄지고 있다. 자생한방병원은 갱년기 치료를 위해 처방하고 있는 &amp;#039;JS트로겐&amp;#039;의 주요 한약재인 &amp;#039;황정(층층갈고리둥굴레)&amp;#039;의 안전성과 유효성을 검증한 연구논문을 25일 공개했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;연구팀은 실험 쥐를 대상으로 난소절제 수술을 통해 갱년기와 같이 여성호르몬이 감소한 환경을 재현했다. 이어 쥐들을 황정 투여군과 합성에스트로겐 투여군으로 나눠 갱년기 치료 효과를 분석했다. 각 군에 따라 6주간 황정 추출물 및 합성에스트로겐을 각각 구강 투여했으며 황정 추출물의 경우 3가지 농도(100, 200, 400mg/kg)로 처리해 농도에 따른 변화를 살폈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;먼저 연구팀은 질의 두께 회복 정도에 대한 분석을 진행했다. 질 조직 내 ‘에스트로겐 수용체 알파(ERα)’와 ‘에스트로겐 수용체 베타(ERβ)’의 발현량이 많을수록 질 표피 두께 회복이 촉진되고, 이는 질 건조증을 억제하는 역할을 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;황정 투여군의 경우 가장 높은 ERβ 발현량을 나타냈다. 또 황정은 ERα와 자궁내막 과형성에 영향을 미치는 주요 인자인 ‘섬유아세포성장인자(Fgf)2’와 ‘Fgf9’을 억제하는 것으로 나타났다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 반면 합성에스트로겐 투여군은 정상군과 황정 투여군에 비해 자궁내막에서 ERα의 발현량이 두드러지게 높은 것으로 분석됐다. 하지만 연구팀은 ERα 발현량 증가는 자궁내막 과형성과 같은 부작용으로 이어질 위험이 높아 황정 투여군의 치료 안전성이 합성에스트로겐 투여군 보다 높다고 해석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 연구팀은 각 치료군에 대한 다리뼈 CT(컴퓨터 단층) 촬영, 체중 및 콜레스테롤 측정, 혈중 세로토닌 호르몬 측정 등의 실험을 실시했다. 실험 결과 황정 투여군의 체중이 더 낮았고 다리뼈 CT와 여러 골질량 관련 수치에서도 뼈 보호 효과를 나타냈다. 황정은 질 건조증뿐만 아니라 골다공증과 비만, 우울감 감소에도 효과 보였다고 연구팀은 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박두리 자생한방병원 척추관절연구소 선임연구원은 &amp;quot;이번 논문은 JS트로겐의 주요 한약재인 황정의 갱년기 개선 효과와 기전을 입증했다는 점에서 의미가 있다&amp;quot;며 &amp;quot;천연 갱년기 치료제로서 호르몬 치료의 부작용 우려에서 벗어나 안전하게 사용이 가능한 만큼 치료법 활용 및 건강기능식품으로의 개발에 유용하게 활용될 수 있을 것으로 기대된다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>