<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>뉴시스 - 정치</title>
    <link>https://newsis.com/RSS/politics.xml</link>
    <description>뉴시스 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-24T00:07:32.980Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[군사대로]&amp;#039;靑습격&amp;#039; 김신조·&amp;#039;KAL폭파&amp;#039; 김현희 북송 안한 이유는?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220719_0001948575</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220719_0001948575</guid>
      <pubDate>2022-07-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/26/NISI20220126_0018376390_web.jpg?rnd=20220126173843&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/26/NISI20220126_0018376390_web.jpg?rnd=20220126173843&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 박대로 기자 = 탈북어민 북송 사건을 둘러싸고 논란이 지속되는 가운데 정부와 여당은 흉악범이라도 강제로 북한으로 보내서는 안 된다고 주장하고 있다. 귀순한 김신조와 김현희는 현재 한국에 살고 있는 사례도 언급되고 있다. 이들 외에 귀순한 거물급 탈북민이 한국에서 어떤 활동을 하면서 살아가고 있는지에 이목이 쏠린다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤여상 북한인권정보센터(NKDB) 소장은 지난 18일 미국의 북한 전문 매체 자유아시아방송(RFA)과의 통화에서 &amp;quot;한국 법에 의하면 한국에 입국한 북한 주민을 어떤 경우에도 본인의 의사에 반해 강제 북송할 수 없다&amp;quot;며 &amp;quot;남파 무장공작원 출신 김신조씨도, 대한항공 858편 폭파사건의 범인 김현희씨 등도 현재 한국에 살고 있다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤 소장의 말대로 김신조와 김현희는 한국에서 거주하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김신조는 1968년 1월21일 청와대를 습격하려던 북한 민족보위성 정찰국 소속 124군 부대 무장 게릴라 31명 중 유일한 생존자로 한국에 귀순했다. 김신조는 귀순 후 서울침례회신학교에서 침례교 신학을 전공하고 서울성락교회 목사가 됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김현희는 1987년 11월 대한항공 858편 폭파 사건 범인이다. 김현희는 남파 공작원으로 선발돼 대한항공 858편 폭파 임무를 수행한 뒤 한국에 귀순했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1950~1960년대 거물급 탈북민은 대북 심리전에 활용됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2013/01/28/NISI20130128_0007650572_web.jpg?rnd=20130128153900&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2013/01/28/NISI20130128_0007650572_web.jpg?rnd=20130128153900&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;1957년 귀순한 이철주는 문화선전성 기관지 부주필을 역임한 인물로 귀순 후 육군본부특전감실 집필위원, 동방통신사 주필, 내외문제연구소 연구위원 등으로 심리전을 수행하면서 방송극 작가로 활약했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1959년 귀순한 이동준은 북한 민주조선사에서 일하며 프라우다지 평양지국 번역기자로 일하다 제9차군사정전위원회 도중 판문점을 탈출 귀순한 후 유엔군사령부와 치안국의 보호를 받았다. 이동준은 1962년 1년 동안 미 프린스턴대학에서 소련 문제를 전공하고 귀국한 후 내외문제연구소 연구원, 외국어대 교수로 근무했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1959년 귀순한 한재덕은 대일공작원으로 일본에 밀파된 후 집행유예로 풀려난 뒤 귀순했다. 한재덕은 &amp;#039;나는 공산주의를 고발한다&amp;#039;는 성명서를 발표하며 언론에 공개된 후 육본특전감실 집행위원을 시작으로 동방통신사, 아시아반공연맹, 북한해방촉진위원회, 내외문제연구소, 내외문화사(출판사), 한국반공연맹, 공산권문제연구소 등 당시 주요 국가심리전기구 창설에 관여하고 핵심 요직을 도맡아 심리전을 이끌었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1960년 귀순한 소정자는 공작원으로 남파됐다가 육군방첩대에 체포된 후 전향했다. 소정자는 1967년 11월 사망하기까지 한국과 일본에서 1000회 이상 반공 강연회를 열었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1967년 귀순한 이수근은 조선통신사 부사장으로 있다 판문점을 통해 귀순했다. 이수근은 1960년대 귀순자 중 최고 거물급으로 각광을 받았다. 그는 1969년 1월 중앙정보부에 체포된 뒤 국가보안법 및 반공법 위반 혐의로 처형됐다. 2018년 과거사진상위원회 재심에서 무죄 선고를 받았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0018979847_web.jpg?rnd=20220701113328&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0018979847_web.jpg?rnd=20220701113328&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;1967년 귀순한 강대진은 4차례 대남 공작원으로 남파됐다가 귀순 전향한 남파 간첩 중 최고의 거물이다. 강대진은 월남귀순동지회 회장을 맡아 민간 차원 반공 운동을 전개했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이봉범 성균관대 교수는 &amp;#039;귀순과 심리전, 1960년대 국가심리전 체계와 귀순의 냉전 정치성&amp;#039; 논문에서 &amp;quot;중앙정보부가 (전향) 귀순자를 생산하고 공보부가 이들을 선별, 배치, 활용하는 체계적인 시스템이 일찍부터 가동된 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;귀순자는 1960년대 국가심리전의 최정예 요원으로 거듭나게 된다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1990년대 들어 탈북민이 늘어나면서 이른바 탈북 단체가 결성되기 시작했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1990년대 사회주의권 변동기에는 북한을 포기하고 한국을 선택한 초기 탈북이주민이 단체를 결성했다. 북한 기근을 피해 중국으로 넘어갔다가 2000년대 들어서 한국에 들어온 탈북민도 단체를 만들었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;탈북민 단체는 노무현 정부 때부터 본격적으로 보수 성향을 띠게 됐다. 노무현 정부는 2003년 남북 관계 특수성을 들어 유엔 북한인권결의안 표결에 불참했다. 나아가 노무현 정부는 2005년 탈북이주민 지원 방향을 보호에서 정착으로 전환하며 현금으로 지급하던 정착지원금을 대폭 줄이고 취업과 연동된 인센티브제를 실시했다. 탈북민 단체들은 이에 강력 반발했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0018979853_web.jpg?rnd=20220701113328&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0018979853_web.jpg?rnd=20220701113328&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;이때부터 탈북민 단체들은 노무현 정부와 진보 진영의 탈북이주민 정책과 대북 정책을 비판하며 대립각을 세우기 시작했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이명박·박근혜 정부의 공격적인 대북 정책과 암묵적인 방임에 힘입어 탈북민 단체는 북한 관련 사건을 시위 소재로 삼았다. 상당수 탈북민 단체는 현재까지도 보수 정당을 공개적으로 지지하며 총선과 대선 때 활동을 이어가고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;신난희 대구가톨릭대 다문화연구원 교수는 &amp;#039;남한사회 탈북단체의 활동과 인정의 정치: 국내외 정치적 맥락을 중심으로&amp;#039; 논문에서 &amp;quot;남한 사회에서 탈북 단체는 그 결성과 활동 성장의 속도가 일반 시민단체와 다르다&amp;quot;며 &amp;quot;이들이 대선 국면을 맞아 수도 없이 많은 규탄 시위를 벌일 수 있었던 것은 시위에 기꺼이 참가할 탈북여성 인력풀이 있었기 때문&amp;quot;이라고 분석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;신 교수는 이어 &amp;quot;탈북여성은 일종의 동원조직망을 구축하고 시위 오더가 내려오면 바로 동원 인력을 조직했다. 탈북여성과 탈북단체의 공생 구조가 여기에서 만들어졌다&amp;quot;며 &amp;quot;탈북단체는 종북세력 규탄이라는 명분과 인정을 얻고 탈북여성은 생계의 가욋돈을 얻으며 이들은 수많은 종북세력 규탄 시위를 이끌었다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;신 교수는 또 &amp;quot;시민단체로서 탈북단체의 입지를 더욱 어렵게 하는 것은 탈북단체의 출현과 성장의 기반인 남한 사회 보수 세력도 근본적으로 탈북이주민집단과의 친화를 정치 공학적으로 인식한다는 점&amp;quot;이라며 &amp;quot;보수 세력이 탈북이주민집단을 동반하는 것은 이들이 보수 정권의 창출과 지속이라는 목적에 기여할 수 있다고 보기 때문&amp;quot;이라고 분석했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 daero@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[尹증시 성적표②]어떤 기업 주가 올랐나</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952364</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952364</guid>
      <pubDate>2022-07-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/22/NISI20220622_0018944242_web.jpg?rnd=20220622125713&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/22/NISI20220622_0018944242_web.jpg?rnd=20220622125713&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 강수윤 기자 = 윤석열 정부가 출범 이후 원전 비중 확대에 드라이브를 거는 등 친원전 정책을 펴면서 증시에서는 원전 관련주들이 상승 탄력을 받았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 윤 대통령은 지난달 22일 경남 창원에 위치한 원전 산업 대표기업인 두산에너빌리티를 방문해 &amp;quot;원전 세일즈를 위해 백방으로 뛰겠다&amp;quot;며 원전 산업 장려를 약속했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이달 5일에는 문재인 정부의 탈원전 정책을 공식적으로 폐기하고, 2030년까지 원전 비중을 30% 이상 늘리겠다고 발표했다. 특히 윤 대통령이 유럽을 상대로 원전 세일즈에 본격적으로 나서자 억눌려있던 원전주들이 일제히 올랐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤 대통령의 발언 이후 국내 대표 원전주인 두산에너빌리티(두산중공업)는14.6% 올랐고, 원자력발전소 설계 업체인 한전기술도 22.8% 급등했다. 현대일렉트릭은 지난달 28일 이후 19.4% 급등했고, 지난 5일에도 7%대 상승률을 기록했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이밖에 우진(6.2%), 비에이치아이(21%), 보성파워텍(4.3%) 등 중소 원전 관련 기업들도 상승세를 보였다. 윤 정부의 친원전 정책 기대감에 매수세가 몰린 것이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;유럽연합(EU) 의회가 지난 6일 원전과 천연가스를 &amp;#039;녹색분류체계(Taxonomy·택소노미)&amp;#039;에 포함하기로 결정한 점도 호재로 작용했다. 천연가스와 원전은 2023년부터 EU 택소노미 규정집에 포함돼 이에 대한 투자는 녹색 투자로 분류된다. 여기에 포함된 산업은 1조 유로(약 1322조원) 규모 유로 그린딜 예산, 녹색 채권 투자를 받을 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;금융투자업계에서도 정부의 원전 산업육성으로 주가 상승세가 이어지자 원전 테마에 관심을 갖기 시작했다. 원전 관련 상장지수펀드(ETF)가 처음 출시됐으며 관련 리포트도 발간됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;증권가는 새 정부의 원전 산업 육성과 원전 수출 추진 외에도 러시아와 우크라이나 전쟁 장기화로 각국에서 에너지안보, 독립의 중요성이 부각되는 만큼 당분간 원전 관련주들의 상승세가 이어갈 것으로 보고 있다. 실제로 윤석열 대통령은 지난달 말 스페인에서 개최된 NATO(나토) 정상회의 참석 기간 동안 한국 원전의 안전성과 우수성을 알리는 세일즈 외교에 집중했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/21/NISI20220621_0018941195_web.jpg?rnd=20220621170141&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/21/NISI20220621_0018941195_web.jpg?rnd=20220621170141&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;한재혁 하나증권 연구원은 &amp;quot;50조원 규모의 동유럽 원전 시장을 공략하기 위해 윤 대통령은 NATO 정상회담에 참석했다&amp;quot;면서 &amp;quot;이창양 산업통상자원부 장관은 체코, 폴란드를 방문해 원전과 수소 분야에서 10개의 MOU(양해각서)를 체결하는 긍정적인 발걸음을 내딛었다&amp;quot;고 평가했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;양일우 삼성증권 연구원은 &amp;quot;(EU) 이사회 승인이 확정되면 신규 원전 건설 계획을 가지고 있는 체코, 폴란드를 포함한 동유럽 국가의 원자력 발전 건설이 활발해져 국내 관련 기업의 원전 관련 수출 기회가 확대될 것으로 예상해 볼 수 있다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 독자 개발 한국형 발사체 &amp;#039;누리호&amp;#039;가 지난달 21일 2차 발사에 성공하며 우주·항공주도 주목받았다. 다만 누리호 2차 발사 이후 한국항공우주(KAI)과 한화에어로스페이스, AP위, LIG넥스원 등은 내린 반면, 발사대를 제작한 현대중공업과 누리호 연소시험을 맡았던 현대로템은 오르면서 주가가 엇갈렸다. 이는 발사 전 관련주가 급등하면서 시장의 기대감이 선반영됐기 때문이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;증권가는 관련 기업 주가가 장기적으로 유망하다고 내다봤다. 과학기술정보통신부가 마련한 &amp;#039;한국형 발사체 고도화 사업&amp;#039;에 따르면 누리호는 2027년까지 4차례 더 발사된다. 윤 정부는 누리호 발사와 달 탐사 발사체 계획을 넘어 각 부처별로 흩어진 우주 정책을 총괄할 컨트롤타워인 &amp;#039;항공우주청&amp;#039;(가칭)도 설립하고, 화성 탐사를 위한 고성능 발사체 계획을 추진한다고 약속한 바 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 shoon@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 방역 지표 횡보…&amp;#039;변이, 원숭이두창, 전염병&amp;#039; 경계(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953838</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953838</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:30:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048266_web.jpg?rnd=20220723061926&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048266_web.jpg?rnd=20220723061926&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 심동준 기자 = 북한이 경내 코로나19 관련 신규 유열자(발열자)가 120여 명 발생했다고 밝혔다. 방역 지표 추세가 다소 횡보하는 양상을 보인 가운데 북한 측은 변이 확산 등 &amp;#039;전망적 위협과 도전&amp;#039;을 우려하는 모양새다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 북한 조선노동당 기관지 노동신문 등 매체에 따르면 북한 국가비상방역사령부는 22일 오후 6시~23일 오후 6시 경내 유열자 120여 명이 새로 발생했다고 통보했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;북한은 전날에도 발열자 120여 명이 신규 발생했다고 언급한 바 있다. 완쾌된 사람 수는 110여 명이라고 했다. 사망자 수는 언급되지 않았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;북한 내 코로나19 확산이 본격화된 것으로 추정되는 4월 말 이후 7월23일 오후 6시까지 누적 유열자 수는 477만2680여 명이다. 이 가운데 477만2240여 명이 완쾌됐다고 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;치료 중 환자는 360여 명이라고 언급했다. 신규 발열자 수가 유지되면서 치료 중 환자 또한 소폭 증가하는 양상이다. 누적 사망자 수는 밝히지 않았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 북한은 코로나19 변이, 원숭이두창, 수인성 전염병 등 확산을 경계 언급하는 빈도가 늘었다. 관련 검사 기술 확립, 전염 가능성을 염두에 둔 강한 감시와 신고 요구 등이 이뤄지고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 조선중앙통신은 &amp;quot;세계적으로 심각해지고 있는 새 악성 전염병 파동은 우리 경내에 들어온 악성 비루스를 박멸하는 것과 함께 전망적 위협과 도전에 원만히 대응할 수 있게 방역 장벽을 더 철통같이 다져나가야 할 필요성을 각인시킨다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;전파력과 면역 회피 능력이 강한 오미크론 변이비루스 아형 BA.5가 주변 나라와 지역으로 급속히 확산되고 있는 것과 관련해 유입을 철저 차단하기 위한 작전·지휘를 치밀하게 하고 세분·구체화된 방역 규정과 세칙, 위생 선전 자료를 신속히 시달, 보급 중&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 &amp;quot;오미크론 변이형과 원숭이천연두(원숭이두창)를 비롯한 각종 전염병의 위험성, 그를 막기 위한 방역 지식, 위생 상식, 과학적 치료 방법 등을 알기 쉽게 해설하는 집중 선전이 대중 보도 수단들과 교양망을 통해 더 활발해 지고 있다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;BA.5.2, BA.2.75 등 새 변이 비루스들과 아형을 감별하는 유전자 염기 배열 분석 방법을 시급 확립하며 다중 검사 체계를 적극 가동하고 검사법 정확도를 높이기 위한 사업을 강하게 내미는 중&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;매체는 전문가들을 유열자 발생 지역에 특파, 구체 조사를 심화 중이라고도 했다. 정박 중 무역선과 주변 수역 어로 활동 선박에서 발생한 환자 치료를 위한 &amp;#039;격리 치료 선박&amp;#039;도 운영 중이라는 게 북한 측 설명이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;전 인민적 감시 체계, 신고 체계를 강화해 색다른 물건과 야생동물에 의한 각종 전염병 발생, 전파를 막기 위한 사업을 드세게 벌이도록 공민적 책임 의식을 높이고 신고자 평가 사업을 공로에 맞게 진행 중&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0001045557_web.jpg?rnd=20220720061048&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0001045557_web.jpg?rnd=20220720061048&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;앞서 북한은 경내 코로나19 발생 경위에 대해 &amp;#039;색다른 물건 접촉&amp;#039;으로 주장하면서 남측에서의 유입 가능성을 시사했다. 이후 통제를 강화하고 선전매체를 통한 대남 책임론을 전개한 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이외 코로나19 후유증 치료법 공유, 원격 의료 체계를 통한 이상 증세 환자 치료 대책 협의, 상업·급양·편의 봉사·여객 운수 부문에서의 방역 규정 단속 등이 이뤄지고 있다고 북한 매체는 전했다.&lt;br /&gt;.&lt;br /&gt;한편 이날 노동신문은 방역 조치 유공자들을 조명했다. 직접 주민 세대를 방문해 환자를 찾고 &amp;#039;고려의학적 방법과 신의학적 방법을 배합&amp;#039;하는 방식으로 치료를 시도했다는 점 등을 평가했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;합병증 발생자들을 소생시키고 다수의 완치 사례를 도출한 의료인에게 &amp;#039;당의 붉은 보건전사&amp;#039; 등 지칭을 하기도 했다. 소독수 원료 재자원화 생산 기술을 다수 창안한 사례도 거론했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료 부문 질 관리 체계 적용 사업 소개도 이뤄졌다. 해당 체계는 &amp;quot;병원 관리와 환자 치료 사업에서 나타나는 우결함을 숫자적으로 보여줘 제 때 분석하고 필요 대책을 세울 수 있게 하는 선진 체계&amp;quot;라는 게 매체 설명이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;매체는 &amp;quot;당 중앙위원회 8기 4차 전원회의 결정을 높이 받들어 보건성에선 의료 봉사 질 개선에 도움을 주는 관리 체계 갱신을 위해 실무 성원들을 병원에 파견했다&amp;quot;고 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;관리 체계 운영 과정에 나타난 부족점을 정확히 분석하고 보다 객관적 자료를 수치화할 수 있도록 프로그램 갱신 사업을 적극 벌였다&amp;quot;며 &amp;quot;중앙급 병원에 갱신 사업이 빠르게 추진 중&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 &amp;quot;먼 거리 의료봉사 체계를 통해 도급 치료예방 기관들에 보급하기 위한 강습 등이 진행됐다&amp;quot;며 &amp;quot;의료 자원을 효과적으로 이용해 인민에 혜택이 더 잘 가닿도록 하는 실무 조치를 적극 세우는 중&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 s.won@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 올해도 노병대회…김정은 강성 메시지 가능성(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953826</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953826</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:02:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737169_web.jpg?rnd=20210728164903&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737169_web.jpg?rnd=20210728164903&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 심동준 기자 = 북한이 27일 정전협정 체결일에 대규모 노병대회 개최를 예고했다. 한미에 대한 대적 의식 고취 분위기 속에서 1년 만에 다시 열리는 행사로 북한 측 강성 메시지 발신 가능성 등이 주목받고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 북한 조선노동당 기관지 노동신문은 &amp;quot;전승의 날을 맞으며 8차 전국노병대회가 수도 평양에서 열리게 된다&amp;quot;며 &amp;quot;당과 정부는 조국해방전쟁 참전자들의 회합을 또 다시 성대히 소집하기로 했다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 대회 소집 배경으로 &amp;quot;승리의 고귀한 전통을 유산으로 물려준 혁명 선배들에게  영광과 경의를 드리며 전승 세대의 조국수호 정신, 혁명보위 정신을 이어나가려는 전체 당원들과 근로자들, 새 세대 계승자들 지향과 의지를 반영한 것&amp;quot;이라고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;매체는 &amp;quot;조국해방전쟁 시기 화선에서 영용하게 싸운 참전자들이 공화국의 위대한 영웅 정신을 창조한 전승 세대를 대표해 8차 전국노병대회에 참가하게 된다&amp;quot;고 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;세기적 전승 신화의 주인공들이며 가장 강대하고 굳건한 사회주의 국가를 일떠세우는 데 불멸의 공헌을 한 전국의 모든 전쟁 노병들이 대회 참가자 영예를 지니게 된다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;8차 노병대회는 당 두리에 뭉쳐 도전과 난관을 맞받아 사회주의 건설의 새 발전 국면을 과감히 열어가는 인민과 새 세대 청년들에게 승리자 후손이란 자부와 필승의 신심을 배가하고 고귀한 7·27 전통을 대를 이어 빛내는 데 의의 깊은 계기가 될 것&amp;quot;이라고 평했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;북한은 6·25를 조국해방전쟁으로 지칭하고 정전협정 체결일은 &amp;#039;전승절&amp;#039;로 부르면서 기념해 오고 있다. 전승절 전후에는 의미부여와 함께 행사를 열고 대외 메시지를 발신하는 등 모습을 보여 왔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737163_web.jpg?rnd=20210728164903&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737163_web.jpg?rnd=20210728164903&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;노병대회는 주요 전승절 계기 행사 가운데 하나에 속한다. 첫 노병대회는 1993년 열렸으며 이후 2012년 2차, 2013년 3차, 2015년 4차, 2018년 5차, 2020년 6차, 2021년 7차 행사가 열렸다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;첫 대회를 제외하면 2~8차 대회 모두 김 위원장 집권 시기에 주요 행사로 진행되는 모습이다. 이외 정전협정일 계기 주요 행사로는 금수산태양궁전, 조국해방전쟁 참전열사묘 참배 등이 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난해에도 김 위원장은 7차 전국노병대회에 참석해 연설했으며, 조국해방전쟁 참전열사묘를 방문했다. 대회 연설에선 정세에 대한 부정 평가와 내부 결속 강조가 이뤄진 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올해 노병대회 행사에도  김정은 당 총비서 겸 국무위원장이 직접 참여할 가능성은 상당해 보인다. 특히 대적투쟁, 강대 강 기조 아래 강성 대미, 대남 발언이 다뤄질 소지도 있어 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 북한은 관영매체를 통해 적대 주장을 쏟아내고 반미 투쟁 월간 행사를 여는 등 경내 대적 인식을 고취하고 있다. 그 정점은 정접협정 체결일 행사가 될 것으로 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;동시에 김 위원장 체제 공고화를 도모하는 모양새다. 이날 북한 매체는 &amp;quot;1950년대 조국수호 정신을 귀중한 사상정신적 재부로 간직하고 그들처럼 당, 수령, 조국과 인민 앞에 사명과 본불을 다할 신념과 의지&amp;quot;를 거론하면서 분위기를 고양했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737158_web.jpg?rnd=20210728164903&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737158_web.jpg?rnd=20210728164903&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;아울러 관련국 소식을 전하면서 반제, 반미가 국제 기조란 인식 확산을 도모하려는 것으로 보인다. 러시아 측 조야에서 &amp;#039;그 어떤 강대국도 감히 조선(북한)에 덤벼들지 못하고 있는 게 오늘날 현실&amp;#039;이라는 주장이 있었다는 등 소개가 이뤄졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;#039;조국해방전쟁의 역사적 승리는 조선 인민의 승리인 동시에 세계 진보적 인민들의 승리&amp;#039;, &amp;#039;희세 위인인 김정은 영도자를 모셔 반미 대결전에서 조선의 승리 전통은 세기를 이어 계승될 것&amp;#039;이라는 등 주장을 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 노동신문은 미겔 디아스 카넬 쿠바 공산당 총서기 겸 주석의 반미 발언도 소개했다. 북한과 쿠바는 카스트로 집권 시기부터 긴밀한 관계를 이어왔으며, 최근 진영 대립 구도에서 연대를 더 강화하려는 모습을 보이고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;매체는 쿠바 측의 &amp;#039;미국은 쿠바가 봉쇄를 당하지 않고 편안히 사회주의 건설을 하는 걸 두려워 한다&amp;#039;, &amp;#039;봉쇄가 인민을 도와주기 위한 것이라고 주장하지만 이건 그야말로 위선&amp;#039;라는 등 규탄을 소개했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;#039;미국의 제재와 봉쇄 전략에 대한 대답은 사회주의 건설&amp;#039;, &amp;#039;쿠바는 적들의 제도 전복 책동에 혁명적 대결로 대답했다&amp;#039;, &amp;#039;모든 것이 부족한 속에서도 쿠바는 투쟁을 멈출 수 없으며 사회주의 길을 계속 걸어나갈 것&amp;#039;이라는 등 주장을 알렸다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 s.won@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총리·장관들, 대정부질문 데뷔전 어떤 &amp;#039;성적표&amp;#039; 받을까</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953763</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953763</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019056138_web.jpg?rnd=20220722161353&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019056138_web.jpg?rnd=20220722161353&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 이지율 기자 = 국회가 오는 25일부터 사흘 간 대정부질문을 실시한다. 지난 5월 출범한 윤석열 정부 첫 대정부질문으로 한덕수 국무총리를 비롯한 장관들의 국회 데뷔 무대이기도 하다. 5년 만에 공수가 바뀐 상황에서 여야의 치열한 공방전이 예상된다. 윤석열 대통령이 &amp;#039;스타 장관&amp;#039;을 강조한 만큼 장관들이 야당의 거센 공격에 맞서 정부 정책을 적극 세일즈하는 기회의 장으로 삼을 것으로 보인다. 특히 인사 과정에서 도덕성에 타격을 입은 장관들이 전문성에서 자신의 능력을 발휘할 수 있을지도 관심사다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;25일 진행되는 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에는 국민의힘 윤상현 하태경 태영호 홍석준 의원이 수비수로, 민주당 박범계 박주민 고민정 이해식 임호선 김병주 의원이 공격수로 출격한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;여당은 2019년 &amp;#039;탈북 어민 북송&amp;#039; 사건을 고리로 문재인 정부 당시 대북 이슈를 쟁점화할 계획이다. 전 정부의 안보 논란을 집중적으로 파고들며 윤석열 정부의 지지율 하락 국면을 돌파하려는 전략으로 보인다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;야당은 검찰 인사 등을 통해 &amp;#039;검찰 공화국&amp;#039; 프레임을 강화한다는 방침이다. 최대 관전 포인트는 &amp;#039;소통령&amp;#039;으로 불리는 한동훈 법무부 장관과 문재인 정부 마지막 법무부 장관이었던 박범계 의원의 맞대결이다. 윤석열 대통령의 최측근이자 &amp;#039;검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)&amp;#039;을 반대한 한 장관에게 공세의 초점이 맞춰질 전망이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또한 대통령실 &amp;#039;사적 채용&amp;#039; 논란 등 윤석열 정부의 인사 문제, 경찰국 신설 논란 등을 파고들며 현 정부의 난맥상을 집중 겨냥할 것으로 보인다. 거대야당의 선명성을 보여주면서 정국 주도권을 가져가겠단 전략이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;26일 경제 분야에서는 고금리·고환율·고물가 등 민생 문제를 둔 격돌이 예상된다. 국민의힘에서는 임이자 조명희 최승재 한무경 의원이 방패 역할을, 민주당은 김경협 김한정 신동근 이성만 홍성국 오기형 의원, 정의당에선 배진교 의원이 창의 역할을 각각 담당하게 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정부가 최근 발표한 첫 세제개편안이 주된 쟁점이 될 전망이다. 야당은 법인세 인하 등을 부자 감세라고 비판하는 반면 여당은 기업 경쟁력 강화와 중산층·서민의 세 부담 완화를 강조하며 역공에 나설 것으로 보인다. &amp;#039;빚투·영끌 채무 구제&amp;#039;로 논란이 된 청년 등 저신용 금융 취약계층 채무조정 지원 대책을 둔 논쟁도 치열할 것으로 관측된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국회 원 구성 지연에 따라 인사청문회 없이 임명된 장관들에 대한 문제 제기도 이뤄질 전망이다. 윤석열 정부에서 인사청문회 없이 임명된 고위 공직자는 김창기 국세청장, 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관, 김승겸 합동참모본부 의장, 김주현 금융위원장 등 4명이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;27일 교육·사회·문화 분야에서는 국민의힘 박성중 이만희 김병욱 최형두 의원이 방어를, 민주당 한정애 김성주 김영배 전재수 서동용 이탄희 의원, 정의당 강은미 의원이 공격을 하는 질의자로 나선다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;인사청문회 없이 임명된 박순애 사회부총리에 대한 사실상의 청문회가 될 것으로 예상된다. 박 부총리는 음주운전·논문표절 등 의혹이 제기된 상태다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;여당은 문재인 정부 시절 임명된 공공기관장을 &amp;#039;알박기 인사&amp;#039;로 규정하고 사퇴를 강하게 압박할 것으로 보인다. 코로나19 재확산에 따른 방역 체계 등 사회 전반 현안을 둔 여야의 공수가 팽팽할 전망이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 jool2@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 신규 발열자 횡보…치료 중 환자도 소폭 증가</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953806</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953806</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:03:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048266_web.jpg?rnd=20220723061926&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048266_web.jpg?rnd=20220723061926&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 심동준 기자 = 북한이 경내 코로나19 관련 신규 유열자(발열자)가 120여 명 발생했다고 밝혔다. 북한 주장 방역 지표 추세는 최근 다소 횡보하는 양상을 보이고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 북한 조선노동당 기관지 노동신문에 따르면 북한 국가비상방역사령부는 22일 오후 6시~23일 오후 6시 경내 유열자 120여 명이 새로 발생했다고 통보했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;북한은 전날에도 발열자 120여 명이 신규 발생했다고 언급한 바 있다. 완쾌된 사람 수는 110여 명이라고 했다. 사망자 수는 언급되지 않았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;북한 내 코로나19 확산이 본격화된 것으로 추정되는 4월 말 이후 7월23일 오후 6시까지 누적 유열자 수는 477만2680여 명이다. 이 가운데 477만2240여 명이 완쾌됐다고 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;치료 중 환자는 360여 명이라고 언급했다. 신규 발열자 수가 유지되면서 치료 중 환자 또한 소폭 증가하는 양상이다. 누적 사망자 수는 밝히지 않았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 이날 노동신문은 방역 조치 유공자들을 조명했다. 직접 주민 세대를 방문해 환자를 찾고 &amp;#039;고려의학적 방법과 신의학적 방법을 배합&amp;#039;하는 방식으로 치료를 시도했다는 점 등을 평가했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;합병증 발생자들을 소생시키고 다수의 완치 사례를 도출한 의료인에게 &amp;#039;당의 붉은 보건전사&amp;#039; 등 지칭을 하기도 했다. 소독수 원료 재자원화 생산 기술을 다수 창안한 사례도 거론했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료 부문 질 관리 체계 적용 사업 소개도 이뤄졌다. 해당 체계는 &amp;quot;병원 관리와 환자 치료 사업에서 나타나는 우결함을 숫자적으로 보여줘 제 때 분석하고 필요 대책을 세울 수 있게 하는 선진 체계&amp;quot;라는 게 매체 설명이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;매체는 &amp;quot;당 중앙위원회 8기 4차 전원회의 결정을 높이 받들어 보건성에선 의료 봉사 질 개선에 도움을 주는 관리 체계 갱신을 위해 실무 성원들을 병원에 파견했다&amp;quot;고 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;관리 체계 운영 과정에 나타난 부족점을 정확히 분석하고 보다 객관적 자료를 수치화할 수 있도록 프로그램 갱신 사업을 적극 벌였다&amp;quot;며 &amp;quot;중앙급 병원에 갱신 사업이 빠르게 추진 중&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 &amp;quot;먼 거리 의료봉사 체계를 통해 도급 치료예방 기관들에 보급하기 위한 강습 등이 진행됐다&amp;quot;며 &amp;quot;의료 자원을 효과적으로 이용해 인민에 혜택이 더 잘 가닿도록 하는 실무 조치를 적극 세우는 중&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 s.won@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈북어부 &amp;#039;흉악범&amp;#039; 진위 논란까지...검찰 수사쟁점 갈수록 늘어</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953225</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953225</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019054921_web.jpg?rnd=20220722110600&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019054921_web.jpg?rnd=20220722110600&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 김진아 기자 = &amp;#039;탈북어민 강제북송&amp;#039; 사건을 둘러싸고 송환된 어민들의 정체까지 새로운 쟁점으로 떠오르고 있다. 그동안 이들이 16명을 살해한 &amp;#039;흉악범&amp;#039;이라는 점만큼은 사실로 받아들여져 왔으나, 여권을 중심으로 이들이 실제로는 범죄자가 아닐 수 있다는 주장이 등장하면서 수사에도 새로운 국면으로 작용할지 주목된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 법조계에 따르면 최근 국민의힘이 북송된 탈북 어민들이 범죄자가 아닌 &amp;#039;탈북 브로커&amp;#039;였을 가능성이 있다는 주장을 내놓으면서 이들의 정체를 두고 정치권의 공방이 커지고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 20일 국민의힘 국가안보문란 실태조사 태스크포스(TF) 한기호 위원장은 2019년 강제 북송한 탈북 어민 2명이 함경북도 김책시에서 16명을 살해했다는 문재인 정부 발표가 허위라면서, 이들이 사실은 북한 주민의 탈북을 돕던 탈북 브로커라고 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 TF 측이 섭외한 탈북민 등의 증언을 토대로 문재인 정부가 당시 이 같은 사실을 확인했으며, 이들을 &amp;#039;흉악범&amp;#039;이라고 공개한 것은 북송을 위한 거짓말이라고도 했다&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;발표 직후 야권은 &amp;quot;여당이 확실하지 않은 &amp;#039;카더라&amp;#039;를 인용해 16명을 살해한 흉악범을 탈북브로커라 주장한다&amp;quot;고 반발했지만, 탈북민들의 주장까지 잇따르며 여야간 공방은 가라앉지 않고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;법조계 내부에서는 정확한 사실관계가 결국 검찰 수사를 통해 드러날 것으로 보고 있다. 통일부 역시 탈북 어민들의 범죄 여부와 관련해 &amp;quot;검찰 수사를 기다려봐야 한다&amp;quot;는 유보적 입장을 내놓은 상태다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;만일 검찰 수사를 통해 이들이 흉악범이 아니었거나, 흉악범이라고 단정할 수 없다고 결과가 나올 경우 파장은 상당할 것으로 예상된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;문재인 정부는 앞서 이들의 북송을 결정한 배경으로 16명을 살해한 &amp;#039;흉악범&amp;#039;이란 사실을 들어 귀순 의향의 진정성을 받아들일 수 없다는 입장을 밝힌 바 있다. 이 때문에 이들을 국제법상 난민으로 인정할 수 없었고, 귀순보다 도피 의사가 컸던 만큼 국내 사법 체계에서 처벌하기 어렵다는 점 등도 주된 근거로 들었다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/12/NISI20220712_0019017881_web.jpg?rnd=20220712172623&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/12/NISI20220712_0019017881_web.jpg?rnd=20220712172623&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;구체적으로 국제형사범죄자, 살인 등 중대 범죄자의 경우 보호대상자로 결정하지 않을 수 있다는 조항이 담긴 북한주민이탈법을 북송 근거로 들었는데, 이를 결정한 범죄사실 자체가 사라지게 되는 것이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당시 정부가 통상의 조사 절차를 거치지 않고 불과 수일 만에 북송을 서둘러 결정했음에도, 이들이 흉악범이라는 이유로 북송에 심정적으로 동의하는 여론이 컸다. 그러나 사실관계가 바뀔 경우 북송을 결정한 전제 자체가 흔들리게 되는 만큼 논란은 불가피해질 것으로 보인다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;공안검사 출신인 한 변호사는 &amp;quot;검찰이 (흉악범인지 여부를) 수사에 포함시킬 가능성이 있고 굉장히 중요한 팩트&amp;quot;라며 &amp;quot;흉악범이 아닌 것으로 확인된다면 이전 정권에서 제시한 주장은 전제가 흔들리게 된다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;다만 애초에 탈북이란 목적이 있었느냐가 핵심 사안이 될 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;말 그대로 탈북자이면서 살인자가 아닌 것으로 밝혀진다면 이전의 판단이 잘못된 것&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 이들의 실제 신분을 밝히기 쉽지 않을 것이라는의견도 나온다. 현재 탈북민 사회에서 각종 전언이 쏟아지고 있는데, 여당 내부에서도 신빙성 논란이 있는 만큼 사실관계 확인에 신중해야 한다는 설명이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;태영호 국민의힘 의원은 지난 22일 오전 국회에서 &amp;#039;탈북민 강제북송 진실규명 촉구&amp;#039; 기자회견 직후 기자들과 만나 &amp;quot;현 시점에서 전 정권과 현 정권의 공안 당국 발표 시점을 보면 살인은 한 것으로 자료가 돼 있다&amp;quot;며 북송된 어민들의 살인 여부보다는 북송 과정의 정당성을 살펴야 한다고 강조하기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;태 의원은 당일 CBS라디오 &amp;#039;김현정의 뉴스쇼&amp;#039;에서도 &amp;quot;합동신문 자료에 그들이 &amp;#039;살인을 했다&amp;#039; 이 자백 진술은 한 것 같다&amp;quot;며 &amp;quot;아무리 사건을 조작하고 왜곡하고 한다고 해도 사람을 죽이지 않았는데 죽였다고 자백할 사람이 있겠나&amp;quot;라고 반문했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;검찰은 어민들의 실제 신분을 밝히는 것과 함께 귀순 의사의 진정성 여부, 탈북민에 대한 관련 법리 적용, 문재인 정부 안보 진용 고위급 인사들이 저지른 행위에 대해 직권남용 등 범죄 혐의를 적용할 수 있는지 등을 확인하는 데 초점을 맞출 것으로 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당시 정부가 어민들의 귀순 의사가 진정성을 갖지 못했다고 설명한 것과 달리 최근 공개되는 사진·영상 자료에는 이들이 북송에 저항하는 모습이 담겨 논란이 되고 있다. 당시 이들은 &amp;quot;배를 버리고 한국에 살겠다&amp;quot;는 등 귀순 의사가 담긴 자필 서류도 제출한 것으로 알려졌다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hummingbird@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 北어민 귀순의사·북송 이유 증거찾기 &amp;#039;총력전&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953629</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953629</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/12/NISI20220712_0019017881_web.jpg?rnd=20220712172623&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/12/NISI20220712_0019017881_web.jpg?rnd=20220712172623&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 정성원 기자 = 여권은 2019년 11월 &amp;#039;탈북 어민 강제 북송 사건&amp;#039;과 관련해 북송된 어민 2명의 귀순 의사 여부와 북송에 정당성이 있었는지를 집중 추궁할 &amp;#039;증거 찾기&amp;#039;에 총력전을 펴는 모양새다. 여권 일각에서 제시됐던 &amp;#039;탈북 브로커&amp;#039;였다는 주장에 설득력이 떨어지면서다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;여권은 우선 이번 주 판문점을 찾아 북송 현장을 검증하며 사건 관련 SI(특수정보) 등 자료 공개를 촉구할 계획이다. 여기에 국가인권위원회를 비롯해 국제 인권 단체에서도 인권 침해 여부를 살필 계획인 것으로 전해졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 정치권에 따르면 지난주 여론을 달궜던 강제 북송 어민 2명의 &amp;#039;탈북 브로커&amp;#039;설은 통일부와 여권 내부에서 반박이 나오면서 &amp;#039;일부 탈북자들의 주장&amp;#039;으로 굳어지는 분위기다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국민의힘 국가안보문란 실태조사 태스크포스(TF) 위원장인 한기호 의원은 지난 20일 &amp;quot;김책시에서 다섯 가구 주민 16명이 오징어잡이 배로 탈북하려고 했고, 탈북 브로커인 어민이 인솔해 승선하기로 했으나 16명이 보위부에 체포됐다. 오징어잡이 배에 있던 2명은 체포 직전 남하했다&amp;quot;는 비공식 증언을 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 의원이 전한 증언에 따르면 다른 1명이 탈북하려던 16명을 김책항에 정박한 오징어잡이 배로 데려오려고 했으나 보위부에 발각됐다. &amp;#039;16명을 살해했다&amp;#039;는 주장은 북한이 탈북 브로커 2명을 북송하기 위해 거짓말했다는 것이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러나 어민의 살인 개연성이 크다는 반박이 잇따라 나오면서 &amp;#039;탈북 브로커&amp;#039; 증언은 힘을 잃고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;권영세 통일부 장관은 지난 22일 SBS 8뉴스 인터뷰에서 &amp;quot;합동 조사에서 두 사람 진술이 일치해 구체적인 부분에서는 차이가 있다지만 살인은 인정했다고 하니 (살인의) 개연성은 크다고 본다&amp;quot;며 &amp;quot;살인 여부는 수사를 지켜봐야 한다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 사건에 대해 보고받았다는 하태경 의원도 같은 날 CBS라디오에서 &amp;quot;일부 탈북자들이 이런 주장을 한다는 이야기가 있다. 우리 당 입장인 것처럼 나갔다&amp;quot;며 탈북 브로커 증언이 여권의 공식 입장이 아니라고 반박했다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0019048239_web.jpg?rnd=20220720164859&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0019048239_web.jpg?rnd=20220720164859&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;탈북 브로커설 진위 논란에 TF에 활동 중인 한 위원은 뉴시스와 통화에서 &amp;quot;탈북자 2~3명에게서 브로커 증언이 나온 것으로 들었다&amp;quot;며 &amp;quot;이와 비슷하거나 더 자세한 증언·증거가 나와야 사실로 굳혀질 수 있을 것이다. 아직 이 증언을 비롯해 여러 가능성을 논의 테이블에 올려둔 상태&amp;quot;라고 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;문재인 정부가 밝힌 대로 어민 2명이 &amp;#039;16명을 살해한 흉악범&amp;#039;이라는 의혹은 여전히 가시지 않으면서 살인 여부는 여전히 쟁점으로 남을 전망이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;TF 위원인 태영호 의원은 지난 22일 CBS라디오에서 &amp;quot;조사 과정을 통해 밝혀져야 하지만 살인을 자백했다는 근거가 있고, 현 정부 공안당국에서 발표한 자료에 의하더라도 살인 자체를 부정하는 자료는 아직 나오지 않아 현시점에서 살인한 것으로 돼 있다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 따라 TF는 살인이 있었다는 전제하에 어민이 귀순 의사를 분명히 표시했는지와 북송이 정당했는지를 살핀다는 방침이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;우선 귀순 의사에 대해 문재인 정부 인사들은 진정성이 없었다고 주장하는 반면, 여당은 이들이 작성한 보호신청서에 &amp;#039;남한에 살고 싶다&amp;#039;는 문구를 작성했다고 반박했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;TF는 또 우리나라 당국이 &amp;quot;15명을 죽이고 도망간다더라&amp;quot;라는 북한의 교신 내용을 감청한 뒤 선박을 나포하기도 전에 살인자가 탈북하고 있다는 선입견을 가졌다고 봤다. 그러면서 당국이 미리 &amp;#039;북송&amp;#039; 결론을 정한 뒤 합동신문에서 살해 자백을 받으려 했다는 정황이 보인다고 의심했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;문재인 정부의 이중잣대도 도마 위에 오를 전망이다. 태영호 의원실이 통일부로부터 받은 자료에 따르면 통일부는 문재인 정부는 살인 혐의를 받는 2019년 탈북자 1명의 국내 거주를 허가했다. 이 1명을 포함해 2003년부터 총 6명이 &amp;#039;북한이탈주민의 보호 및 정착지원에 관한 법률&amp;#039;(북한이탈주민법)에 따른 &amp;#039;비보호 대상자&amp;#039;로 국내에 정착했다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019054928_web.jpg?rnd=20220722110600&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019054928_web.jpg?rnd=20220722110600&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;이런 가운데 TF는 오는 29일 강제 북송 사건이 발생한 판문점을 찾아 현장검증을 진행한다. 어민을 흉악범으로 단정하고 일사천리로 북송 작전을 펼쳤는지를 검증하겠다는 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;TF 한 위원은 판문점 접근 권한이 없는 경찰특공대가 북송에 동원된 점, 북송에 관여해야 할 유엔사령부가 지켜보기만 했던 점도 눈여겨볼 지점이라고 귀띔했다. 사건 당시 자유의집에 경찰특공대가 머물러 있었고, 유엔사 인사로 추측되는 이가 사건 영상을 촬영한 점을 참고해 전방위적으로 살펴본다는 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 유엔사를 거치지 않고 직접 북송한 첫 사례로 밝혀졌고, 국가인권위원회를 비롯해 국제 앰네스티 등 국제 인권단체에서도 관심을 가지고 있어 현장검증에 많은 관심이 쏠릴 것으로 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러나 TF는 현장검증만으로는 사건의 진실을 명명백백 파악하기 어려운 만큼 사건 당시 감청 정보와 선박 사진 등 &amp;#039;원천 자료&amp;#039;가 필요하다는 입장이다. TF는 당시 합동신문 자료, 자필 귀순의향서, 20매 분량의 이력서, 국정원이 검찰에 고발한 고발장 등의 원천 자료 공개를 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;TF는 여기에 더해 앞으로 상임위원회가 가동되면서 더 많은 자료가 공개될 것으로 기대하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;TF 한 위원은 &amp;quot;이들이 살인했는지를 비롯해 북송 정당성이 더 많은 증언과 증거들, 국가기관에서 내놓는 정보들, 검찰 조사 결과 등이 더 모이고 이를 종합하는 과정에서 뚜렷한 지점이 발견된다면 사건의 진실이 밝혀질 것&amp;quot;이라고 기대했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 jungsw@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 &amp;quot;8차 노병대회 소집&amp;quot;…김정은 강성 메시지 가능성</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953804</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953804</guid>
      <pubDate>2022-07-24T06:39:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737169_web.jpg?rnd=20210728164903&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737169_web.jpg?rnd=20210728164903&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 심동준 기자 = 북한이 27일 정전협정 체결일에 대규모 노병대회 개최를 예고했다. 한미에 대한 대적 의식 고취 분위기 속에서 1년 만에 다시 열리는 행사로 북한 측 강성 메시지 발신 가능성 등이 주목받고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 북한 조선노동당 기관지 노동신문은 &amp;quot;전승의 날을 맞으며 8차 전국노병대회가 수도 평양에서 열리게 된다&amp;quot;며 &amp;quot;당과 정부는 조국해방전쟁 참전자들의 회합을 또 다시 성대히 소집하기로 했다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 대회 소집 배경으로 &amp;quot;승리의 고귀한 전통을 유산으로 물려준 혁명 선배들에게  영광과 경의를 드리며 전승 세대의 조국수호 정신, 혁명보위 정신을 이어나가려는 전체 당원들과 근로자들, 새 세대 계승자들 지향과 의지를 반영한 것&amp;quot;이라고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;매체는 &amp;quot;조국해방전쟁 시기 화선에서 영용하게 싸운 참전자들이 공화국의 위대한 영웅 정신을 창조한 전승 세대를 대표해 8차 전국노병대회에 참가하게 된다&amp;quot;고 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;세기적 전승 신화의 주인공들이며 가장 강대하고 굳건한 사회주의 국가를 일떠세우는 데 불멸의 공헌을 한 전국의 모든 전쟁 노병들이 대회 참가자 영예를 지니게 된다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;8차 노병대회는 당 두리에 뭉쳐 도전과 난관을 맞받아 사회주의 건설의 새 발전 국면을 과감히 열어가는 인민과 새 세대 청년들에게 승리자 후손이란 자부와 필승의 신심을 배가하고 고귀한 7·27 전통을 대를 이어 빛내는 데 의의 깊은 계기가 될 것&amp;quot;이라고 평했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737158_web.jpg?rnd=20210728164903&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0017737158_web.jpg?rnd=20210728164903&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;북한은 6·25를 조국해방전쟁으로 지칭하고 정전협정 체결일은 &amp;#039;전승절&amp;#039;로 부르면서 기념해 오고 있다. 전승절 전후에는 의미부여와 함께 행사를 열고 대외 메시지를 발신하는 등 모습을 보여 왔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;노병대회는 주요 전승절 계기 행사 가운데 하나에 속한다. 지난해 7차 전국노병대회에서도 김 위원장은 참석해 연설한 바 있다. 당시 김 위원장은 정세를 부정 평가하고 내부 결속을 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올해 노병대회 행사에도  김정은 당 총비서 겸 국무위원장이 직접 참여할 가능성은 상당해 보인다. 특히 대적투쟁, 강대 강 기조 아래 강성 대미, 대남 발언이 다뤄질 소지도 있어 보인다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 s.won@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 美측 범죄 집단 발언에 &amp;quot;적대 진면모…상응 상대&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953802</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953802</guid>
      <pubDate>2022-07-24T06:20:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2017/02/22/NISI20170222_0012717408_web.jpg?rnd=20170222232831&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2017/02/22/NISI20170222_0012717408_web.jpg?rnd=20170222232831&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 심동준 기자 = 북한이 미국 측의 사이버 위협 관련 &amp;#039;범죄 집단&amp;#039; 발언에 대해 반발하면서 상응 대처를 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 북한 외무성 대변인은 전날 조선중앙통신 기자와의 문답에서 &amp;quot;20일 백악관 국가안보 부보좌관이 내뱉은 우리 국가에 대한 도발적 망발은 대조선(대북) 적대감이 골수에 찬 현 미 행정부 입장을 그대로 대변한 것&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;이로써 미 행정부는 전제 조건 없는 대화와 외교적 관여란 허울 밑에 가려진 가장 추악한 적대시 정책의 진면모를 드러냈다&amp;quot;며 &amp;quot;우린 이에 상응하게 세계 유일무이한 범죄 집단 미국을 상대해 줄 것&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이는 미국 측이 북한에 대해 &amp;#039;국가를 흉내 내는 범죄 집단&amp;#039;이라는 등 비난한 것에 대한 질의 관련 답변이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 앤 뉴버거 백악관 국가안보회의(NSC) 사이버·신기술 담당 부보좌관은 &amp;quot;어떤 면에서 북한은 국가를 가장해 이익을 추구하는 범죄 집단&amp;quot;이라며 암호화폐 거래소 해킹 등을 거론했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;북한은 세계에서 가장 유연하고 적응력 강한 행위자에 속한다&amp;quot;면서 작전 실행에 더 위험하게, 더 많은 비용이 들게 하고 일하고 있다고 했다. 북한 활동으로 세계적 돈 세탁 방지 규칙 이행과 사이버 안보 증진 요성이 부각됐다고도 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 s.won@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;어대명&amp;#039;에 도전할 민주 당대표 본선 티켓 2장 주인은?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953386</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953386</guid>
      <pubDate>2022-07-24T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043642_web.jpg?rnd=20220719135444&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043642_web.jpg?rnd=20220719135444&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]정진형 기자 = 더불어민주당 8·28 전당대회의 첫번째 관전 포인트는 &amp;#039;본선행 티켓&amp;#039;을 누가 거머쥐느냐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이달 28일 예비경선(컷오프)을 통해 당대표 후보 8명을 3명으로 압축하지만, 이재명 후보의 본선 진출을 기정사실화하는 분위기가 팽배해 결국 &amp;#039;이재명 대항마&amp;#039; 격인 남은 두 자리의 주인을 놓고 관심이 쏠린다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당대표 경선에는 ▲1번 박용진 의원 ▲2번 김민석 의원 ▲3번 이동학 전 최고위원 ▲4번 이재명 의원 ▲5번 강훈식 의원▲6번 강병원 의원 ▲7번 박주민 의원 ▲8번 설훈 의원(기호순)이 출사표를 던진 상태다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;컷오프는 중앙위원 투표 70%와 일반 국민 여론조사 30%를 합산해 결정된다. 이중 여론조사 30%는 대체로 이재명 후보의 독주를 점치는 분위기다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강성 지지층들의 지지 속에 &amp;#039;어대명(어차피 대표는 이재명)&amp;#039; 대세론을 타는 데다가, 여론조사 표본도 민주당 지지층과 무당층으로 한정해 사실상 &amp;#039;당심&amp;#039; 투표 성격을 띄는 탓이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;실제 지난 11일 나온 SBS 의뢰 넥스트리서치 차기 당대표 지지도 여론조사에 따르면, 민주당 지지층(1010명 중 260명)에서는 이재명 68.3% 박주민 7.2% 박용진 4.3% 김민석 2.3% 강병원 1.0% 강훈식 0.8% 순이었다.(9~10일 실시, 중앙선거여론조사심의위 참조)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0001045770_web.jpg?rnd=20220720100223&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0001045770_web.jpg?rnd=20220720100223&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;결국 이재명 후보가 국민 여론조사 표심을 싹쓸이할 경우 70% 비중의 중앙위원 선거인단이 나머지 후보들의 컷오프 당락을 좌우할 것으로 보인다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;중앙위원 선거인단은 민주당 소속 국회의원 169명과 당 고문단(상임고문 포함) 40명, 기초단체장 68명, 원외 지역위원장 87명, 시·도의회의장 5명에 지도부와 기타 중앙위원을 합쳐 380여명으로 추산된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전당대회에서 새로 뽑히는 전국위원장 등이 빠진 데다가, 6·1 지방선거 참패로 기초단체장 모수가 급감한 것이 선거인단 감소의 원인으로 꼽힌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;97세대(70년대생·90년대 학번) &amp;#039;양강양박&amp;#039; 중 강병원, 강훈식 후보는 각각 강성 친문 비명계(비이재명)와, 충청권·더좋은미래(더미래) 지원을 업고 중앙위 표심에서 상대적으로 앞서지만 낮은 인지도가 발목을 잡는다는 지적이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;반면 박용진, 박주민 후보의 경우 대중적으로 이름이 알려져 있지만, 각각 계파색이 옅거나(박용진) 이재명 후보와 지지층이 겹치는(박주민) 것이 약점으로 꼽힌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;86주자(60년대생·80년대 학번) 김민석 후보와 최다선(5선) 출마자인 이낙연계 설훈 후보는 민주당에 오래 몸담은 진성당원과 옛 동교동계 등 호남 표심에서 소구력이 있다는 평가다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이재명 후보에 대해선 &amp;#039;전준위 룰 파동&amp;#039; 때 의원 63명이 연서명을 하며 세과시를 한만큼 친명계(친이재명) 신주류를 업고 중앙위에서도 대세를 형성하리라는 시각과 &amp;#039;지방선거 책임론&amp;#039;에 호응하는 견제 표심이 발동하리라는 시각이 엇갈린다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043728_web.jpg?rnd=20220719141225&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043728_web.jpg?rnd=20220719141225&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;친명계도 컷오프 추이에 촉각을 곤두세우는 모습이다. 본선에 올라올 &amp;#039;이재명 대항마&amp;#039;가 누구냐에 전당대회 분위기가 갈리기 때문이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;사법 리스크&amp;#039;에 공격적인 반명(反이재명)후보가 본선에 올라올 경우 지난 대선경선 때 &amp;#039;대장동&amp;#039;, &amp;#039;형수 욕설&amp;#039; 공방에 버금가는 네거티브 선거를 피할 수 없다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;실제 강병원 후보는 국회 윤리특별위원회 의결로 국회의원 자격이 정지될 경우 체포동의안 본회의 표결을 건너뛸 수 있게하는 정치개혁안을 내놓으며 사실상 이재명 후보를 정조준했고, 설훈 후보는 성남FC 후원, 변호사비 대납 의혹을 연일 거론하며 맹공을 퍼붓고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 친명계 의원은 뉴시스와 통화에서 &amp;quot;비전경쟁은 안 하고 이재명 의원과 진흙탕 싸움만 벌이려는 후보가 올라오면 그냥 &amp;#039;개판&amp;#039;이 될 뿐&amp;quot;이라며 &amp;quot;기왕이면 인지도가 있고 국민들이 좀 아는 후보가 본선에서 경쟁하는 게 그림이 된다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019050587_web.jpg?rnd=20220721085722&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019050587_web.jpg?rnd=20220721085722&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;반(反)이재명 연대&amp;#039;를 둘러싼 온도차는 또다른 관전 포인트다. 강병원 후보가 지난 21일 컷오프 전 단계에서 본선 단일화 공동선언을 먼저 하자고 제안했지만, 주자들의 의견이 엇갈린 탓이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박용진 의원은 단일화 &amp;#039;스크럼&amp;#039;을 짜자며 적극적인 반응을 보였지만, 강훈식·김민석·박주민·이동학 후보는 컷오프 전 단일화를 확약하자는 요구에 시큰둥한 반응을 보였다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 formation@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 주요일정]정치(7월24일 일요일)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953622</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953622</guid>
      <pubDate>2022-07-24T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[서울=뉴시스]  ◇대통령실【대통령】 통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇총리실【총리】 통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇국방부【장관】 통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇외교부【장관】 통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇통일부【장관】 통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇국민의힘【당대표 직무대행 겸 원내대표】 통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇더불어민주당【비상대책위원장】 11:00 기자간담회(국회 본관 당대표회의실) 【원내대표】 통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇정의당【비상대책위원장】 통상일정&lt;br /&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 경기지사, 오세훈 서울시장·유정복 인천시장 만나</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953746</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953746</guid>
      <pubDate>2022-07-23T21:09:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048424_web.jpg?rnd=20220723210723&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048424_web.jpg?rnd=20220723210723&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[수원=뉴시스]박상욱 기자 = 김동연 경기도지사가 23일 오세훈 서울시장과 유정복 인천시장을 만났다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 지사는 이날 오후 자신의 페이스북을 통해 &amp;quot;3개 시도가 맞닿는 협력의 상징인 김포 마리나선착장으로 오세훈 서울시장과 유정복 인천시장을 초대했다. 아주 편안한 분위기에서 2시간 정도 호프미팅을 가졌다&amp;quot;고 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;격의 없이 폭넓은 주제에 대해 대화를 나눴다&amp;quot;며 &amp;quot;최근 경제상황, 현재 세 사람이 안고 있는 현안 그리고 세 지자체의 공동현안인 광역교통 문제와 수도권 쓰레기매립지 문제까지 대화가 이어졌다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;2600만 수도권 주민의 삶이 달린 문제들을 지속적으로 대화 나누면서 하나하나 해결해나가기로 뜻을 모았다&amp;quot;며 &amp;quot;다음 모임은 9월 첫째 주에 인천시장 초청으로, 그 다음 모임은 서울시장 초청으로 열릴 계획이다&amp;quot;라고 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 지사는 &amp;quot;진영이나 입장, 지위고하와 상관없이 문제 해결을 위해 손을 맞잡고 힘과 지혜를 모으는 것이 &amp;#039;맞손 정신&amp;#039;이라고 생각한다&amp;quot;며 &amp;quot;도지사와 도민, 여와 야, 중앙정부와 지자체, 인접 지자체 사이에도 &amp;#039;맞손정신&amp;#039;으로 진정성 있게 대화하며 윈-윈을 위해 노력하겠다&amp;quot;고 약속했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;경기도와 서울을 관통한 한강은 김포에서 &amp;#039;경인 아라뱃길&amp;#039;을 따라 인천을 통과해 바다로 흘러간다&amp;quot;며 &amp;quot;경기도와 서울시, 인천시도 수도권 현안 해결을 통해 대한민국의 발전으로 함께 흘러가길 기대한다&amp;quot;고 덧붙였다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 sw78@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, &amp;#039;경찰국 반대&amp;#039; 경찰서장 집단행동에 &amp;quot;엄중 대처해야&amp;quot;(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953735</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953735</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048344_web.jpg?rnd=20220723141854&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048344_web.jpg?rnd=20220723141854&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 정성원 기자 = 국민의힘은 일선 경찰서장급 총경들이 행정안전부 경찰국 신설을 반대하며 전체회의를 소집한 23일 &amp;quot;정부는 사상 초유의 경찰서장 집단행동에 대해 엄중 대처해야 한다&amp;quot;고 촉구했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박형수 국민의힘 원내대변인은 이날 논평을 통해 &amp;quot;사상 처음 개최된 전국 경찰서장 회의에 우려를 금할 수 없다&amp;quot;며 이같이 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박 원내대변인은 &amp;quot;행안부 경찰국 설치는 경찰공무원법 등 법률이 규정한 행안부 장관의 경찰 인사제청권을 실질화하고 구체화하기 위한 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;그간 은밀히 경찰을 통제하고 인사권을 행사한 민정수석실이 폐지된 상황에서 행안부 내 공식 기구를 통해 장관의 경찰 사무를 투명하게 보좌하는 것&amp;quot;이라고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;경찰 수사의 독립성, 정치적 중립성은 당연히 보장돼야 하고, 경찰국 설치와 수사의 중립성과는 아무런 관계가 없다&amp;quot;며 &amp;quot;경찰서장들이 집단행동을 불사하며 정부 정책 취지를 왜곡하는 것은 매우 부적절하다&amp;quot;고 지적했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;더욱이 회의는 글로벌 경제 위기와 코로나19 재확산, 파업 등으로 국민 근심이 커지는 상황에서 강행됐다&amp;quot;며 &amp;quot;경찰 지휘부가 모임 자제를 촉구하고 해산을 지시했음에도 열렸다는 점에서 용납되기 어렵다&amp;quot;고 우려했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;나아가 &amp;quot;정부는 전국 경찰서장 회의 참석자들이 복무 규칙을 어겼는지 철저히 검토한 후 엄중히 대처해야 한다&amp;quot;며 &amp;quot;새 정부가 법과 원칙에 따라 펴는 행정에 상부의 지시까지 어기면서 집단 행동한 것에 대해 유감&amp;quot;이라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048347_web.jpg?rnd=20220723141854&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048347_web.jpg?rnd=20220723141854&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;경찰 출신인 이철규 국민의힘 의원도 이날 자신의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 &amp;quot;경찰 조직이 법체계를 무시하고 집단행동을 한다면 국민들이 용납하지 않을 것&amp;quot;이라고 우려했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 의원은 &amp;quot;경찰은 군(軍)과 함께 무력을 수반하고 검찰과 같이 법을 집행하는 기관&amp;quot;이라며 &amp;quot;경찰 조직도 정부 조직의 하나다. 경찰도 정부 조직의 구성과 운영 원리가 적용돼야 한다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;과거 정부에서 법대로 하지 않고 청와대가 행사해 온 인사권의 정상화를 반대하며 경찰의 독립성·중립성을 말하는 것은 자칫 정부 운영원리를 부정하는 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;여러분의 모습이 정부의 민주적 운영 체제를 거부하며 집단행동을 하는 것으로 비칠 땐 국민들의 지지를 얻기 어려울 것&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;국민의 지지를 잃으면 어떤 것도 얻을 수 없을 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;정부가 경찰의 중립성을 훼손하면 그때 목소리를 내면 된다&amp;quot;고 다그쳤다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;일선 경찰서장급인 경찰 총경급 간부들은 이날 오후 2시 충남 아산 경찰인재개발원에서 &amp;#039;전국 경찰서장 회의&amp;#039;를 열고 경찰국 신설 대응 방안 등을 논의했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;총경급 간부들이 특정 주제로 전체회의를 소집한 것은 이번이 처음이다. 참석자들은 행안부의 경찰국 신설과 지휘 규칙 제정을 &amp;#039;역사적 퇴행&amp;#039;이라고 규정하며 정부와 경찰청장 직무대행에게 우려를 전달하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;경찰청은 회의 직후 입장문을 통해 &amp;quot;복무규정 위반 여부 등을 검토한 후 참석자에 대해 엄정 조치하겠다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 jungsw@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 &amp;quot;대통령 제2집무실 세종 설치, 흔들림 없이 추진&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953730</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953730</guid>
      <pubDate>2022-07-23T20:20:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/13/NISI20220713_0001040752_web.jpg?rnd=20220713121040&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/13/NISI20220713_0001040752_web.jpg?rnd=20220713121040&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 정성원 기자 = 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표는 23일 &amp;quot;대통령 제2집무실 세종 설치 역시 흔들림 없이 추진될 것&amp;quot;이라며 윤석열 대통령의 세종 제2집무실 공약 파기 논란에 따른 반발 잠재우기에 나섰다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;권 직무대행은 이날 자신의 사회관계망서비스(SNS)에 &amp;quot;국민과 한 약속 이행은 윤석열 정부와 국민의힘이 지향하는 국정 제1원칙&amp;quot;이라며 이같이 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대통령직인수위원회가 제시한 제2집무실 3단계 설치계획(로드맵)은 ▲정부세종청사 1동 국무회의장 우선 활용 ▲오는 12월 정부세종청사 중앙동 입주 시 임시집무실 설치 ▲2027년 국회 세종 분원 개원에 맞춘 정식 집무실 설치 등이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;권 직무대행은 &amp;quot;이 중 2단계는 약 150억원의 예산이 소요되며, 향후 정식 집무실이 설치될 경우 대체될 임시집무실&amp;quot;이라고 설명하며 2단계의 생략 필요성을 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;전례를 찾기 힘든 고금리·고유가·고물가 3고(高) 경제 태풍을 직면한 가운데 예산 집행의 효율성을 높이라는 국민의 뜻을 받들기 위한 결단&amp;quot;이었다고 부연했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;동시에 국토교통부와 행정안전부 등에 2단계를 생략하는 대신 3단계 정식 집무실의 조속한 신축을 강력히 요구했다&amp;quot;며 &amp;quot;각 부처 장관 역시 공감했고, 긍정 검토를 약속했다. 빠른 시일 내 상세한 계획 역시 발표될 것&amp;quot;이라고 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;권 직무대행은 또 더불어민주당을 향해 &amp;quot;사실을 왜곡하고 마치 윤석열 정부와 국민의힘이 제2집무실 설치 공약을 완전히 폐기하였다는 가짜뉴스를 생산했다&amp;quot;며 유감을 표했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;지역발전에 여야가 따로 있을 수 없다&amp;quot;며 &amp;quot;경제 위기 속에서도 시민과의 약속을 지키려는 진심마저 정쟁의 소재로 삼는 것은 도의가 아니다&amp;quot;라고 지적했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;공약은 형식적으로 지키는 것보다 실질적으로 지키는 것이 중요하다&amp;quot;며 &amp;quot;대통령 제2집무실 신축은 흔들림 없이 지켜질 윤석열 정부의 약속이다. 관련 부처와 긴밀한 소통을 이어가며 국민과 한 약속을 반드시 지키겠다&amp;quot;고 강조했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 지난 13일 행안부가 &amp;quot;12월 준공되는 세종청사 중앙동에 임시집무실을 설치하지 않는다&amp;quot;고 발표하면서 윤 대통령의 제2집무실 공약 파기 논란이 일었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이후 비판이 일자 &amp;quot;3단계 집무실 건립은 예정대로 추진할 것&amp;quot;이라고 한발 물러서는 듯했으나, 대통령실은 &amp;quot;3단계 계획도 없다&amp;quot;며 사실상 제2집무실 신축 폐기를 시사해 논란이 더욱 커졌다. 이에 대통령실은 &amp;quot;공약 파기가 아닌 재조정으로 봐달라&amp;quot;고 호소했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 jungsw@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 구간 경계조정 기존 논의 중단 &amp;#039;새틀짜기&amp;#039; 합의(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953726</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953726</guid>
      <pubDate>2022-07-23T19:49:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048408_web.jpg?rnd=20220723182927&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048408_web.jpg?rnd=20220723182927&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[광주=뉴시스] 송창헌 기자 = 수년째 표류중인 광주지역 구간(區間) 경계조정이 민선8기 들어 다시 공식 논의테이블에 올려졌으나 큰 틀에서 필요성엔 공감했지만 세부안을 놓고는 이견이 커 최종 합의까지 상당한 난항을 예고했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대·중·소폭안을 골자로 한 용역 결과에 기반한 그동안의 논의는 중단하고, 재정·인구·복지·문화인프라 등에 기반한 자치구별 균형발전 차원에서 중장기적으로 새틀을 짜기로 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;광주시와 지역 정치권은 23일 오후 광산구 소촌아트펙토리에서 행정구역(구간 경계조정) 개편 관련 회의를 열었다. 민선8기 들어 구간 경계조정과 관련해 지역 정치권과 머리를 맞댄 첫 회의로, 강기정 시장과 지역구 국회의원, 시의회 의장, 5개 구청장, 교육감 등 20여 명이 참석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2시간 남짓 이어진 이날 회의에서 참석자들은 기형적 선거구와 자치구간 각종 불균형 해소를 위해 경계조정이 필요하다는 총론에는 원칙적으로 동의했으나, 어느 지역을 어떻게 조정할 지를 둘러싼 세부안에 대해서는 동상이몽의 이견을 보였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;일부 지역을 떼어내 다른 자치구로 편입시키는 방안 등 민감한 사안을 놓고는 국회의원 간, 구청장 간 이견이 맞서 논의 자체가 한때 산으로 가는 모양새도 보였다. 민간 사안에 대한 입장차가 크자 배석자들을 퇴장시킨 뒤 단체장과 국회의원 간 20여 분에 걸친 별도 논의가 이뤄지기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;진통 끝에 참석자들은 2018년 용역 결과인 대·중·소폭안을 기반으로 한 논의와 2020년 경계조정준비기획단이 최종안으로 제안한 중폭 개선안에 대한 협의를 전면 중단하고, 재정·인구·생활 인프라 등에 기반한 자치구간 균형발전 차원에서 경계조정의 새틀을 짜고 중장기적으로 논의를 이어가기로 합의했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 현재 동·서·남·북·광산으로 분류된 5개 자치구 명칭 변경을 포함도 시와 5개구, 교육청으로 구성된 협의체에서 지속적으로 논의하기로 뜻을 모았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;구간 경계조정 논의는 2014년부터 지역정치권을 중심으로 논의돼 오다 2017년 1월 구청장협의회에서 구체화됐고, 이듬해 11월 최종 보고서가 나왔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;용역 결과 제시된 &amp;#039;대폭안&amp;#039;은 북구 가선거구인 중흥 1·2·3동, 중앙동, 신안동, 임동과 다선거구인 문화동, 풍향동, 두암1·2·3동, 석곡동을 동구로, 광산구 첨단1·2동을 북구로, 광산구 나선거구인 월곡1·2동, 운남동, 신흥동, 우산동을 서구로, 서구 풍암지구를 남구로 편입하는 방안이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;중폭 개선안은 북구 다선거구인 문화동, 풍향동, 두암1·2·3동, 석곡동을 동구로 편입하고, 광산구 첨단1·2동을 북구로 편입시키는 안이고, 소폭안은 북구 문화동, 풍향동, 두암1·2·3, 석곡동을 동구로 편입시키는 방안이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;시 관계자는 &amp;quot;경계조정의 필요성엔 공감하되 세부방안을 두고도 생활권 중심으로 균형발전에 대한 종합적이고 중장기적 검토가 필요하다는데 의견이 모아졌다&amp;quot;며 &amp;quot;이날 논의된 몇몇 제안들까지 두루 반영해 최적의 조정안을 마련해 나갈 방침&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2018/11/09/NISI20181109_0014635088_web.jpg?rnd=20181109161604&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2018/11/09/NISI20181109_0014635088_web.jpg?rnd=20181109161604&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 goodchang@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;장외전&amp;#039; 이준석, 전주·진도 찍고 광주서 당원·시민 만난다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953725</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953725</guid>
      <pubDate>2022-07-23T19:43:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048423_web.jpg?rnd=20220723210542&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048423_web.jpg?rnd=20220723210542&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 정성원 기자 = 당 중앙윤리위원회 징계 이후 지역을 돌며 장외 여론전을 펼치고 있는 이준석 국민의힘 대표가 23일 광주를 방문해 당원과 지역주민들을 만나고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 대표 측과 지역언론 등에 따르면 이 대표는 이날 오후 6시부터 광주 국립아시아문화전당 하늘공원에서 국민의힘 당원 및 광주시민 100여명과 만나 이야기를 나누고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 대표는 앞서 지난 21일 전주, 22일 전남 진도에 이어 이날 광주를 방문해 사흘 연속 호남 지역을 방문 중이다. 앞서 지난 12~13일 이후 열흘 만에 다시 광주를 찾은 셈이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 대표는 앞서 지난 12일 사회관계망서비스(SNS)에 &amp;quot;지난 며칠 구석구석 돌면서 저와 이미 교류가 있는 당원 동지들과 대화를 하고 있지만 더 많은 분과 교류하고자 한다&amp;quot;며 온라인으로 당원 만남 신청을 받고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 대표는 잠행 중 제주, 목포, 순천, 광주, 진주, 창원, 부산, 춘천, 전주, 진도 등을 찾았다. 방문 지역의 절반 이상이 호남 지역인 것으로 보아 이 대표가 그간 강조해 온 &amp;#039;서진 정책&amp;#039;을 실천하겠다는 의도로 풀이된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 대표는 지난 21일 전북 전주의 한 분식집을 찾아 당원 및 시민 40여명과 떡볶이를 먹으며 대화를 나눴다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다음 날인 22일에는 SNS를 통해 진도에 있음을 알리며 &amp;quot;지역 상권 활성화 버스킹 행사를 하고 있어 노래를 좀 했다. 진도에 지방선거와 대선 때 영암에서 진도를 잇는 도로와 진도 관통 도로 등에 대해 군민 의견을 청취하고 공약에 반영했다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;공개된 행사 영상에서 이 대표는 가수 박상철씨의 &amp;#039;무조건&amp;#039;을 불렀다. 이어 사회자의 앵콜 유도로 송대관씨의 &amp;#039;네 박자&amp;#039;도 불렀다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 jungsw@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 구간 경계조정 기존 논의 중단 &amp;#039;새틀짜기&amp;#039; 합의</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953720</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953720</guid>
      <pubDate>2022-07-23T19:27:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048408_web.jpg?rnd=20220723182927&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048408_web.jpg?rnd=20220723182927&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[광주=뉴시스] 송창헌 기자 = 수년째 표류중인 광주지역 구간(區間) 경계조정이 민선8기 들어 다시 공식 논의테이블에 올려졌으나 큰 틀에서 필요성엔 공감했지만 세부안을 놓고는 이견이 커 최종 합의까지 상당한 난항을 예고했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대·중·소폭안을 골자로 한 용역 결과에 기반한 그동안의 논의는 중단하고, 재정·인구·복지·문화인프라 등에 기반한 자치구별 균형발전 차원에서 중장기적으로 새틀을 짜기로 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;광주시와 지역 정치권은 23일 오후 4시부터 서구 서창 한옥문화관에서 행정구역(구간 경계조정) 개편 회의를 열었다. 민선8기 들어 구간 경계조정과 관련해 지역 정치권과 머리를 맞댄 첫 회의로, 강기정 시장과 지역구 국회의원, 시의회 의장, 5개 구청장, 교육감 등이 참석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2시간 남짓 이어진 이날 회의에서 참석자들은 기형적 선거구와 자치구간 각종 불균형 해소를 위해 경계조정이 필요하다는 총론에는 원칙적으로 동의했으나, 어느 지역을 어떻게 조정할 지를 둘러싼 세부안에 대해서는 동상이몽의 이견을 보였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;일부 지역을 떼어내 다른 자치구로 편입시키는 방안 등 민감한 사안을 놓고는 국회의원 간, 구청장 간 이견이 맞서 논의 자체가 한때 산으로 가는 모양새도 보였다. 민간 사안에 대한 입장차가 크자 배석자들을 퇴장시킨 뒤 단체장과 국회의원 간 20여 분에 걸친 별도 논의가 이뤄지기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;진통 끝에 참석자들은 그동안 진행돼온 대·중·소폭안을 기반으로 한 논의를 전면 중단하고, 재정·인구·복지·문화인프라 등에 기반한 자치구간 균형발전 차원에서 경계조정의 새틀을 짜고 중장기적으로 논의를 이어가기로 합의했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 따라 민선7기 당시 기획단이 제안한 소위 &amp;#039;중폭안&amp;#039;도 원점에서 재검토가 불가피하게 됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;자치구간 경계조정 논의는 2014년부터 지역정치권을 중심으로 논의돼 오다 2017년 1월 구청장협의회에서 구체화됐고, 이듬해 11월 최종보고서가 나왔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;용역 결과 제시된 &amp;#039;대폭안&amp;#039;은 북구 가선거구인 중흥 1·2·3동, 중앙동, 신안동, 임동과 다선거구인 문화동, 풍향동, 두암1·2·3동, 석곡동을 동구로, 광산구 첨단1·2동을 북구로, 광산구 나선거구인 월곡1·2동, 운남동, 신흥동, 우산동을 서구로, 서구 풍암지구를 남구로 편입하는 방안이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;중폭 개선안은 북구 다선거구인 문화동, 풍향동, 두암1·2·3동, 석곡동을 동구로 편입하고, 광산구 첨단1·2동을 북구로 편입시키는 안이고, 소폭안은 북구 문화동, 풍향동, 두암1·2·3, 석곡동을 동구로 편입시키는 방안이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;시 관계자는 &amp;quot;경계조정의 필요성엔 공감하되 세부방안을 두고도 생활권 중심으로 균형발전에 대한 종합적이고 중장기적 검토가 필요하다는데 의견이 모아졌다&amp;quot;며 &amp;quot;이날 논의된 몇몇 제안들까지 두루 반영해 최적의 조정안을 마련해 나갈 방침&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2018/11/09/NISI20181109_0014635088_web.jpg?rnd=20181109161604&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2018/11/09/NISI20181109_0014635088_web.jpg?rnd=20181109161604&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 goodchang@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;경찰 출신&amp;#039; 與 이철규 &amp;quot;경찰국 반대 집단행동 안 돼&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953719</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953719</guid>
      <pubDate>2022-07-23T19:26:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048344_web.jpg?rnd=20220723141854&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048344_web.jpg?rnd=20220723141854&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 정성원 기자 = 경찰 출신인 이철규 국민의힘 의원은 23일 일선 경찰서장급 총경들이 행정안전부의 경찰국 신설을 반대하며 전체회의를 소집한 데에 대해 &amp;quot;경찰 조직이 법체계를 무시하고 집단행동을 한다면 국민들이 용납하지 않을 것&amp;quot;이라고 우려했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 의원은 이날 자신의 사회관계망서비스(SNS)에 &amp;quot;후배 경찰관들에게 호소한다. 어떤 경우든 집단행동은 안 된다&amp;quot;며 이같이 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 의원은 &amp;quot;경찰은 군(軍)과 함께 무력을 수반하고 검찰과 같이 법을 집행하는 기관&amp;quot;이라며 &amp;quot;법체계를 무시하고 집단행동을 한다면 국민들이 용납하지 않을 것&amp;quot;이라고 우려했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 의원은 경찰국 신설에 대해 &amp;quot;경찰 조직도 정부 조직의 하나다. 경찰도 정부 조직의 구성과 운영 원리가 적용돼야 한다&amp;quot;며 &amp;quot;헌법과 정부조직법, 그리고 경찰법에 명시된 대로 하자는 것&amp;quot;이라고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;과거 정부에서 법대로 하지 않고 청와대가 행사해 온 인사권의 정상화를 반대하며 경찰의 독립성·중립성을 말하는 것은 자칫 정부 운영원리를 부정하는 것&amp;quot;이라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;여러분의 모습이 정부의 민주적 운영 체제를 거부하며 집단행동을 하는 것으로 비칠 땐 국민들의 지지를 얻기 어려울 것&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;나아가 &amp;quot;국민의 지지를 잃으면 어떤 것도 얻을 수 없을 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;정부가 경찰의 중립성을 훼손하면 그때 목소리를 내면 된다&amp;quot;고 다그쳤다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;일선 경찰서장급인 경찰 총경급 간부들은 이날 오후 2시 충남 아산 경찰인재개발원에서 &amp;#039;전국 경찰서장 회의&amp;#039;를 열고 경찰국 신설 대응 방안 등을 논의했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;총경급 간부들이 특정 주제로 전체회의를 소집한 것은 이번이 처음이다. 참석자들은 행안부의 경찰국 신설과 지휘규칙 제정을 &amp;#039;역사적 퇴행&amp;#039;이라고 규정하며 정부와 경찰청장 직무대행에게 우려를 전달하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;경찰청은 총경급 회의 직후 입장문을 통해 &amp;quot;복무규정 위반 여부 등을 검토한 후 참석자에 대해 엄정 조치하겠다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 jungsw@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 盧 전 대통령 묘역 참배…&amp;quot;사람사는 세상 만들겠다&amp;quot;(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953704</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953704</guid>
      <pubDate>2022-07-23T17:53:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0019058885_web.jpg?rnd=20220723130838&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0019058885_web.jpg?rnd=20220723130838&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 김형섭 기자 = 더불어민주당 당대표 선거에 출마한 이재명 후보는 23일 경남 김해 봉하마을을 찾아 고(故) 노무현 전 대통령 묘역을 참배했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 후보가 봉하마을을 찾은 것은 지난 5월23일 노 전 대통령 서거 13주기 추도식 참석 뒤 두 달 만이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 후보는 방명록에 &amp;#039;반칙과 특권 없는 사람 사는 세상, 이기는 민주당으로 꼭 만들겠다&amp;#039;고 썼다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0019058881_web.jpg?rnd=20220723130838&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0019058881_web.jpg?rnd=20220723130838&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;참배 뒤 노 전 대통령 기념관인 &amp;#039;깨어있는 시민 문화 체험 전시관&amp;#039;을 둘러본 이 후보는 기자들과 만나 &amp;quot;제 정치인생은 노무현 대통령께서 가리키는 방향대로, 노무현 대통령께서 열어준 길인 정치개혁·정당개혁의 길을 따라서 여기까지 왔다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;우리 노 전 대통령께서 꿈꾸셨던 사람 사는 세상, 또 그런 세상을 위한 반칙과 특권없는 세상을 만들자는 그 꿈을, 이기는 민주당을 제가 실현하도록 노력하겠다&amp;quot;며 &amp;quot;모두 함께 사는 세상을 모두 힘을 합쳐서 만들어갔으면 좋겠다는 생각이 간절해졌다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0019058878_web.jpg?rnd=20220723130838&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0019058878_web.jpg?rnd=20220723130838&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;이 후보는 봉하마을 일정을 마친 뒤 자신의 페이스북에 &amp;quot;어떤 어려움 속에서도 정치가 국민 삶을 바꿀 수 있다는 희망을 포기하지 않았던 노무현 정신이 지금 우리 민주당에 가장 필요한 때&amp;quot;라며 &amp;quot;개혁을 향해 두려움 없이 직진하는 결기, 기득권 앞에서도 흔들리지 않는 용기가 있어야 지금의 위기를 극복하고 국민의 신뢰를 되찾을 수 있다&amp;quot;고 썼다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;지방분권, 탈권위와 수평적 리더십, 직접 민주주의 강화 등 노무현 대통령께서 치열하게 남겨주신 가치를 민주당 안에서부터 실현하겠다. 이기는 민주당으로 노무현의 가치를 전진하는 대한민국의 가치로 만들겠다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ephites@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>