<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>뉴시스 - IT/바이오</title>
    <link>https://newsis.com/RSS/health.xml</link>
    <description>뉴시스 - IT/바이오</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:31:30.089Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>홍콩, ‘의료용 대마’ 치료제 금지하는 법안 도입 촉각</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953267</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953267</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:59:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/02/NISI20220402_0018658962_web.jpg?rnd=20220421123926&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/02/NISI20220402_0018658962_web.jpg?rnd=20220421123926&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 전 세계적으로 대마초 합법화 논란이 지속되는 가운데 홍콩에서는 의료용 대마 치료제까지도 도입을 금지할 것으로 알려졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;22일 관련 업계에 따르면, 홍콩에서는 불면증 및 통증치료제로 쓰이는 대마초 성분인 캐나비다이올(CBD)에 대한 규제가 강화될 것으로 전망된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KOTRA(대한무역투자공사) 홍콩 무역관 Ivy Szeto는 최근 ‘홍콩, 대마 성분 CBD 금지법 도입 예정’ 리포트를 통해 지난 6월 홍콩 정부가 CBD를 대마초와 같이 위험약물로 규제하는 법안을 마련할 계획이라고 밝혔다. CBD를 함유하는 제품에 대한 제조·수입·수출·판매 및 보유 등이 금지될 것으로 예측했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;CBD는 캐나비다이올 약자로, 대마초 일종인 헴프(Hemp)에 대량 함유된 성분이다. 대마초는 크게 마리화나와 헴프 두 가지로 나눌 수 있는데, 마리화나에는 환각 효과를 일으키는 성분인 테트라히드로칸나비놀(THC)이 대량 함유돼 있는 반면, CBD 함량은 낮다. 헴프는 THC가 0.3% 미만으로 거의 포함돼 있지 않은 반면 CBD가 약 12~18%로 대량 함유돼 CBD제품 원료로 사용되고 있다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;세계보건기구(WHO)에 따르면, CBD는 향정신성 약물 특성을 갖고 있지 않지만 통증과 스트레스 완화, 염증 개선 및 수면 개선 등에 도움이 되는 것으로 알려져 의료용으로도 사용되고 있다. 다만 THC와 같이 헴프 추출물인 만큼 CBD 추출 과정에서 THC가 다소 잔류할 가능성이 있어 CBD 제품이 마약처럼 남용되거나 환각과 중독을 일으킬 우려도 제기된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;홍콩 보안국 마약통제부서에 따르면, 작년 당국에 접수된 신고를 기준으로 홍콩 내 마약 남용자 수는 6019명으로, 전년 대비 4% 증가한 것으로 나타났다. 그중 대마초 남용자가 전년 대비 33% 증가했으며, 코카인과 같이 가장 흔히 남용되는 마약으로 자리 잡았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 21세 미만인 대마초 남용자 수가 전년 대비 44%로 큰 증가폭을 기록했는데, 이를 바탕으로 마약에 대한 인식이 낮은 청소년들이 CBD 제품을 사용하면서 대마초 구매를 시도할 것이라는 우려가 발생했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;홍콩 해관과 홍콩 경찰청이 2019~2022년 현지에서 유통되는 CBD 식품, 음료, 화장품을 수집해 검사한 결과, 전체의 약 3분의 1에 해당하는 4100개의 제품에서 THC가 검출됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ivy Szeto 무역관은 “해외 국가별로 THC 허용 기준이 다르기 때문에 THC를 함유한 해외 CBD 제품이 홍콩에 유입될 가능성이 있는 것으로 보인다”며 “이에 홍콩 정부는 THC 함유 제품을 철저하게 배제하기 위해 CBD에 대한 통제도 강화할 필요가 있다고 봤다”고 분석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 홍콩 정부는 지난 6월 CBD 함유 제품 규제에 관한 입법을 입법회에 제안해 CBD를 ‘위험약물조례’에 의한 위험약물로 지정하고자 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;관련 법령이 시행될 경우 홍콩 보건부로부터 허가를 받은 사람을 제외한 모든 사람은 홍콩에서 CBD 함유 제품을 제조·수입·수출·판매 또는 보유하는 것이 금지된다. 홍콩 해관에 따르면, 관련 입법 절차는 올해 하반기 내 마무리될 예정이며, 법규가 본격으로 시행되기 전 CBD 제품 판매자와 기 보유자들이 CBD 제품을 처리할 수 있도록 2~3개월의 유예기간을 둘 것이라고 예고했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;한편 국내에서는 소아 뇌전증 환자들이 한국희귀필수의약품센터를 통해 CBD를 공급받아 복용하고 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식품안전정보원 홈페이지 개편…&amp;#039;편의성·가독성 향상&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953318</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953318</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:57:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048185_web.jpg?rnd=20220722174117&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048185_web.jpg?rnd=20220722174117&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 식품안전정보원은 사용자 편의성 및 가독성 향상을 위해 홈페이지(www.foodinfo.or.kr)를 개편했다고 22일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정보원은 홈페이지 메인화면 디자인을 전면 개편해 한눈에 정보들을 보기 쉽게 배치하고 콘텐츠 구성을 간결하게 변경해 가독성을 높였다. 메인화면 상단은 홍보와 자주 업데이트 되는 정보로 구성해 시의성 있는 정보 제공을 위한 공간으로 활용했다. 중복·미사용 메뉴를 정비하고 재분류해 사용자가 원하는 카테고리를 쉽게 찾을 수 있도록 편의성을 높였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 식품안전 정보를 워드클라우드 형태로 시각화한 &amp;#039;식품안전 동향&amp;#039;을 신설해 식품안전 이슈를 즉각적이고 직관적으로 확인할 수 있게 했다. 메인화면은 모바일 친화적인 디자인을 적용해 모바일 기기에서 접속 속도가 개선됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정보원은 홈페이지 만족도 조사 등을 통해 국민 의견을 수렴해 홈페이지를 국민과의 소통 창구로 적극 활용해 나갈 계획이다. 만족도 조사는 21일부터 27일까지 일주일간 진행한다. 참여자는 추첨을 통해 모바일 기프티콘을 증정할 예정이다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;임은경 원장은 &amp;quot;이번 홈페이지 개편으로 응답속도가 개선되고 가독성이 향상됨으로써 국민들이 보다 편리하게 식품안전정보 서비스를 이용할 수 있기를 바란다&amp;quot;며 &amp;quot;앞으로도 홈페이지를 지속적으로 개선하여 사용자 편의성을 높여나가도록 노력하겠다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철, 주목받는 성분 ‘글루타치온’은 무엇?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953320</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953320</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:56:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048183_web.jpg?rnd=20220722174101&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048183_web.jpg?rnd=20220722174101&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 최근 이너뷰티로 글루타치온 성분이 높은 관심을 받고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;22일 관련 업계에 따르면, 이너뷰티도 트렌드가 있다. 이너뷰티 시장 성장을 이끌어 온 콜라겐을 비롯해 다이어트와 관련한 다양한 기능성 성분까지 매년 주류로 등극하는 성분과 제품이 급변하는 추세를 보이고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;글루타치온은 산화환원반응에 영향을 미치는 성분이다. 노화 원인이 되는 활성산소를 제거하고 피부 속 멜라닌 생성을 억제한다. 나이가 들수록 기미나 잡티가 잘 생기는 이유도 여기서 찾을 수 있다. 연령 증가에 따라 글루타치온의 체내 보유량이 급감하는 것이다. 자연 생성량이 적은데 스트레스가 많거나 음주, 흡연 등의 생활 습관이 더해지면 체내 글루타치온 파괴 가능성은 더 커진다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;화이트닝을 목적으로 글루타치온을 선택할 경우 비타민C와 비타민E를 함께 섭취하는 것이 좋다. 멜라닌은 자외선으로부터 피부를 보호하기 위해 합성되는 물질인데, 이 물질이 많이 생성될수록 피부가 어둡게 변한다. 비타민C와 E는 글루타치온과 함께 멜라닌 합성 첫 관문에 작용하는 주요 성분이기 때문에 함께 섭취하면 상승효과를 얻을 수 있다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;시중에 출시된 글루타치온 중 세 성분을 모두 함유한 제품으로는 동아제약 ‘아일로 화이타치온’이 있다. 아일로 화이타치온은 글루타치온 특유의 맛을 배제하기 위해 여러 테스트를 거쳐 청사과향으로 개발됐다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;동아제약 관계자는 “아일로 화이타치온은 해외에서 각광받고 있는 화이트닝 원료 화이트토마토까지 담아냈다”며 “화이트토마토 속 피토엔과 피토플루엔은 자외선 A,B를 동시에 차단해 피부톤을 밝고 균일하게 개선한다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 동아제약 이너뷰티 아일로에는 L-프롤린, L-아르지닌, L-알라닌, 글리신, L-라이신염산염 등 독자적인 복합 아미노산 배합(뷰미노 콤플렉스, Beau-mino Complex™)이 담겨 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[숏폼 전성시대 下]틱톡 쫒는 빅테크들…플랫폼 경쟁 승자는</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953186</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953186</guid>
      <pubDate>2022-07-23T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/03/03/NISI20220303_0018548251_web.jpg?rnd=20220307063830&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/03/03/NISI20220303_0018548251_web.jpg?rnd=20220307063830&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 1분 내외의 짧은 영상을 의미하는 ‘숏폼’ 콘텐츠 인기가 뜨겁다. 각종 소셜네트워크서비스(SNS)에서 MZ세대(밀레니얼+Z 세대·1981~2010년생)를 중심으로 각광 받으며 주류 콘텐츠로 부상했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;길이가 긴 영상에 지루함을 느끼는 MZ세대는 이제 내용을 짧게 압축해 &amp;#039;기승전결&amp;#039;이 담기고 스마트폰 비율에 최적화된 세로형 영상을 선호한다. 주요 소비층인 MZ세대를 중심으로 숏폼이 트렌드로 떠오르자 SNS 플랫폼을 운영하는 글로벌 빅테크들은 숏폼을 주력 사업으로 채택했다. 각종 기업들도 숏폼을 활용한 디지털 마케팅에 매진하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆틱톡, 숏폼 하나로 SNS 판도 흔들어...유튜브·인스타그램 잇따라 진출&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼 콘텐츠 열풍은 중국 바이트댄스의 동영상 공유 플랫폼 ‘틱톡’이 주도했다. 앞서 틱톡은 2016년은 전세계 150개 국가와 지역에서 75개 언어로 숏폼 서비스를 처음으로 선보였다. 이후 미국을 중심으로 전세계에서 숏폼 혁명을 일으켰고, MZ세대의 놀이수단으로 부상하면서 SNS 플랫폼 강자로 빠르게 자리매김했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 유튜브와 메타(구 페이스북) 등 대형 SNS 플랫폼도 숏폼 영상 콘텐츠 전쟁에 앞다퉈 뛰어들었다. 인스타그램은 지난 2020년 ‘릴스’를 출시했고, 유튜브는 지난해 7월 &amp;#039;쇼츠&amp;#039;를 내놨다. 페이스북은 지난 21일 인스타그램 릴스에 이용자들이 보다 더 쉽게 접근할 수 있도록 페북 홈페이지 디자인을 확 바꿨다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 &amp;quot;비슷한 형식의 릴스를 통해 수익을 더 많이 올릴 방법을 찾고 투자하는 것이 회사의 최우선 과제&amp;quot;라고 언급하는 등 틱톡을 의식하는 발언을 다수 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 출시 1주년을 맞이한 유튜브 ‘쇼츠’의 성장세도 매섭다. 유튜브에 따르면 전 세계 쇼츠 조회수는 하루 평균 300억회로, 출시 초기와 비교하면 4배 증가했다. 시청자는 매달 15억명에 달한다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/08/06/NISI20200806_0000576865_web.jpg?rnd=20200806011702&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/08/06/NISI20200806_0000576865_web.jpg?rnd=20200806011702&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆유튜브 위협하는 틱톡…&amp;quot;올해 광고 매출 15조원 예상&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;주요 IT(정보기술) 기업들이 숏폼을 새 성장동력으로 내걸은 배경엔 틱톡이 있다. 이 서비스가 숏폼 포맷을 통해 주요 소비자 층인 MZ세대의 마음을 사로잡아 구글, 메타 등을 위협하는 강력한 SNS 플랫폼으로 부상했다는 위기감이 작용한 것으로 풀이된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;실제 미국 경제매체 블룸버그는 틱톡의 광고 매출이 올해 15조원(120억 달러)을 기록할 것이라고 시장조사업체 이마케터를 인용해 보도했다. 지난해 광고 매출은 5조원(40억 달러) 수준이었던 것을 감안하면 높은 성장률이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이는 유튜브, 페이스북 등 미국 대형 SNS 광고 기업들에는 못 미치는 수준이지만, 트위터(약 6조3000억원)와 스냅챗(약 5조3000억원)의 매출 합산액을 뛰어넘는 규모다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올 1분기 알파벳 컨퍼런스콜에서는 틱톡이 유튜브의 강력한 경쟁자가 될 수 있다는 의견이 제기되기도 했다. 알파벳 측은 이에 대해  &amp;quot;쇼츠 광고를 테스트하는 단계고 초기 성과가 고무적&amp;quot;이라고 답변했다. 메타의 1분기 컨콜에서도 틱톡이 페이스북에 직접적으로 어떠한 영향을 미치고 있느냐는 질문이 나왔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앱 데이터 분석 업체 ‘데이터닷에이아이(옛 앱애니)’에 따르면, 틱톡은 지난해 세계 소비자 지출이 늘어난 순위에서 유튜브에 이어 2위를 차지했다. 틱톡 영상을 편집해주는 앱인 &amp;#039;캡컷&amp;#039;은 내려받기 부문에서 급상승 1위에 올랐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국내 빅테크들도 숏폼에 관심을 기울이고 있다. 앞서 카카오는 지난 6월 메타버스 방향성 ‘카카오 유니버스’를 발표하면서 &amp;#039;다음&amp;#039;을 통해 숏폼 콘텐츠를 도입하겠단 계획을 밝힌 바 있다. 네이버는 지난 2020년 4월 숏폼 동영상 에디터 ‘블로그 모먼트’를 선보였고, 쇼핑라이브를 통해 숏폼 방식을 도입했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆브랜드 마케팅 수단으로 적극 활용...숏폼 광고 통해 수익 창출 꾀해&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이처럼 대세로 자리 잡은 숏폼은 SNS 광고 수단으로도 각광 받고 있다. 콘텐츠 길이가 짧기 때문에 제작에 대한 부담이 상대적으로 덜한 반면 강력한 홍보 효과를 얻을 수 있어서다. 짧은 시간 내 흥미를 유발할 수 있는 역동적인 광고를 제작해 주요 소비층인 MZ를 사로잡는 데 주력하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;가령 유명 가수 및 숏폼 크리에이터를 활용해 댄스 챌린지 마케팅을 진행하는 광고가 활발히 진행되고 있다. 이용자들이 직접 숏폼 영상을 제작하는 등 소비자 참여를 유도하는 &amp;#039;챌린지&amp;#039; 형태의 광고 방식도 유행이다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;각 SNS 플랫폼들은 숏폼을 활용한 다양한 수익 창출 방안을 모색하고 있다. 틱톡은 노골적인 브랜드 광고가 아닌 숏폼 콘텐츠 개성을 드러내는 광고를 선보여 호평을 받았다. 콘텐츠 사이에 광고가 자연스럽게 녹아들 수 있도록 거부감을 낮춘 게 특징이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 틱톡은 광고 관리자 도구와 같은 수단을 통해 인력과 예산이 부족하더라도 광고를 쉽게 만들 수 있도록 지원하고 있다.중소형 기업들도 쉽게 광고를 만들고 광고 효과를 볼 수 있는 것이다. ‘크리에이터 마켓 플레이스’를 통해 틱톡 크리에이터와 광고주를 연결해주는 별도의 플랫폼도 제공한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;인스타그램은 지난해 릴스에  광고 기능을 도입했다. 광고 영상은 다른 릴스 콘텐츠 사이에 삽입돼 노출되고 광고 영상에는 &amp;#039;스폰서드&amp;#039;가 표시된다. 제품 태그를 추가해 바로 상품 구매 페이지로 이동할 수 있게 한 것이 특징이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;더 나아가 인스타그램은 크리에이터들이 릴스를 활용해 브랜드 협업 등을 확대할 수 있도록 교육 프로그램을 개최했다. 숏폼을 통한 수익 창출로 이어질 수 있도록 힘쓴다는 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;유튜브 역시 최근 쇼츠에도 광고를 운영하겠다고 발표했다. 다만 시청자 거부감을 우려해 영상에 직접 광고를 붙이는 대신, 창작자들의 수익화를 지원한다는 방침이다. 이를 위해 1억 달러 규모의 펀드를 출범했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;위정현 중앙대학교 경영학부 교수는 &amp;quot;틱톡은 엔터테인먼트 성격이 강한 숏폼을 앞세워 Z세대를 빠르게 확보했고 숏폼 트렌드를 먼저 선점해 우위를 점하고 있다&amp;quot;며&amp;quot;유튜브, 인스타그램은 틱톡에 위기감을 느낄 수밖에 없다. 앞으로 숏폼에 상당한 자원을 투입해 틱톡을 추격할 것&amp;quot;이라고 진단했다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/23/NISI20220523_0001003693_web.jpg?rnd=20220523110500&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/23/NISI20220523_0001003693_web.jpg?rnd=20220523110500&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[숏폼 전성시대 上]&amp;quot;15초면 충분&amp;quot;…Z세대는 왜 &amp;#039;숏 콘텐츠&amp;#039;에 빠졌나</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952612</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952612</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/02/02/NISI20210202_0000684050_web.jpg?rnd=20210202105626&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/02/02/NISI20210202_0000684050_web.jpg?rnd=20210202105626&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = #평소 아이돌 가수들의 춤을 따라하는 ‘커버댄스’를 즐기던 ‘땡깡(가명)’씨는 인스타그램 ‘릴스’를 시작한 뒤 팔로워 13만명을 보유한 인기 ‘인플루언서’가 됐다. 음악방송에 버금가는 &amp;#039;카메라 무빙’과 아이돌 못지않은 표정 연기로 네티즌들에게 실력을 인정받았다. 아이돌이 직접 집에 방문해 함께 댄스 영상을 촬영할 정도다. 연예인들의 이목까지 사로잡았다는 평가다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;#유명 뷰티 유튜버를 꿈꾸며 메이크업 영상을 업로드하던 고등학생 임모(18)양은 구독자 수가 쉽게 늘지 않자 고민에 빠졌다. 이에 최근 유튜브 ‘쇼츠’에 메이크업 과정을 짧게 요약해 적극 업로드하기 시작했다. 임모양은 “메이크업 전후 변화를 15초 내외로 보여준 것이 호응을 얻고 있다”며”유튜브 채널에서는 좀처럼 늘지 않던 조회수가 확 늘었다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;#평소 긴 영상에는 집중력이 떨어져 흥미를 잃었던 직장인 김모(26)군은 최근 유튜브 ‘쇼츠’ 보는 재미에 빠졌다. 출퇴근길 대중교통에서 웹드라마를 30초~1분 내외로 압축한 영상이나 예능 짤을 즐겨본다. 김모군은 “여가시간에도 요즘 인기 있는 ‘너덜트’, ‘숏박스’ 등 짧지만 임팩트 있는 숏폼 드라마 콘텐츠를 주로 보거나 드라마도 15~20분 요약본만 보게 된다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1분 이내의 짧은 동영상을 의미하는 ‘숏폼’ 인기가 뜨겁다. 평균 15초에서 최대 10분을 넘기지 않는 다양한 숏폼 콘텐츠들이 각종 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 소비되며 새로운 트렌드로 부상했다. 특히 스마트폰에 익숙하고 길이가 짧은 콘텐츠를 선호하는 MZ세대(밀레니얼+Z 세대·1981~2010년생)로부터 각광을 받고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001047975_web.jpg?rnd=20220722144414&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001047975_web.jpg?rnd=20220722144414&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆‘직관의 매력’ 숏폼에 빠진 그들 왜?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼 콘텐츠의 시초는 바이트댄스의 ‘틱톡’이다. 2016년 틱톡은 전 세계 150개 국가와 지역에서 75개 언어로 숏폼 서비스를 처음으로 선보였고 전세계적으로 인기를 끌면서 숏폼 플랫폼의 대명사로 떠올랐다. 이어 유튜브와 메타(구 페이스북) 등 대형 SNS 플랫폼도 숏폼 영상 콘텐츠 전쟁에 뛰어들었다. 유튜브는 ‘쇼츠’를, 인스타그램은 ‘릴스’를 서비스하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이같은 숏폼의 인기는 신종 코로나 바이러스감염증(코로나19)이 촉발한 비대면 소비 문화 확산과 맞닿아 있다. 수많은 콘텐츠가 쏟아지면서 길이가 긴 콘텐츠에 대한 지루함이 커졌고 자연스럽게 ‘짧게 본론만’ 담는 숏폼이 인기를 끌고 있다는 분석이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼이 새로운 콘텐츠 소비 문화로 부상한 이유 중 하나는 ’선택’의 번거로움이 없다는 것이다. 대부분의 숏폼 플랫폼은 영상 재생이 종료되면 다음 영상으로 자동 재생된다. 이에 영상을 가볍게 휙휙 넘기며 부담 없이 소비할 수 있다. 유튜브처럼 시작이나 중간에 광고가 재생되는 불편함도 없다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;연예인이나 인플루언서가 아니어도 능동적으로 ‘크리에이터’로 참여하는 데 진입 장벽이 낮다는 것도 숏폼이 빠르게 성장한 배경이다. 유튜버에 도전하려고 비싼 카메라를 살 필요 없이 ‘스마트폰’ 하나면 숏폼을 만드는 데 충분하다. 영상 길이가 짧아 번거로운 편집 과정을 거칠 필요도 없다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;가령 친구들과 ‘심심한데 릴스 챌린지 찍을래’ 하며 숏폼이 놀이 수단이 되기도 한다. 실제 인스타그램 릴스에는 교복을 입은 학생들이 댄스 커버 영상을 업로드한 것을 심심치 않게 볼 수 있다. 이제 인플루언서, 크리에이터들은 긴 광고 영상을 올리는 대신 숏폼을 통해 짧고 강력하게 메시지를 전달하는 데 집중한다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/11/21/NISI20201121_0000641636_web.jpg?rnd=20201121151142&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/11/21/NISI20201121_0000641636_web.jpg?rnd=20201121151142&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;◆전방위적인 숏폼 열풍…댄스 챌린지→요리, 웹드라마, 먹방, 메이크업&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;숏폼 콘텐츠의 주된 장르는 각종 안무 커버나 댄스 챌린지 등 &amp;#039;춤&amp;#039;이다. 앞서 지난 2020년 가수 ‘지코’의 ‘아무노래’ 챌린지를 시작으로 각종 댄스 챌린지가 유행하기 시작했다. 이를 계기로 다수의 아티스트들은 댄스 챌린지로 ‘신곡’ 홍보에 나섰고 숏폼에 참여하는 이용자들도 크게 확대됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근에는 숏폼 콘텐츠 범위가 &amp;#039;춤&amp;#039;을 넘어섰다. 웹 드라마, 유머 영상, 요리 레시피, 예능, 먹방(먹는방송), 메이크업, 데일리룩 등 무궁무진하다. 이에 점차 MZ세대 뿐만 아니라 3040세대 사이에서도 인기가 높아지는 추세다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;기업들도 이같은 흐름에 맞춰 숏폼을 마케팅 수단으로 적극 활용하고 있다. 주요 소비층이 된 MZ세대를 중심으로 쉽고 빠르게 영상을 재생산할 수 있다는 데 주목하고 있다. 또 짧은 영상으로도 강력한 홍보 효과를 얻을 수 있고 상품에 대한 피드백을 빠르게 얻을 수 있다는 것도 장점으로 꼽힌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;업계에서는 숏폼 열풍이 언제까지 지속될 것인지는 의견이 분분하다. 다만 효율을 중시하는 젊은 이용자들의 취향을 저격한 숏폼 인기는 쉽게 사그러들지 않을 것이란 전망이 우세하다. 특히 구글, 메타 등 글로벌 빅테크들도 숏폼을 핵심 먹거리로 낙점하면서 숏폼 플랫폼 경쟁은 더욱 치열해질 것으로 예상된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김용희 동국대학교 영상대학원 교수는 “숏폼은 이미 하나의 소비 형태로서 자리 잡았고, 롱폼인 TV, 온라인동영상서비스(OTT) 등과 비교하면 소비시간이 비슷할 것&amp;quot;이라며&amp;quot;다양한 분야에 있는 여러 인플루언서들이 진입할 수록 숏폼 생태계는 커질 것으로 보인다&amp;quot;고 말했다. 그는 &amp;quot;다만, 숏폼 특성상 콘텐츠 파급력이 상당하기 때문에 사업자들의 콘텐츠 검수에 대한 각별한 노력이 필요하다&amp;quot;고 제언했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이통사 작년 채용 LGU+ 가장 많아…SKT, 전년의 4분의 1에 그쳐</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953132</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953132</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/16/NISI20220616_0018923913_web.jpg?rnd=20220616120725&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/16/NISI20220616_0018923913_web.jpg?rnd=20220616120725&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = 지난해 이동통신 3사 중 가장 많은 신규 인력을 채용한 곳은 LG유플러스인 것으로 나타났다. LG유플러스는 전년보다 1.7배가량 많은 인원을 뽑았다. 이어 KT, SK텔레콤 순이었다. 특히 SK텔레콤만 신규 채용 규모가 줄어 눈에 띈다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;23일 LG유플러스가 발표한 지속가능경영보고서에 따르면 지난해 이통 3사별 신규 채용는 LG유플러스가 442명으로 가장 많다. 또 전년(258명) 대비 증가율도 71%로 가장 높다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다음으로 채용 규모가 많은 곳은 KT다. KT는 전년(273명)보다 31% 많은 357명을 뽑았다. 반면 SK텔레콤은 전년(405명)보다 72%나 줄어든 112명을 채용했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 코로나19 확산이 본격화하던 2020년, 채용 규모를 줄이던 KT, LG유플러스와 달리 전년과 비슷한 규모를 유지했었다. 2019년에는 440명, 2020년에는 405명을 채용했다. 반면 같은 기간 KT는 414명에서 273명으로 LG유플러스는 368명에서 258명으로 각각 줄였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤이 이처럼 채용을 줄인 것은 지난해 단행한 기업 분할이 주된 배경이다. SK텔레콤은 작년 11월 1일부로 SK스퀘어와 SK텔레콤으로 인적 분할했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤 관계자는 &amp;quot;인적 분할이 계획돼 있다 보니 경영 불확실성으로 규모를 줄인 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;인공지능(AI)이나 개발자 등 힘을 싣는 사업 중심으로만 채용을 진행했다&amp;quot;고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또한 LG유플러스의 경우 전체 채용 인원 442명 중 경력직이 392명으로 압도적으로 많아 이목이 쏠린다. SK텔레콤과 KT는 경력과 신입을 구분해 공개하지 않았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이통 3사의 전체 직원 수(정규직 기준)는 작년 말 기준 SK텔레콤이 4961명으로 전년보다 81명 적다. KT는 2만1190명으로 1032명 줄었다. LG유플러스는 1만15명으로 345명 늘었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;보고서에서 발표한 각사 직원의 연령대를 살펴보면 SK텔레콤은 30세 미만이 413명으로 8%, 30세 이상 50세 미만이 3379명으로 64%, 50세 이상이 413명으로 28%의 비중을 차지했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KT는 30대 미만이 4150명으로 19%, 40대 이상이 1만7609명으로 81%로 집계됐다. KT는 경쟁사 대비 50대 이상 직원 비중이 높은 편이다. 최근 몇 년간 50대 이상 비중이 계속 증가했다. 특히 지난해에는 50대 이상 비중이 53.5%로 처음으로 절반을 넘어섰다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG유플러스는 35세 이하가 3427명(34%), 36세 이상 45세 이하가 3855명(38%), 46세에서 55세 사이가 2384명(24%), 56세 이상이 349명(3%)다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 밖에 지난해 장애인 직원 수는 SK텔레콤이 59명(중증 장애인 2배수 반영), KT 439명, LG유플러스 355명이다. KT와 LG유플러스에는 자회사형 표준사업장 인원이 포함돼 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당, 라니티딘 빠진 위염 시장에 새 바람 일으킬까</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953093</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953093</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0000797242_web.jpg?rnd=20210728140753&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/28/NISI20210728_0000797242_web.jpg?rnd=20210728140753&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 송연주 기자 = 불순물 검출로 라니티딘 성분 의약품의 퇴출 이후 변동성이 커진 위염치료제 시장에 새로운 천연물의약품이 도전한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;종근당은 최근 자체 개발한 천연물의약품 급성·만성 위염치료제 ‘지텍’(성분명 육계건조엑스)의 품목허가를 획득했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지텍은 녹나무과 육계나무의 줄기 껍질을 말린 약재인 육계에 종근당이 자체 개발한 신규추출법을 적용해 위염 치료 효능을 입증한 천연물의약품이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지텍의 임상 3상은 기존 약물 대비 비열등함을 확인하는 방식이 아닌 우월성을 입증하는 방식으로 진행됐다. 국내 급·만성 위염환자 242명을 대상으로 지텍 투여군과 기존 약물인 대조약(애엽95%에탄올연조엑스) 투여군으로 나눠 유효성·안전성을 평가했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3상 결과 1차 유효성 평가지표인 위내시경 검사상 유효율에서 지텍 투여군이 대조약 투여군에 비해 2.25배 높은 개선율을 보이며 통계적인 유의성을 확인했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;향후 건강보험 등재 절차를 거쳐 출시할 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;영업력이 강한 종근당의 합류로 위염 치료제 시장에 어떤 변화를 가져올 지 주목된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2019년 9월 불순물 파동으로 라니티딘 성분의 제품들이 대거 퇴출되면서 위염 처방의 다수를 이루던 ‘H2 수용체 길항제’의 처방액(유비스트 기준)은 2018년 3465억원에서 2020년 1365억원, 2021년 1518억원으로 줄었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;축소된 틈으로 프로톤 펌프 억제제(PPI)와 ‘스티렌’ 등 애엽(쑥) 성분의 천연물의약품 처방이 확대됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하태기 상상인증권 연구원은 “천연물의약품 ‘지텍’의 타깃 시장이 3500억원 규모로 알려져 있다”며 “과거 동아에스티가 스티렌으로 800억원대까지 매출을 올린 적 있는 시장이다. 종근당의 마케팅파워를 감안하면 국내 블록버스터로 성장할 가능성이 있다”고 전망했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 songyj@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원숭이두창, 이전과 다른 증상…&amp;#039;다른 성병으로 오진할수도&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953502</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953502</guid>
      <pubDate>2022-07-23T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/20/NISI20220520_0018823172_web.jpg?rnd=20220520151156&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/20/NISI20220520_0018823172_web.jpg?rnd=20220520151156&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 안호균 기자 = 최근 전 세계로 확산 중인 원숭이두창의 증상이 이전과는 다소 다른 것으로 나타났다. 지금까지는 원숭이두창으로 인한 병변이 얼굴, 손, 발 등에 많이 생기는 것으로 알려져 있었지만 최근에는 생식기와 항문, 구강 등에서 병변이 보고되고 있다. 이 때문에 의료진이 원숭이두창을 매독 등 다른 성매개감염병으로 오진할 가능성도 크다는 우려가 나온다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;23일 의료계에 따르면 영국을 중심으로 구성돼 있는 연구자들의 모임인 &amp;#039;SHARE(Sexual Health and HIV All East Research)&amp;#039;는 최근 전세계 16개국에서 발생한 528명의 원숭이두창 확진자를 관찰한 결과를 의학 저널 뉴잉글랜드저널오브메디슨에 발표했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전체 확진자 중 98%는 동성애자 또는 양성애자인 남성이었고 75%는 백인이었다. 확진자의 중위연령은 38세였다. 전체의 41%가 인체면역결핍바이러스(HIV)에 감염돼 있었지만 대다수는 감염을 잘 통제하고 있는 것으로 파악됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;원숭이두창의 증상으로는 피부 발진(95%)이 가장 많았다. 발열(62%), 림프절 종대(56%), 무기력·탈진(41%), 근육통(31%), 두통(27%), 인후염(21%) 등의 증상도 관찰됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지금까지는 원숭이두창 감염으로 인한 피부 병변은 주로 얼굴과 손, 발 등에서 시작해 다른 부위로 퍼지는 것으로 알려져 있었다. 하지만 최근 환자들의 임상적 특징은 다소 달랐다. 피부 병변이 생긴 위치는 항문성기(Anogenital) 주변이 73%로 가장 많았고, 몸통·팔·다리는 55%였다. 얼굴(25%)이나 손·발(10%)에 생긴 환자는 상대적으로 적었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 피부 병변이 나타난 확진자들의 60% 이상은 병변의 수가 10개 미만이었고 54명(11%)은 단 하나의 생식기 궤양만이 관찰됐다. 연구진은 이런 특징을 감안할 때 원숭이두창이 다른 성매개감염병(STI)과 오진될 가능성이 있다고 지적했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이같은 임상적 특성은 최근 원숭이두창의 전파가 주로 성접촉을 통해 이뤄지기 때문인 것으로 분석된다. 임상의가 보고한 확진자의 감염 의심 경로는 95%가 성적 접촉이었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;관찰 대상자 중 70명(13%)가 병원에 입원한 것으로 나타났다. 입원 사유로는 통증 관리(21명)가 가장 많았고 항문통증과 연조직 감염(18명), 인두염(5명), 눈 병변(2명), 급성 신장 손상(2명), 심근염(2명)이 그 뒤를 이었다. 감염 통제 목적으로 입원한 경우는 13명이었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;원숭이두창 확진자들에게서는 두가지 유형의 심각한 합병증이 보고됐다. 후두개염의 경우 CD4 세포 수가 1mm³ 당 200개 미만인 HIV 감염자에게서 발생했다. 심근염의 경우 항생제 치료 없이 7일 이내에 호전됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;연구진은 원숭이두창의 임상적 특성이 이전과 차이가 있는 만큼 확진자를 빠르게 식별·진단할 수 있도록 의료진들에 대한 교육이 이뤄져야 한다고 강조했다. 또 성소수자에게 낙인을 찍지 않고 질병의 발생이 음성화되는 것을 막기 위해 공공보건의 개입이 시작될 때부터 공동체를 참여시키는 것이 바람직하다고 제안했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ahk@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;오딘&amp;#039; 개발사 라이온하트, 코스닥 상장예비심사 청구</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953381</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953381</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:52:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/06/23/NISI20210623_0000772727_web.jpg?rnd=20210623134942&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/06/23/NISI20210623_0000772727_web.jpg?rnd=20210623134942&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]최은수 기자 = 카카오게임즈 히트작 ‘오딘: 발할라 라이징’을 개발한 라이온하트스튜디오가 연내 기업공개(IPO)에 나선다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;22일 업계에 따르면 라이온하트 스튜디오는 코스닥시장 상장예비심사를 청구했다. 대표 주관사는 한국투자증권과 JP모건이며 NH투자증권과 골드만삭스가 공동 주관사로 참여한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;라이온하트스튜디오의 기업가치는 약 4조원으로 추정된다. 앞서 지난 6월 카카오게임즈 유럽법인은 라이온하트스튜디오 지분 30%를 1조2401억원에 추가 취득한 바 있다. 이를 역산하면 약 3조9640억원의 기업가치를 인정 받은 셈이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난해 6월 국내에 출시된 ‘오딘’은 국내 양대 앱마켓 매출 1위를 기록하는 등 대흥행에 성공했다. 이에 힘 입어 라이온하트스튜디오는 지난해 매출 2325억원, 영업이익 2153억원을 기록해 실적이 대폭 개선됐다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 eschoi@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;메타 개인정보 동의방식, 현행법 위반&amp;quot; 주장 이유는</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953324</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953324</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:48:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048215_web.jpg?rnd=20220722181553&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048215_web.jpg?rnd=20220722181553&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]송종호 기자 = 메타가 새로운 개인정보처리방침에 대해 동의를 하지 않을 경우 페이스북, 인스타그램 등 이용을 제한하겠다고 밝힌 것과 관련해 개인정보보호법 위반이라는 주장이 나왔다. 현행법은 정보주체가 개인정보의 처리에 관한 동의 여부, 동의 범위 등을 선택하고 결정할 권리를 갖는데, 메타가 이를 준수하지 않는다는 이유에서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;장혜영 정의당 의원은 22일 오후 국회의원회관에서 ‘페이스북·인스타그램 개인정보처리방침에 동의하지 않을 권리 토론회’를 개최했다. 이번 토론회는 같은 당 배진교 의원, 민주사회를위한변호사모임, 법무법인 지행, 진보네트워트센터, 참여연대 등이 함께 주최했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 이은우 법무법인 지향 변호사 토론회 발제에서 “페이스북, 인스타그램에서 맞춤형 광고 등에 동의하지 않으면 떠나라는 것은 문제가 있다”라며 “메타가 의도하는 것은 맞춤형 광고에 활용할 개인정보를 사실상 정보 주체 동의 없이 활용하겠다는 것”이라고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;메타가 내달 9일까지 새로운 개인정보처리방침에 동의하지 않을 경우 이용자 계정을 중지키로 한 결정을 지적한 것이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 패널로 참석한 장여경 정보인권연구소 상임이사는 “지금 이용자들이 반발하는 이유는 자신의 개인정보를 맞춤형 광고에 쓰겠다는 동의를 강제하고 있는 것”이라며 “싫다면 쓰지 말라는 오만한 태도 때문”이라고 말했다. 메타가 이용자들의 의견 수렴에 노력하고 있다는 입장과 달리 개인정보처리방침에 대한 지속적인 반발에도 정작 자신들의 정책을 고수하고 있는 점을 짚은 것이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;메타가 개인정보보호법을 위반하고 있다는 지적도 나왔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 두 번째 발제를 맞은 오병일 진보네트워트센터 대표는 “메타가 파트너 웹사이트·앱 사업자로부터 개인정보를 수집, 처리하는 것은 적법 근거가 없는 처리로 개인정보보호법 위반”이라고 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;법조계를 대표해 나온 전문가들도 같은 판단을 내렸다. 최호웅 민변 디지털정보위원회 변호사는 “현행법에 규정된 규정을 적용하더라도 필수적 동의에 동의하지 않는 사람의 서비스를 제한하는 것은 위법한 행위”라며 “메타는 현재 이용자의 자기정보결정권을 침해하고 있는 것”이라고 목소리를 높였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김진욱 한국IT법학연구소장(변호사)도 “메타는 개인정보보호법에 나와 있는 서비스의 제공을 위한 필수 정보가 아님에도 불구하고, 이를 빌미로 서비스 제공을 중단하는 것은 개인정보보호법 위반”이라며 “서비스 본질적인 수행과 관계가 없다는 것은 과거에는 선택 동의 상황”이었다고 지적했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;규제 당국이 메타에 대해 세밀한 조치를 해야 한다는 주장도 뒤따랐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;오 대표는 “개인정보보호위원회는 (메타의) 불법적인 개인정보 처리에 대해 해당 정보의 삭제, 과징금 부화, 처리관행의 개선 등을 취해야 한다”라며 “이용자의 권리제한에 대해서도 손해배상 절차를 밟아야 한다”라고 제언했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;신수현 얼룩소 대표는 메타가 개인정보를 제 3자에게 무분별하게 넘기는 것도 문제라고 꼬집었다. 신 대표는 “기업입장에서 (동의받은) 이용자의 개인정보를 활용하는 것은 성장을 위한 일반적인 업무”라면서도 “개인정보를 제 3자에게 넘기고, 그 데이터를 바탕으로 광고를 판매하겠다고 하는 순간에 큰 문제가 되는 것”이라고 분석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 토론회를 주최한 장 의원은 “메타는 과거에는 개인정보처리에 대한 동의를 받지 않고 서비스했지만, 이제 동의받으니까 잘하고 있다고 주장한다”라며 “이에 이용자 스스로 기존에 동의했더라도 과연 무엇에 동의했는지를 돌아봐야 할 때”라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 이날 정부는 메타의 개인정보처리방침의 위법 여부를 검토 중이라고 밝혔다. 또 검토 결과에 따라 규제 가능성도 내비쳤다. 개인정보보호위원회는 이날 “주요 온라인 플랫폼의 정보 수집과 맞춤형 광고 활용 실태를 점검하고 있다”며 “메타의 동의 방식 변경과 관련된 내용도 조사 내용에 포함됐다”고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 “국민의 삶에 불편을 초래하는 행위에 대해 심각하게 받아들이고 있다”며 “조사 결과 보호법 위반 여부가 확인되면 이용자의 개인정보가 침해되지 않도록 적극적으로 조치할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 song@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종시 소식 전하는 공동체라디오 &amp;#039;세종FM&amp;#039; 개국</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953304</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953304</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048175_web.jpg?rnd=20220722173158&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048175_web.jpg?rnd=20220722173158&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]윤현성 기자 = 방송통신위원회는 한상혁 방통위원장이 22일 세종특별자치시 세종시청자미디어센터에서 개최된 세종FM공동체라디오 개국식 현장을 방문했다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;공동체라디오는 일종의 지역방송으로, 시·군·구 등 소규모 특정 지역을 권역으로 해 FM 라디오 방송 프로그램을 송출한다. 송신소로부터 반경 평균 약 1~2㎞ 지점에서 청취 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;세종FM은 &amp;#039;누구나 방송인, 누구나 크리에이터&amp;#039;를 슬로건에 따라 세종시민들에게 폭넓은 정보와 미디어 향유기회를 제공하고 시민이 주체가 되는 방송을 제작할 방침이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 개국식에서는 &amp;#039;세종FM 자원활동가 위촉&amp;#039;, &amp;#039;시민과의 약속 낭송 및 개국선포&amp;#039;, &amp;#039;세종FM 프로그램 소개&amp;#039;, &amp;#039;축하공연&amp;#039; 등이 진행됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 위원장은 &amp;quot;공동체라디오는 지역사회 내 소통과 지역 공동체 발전에 매우 적합한 매체로, 세종FM이 지역사회의 열린 공론의 장을 만들어 주길 바란다&amp;quot;고 당부했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 한 위원장은 개국식 이후 세종FM 방송국을 찾아 특집방송에서 공동체라디오의 역할 및 지원방안 등 공동체라디오 정책 전반에 대한 인터뷰를 진행하기도 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hsyhs@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT-하나금융, 4000억대 지분교환…&amp;quot;ICT·금융 초협력&amp;quot;(종합)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953363</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953363</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:45:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/12/NISI20220512_0000994885_web.jpg?rnd=20220512085456&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/12/NISI20220512_0000994885_web.jpg?rnd=20220512085456&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = SK텔레콤과 하나금융그룹이 총 4000억원대 지분 교환을 단행했다. ICT와 금융을 융합한 미래 혁신 서비스 발굴을 위해 초협력에 나선 것이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 하나금융그룹과 4000억대 규모의 지분을 교환했다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;먼저 SK텔레콤은 3300억원 규모의 하나카드 지분을 하나금융지주에 매각하고, 3300억원 규모의 하나금융지주 지분을 매입한다. 이에 따라 하나금융지주 지분 약 3.1%(7월 22일 종가 기준)를 보유하게 된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하나카드는 684억원 규모의 SK텔레콤 지분과 이 회사가 보유한 316억원 상당의 SK스퀘어 지분을 사들였다. 이로써 하나금융지주의 100% 자회사 하나카드는 SK텔레콤 지분 약 0.6%(7월 22일 종가 기준), SK스퀘어 지분 약 0.5%를 보유하게 된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 이번 지분 매입으로 ICT와 금융 전방위 영역에서 긴밀하게 협력한다는 계획이다. SK텔레콤은 지분 매입 목적에 대해 &amp;quot;하나금융그룹과의 전략적 협력 강화를 위한 것&amp;quot;이라고 설명했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;심부전 환자 심박출률 41~49%이면 40%이하로 진단&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953168</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953168</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:20:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048216_web.jpg?rnd=20220722181607&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048216_web.jpg?rnd=20220722181607&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 백영미 기자 = 의료현장에서 심박출률이 41~49% 사이인 심부전 환자의 경우 심박출률이 50% 이상이 아닌, 40% 이하에 더 가깝다는 진단이 내려진다. 변경된 심부전 분류에 따라 치료에 필요한 적합한 약제들도 달라졌다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대한심부전학회는 22일 ‘2022 심부전 진료지침 완전 개정판’ 발간을 기념한 온라인 기자간담회를 열고, 6년여 만에 전면 개정된 심부전 진료지침을 발표했다. 지난 5~6년간 변화된 내용과 최근 국내외 연구 결과들을 모두 반영해 10가지를 개정했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;개정된 심부전 진료지침에 따르면 그동안 심박출률이 41~49% 사이인 경우 &amp;#039;경계형 박출률 심부전(Heart Failure with mid-range EF·HFmrEF)&amp;#039;으로 분류해 심박출률 50% 이상인 &amp;#039;박출률 보존 심부전(Heart Failure with preserved ejection fraction·HFpEF)&amp;#039;과 가까운 질환으로 이해했다. 하지만 이번 개정으로 심박출률 40% 이하인 &amp;#039;박출률 감소 심부전(Heart Failure with reduced ejection fraction·HFrEF)&amp;#039;에 더 가까운, &amp;#039;박출률 경도 감소 심부전(Heart Failure with mildly reduced EF·HFmrEF)&amp;#039;으로 변경됐다. 심박출률 41-49% 사이인 환자군에서 HFrEF의 약물치료와 비슷한 효과를 보인다는 연구들이 보고되면서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;변경된 심부전 분류에 따라 치료에 필요한 적합한 약제들도 권고됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박출률 감소 심부전은 1차 표준치료로 안지오텐신수용체-네프릴리신 억제제(ARNI) 또는 안지오텐신 전환효소억제제(내약성이 없는 경우 안지오텐신수용체차단제), 베타차단제, 염류코르티코이드 수용체 길항제(알도스테론 길항제), 나트륨-포도당 공동수송체2 억제제(SGLT-2)가 권고됐다. 표준약제를 썼음에도 불구하고 박출률이 지속적으로 감소한 경우 이바브라딘, 베리시구앗, 디곡신 등이 2차 치료제로 권고됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박출률 경도 감소 심부전과 박출률 보존 심부전의 경우 이뇨제, 나트륨-포도당 공동수송체2 억제제, 안지오텐신수용체-네프릴리신 억제제 등이 각각 주요 치료제로 권고됐다.              &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이밖의 주요 개정 내용은 ▲심부전 진단 알고리듬  ▲호전된 박출률 감소 심부전 환자 ▲심부전 환자의 동반질환 치료 ▲심장 아밀로이드증 진단과 치료 ▲상급병원 전원 및 심부전 전문가 의뢰 시기 ▲급성 심부전 및 중증 심부전 치료 등이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강석민 대한심부전학회 회장(연세대학교 신촌세브란스병원 심장내과 교수)은 “심부전은 고령화 시대 폭발적으로 증가할 질환이지만, 초기 치료가 미흡해 적절한 치료 시기를 놓치는 경우가 많다”며 “이번 진료지침 전면 개정을 계기로 진료 현장에서 발전된 치료법을 널리 활용해 국내 심부전 환자의 예후와 삶의 질이 향상되길 기대한다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 positive100@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT–하나금융, 4000억대 지분 교환…&amp;quot;ICT·금융 전방위 협력하겠다&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953330</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953330</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/12/NISI20220512_0000994885_web.jpg?rnd=20220512085456&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/05/12/NISI20220512_0000994885_web.jpg?rnd=20220512085456&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = SK텔레콤은 하나금융그룹과 4000억대 규모의 지분을 교환했다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 3300억원 규모의 하나카드 지분을 하나금융지주에 매각하고, 3300억원 규모의 하나금융지주 지분을 매입한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 따라 하나금융지주 지분 약 3.1%(7월 22일 종가 기준)를 보유하게 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SK텔레콤은 이번 지분 매입으로 ICT와 금융 전방위 영역에서 긴밀하게 협력한다는 계획이다. SK텔레콤은 지분 매입 목적에 대해 &amp;quot;하나금융그룹과의 전략적 협력 강화를 위한 것&amp;quot;이라고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하나카드는 684억원 규모의 SK텔레콤 지분과 이 회사가 보유한 316억원 상당의 SK스퀘어 지분을 매입한다. 하나금융지주의 100% 자회사 하나카드는 SK텔레콤 지분 약 0.6%(7월 22일 종가 기준), SK스퀘어 지분 약 0.5%를 보유하게 된다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한컴, 플레이그램에 &amp;#039;한컴MDS&amp;#039; 매각 완료…950억원 확보</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953271</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953271</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:20:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048166_web.jpg?rnd=20220722171956&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048166_web.jpg?rnd=20220722171956&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = 한글과컴퓨터가 자회사인 한컴MDS를 플레이그램에 매각 완료했다고 22일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한컴은 한컴MDS의 지분 32.21% 및 연결 자회사들의 보유 지분을 플레이그램에게 950억원에 매각했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한컴MDS의 자회사인 메타버스 전문 기업 한컴프론티스와 디지털 헬스케어 서비스 기업 한컴케어링크는 매각대상에서 제외됐다. 한컴MDS가 갖고 있던 양사 지분은 한컴에서 인수함으로써 사실상 매각을 통해 확보하는 가치는 950억원 현금과 양사 지분을 포함한 것으로 볼 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한컴프론티스와 한컴케어링크는 메타버스와 디지털 헬스케어 사업을 그룹의 신사업으로 육성하기 위해 지난해 인수한 기업들이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한컴프론티스는 최근 신세계-한컴 간 파트너십의 중추적 역할을 맡고 있다. 연간 7만5000여 명을 대상으로 건강검진 예약서비스를 제공하고 있는 한컴케어링크는 올해 30%의 성장이 예상되고 있다. 한컴은 한컴케어링크의 빅데이터를 중심으로 의료 데이터 분석사업을 진행할 예정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한컴은 이날 공시를 통해 플레이그램이 한컴MDS의 매수 잔금 지급을 완료했고, 임시주주총회에서 한컴MDS의 매각 조건이었던 고용 승계 보장을 위해 한컴MDS, 한컴인텔리전스, 한컴텔라딘 등의 대표이사들에 대한 등기이사직 유지를 결의했다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한컴은 이번에 확보된 매각대금을 미래성장전략인 ‘글로벌-데이터-서비스’ 구현을 위해 재투자한다는 방침이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김연수 한컴 대표이사는 “이번 매각이 성공적으로 마무리됨에 따라 한컴 중심의 그룹 신사업 재편과 더불어 한컴의 미래 성장동력 확보를 위한 인수 및 투자, 파트너 발굴 등을 적극적으로 추진해나가겠다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파마리서치, ‘DOT™ PDRN/PN 특허’ 승소</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953213</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953213</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:59:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/30/NISI20210730_0000798658_web.jpg?rnd=20210730085712&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/07/30/NISI20210730_0000798658_web.jpg?rnd=20210730085712&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = 파마리서치는 PDRN/PN의 제조방법인 DOT™(DNA Optimizing Technology) 기술특허 무효소송에서 최종적으로 승리하게 됐다고 22일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;파마리서치 관계자는 “2017년부터 시작된 DOT™ 기술특허 무효 소송은 최근 특허법원 파기환송심에서 특허성이 인정돼 최종적으로 파마리서치 승리로 마무리됐다”며 “이번 판결을 통해 상대방이 특허 무효 사유로 주장한 모든 사안은 근거 없음이 입증되며, 파마리서치의 DOT™ PDRN/PN 기술은 입지가 더 강화됐다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 파마리서치는 한국 BMI와 PDRN/PN 기술을 두고 특허 침해·무효소송 등을 진행해왔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;파마리서치 관계자는 “DOT™는 까다로운 품질 및 제조공정관리가 필요한 천연물인 어류에서 추출한 DNA를 이용해 인체 사용 목적에 최적화하는 파마리서치 고유의 독자적인 기술”이라며 “일반적으로 잘 알려진 합성의약품은 주요 성분을 일정한 화학식으로 표현할 수 있고 어떤 방법으로 만들더라도 같은 물질을 제조할 수 있지만 천연물에서 유래한 PDRN/PN은 그렇지 않다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 “합성의약품과는 달리 원료를 어디에서 채취했는지, 또 채취된 물질을 어떤 제조방법에 의해 가공했는지에 따라 동일한 PDRN/PN이라 하더라도 효과와 품질이 달라질 수 있다”며 “PDRN/PN은 천연물 유래 원료이기 때문에 품질을 좌우하는 것은 바로 기술력이며, 파마리서치 오리지널 특허기술로 제조된 DOT™ PDRN/PN은 이미 여러 임상연구를 통해 유효성이 충분히 입증됐다”고 덧붙였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;파마리서치는 해당 기술을 토대로 상처 부위 치료 개선 등을 목적으로 하는 의약품과 주름 개선 및 관절염에 도움을 주는 의료기기, 화장품 등 제품군을 제조·생산해 판매 중이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;적정 의료인력 배치&amp;#039; 국회 국민청원 1위 &amp;#039;단 보름&amp;#039; 걸려</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953069</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953069</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:27:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048117_web.jpg?rnd=20220722162142&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048117_web.jpg?rnd=20220722162142&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 백영미 기자 = 의료기관 내 적정 의료인력 배치와 실태조사를 위해 의료법을 개정하자는 국회 국민동의 청원글이 공개된 지 보름 만에 지금까지 올라온 청원 중 가장 많은 동의를 기록하고 있는 것으로 파악됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;22일 국회 국민동의청원 홈페이지에 따르면 보건의료 분야 ‘의료인 등의 정원기준 위반 의료기관 실태조사 실시에 관한 청원’이 3만4820명(오후 1시30분 기준)의 동의를 얻어 가장 많은 국민이 참여한 것으로 집계됐다. 지난 6일 청원글이 공개된 지 보름 만이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;보건의료 분야 ‘의료법 상 간호사 정원 기준 개정에 관한 청원’은 3만3519명이 참여해 2위에 올랐다. 이 청원 역시 같은 날 청원글이 공개된 지 보름 만이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;두 청원은 의료기관 내 적정 의료인력이 배치될 수 있도록 실효성을 높이는 의료법 개정에 초점을 맞추고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;‘의료인 등의 정원 기준 위반 의료기관 실태조사 실시에 관한 청원’의 경우 의료기관 내 의료인 등의 정원 위반 시 추가적인 실태조사와 실질적인 행정처분이 이뤄질 수 있도록 하고 있다. ‘의료법 상 간호사 정원 기준 개정에 관한 청원’은 간호사 정원 기준을 실제 입원환자당 근무 간호사 수로 개정되도록 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;시민사회단체 간호와돌봄을바꾸는시민행동은 &amp;quot;우리나라는 간호사 법정인력 기준을 지키더라도 간호사 1명이 담당하는 환자 수가 미국, 일본, 호주, 캐나다 등 선진국에 비해 적게는 2배에서 많게는 3배 이상 차이가 난다&amp;quot;면서 &amp;quot;그럼에도 많은 의료기관들이 적정한 수의 의료인력을 배치하지 않고 있는 실정&amp;quot;이라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;적정 의료인력 배치는 환자의 안전에 직접적 영향을 미치는 만큼 국가와 지방자치단체가 관리책임의 의무를 다할 수 있도록 간호법 제정과 함께 실효성을 지닌 법적 기반이 마련돼야 한다&amp;quot;고 덧붙였다.       &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국회 국민동의청원은 헌법 제26조에 따라 국민의 청원권을 보장하는 제도다. 청원 신청 후 30일 이내 국민 5만 명의 동의를 받으면 국회 소관위원회 및 관련 위원회에 청원 내용이 회부돼 심사가 진행된다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 positive100@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스씨엠생명과학, 손병관 신임 대표 선임</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953050</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953050</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:41:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048055_web.jpg?rnd=20220722153713&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048055_web.jpg?rnd=20220722153713&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 송연주 기자 = 에스씨엠생명과학(SCM생명과학)은 22일 임시주주총회를 열고 손병관 신임 대표이사 선임을 확정했다고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;손 신임 대표는 오는 8월 취임해 직무를 시작할 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;손 대표는 서울대학교 의과대학 학사 및 소아과학 석·박사 졸업 후 인하대학교 의과대학장, 인하대병원 기획실장, 진료부원장과 대한 소아알레르기 호흡기학회 회장 및 이사장 등을 지냈다. 최근까지 청주의료원 원장으로 재직했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 에스씨엠생명과학 설립 초창기 멤버다. 회사의 원천기술인 층분리배양법 개발 초기 임상의학연구소장을 역임하며 개발에 직접 참여하기도 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;회사 측은 “진료, 임상, 연구 및 병원 운영 등 다양한 분야에서 보여온 손 대표의 이력을 토대로 재도약 시기의 대표이사로 적임자라고 판단했다”고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;손병관 대표는 “의료 현장에서 쌓아온 경험과 노하우를 바탕으로 에스씨엠생명과학의 임상 경쟁력과 네트워크를 강화하는 데 주력하겠다”며 “주력 파이프라인의 임상이 성공적으로 마무리될 수 있도록 매진하는 한편, 인허가 및 상용화, 영업, 기술이전 등 사업화 전략도 다각적으로 검토하겠다”고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;에스씨엠생명과학은 손 대표의 강점이 발휘될 수 있도록 의료 현장 및 의료산업 중심의 R&amp;D 전략으로 새로운 지휘 체계를 구축한다는 전략이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 songyj@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낚시채널, 웹툰 &amp;#039;훅업&amp;#039; 드라마로 만든다…&amp;#039;대물전기 백파&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952837</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952837</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001047923_web.jpg?rnd=20220722140812&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001047923_web.jpg?rnd=20220722140812&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = 한국낚시채널(FTV)이 내년 웹툰을 원작으로 한 낚시드라마를 선보인다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;FTV는 대한민국 최초 루어낚시 드라마 &amp;#039;대물전기 백파(the ultimate rod)&amp;#039; 촬영을 시작했다고 22일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;백파는 현재 연재되고 있는 박천응 작가의 네이버웹툰 ‘훅업’(HOOK UP)을 원작으로 한다. 이는 웹드라마 형식으로 15분물 10부작으로 재구성될 예정이다. 정식 방영은 내년 FTV와 딜라이브OTT 서비스인 OTT’v에서 동시에 이뤄진다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 작품은 과학기술정보통신부와 한국방송통신전파진흥원, 한국전파진흥협회의 2022년 방송·인터넷동영상서비스 콘텐츠 제작지원(OTT콘텐츠 분야) 대상에 선정됐다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;박 작가는 “대중들에게 검증된 이야기를 바탕으로 낚시가 얼마나 매력적인 스포츠인지를 실감나게 보여줄 뿐만 아니라 대결과 성장 구도의 극적 요소를 넣어 일반인들도 충분히 흥미를 가지고 공감할 수 있는 스토리로 각색했다”고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;감독은 ‘양화대교’(2014)를 시작으로 ‘프로필 도둑’(2015), ‘리딩톤’(2016), ‘안락소’(2018), ’유에스비’(2020)에 이어 최근에는 &amp;#039;갓길로 달리는 코뿔소&amp;#039;의 각본과 연출을 맡은 황동석이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;배우로는 이계인, 심희섭, 김기두. 문영동, 이유준, 김홍표, 류제승, 문수영, 백서이, 한시안 등이 출연한다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;의료 분야도 플랫폼 중요&amp;quot; 카카오헬스, &amp;#039;全주기 건강관리&amp;#039; 첫발?</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952714</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952714</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:41:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019055303_web.jpg?rnd=20220722114849&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0019055303_web.jpg?rnd=20220722114849&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]윤현성 기자 = &amp;quot;카카오라는 기업은 소비자들의 특정 니즈를 해결해주는 데 특화돼 있습니다. 보다 다양한 니즈가 있을 수밖에 없는 환자·희귀질환자를 위해서도 플랫폼의 역할이 굉장히 중요해질 것입니다.&amp;quot;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;카카오의 신생 자회사 &amp;#039;카카오헬스케어&amp;#039;가 정부의 손을 잡고 &amp;#039;AI(인공지능)&amp;#039;를 의료 활동에 접목하는 과제에 참여한다. 카카오헬스케어가 사업 추진을 위한 시스템 환경을 조성하는 역할을 맡은 가운데, 향후 본격 추진될 카카오헬스케어의 사업모델을 엿볼 수 있을 것이라는 기대가 나온다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;황희 카카오헬스케어 대표는 22일 서울 종로구 서울대학교 어린이병원에서 과학기술정보통신부와 정보통신산업진흥원(NIPA) 주관으로 열린 &amp;#039;소아희귀질환 의료AI 민관합동 개발 착수식&amp;#039;에 참여해 기업의 소아희귀질환 지원 방안을 소개했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 사업은 정부·기업·병원이 힘을 모아 완치가 어려운 &amp;#039;9대 소아희귀질환&amp;#039;을 진단·치료·예후 관리할 수 있는 AI를 개발하는 것을 목표로 한다. 서울대병원을 주관병원으로 총 11개 병원과 기업이 참여하며, 3년 간 80억원이 투입된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;카카오헬스케어는 플랫폼 기업으로서 이번 과제 추진을 위한 전체적인 틀을 짜는 역할을 하게 된다. 지능형 확장 플랫폼 및 클라우드 기반의 통합 소프트웨어(SW) 운영 환경을 제공할 수 있도록 최적화된 시스템 운영 환경을 구축한다는 설명이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당초 카카오헬스케어의 사업방향이었던 &amp;#039;데이터 기반 디지털 헬스케어 생태계&amp;#039;를 조성해 환자·의료진·기업·정부 누구든 헬스케어 데이터를 손쉽게 활용할 수 있도록 한다는 목표다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이같은 생태계는 &amp;#039;소아희귀질환 다면분석 AI 통합 솔루션(Dr. Answer for Children)&amp;#039;을 중심으로 꾸려질 전망이다. 예컨대 병원정보시스템·모바일 앱 등 시스템 연계 채널과의 정보 교류가 이뤄지면 AI가 질환을 분석·진단·치료하고 그 데이터들을 수집·저장하게 된다. 이후 의료진·환자 보호자·서비스 운영자 등이 이렇게 구축된 데이터를 활용하게 된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이와 관련해 황 대표는 &amp;quot;희귀질환의 경우 좋은 치료법이 나와도 잘 알려지지 않는 정보의 &amp;#039;비대칭성&amp;#039; 문제가 잦은데, 이를 해결하기 위해 병원의 노력뿐 아니라 플랫폼이나 기업의 노력을 더하면 환자들이 훨씬 쉽게 혜택을 받을 수 있다&amp;quot;며 &amp;quot;평생에 걸쳐 자신의 일상을 관리해야 하는 희귀질환자들이 불분명한 출처에 의지하는 게 아니라 아주 과학적이고 의사들에 의해 검증되고 최신의 치료 동향들이 반영된 정보를 전달해야 한다. 그 정보를 환자들이 알아들을 수 있는 형태의 지식으로 가공해서 전하는 측면에서 플랫폼의 역할이 굉장히 중요할 것&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 금융서비스 등과 관련해 범부처적으로 힘을 쏟고 있는 &amp;#039;마이데이터 사업&amp;#039; 또한 디지털 헬스케어와 접목될 전망이다. 향후 공공·의료기관 데이터 기반의 의료 마이데이터 플랫폼을 통해 의료 데이터 활용 생태계를 보다 넓혀나갈 수 있을 것이라는 기대다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;황 대표는 &amp;quot;마이데이터 사업들을 통해서 공개되고 있는 의료정보·공공의료데이터 등을 잘 연결하고, 특히 희귀난치질환 환자들만의 특별한 데이터들을 바탕으로 가치 있는 서비스를 만드는 게 모바일 기업으로서 가장 중요하게 생각하는 부분&amp;quot;이라고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;일상생활에서 도움을 받을 수 있는 SW와 서비스를 통해서 환자들이 카카오헬스케어를 비롯한 참여 기업 덕분에 조금이라도 생활이 수월해졌다는 평가를 해주신다면 그게 가장 큰 결실이라고 생각한다&amp;quot;고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 업계에서는 카카오헬스케어가 지난 3월 신설된 이후 처음으로 실질적인 사업 움직임을 보이는 데 집중하고 있다. 본격적인 독자 프로젝트의 시작은 아니지만 이번 정부 과제가 &amp;#039;모바일 기반 전 주기 개인 건강관리 서비스&amp;#039;라는 카카오헬스케어의 목표와 부합하는 만큼 일종의 청사진을 엿볼 수 있을 것이라는 기대다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;카카오헬스케어는 출범 이후 사업모델 구체화를 위해 병원·헬스케어 관련 스타트업 등과 꾸준히 업무협약(MOU)을 체결하며 사업 기반을 다져왔다. 카카오브레인·카카오엔터프라이즈 등 계열사 등과의 협업도 지속 추진된다. 카카오는 지난 4월 카카오헬스케어의 사업 운영을 위해 1200억원 규모의 출자를 결정하기도 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hsyhs@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>