<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>뉴시스 - 정치</title>
    <link>https://newsis.com/RSS/politics.xml</link>
    <description>뉴시스 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:23.501Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>우상호, 경찰대 개혁에 &amp;quot;警 갈라치기 하려…아주 졸렬&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001959076</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001959076</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019072588_web.jpg?rnd=20220727150732&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019072588_web.jpg?rnd=20220727150732&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 이창환 기자 = 우상호 더불어민주당 비상대책위원장은 28일 행정안전부의 경찰대 개혁 방침을 두고 &amp;quot;경찰들이 (경찰국 신설) 이 문제에 대해서 반대하면서 뭉치는 것에 당황하니까 경찰대 출신과 비경찰대 출신을 갈라치기 하려고 한 것&amp;quot;이라고 비판했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;우 비대위원장은 이날 오전 KBS 라디오 &amp;#039;최경영의 최강시사&amp;#039; 인터뷰에서 이같이 말하며 &amp;quot;나쁜 방식이다. 왜냐하면 보다 전문성 있는 인력을 양성하기 위한 교육기관을 만든 것이 오래된 우리 정부의 방침 아니었나&amp;quot;라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;그런데 이제 와서 그분들을 특권층으로 매도하는 것은 그것은 잘못된 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;만약 꼭 필요하다면 인사를 통해 경찰대와 비경찰대 출신을 적절히 잘 배려하면 될 문제지, 특정 대학 출신을 공격하는 방식으로 장관이 움직이는 것은 아주 졸렬한 짓&amp;quot;이라고 지적했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 26일 국무회의를 통과한 경찰국 신설을 골자로 한 시행령 개정안에 대해선 &amp;quot;내무부 장관이 치안본부를 관할하면서 가졌던 불행했던 소위 인권 탄압의 역사를 기억한다&amp;quot;며 &amp;quot;다시 내무부 장관이 (경찰 조직을) 직할 관리하겠다고 나오면 저희로서는 불행한 역사가 반복된다, 또 과거로 회귀한다는 두려움을 갖게 돼 있다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;일반적인 정부조직법상의 대통령이 자기가 있는 동안에 정부 조직을 이렇게 해보려고 한다는 수준에서 접근할 수가 없는 문제&amp;quot;라며 &amp;quot;명백히 장관 사무에서 뺀 것을 분명히 알면서 슬쩍 시행령 정치로 살짝 바꿔버린 것이기 때문에 법령 위반이라고 보는 것&amp;quot;이라고 꼬집었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이상민 행정안전부 장관을 겨냥한 탄핵소추안 및 해임건의안 목소리와 관련해선 &amp;quot;여러 가지 사안들을 검토하고 있다&amp;quot;며 &amp;quot;법률적으로 적용이 가능한지 그래서 여러 가지 경우의 수를 열어놓고 검토 중에 있다&amp;quot;고 전했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표 간 문자 메시지 유출을 놓고는 &amp;quot;장제원 의원이나 윤석열 대통령 생각은 이준석 대표 문제를 마무리 짓고 조기 전당대회로 갔으면 하는 바람일 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;문제는 대통령이 집권 여당 내부의 구체적인 정치적 과정을 다 관여하고, 코치하고, 격려하고 이런 과정들이 사실 바람직하지 않다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 leech@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모바일 운전면허증, 발급 시작…&amp;quot;휴대폰 신분증 시대 개막&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958118</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958118</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/27/NISI20220127_0018378284_web.jpg?rnd=20220127101044&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/27/NISI20220127_0018378284_web.jpg?rnd=20220127101044&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[세종=뉴시스] 변해정 기자 = 28일부터 전국 어디에서나 모바일 운전면허증을 발급 받아 사용할 수 있게 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;행정안전부와 경찰청은 이날 서울강서 운전면허시험장에서 모바일 운전면허증 전국 발급 개통식을 개최했다고 밝혔다. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;모바일 운전면허증은 개인 휴대폰에 발급하는 운전면허증이다. 현행 플라스틱 운전면허증과 동일한 법적 효력을 갖고 있어 &amp;#039;모바일 신분증 시대&amp;#039;를 열었다는 점에서 의미가 크다. 선진국 중에선 우리나라가 첫 시도다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 1월27일부터 6개월간 서울서부 및 대전 운전면허시험장 2곳에서 8만7205건을 시범 발급해 안전성과 편의성 점검을 끝마쳤다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날부터는 전국 27개 모든 운전면허시험장과 258개 경찰서에서 발급받을 수 있다. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;◇온·오프라인 사용 망라…발급비 1000원 or 1만3000원&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;모바일 운전면허증은 운전면허증을 소지했거나 신규 발급을 받는 누구나 발급된다. 외국인도 외국인등록증과 운전면허증을 소지하고 있으면서 국내 이동통신서비스에 가입해 휴대폰 본인확인이 가능하면 발급받을 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;본인 명의의 1개 스마트폰에만 발급된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최초 발급 시에는 운전면허시험장 또는 경찰서 민원실을 방문해 대면 신원확인을 거쳐야 한다. 이후 두 가지 발급 방법 중 선택하면 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;모바일 신분증 앱을 설치한 후 IC(집적회로) 운전면허증을 발급받을 수 있다. 이때에는 현행 운전면허증을 IC 운전면허증으로 교체해야 한다. IC 운전면허증은 도로교통공단의 &amp;#039;안전운전통합민원&amp;#039;(www.safedriving.or.kr) 홈페이지에서 발급 신청하고 지정 운전면허시험장 또는 경찰서 민원실을 방문 수령할 수 있다. 수령한 IC 운전면허증을 휴대폰 뒷면에 접촉한 후 본인인증을 거치면 모바일 운전면허증이 발급된다. 비용은 1만3000원이며, 스마트폰 교체·분실 시 기관 재방문 없이 IC 운전면허증으로 재발급하면 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;운전면허시험장을 방문해 QR코드로 발급받는 방법도 있다. 시험장 창구에 설치된 QR코드를 모바일 신분증 앱으로 촬영하면 된다. 비용은 1000원이나 재발급 시 시험장을 다시 방문해야 한다. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;발급 받은 모바일 운전면허증은 공공기관, 은행, 렌터카·차량공유 업체, 공항, 병원, 편의점, 주류판매점, 여객터미널, 숙박시설, 선거 등 현행 운전면허증이 사용되는 모든 곳에서 쓸 수 있다. 온라인 환경에서도 사용 가능하다. 단, 신분증 사본 보관이 필요한 경우 별도의 시스템이 갖춰진 곳부터 사용할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇면허 취소땐 폐기…분실·도난에도 안전&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;모바일 운전면허증으로 신원 확인을 할 수 있다.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;신원을 확인하고자 하는 사람이 모바일 운전면허증을 육안으로 확인하면 된다. 이때 소지자는 상대방이 필요한 정보만 정보할 수 있어 과도한 개인정보 노출을 방지할 수 있다. 예컨대 편의점에서 술을 구매할 때 성인 여부를 확인할 수 있는 태어난 해, 차를 빌릴 때에는 운전면허자격 정보만을 제공하는 식이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;모바일 신분증의 진위 확인이 필요할 경우에는 검증앱을 내려받아 설치한 후 모바일 운전면허증의 QR코드를 촬영하면 된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;검증앱 외에도 편의점의 바코드 리더기 등 사용처별로 특화된 신원 확인 방식을 활용할 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;모바일 운전면허증 사용 이력은 본인만 확인할 수 있도록 개인 스마트폰에만 저장되며, 중앙서버로는 전송되지 않아 정부가 개인정보를 독점해 통제하는 &amp;#039;빅 브라더&amp;#039; 같은 우려는 없다는 게 행안부 측 설명이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;면허가 정지 또는 취소됐을 땐 모바일 운전면허증은 휴대폰 화면에서 보이지 않게 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;면허 정지가 해제되면 모바일 운전면허증도 정상 상태로 자동 변경된다. 취소 시에는 모바일 운전면허증이 폐기돼 신규 면허를 취득한 후 재발급 받아야 한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;분실·도난 시에는 모바일 신분증 홈페이지(www.mobileid.go.kr)나 콜센터(☎1688-0990)로 신고하는 즉시 잠김상태가 돼 이용할 수 없게 되며, 화면에 표시되지 않는다. 신고 전이라도 모바일 신분증 앱을 열기 위해서는 비밀번호 또는 생체인증을 거쳐야 하기 때문에 스마트폰을 습득한 타인에게 운전면허증 정보가 노출될 가능성은 매우 낮다는 게 행안부 측 설명이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;분실된 휴대폰을 찾았을 경우에는 휴대폰 본인확인·안면인증 등 본인인증 과정을 거쳐 잠김을 해제하고 다시 사용할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;휴대폰을 교체했을 땐 모바일 운전면허증을 재발급 받아야 한다. 휴대폰을 교체하지 않더라도 모바일 운전면허증의 유효기간인 3년이 경과하면 다시 발급해야 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;행안부는 내년에 민간 앱을 통해서도 모바일 운전면허증을 발급받을 수 있도록 할 방침이다. 추후 모바일 신분증에 주민등록증 등으로 확대한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이상민 행안부 장관은 &amp;quot;전국 발급은 본격적인 모바일 신분증 시대의 개막과 디지털플랫폼정부로의 전환을 알리는 계기&amp;quot;라며 &amp;quot;플라스틱 신분증을 휴대해야 하는 국민 불편 해소를 넘어 민간과 함께 다양한 혁신 서비스를 창출하고 비대면 디지털 경제 활성화를 위한 기반을 조성해 나가겠다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjpyun@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 &amp;quot;남측, 위험한 시도할 경우 尹정권과 군대 전멸될 것&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001959046</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001959046</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:40:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001051523_web.jpg?rnd=20220728083635&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/28/NISI20220728_0001051523_web.jpg?rnd=20220728083635&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 박대로 기자 = 김정은 북한 조선노동당 총비서 겸 국무위원장이 윤석열 대통령 실명을 언급하며 남측이 위험한 시도를 할 경우 전멸시키겠다고 위협했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;28일 북한 관영 매체에 따르면 김 위원장은 전날 평양 조국해방전쟁승리기념탑 앞에서 열린 전승 69돌 기념행사에서 &amp;quot;남조선 정권과 군부 깡패들이 군사적으로 우리와 맞서볼 궁리를 하고 그 어떤 특정한 군사적 수단과 방법에 의거해 선제적으로 우리 군사력의 일부분을 무력화시키거나 맞설 수 있다고 생각한다면 천만에! 그러한 위험한 시도는 즉시 강력한 힘에 의해 응징될 것이며 윤석열 정권과 그의 군대는 전멸될 것&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 위원장은 &amp;quot;우리는 윤석열이 집권 전과 집권 후 여러 계기들에 내뱉은 망언들과 추태들을 정확히 기억하고 있다&amp;quot;며 &amp;quot;또한 남조선 군부 깡패들이 최근에 내뱉는 분수없는 망발들도 듣고 있으며 미국과 함께 하는 주목할 만한 모든 군사적 행동들을 놓침 없이 살피고 있다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;더 이상 윤석열과 그 군사 깡패들이 부리는 추태와 객기를 가만히 앉아서 봐줄 수만은 없다&amp;quot;며 &amp;quot;계속하여 강도적인 논리로 우리의 자위권 행사를 걸고들고 우리의 안전을 위협하면서 군사적 긴장을 고조시키는 지금 같은 작태를 이어간다면 상응한 대가를 치르게 될 것&amp;quot;이라고 위협했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 위원장은 &amp;quot;남조선 것들이 그 무슨 한국형 3축 체계라는 개념을 세워놓고 핵심 전력을 키운다고 고아대고 천방지축 날뛰고 있지만 남조선은 결단코 우리에 비한 군사적 열세를 숙명적인 것으로 감수하지 않을 수 없으며 그 언제든 절대로 만회할 수 없을 것&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;저들이 실제로 제일 두려워하는 절대병기를 보유하고 있는 우리 국가를 상대로 군사적 행동을 운운한다는 것은 가당치도 않은 것이며 매우 위험한 자멸적인 행위&amp;quot;라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 위원장은 그러면서 &amp;quot;가장 위험한 도마 위에 올라선 대통령, 가장 큰 위험 앞에 노출된 정권이라는 손가락질을 피하려면 보다 숙고하고 입보다 머리를 더 굴려야 하며 때 없이 우리를 걸고들지 말고 더 좋기는 아예 우리와 상대하지 않는 것이 상책일 것&amp;quot;이라고 위협했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 daero@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진 &amp;#039;사드 3不&amp;#039; 부인에 中, 인정 압박…尹정부 선택 주목</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001958958</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001958958</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019066231_web.jpg?rnd=20220725160921&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0019066231_web.jpg?rnd=20220725160921&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 박대로 기자 = 박진 외교부 장관이 주한미군 사드(THAAD·고고도 미사일 방어 체계) 3불(三不) 입장을 부인하는 발언을 하자 이에 반발한 중국 정부가 3불을 인정하라며 공식적으로 요구했다. 문재인 정부 외교 안보 정책 전반을 전면 재검토 중인 윤석열 정부가 사드 3불 입장까지 철회할지 주목된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박진 장관은 지난 25일 국회 대정부질문에서 &amp;#039;북핵 능력이 고도화되면 3불 정책은 폐기해야 하느냐&amp;#039;는 윤상현 국민의힘 의원 질의에 &amp;quot;3불 정책은 우리가 중국하고 약속하거나 합의한 것이 아니고 우리의 입장을 설명한 것으로 알고 있다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;박 장관은 &amp;quot;이것은 우리의 안보 주권과 관련된 사안&amp;quot;이라며 &amp;quot;안보주권은 당연히 우리의 판단으로 결론을 내려야 하는 것임에도 불구하고 중국이 저렇게 한국과 약속했으니 지키라고 하는 것은 우리가 받아들이기 어렵다&amp;quot;고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;중국 정부는 즉각 반응했다. 자오리젠 중국 대변인은 지난 27일 정례 브리핑에서 &amp;quot;한국은 지난 2017년 사드 문제에 대해 정중한 입장을 밝혔다&amp;quot;며 &amp;quot;이는 상호신뢰 증진, 협력 심화에 결정적인 역할을 했다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;자오 대변인은 &amp;quot;미국이 한국에 사드를 배치하는 것을 중국이 반대하는 입장은 한국을 겨냥한 것이 아니라 중국의 전략 안보를 의도적으로 해치려는 미국의 불량한 시도를 겨냥한 것&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/25/NISI20220125_0000920798_web.jpg?rnd=20220125193712&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/25/NISI20220125_0000920798_web.jpg?rnd=20220125193712&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;최근 한국 정부가 한미 동맹을 강조하고 한미일 안보 협력 강화에 집중하는 와중에 박진 장관이 3불 입장을 사실상 공식 부인하자 중국 정부가 경고를 보낸 것으로 풀이된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3불 입장이란 중국의 사드 보복이 한창이던 당시 문재인 정부 외교부가 발표했던 중국 달래기의 일환이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당시 강경화 외교부 장관은 2017년 10월30일 국회에서 한중 간 사드 갈등에 대한 출구 전략으로 &amp;quot;사드를 추가 배치하지 않고, 미국이 주도하는 미사일 방어체계에 들어가지 않으며, 한미일 안보 협력이 군사동맹으로 발전하지 않는다&amp;#039;는 3불 입장을 표명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이는 2016년 박근혜 정부가 사드 도입을 결정하고 이에 중국이 반발하면서 불거진 한중 간 갈등 상황을 봉합하려는 시도였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3불 입장은 긍정적인 면과 부정적인 면을 다 갖고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2017/10/30/NISI20171030_0013516210_web.jpg?rnd=20171030130149&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2017/10/30/NISI20171030_0013516210_web.jpg?rnd=20171030130149&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;긍정적인 면을 살펴 보면 문재인 정부는 3불 입장을 통해 중국과의 갈등 악화를 막는 동시에 기존 사드 배치를 기정사실화했다. 미국 미사일 방어망 미가입은 전임 정부 때부터 이어져온 기존 입장이었다. 아울러 한미일 군사 동맹 결성 역시 악화된 한일 관계를 고려할 때 먼 미래의 일이라는 의견이 지배적이었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;반면 3불 입장은 비판에도 직면했다. 3불 입장이 한국의 군사 주권을 훼손할 수 있는 소지가 있다는 것이었다. 한미 간 미사일 방어 협력이 사실상 이뤄지는 상황에서 이를 부인한 점 역시 논란 거리였다. 당시 미국 맥매스터 백악관 안보보좌관은 강 장관 발언 후 11월3일 &amp;quot;한국이 세 가지 영역에서 주권을 포기할 것으로 생각하지 않는다&amp;quot;며 비판했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;문재인 정부가 미국과 면밀한 상의 없이 주한미군 전력인 사드에 관해 입장을 표명한 것 역시 문제의 소지가 있었다. 박철희 서울대 교수는 당시 &amp;#039;중국에 대한 &amp;#039;3불(Three No)&amp;#039; 입장 표명: 지속 가능한가?&amp;#039;라는 글에서 &amp;quot; 3불의 수용은 중국의 관점을 상당 부분 수용한 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;한국의 주장을 끝까지 일관되게 밀고 나가지 못한 점은 한편으로는 줏대와 배짱이 부족하기 때문이었고 다른 한편으로는 한국이 지나치게 협상을 서둘렀기 때문이기도 했다&amp;quot;고 비판했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이후로도 중국 정부는 3불 입장을 앞세워 한국 정부를 압박했다. 이런 상황에서 윤석열 정부 들어 한미 동맹과 한미일 안보 협력을 강화하려는 분위기가 조성되고 박진 장관이 공식적으로 부인하기에 이르자 중국 정부가 3불 입장 유지를 공식적으로 요구한 셈이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤석열 정부는 집권 전에는 3불 입장을 철회할 듯 했지만 대통령 선거 승리 후 입장을 다소 바꾸는 모양새다. 윤 대통령 대선 공약에는 3불 입장에 위배되는 &amp;#039;사드 추가 배치&amp;#039;가 담겨 있었지만 정작 국정 과제에서는 빠졌다. 다만 한미일 안보 협력은 강화 일로라 중국이 문제 삼을 소지가 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/30/NISI20220630_0018974038_web.jpg?rnd=20220630020250&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/30/NISI20220630_0018974038_web.jpg?rnd=20220630020250&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;미국 조야에서는 3불 입장 철회를 요구하는 목소리가 지속적으로 나오고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;에반스 리비어 전 국무부 동아태 담당 수석부차관보는 지난 5월2일 미국의 소리 방송(VOA)에 &amp;quot;이른바 사드 3불 양해는 동맹의 관점, 한국이 자신을 어떻게 방어해야 하는지 결정하는 한국의 주권적 관점에서도 큰 실수였다&amp;quot;고 비판했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한미연합사 작전참모 출신인 데이비드 맥스웰 미국 민주주의수호재단 선임연구원은 이 방송에 &amp;quot;윤석열 정부와 바이든 정부는 사드 3불을 철회하는 것이 두 나라 안보에 최상의 이익이기 때문에 그렇게 하기를 원할 것&amp;quot;이라고 내다봤다. 브루킹스 연구소의 앤드류 여 한국석좌도 이 방송에 &amp;quot;미국은 어느 쪽이든 한국의 결정을 지지할 것이지만 사드 3불에서 벗어나는 것을 더욱 반길 것&amp;quot;이라고 전망했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국 학계에서도 3불 입장 철회를 요구하는 의견이 제시됐다. 아산정책연구원은 올해 1월 &amp;#039;흔들리는 한미동맹과 우리의 안보&amp;#039;라는 글에서 &amp;quot;우리의 동맹인 미국보다 북한과 중국을 더 가깝게 여기고 사드 3불 약속 등을 하는 것은 우리가 한국판 스톡홀름 증후군에 빠져 있음을 증명한다&amp;quot;고 비난했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아산정책연구원은 그러면서 &amp;quot;우리는 효과적인 미사일 방어망을 구축할 경험과 기술이 부족하기 때문에 미국과 힘을 합쳐 미사일 방어망을 구축해야 하는데 3불 합의의 두 번째 항, 미국의 미사일 방어망에 참여하지 않겠다는 것은 한미동맹을 포기하겠다는 것으로 오해될까 걱정&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤석열 정부가 해양수산부 공무원 피살 사건과 탈북어민 북송 사건을 문제 삼으며 문재인 정부 외교안보 정책 전반을 비판하고 있는 가운데 3불 입장까지 공식적으로 철회하는 선택을 할지 주목된다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 daero@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;내부총질&amp;#039; 부메랑 맞은 권성동…지도체제 논란 재점화</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958834</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958834</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071631_web.jpg?rnd=20220727105534&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071631_web.jpg?rnd=20220727105534&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 이지율 기자 = 권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표 체제가 흔들리고 있다. 권 대행이 윤석열 대통령과 나눈 대화 내용을 언론에 노출해 부메랑을 맞은 형국이다. 이준석 대표 측 반발로 당내 갈등이 다시 재점화하면서 지도체제 논란이 다시 불거지고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;권 대행이 유출한 메시지에는 윤 대통령이 이준석 대표에 대해 &amp;quot;내부 총질하던 당대표&amp;quot;라고 표현한 내용이 담겼다. 이에 당원권 정지 6개월 중징계를 받고 침묵을 이어가던 이 대표는 &amp;#039;양두구육&amp;#039;을 언급하며 윤 대통령과 권 대행을 직격했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당내에선 즉각 권 대행의 책임론이 불거졌다. 이 대표의 징계를 둘러싸고 윤 대통령 의중이 영향을 미쳤다는 &amp;#039;윤심&amp;#039; 논란과 함께 대통령의 당무 개입 을 야기했다는 이유에서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;권 대행은 27일 기자들과 만나 &amp;quot;사적인 문자 내용이 제 부주의로 유출, 공개 돼 국민 여러분께 심려를 끼쳐 송구스럽다&amp;quot;고 고개를 숙였다. 원내대표 선출 110일, 직무대행 체제 17일 만이다. &amp;#039;검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)&amp;#039; 중재안 합의, 대통령실 &amp;#039;사적 채용&amp;#039; 논란에 따른 &amp;#039;9급 공무원&amp;#039; 발언을 사과한 데 이은 세 번째 사과이기도 하다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당이 대통령의 의중에 좌지우지되는 것 아니냔 주장까지 나오면서 권 대행은 리더십에 큰 타격을 입게 됐다. 비상대책위원회 체제로의 전환, 조기 전당대회를 요구하는 목소리가 다시 불거질 수 있다. 다만 당헌·당규를 바꾸지 않는 한 조기 전당대회가 불가능하다는 현실적 한계도 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 초선 의원은 &amp;quot;의원들이 굉장히 난감해한다&amp;quot;며 &amp;quot;워낙 메가톤급 충격이여서 다들 공개적으로 말은 못 하는 분위기&amp;quot;라고 전했다. 그러면서 &amp;quot;비상대책위원회도 필요 없고 빨리 새로운 당대표를 세워야 한다는 말이 나온다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;이 의원은 &amp;quot;이러다가 윤 대통령 지지율이 진짜 20%대로 접어드는 것 아니냐는 얘기도 나온다&amp;quot;며 &amp;quot;권 대행이 그만둔다는 건 원내대표 직을 내려놓는 것 밖에 없다&amp;quot;고 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;반면 권 대행의 사과로 이번 사태를 일단락해야 한다는 의견도 많다. 권 대행의 사퇴가 당에 더욱 큰 혼란을 가져올 수 있단 우려에서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 국민의힘 최고위원은 &amp;quot;권 대행이 현재 사태에 대해 더 해명을 해야 한다&amp;quot;면서도 &amp;quot;사퇴에는 반대한다&amp;quot;고 밝혔다. 그는 &amp;quot;조기 전당대회나 비대위도 사실상 불가능한 상태&amp;quot;라며 &amp;quot;직무대행 체제를 대체할 수 있는 것이 현재로선 없다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다른 중진 의원도 &amp;quot;이 대표가 사퇴하지 않는 이상 전당대회를 하기도 어렵고 비대위원장은 지금 누가 하려고 하겠나&amp;quot;라며 &amp;quot;대안 없이 사퇴하는 건 무책임하기 때문에 권 대행도 고민이 클 것&amp;quot;이라고 말했다. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;당내 일각에선 새로운 원내대표가 당대표 직무대행을 맡아야 한다는 목소리도 나오지만 현실 가능성은 높지 않다. 당장 차기 당권을 노리는 주자들이 이를 용인하지 않을 거란 시각에서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 사태가 당장 지도체제 변화로 이어지진 않을 거라는 전망이 우세한 가운데 당권 주자들은 일단 말을 아끼며 상황을 주시하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;차기 당대표 출마가 유력한 김기현 의원은 기자들과 만나 &amp;quot;어떤 경위가 있었는지 자세히 알지는 못하지만 결과적으로 문자가 공개되는 것이 바람직한 것은 아니다&amp;quot;라고 밝혔다. 그러면서 &amp;quot;여기서 또 왈가왈부할 일이 아닌 것 같다. 나중에 별도로 말씀드릴 수 있는 기회를 갖겠다&amp;quot;고 했다. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;친윤계 맏형인 정진석 의원도 &amp;quot;소이부답&amp;quot;이라며 말을 아꼈다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;권 대행이 &amp;#039;윤심(尹心)&amp;#039;을 내세우기 위해 대통령과의 메시지를 일부러 공개한 것 아니냐는 의혹까지 나오면서 당내 혼란은 한동안 지속될 것으로 보인다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 친윤계 의원은 &amp;quot;이 대표의 거취가 해결이 돼야 지도체제 문제를 정리할 수 있을텐데 지금 상황에선 쉽지 않다&amp;quot;며 &amp;quot;지금 와서 이 대표에게 사퇴하라는 강경한 입장을 취하기에는 대통령 한마디에 당이 일사분란하게 움직이는 것으로 비치는 부담이 있다&amp;quot;고 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 의원은 &amp;quot;누구 하나 나서서 총의를 모으기도 힘든 상황&amp;quot;이라며 &amp;quot;특별한 해법 없이 교착 상태가 좀 지속될 것 같다&amp;quot;고 전망했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 jool2@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA, 북한 핵시설 계속 가동중…&amp;#039;안보리 결의 위반&amp;#039;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001958900</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001958900</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:17:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/14/NISI20220714_0001041643_web.jpg?rnd=20220714113849&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/14/NISI20220714_0001041643_web.jpg?rnd=20220714113849&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 강영진 기자 = 북한이 지난해 핵시설을 계속 가동했으며 이는 유엔 안전보장이사회 결의 위반이라고 국제원자력기구(IAEA)가 연례 보고서에서 지적했다고 미국의 소리(VOA)가 28일 보도했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;IAEA는 다음달 열리는 총회에 제출한 &amp;#039;2021 연례 보고서&amp;#039;에서 &amp;quot;북한의 일부 핵시설은 가동되지 않은 것으로 보이나 다른 시설의 활동이 지속되거나 추가로 개발된 것으로 보인다. IAEA는 영변 핵단지 및 다른 북한 지역에 접근할 수 없다. 따라서 IAEA는 핵시설의 운영 상황, 구성, 설계 등의 특성이나 위치, 시설에서 이뤄진 활동의 내용과 목표를 확인할 수 없다. 북한 핵 프로그램의 지속은 유엔 안보리 관련 결의를 명백히 위반한 것으로 매우 유감&amp;quot;이라고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전세계 각국의 핵확산금지조약(NPT) 준수와 IAEA 핵안전조치 이행을 검증하는 IAEA는 지난 2009년 북한 요구로 철수한 뒤 북한 핵시설을 검증하지 못하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이와 관련 IAEA는 &amp;quot;2021년 북한 핵프로그램 진전 상황을 계속 감시하고 안전조치와 관련한 모든 가용한 정보를 평가하고 있다&amp;quot;고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;IAEA는 지난해에도 총회 보고서에서 북한 영변 핵시설에서 5MWe 원자로가 가동되는 징후들이 나타난다고 밝혔었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올해 IAEA 총회는 9월26일~30일 오스트리아 본에서 열릴 예정이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 yjkang1@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국무부, 북한 해커 정보 신고 포상금 2배로 올려</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001958895</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220728_0001958895</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:05:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0001046547_web.jpg?rnd=20220721062724&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0001046547_web.jpg?rnd=20220721062724&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 강영진 기자 = 미 정부가 라자루스 등 북한 정부와 연계된 해킹조직에 대한 정보를 제공할 경우 포상금을 2배로 올려 최대 1000만달러를 지급하겠다고 밝힌 것으로 미국의 소리(VOA)가 28일 보도했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;미 국무부의 테러정보신고포상 프로그램인 &amp;#039;정의에 대한 보상&amp;#039;이 26일 트위터에서 &amp;quot;북한 연계 악의적 사이버 활동과 사이버 위협 행위자들에 대한 정보를 제공할 경우 최대 1000만달러의 포상금을 지급한다&amp;quot;고 밝히고 북한 연계 해커 조직으로 안다리엘(Andariel), APT38, 블로노로프(Bluenoroff), 평화의 수호자(Guardians of Peace), 라자루스(Lazarus) 등을 꼽았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이들 해커조직은 미 재무부의 제재 대상이기도 하다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;미 국무부는 지난 4월 북한의 대량살상무기(WMD)와 탄도미사일 프로그램 자금을 창출하는 정보기술(IT) 요원들의 악의적 사이버활동과 금융 활동에 대한 정보를 제공하면 최대 500만달러를 지급한다고 밝혔으나 3개월만에 최고 포상액을 2배로 늘렸다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;미 정부는 북한의 해킹을 겨냥한 각종 조치들을 잇달아 내놓고 있다. 이와 관련 백악관 국가안전보장회의(NSC)의 앤 뉴버거 사이버·신기술 담당 부보좌관은 지난 20일 &amp;quot;북한은 국가를 가장해 수익을 추구하는 범죄조직&amp;quot;이라고 지적했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 yjkang1@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민경욱 &amp;quot;21대 총선 조작&amp;quot; 선거무효 소송…2년 만에 대법 결론</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958405</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958405</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/05/21/NISI20200521_0016340697_web.jpg?rnd=20200521150603&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/05/21/NISI20200521_0016340697_web.jpg?rnd=20200521150603&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 김재환 기자 = 민경욱 전 미래통합당(현 국민의힘) 의원이 지난 21대 국회의원 선거가 조작됐다며 낸 선거무효 소송에 관한 대법원 판단이 2년여 만에 나온다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;28일 법원에 따르면 대법원 2부(주심 천대엽 대법관)는 이날 오후 2시 민 전 의원이 인천 연수구 선거관리위원회를 상대로 낸 국회의원 선거무효 소송 선고기일을 진행한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;민 전 의원은 지난 21대 총선에서 인천 연수을에 출마했으나 정일영 더불어민주당 의원에 패배해 낙선했다. 당시 민 전 의원은 4만9913표를 얻었고, 정 의원은 5만2806표를 얻어 2893표 차이로 따돌렸다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;민 전 의원은 개표 초반 자신이 정 의원보다 앞섰지만 사전투표 결과가 합산돼 패배하게 됐다며 투표 조작 의혹을 제기했다. 또 자신의 지역구뿐 아니라 21대 총선 전체적으로 조작이 있었다는 주장도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;선거무효 소송은 대법원 단심제로 진행되는데, 재판부는 지금까지 여러 차례 변론기일을 열고 중앙선거관리위원회 서버 등에 대한 현장검증도 진행한 것으로 알려졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;재판부는 지난해 6월 민 전 의원 측 주장을 받아들여 인천 연수을에서 재검표도 진행했다. 그 결과 정 의원은 128표가 줄은 반면, 민 전 의원은 151표가 늘어 표 차이가 2893표에서 2614표로 감소했을뿐 당락 결과가 바뀌진 않았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 재판부는 전체 투표지 12만여장에 대한 이미지 파일을 생성한 뒤 후보별 득표 수를 다시 확인했다. 사전투표지 4만5600여장에 대한 이미지도 생성해 QR코드를 분석하고, 총선 당시의 QR코드 분석 결과와도 대조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 대법원 2부(주심 조재연 대법관)도 이날 오후 2시 나동연 양산시장이 경남 양산시 선관위를 상대로 낸 국회의원 선거 무효소송 선고기일을 진행한다.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;나 시장은 지난 21대 총선에서 경남 양산을에 출마해 4만2695표를 득표해 4만4218표를 얻은 김두관 민주당 의원에게 1523표 차이로 패배했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 cheerleader@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 조코위와 정상회담…오후엔 정상만찬</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958779</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958779</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0018978219_web.jpg?rnd=20220714102223&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0018978219_web.jpg?rnd=20220714102223&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 양소리 기자 = 윤석열 대통령은 28일 인도네시아의 조코 위도도(조코위) 대통령과 정상회담을 한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;조 바이든 미국 대통령과의 정상회담 이후로 국내에서 진행되는 두 번째 정상회담이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;조코위 대통령과의 정상회담은 용산 대통령실에서 오후 4시30분 방명록 서명으로 시작된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이후 양국의 정상회담과 MOU 서명식, 공동 언론발표가 이어질 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;오후 7시에는 조코위 대통령과의 공식만찬이 계획돼 있다. 이 자리에는 정재계 주요 인사들이 참석한다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 sound@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;北피살&amp;#039; 닮은 꼴…&amp;#039;정상회담 회의록 폐기&amp;#039; 두번째 대법 선고</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958439</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958439</guid>
      <pubDate>2022-07-28T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/12/10/NISI20201210_0000653395_web.jpg?rnd=20201210093935&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/12/10/NISI20201210_0000653395_web.jpg?rnd=20201210093935&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 김재환 기자 = 지난 2007년 남북정상회담 회의록을 폐기한 혐의로 재판에 넘겨진 백종천 전 청와대 통일외교안보정책실장과 조명균 전 통일외교안보정책비서관이 두 번째 대법원 판단을 받는다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;28일 법원에 따르면 대법원 2부(주심 천대엽 대법관)는 이날 오전 10시15분 대통령기록물 관리에 관한 법률 위반 등 혐의로 기소된 백 전 실장 등의 재상고심 선고기일을 진행한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;백 전 실장 등은 2007년 10월부터 2008년 2월까지 남북정상회담 회의록을 폐기한 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 논란은 정문헌 전 새누리당(현 국민의힘) 의원이 2012년 대통령 선거를 앞두고 &amp;quot;고(故) 노무현 전 대통령이 서해북방한계선(NLL)과 관련해 포기 발언을 했다&amp;quot;고 주장하면서 불거졌다.&lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;당시 국회는 해당 발언이 담긴 것으로 의심되는 2007년 남북정상회담 회의록을 찾으려 했으나 실패했고, 이에 &amp;#039;사초 실종&amp;#039; 논란으로 번졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;검찰은 옛 청와대 업무관리시스템인 &amp;#039;e지원&amp;#039;에서 회의록 초본이 첨부된 문서관리카드가 백 전 실장 등에 의해 삭제된 것으로 봤다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1심과 2심은 백 전 실장 등의 혐의를 모두 인정하지 않았다. 삭제된 문서관리카드는 노 전 대통령이 &amp;#039;열람&amp;#039; 항목을 눌러 전자서명이 이뤄지긴 했지만, 추가 수정·보완을 지시해 최종 결재되거나 완성된 대통령기록물로 볼 수 없다는 취지였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하지만 대법원은 문서관리카드가 대통령기록물에 해당한다며 사건을 다시 판단하도록 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;결재&amp;#039;란 결재권자가 문서 내용을 승인하고 공문서로 설립시킨다는 의사를 외부에 표시하는 것이며, 이 경우 서명 여부뿐 아니라 당시 결재권자의 지시사항 등도 고려해야 한다는 이유에서였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당시 노 전 대통령은 문서관리카드에 첨부된 회의록을 열람해 &amp;#039;내용을 한 번 더 다듬자라는 뜻에서 재검토로 한다&amp;#039;는 취지로 기재했고, 시스템상 &amp;#039;열람&amp;#039; 항목을 누른 것으로 조사됐다. 또 결재해달라는 보고를 받고 &amp;#039;정확성을 높여 정리한 후 책임자들이 공유할 수 있도록 e지원에 등재하자&amp;#039;는 취지의 지시를 했다고 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이처럼 노 전 대통령이 회의록을 열람해 서명 후 결재함으로써 공문서로 성립시킨다는 의사를 표시한 이상, 회의록이 포함된 문서관리카드는 대통령기록물이라는 게 대법원 판단이었다.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;이후 파기환송심은 첫 대법원 판결 취지에 따라 백 전 실장 등에게 각각 징역 1년에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;일각에선 핵심 문건의 삭제를 둘러싼 의혹이라는 점에서 &amp;#039;서해 피격 공무원 사건&amp;#039;과 닮은 꼴로 평가하고 있다. 박지원 전 국가정보원장도 고(故) 이대준씨 피살 정황에 대한 군의 첩보 관련 문건을 삭제했다는 공용전자기록등손상 혐의로 수사를 받고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 앞서 대법원이 백 전 실장 등의 공용전자기록등손상 혐의를 인정한 건 삭제한 문건이 대통령기록물이라는 이유에서다. 즉, 대통령기록물 외에 다른 정부기관 문서에 관한 법리가 제시된 건 아니라는 점에서, 이번 대법원 판결이 &amp;#039;서해 피격 공무원 사건&amp;#039; 관련 박 전 원장 수사 등에는 직접적인 영향을 주지 않을 것이라는 전망이다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 cheerleader@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 오늘 전당대회 컷오프…당대표 후보 3명으로 압축</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958525</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958525</guid>
      <pubDate>2022-07-28T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0001045770_web.jpg?rnd=20220720100223&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/20/NISI20220720_0001045770_web.jpg?rnd=20220720100223&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 이창환 기자 = 더불어민주당은 28일 8·28 전당대회 예비경선(컷오프)을 치른다. 당대표는 3명, 최고위원은 8명으로 후보가 압축된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;민주당은 이날 오후 1시 국회 의원회관에서 당대표·최고위원 선출을 위한 예비경선을 시작한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;우상호 비상대책위원장과 박홍근 원내대표, 도종환 중앙당선거관리위원장의 인사말 이후 후보자들의 정견 발표를 듣는 순으로 진행된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 오후 3시50분께 투표가 개시되고 90여분간 이어진 뒤, 오후 5시30분께 개표가 시작된다. 오후 5시50분께 개표 결과 및 당선인이 발표되며, 꽃다발 증정을 끝으로 이날 행사는 마무리될 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;당대표 컷오프는 중앙위원 투표 70%·일반 국민 여론조사 30%, 최고위원의 경우 중앙위원 투표 100% 방식으로 치러진다.                &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;민주당은 이날 예비경선을 통해 당대표 후보는 3명, 최고위원 후보는 8명으로 추릴 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 박용진·김민석·이동학·이재명·강훈식·강병원·박주민·설훈(기호순) 후보 등 8명이 당대표 출사표를 던졌다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최고위원 자리에는 박영훈·권지웅·이경·장경태·안상경·이현주·박찬대·고영인·조광휘·이수진·서영교·고민정·정청래·김지수·송갑석·윤영찬·양이원영(기호순) 등 17명이 후보로 출마했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 leech@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 주요일정]정치(7월28일 목요일)</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958806</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958806</guid>
      <pubDate>2022-07-28T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[서울=뉴시스]  ◇대통령실【대통령】17:00 한-인도네시아 정상회담(용산 대통령실) 19:00 공식만찬(용산 대통령실)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇총리실【총리】10:30 국정현안점검조정회의(정부서울청사)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇국방부【장관】국외공무출장(미국)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇외교부【장관】통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇통일부【장관】통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇국민의힘【당대표 직무대행 겸 원내대표】통상일정&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇더불어민주당【비상대책위원장】07:40 KBS라디오 &lt;최경영의 최강시사&gt; 전화 인터뷰 13:00 당대표 및 최고위원 선출을 위한 예비경선대회(국회의원회관 대회의실) 【원내대표】09:30 정책조정회의(국회 본청 원내대표회의실) 10:00 동물의 법적지위와 입법적 변화 모색 국회토론회(국회의원회관 제1세미나실) 13:00 당대표 및 최고위원 선출을 위한 예비경선대회&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◇정의당【비상대책위원장】09:30 제12차 비상대책위원회(국회 본관 223호) 17:15 KBS창원 라디오 &lt;라이브 경남&gt; 인터뷰&lt;br /&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 美 &amp;#039;추모의 벽&amp;#039; 준공 축하…&amp;quot;韓美동맹 더욱 굳건히&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958660</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958660</guid>
      <pubDate>2022-07-27T23:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071170_web.jpg?rnd=20220727083635&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071170_web.jpg?rnd=20220727083635&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 양소리 기자 = 윤석열 대통령은 미국 워싱턴 D.C. 한국참전용사 추모공원에 한국전 전사자 추모의 벽이 준공된 데에 &amp;quot;대한민국 국민과 함께 진심으로 축하를 드린다&amp;quot;고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤 대통령은 27일 오후 이같은 내용의 축사를 보냈다. 윤 대통령의 축사는 미국 현지에서 박민식 보훈처장이 대독했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤 대통령은 &amp;quot;추모의 벽은 미군과 함께 카투사 소속 한국군 전사자를 함께 기림으로써 한미혈맹의 강고함을 나타내는 조형물로 건립됐다&amp;quot;며 &amp;quot;미국인과 전 세계인들에게 한국 전쟁을 알리는 역사적 상징물이자 평화의 공간으로 영원히 기억될 것&amp;quot;이라고 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;이제는 우리의 곁을 떠나셨지만 한국 전쟁이 잊혀진 전쟁이 되지 않도록 평생을 노력하셨고 추모의 벽 건립에도 크게 기여하신 고(故) 윌리엄 웨버 대령님의 영전에 깊은 애도의 뜻을 표한다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 윤 대통령은 &amp;quot;72년 전, 수많은 미국의 젊은이들이 공산화의 위기에 처한 대한민국을 지키기 위해 전쟁의 포화속으로 뛰어들었다. 많은 젊은 영웅들이 이 땅의 자유를 수호하기 위해 사랑하는 가족의 곁을 떠나야만 했다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071169_web.jpg?rnd=20220727083635&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071169_web.jpg?rnd=20220727083635&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;하지만 오늘 추모의 벽에 미군 전사자 3만6634명과 한국군 카투사 7174명의 이름을 한 분 한 분 새김으로써 우리는 그들을 영원히 기억할 수 있게 됐다&amp;quot;고 기쁨을 표했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤 대통령은 한국전에 참전한 이들에 &amp;quot;여러분은 대한민국을 지켜낸 자유의 수호자이자 진정한 영웅&amp;quot;이라며 &amp;quot;대한민국 정부와 국민은 여러분들의 희생과 헌신을 영원히 기억할 것이며 여러분의 희생 위에 우뚝 세워진 한미동맹을 더욱 굳건히 지켜나갈 것&amp;quot;이라고 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;이 자리를 빌려 한국전 참전용사와 유가족분들께 깊은 감사와 위로의 말씀을 드린다&amp;quot;고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;윤 대통령은 &amp;quot;다시 한번 한국 전쟁에서 전사하신 4만3808명 모두의 영원한 안식을 기원한다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 sound@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽지역 한국인 대상 혐오 범죄, 코로나 발생 후 27건</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958825</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958825</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0001051425_web.jpg?rnd=20220727225339&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0001051425_web.jpg?rnd=20220727225339&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 박대로 기자 = 유럽 지역에서 한국인 대상 혐오 범죄가 코로나19 발생 후 27건에 달하는 것으로 집계됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;외교부는 27일 이우성 해외안전관리 기획관 주재로 유럽 지역 공관 혐오 범죄 대책 화상 회의를 개최했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;코로나19 발생 이후 유럽 지역에서 발생한 한국인 대상 혐오 범죄는 모두 27건으로 집계됐다. 이는 같은 기간 북미 지역에서 발생한 건수 18건에 비해 많은 규모다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;외교부는 한국인 피해에 대한 구체 대응 사례를 공유하며 공관별 대응 체계를 점검했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;화상 회의 참석자들은 현지 법 집행 당국, 동포 사회와 협력 관계를 구축해 혐오 범죄 예방 활동을 전개하고 피해 발생 시 신속한 대응 체계를 가동해야 한다는 데 의견을 같이했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;외교부는 &amp;quot;최근 각국의 코로나19 방역규제 완화로 우리 국민의 해외 방문이 증가하고 있다&amp;quot;며 &amp;quot;외교부는 앞으로도 각국의 상황을 면밀히 모니터링 하는 한편 국내 전문가 간담회 개최 등을 통해 혐오 범죄 대응 역량을 강화할 계획&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 daero@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미, IPEF 全영역 참여 약속…&amp;quot;핵심품목 공급 다변화&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958821</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958821</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:48:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0001051424_web.jpg?rnd=20220727224734&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0001051424_web.jpg?rnd=20220727224734&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 박대로 기자 = 한미 정부가 인도태평양 경제 프레임워크(IPEF) 내 전체 영역에 적극 참여하기로 뜻을 모았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이도훈 외교부 2차관은 27일 방한 중인 빅토리아 눌런드(Victoria Nuland) 미국 국무부 정무차관을 면담하고 상호 관심사에 관해 의견을 나눴다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;양측은 IPEF 협상에서 모든 필러(무역, 공급망, 인프라·청정에너지·탈탄소, 조세·반부패)에 적극 참여하면서 조속하고 실질적인 진전을 견인하기로 약속했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이들은 핵심 품목 공급선 다변화를 위한 각급별 협의(공급망 장관회의, 핵심광물안보파트너십)에서도 중추적인 역할과 기여를 하기로 뜻을 모았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;양측은 양 정상 간 합의한 소형 원자로(SMR)와 해외 원전 시장 진출을 위한 외교적 노력을 지속 확대하기로 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 이들은 우크라이나 재건과 러시아산 석유 가격상한제 등 협력 방안을 논의했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 daero@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈북어민 북송…與 &amp;quot;文 보고 받았나&amp;quot; 野 &amp;quot;3년 전 국회도 납득&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958442</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958442</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071764_web.jpg?rnd=20220727111029&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019071764_web.jpg?rnd=20220727111029&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 이재우 김승민 임종명 기자 = 국민의힘 &amp;#039;국가안보문란 실태조사 TF&amp;#039;는 27일 탈북어민 강제 북송 사건 등과 관련해 문재인 정권 청와대의 개입을 거듭 주장하고 나섰다. 그러면서 당시 청와대 국가안보실이 주도적으로 개정한 탈북민 대응 매뉴얼의 개정을 대통령실에 요구하겠다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한기호 TF 위원장은 이날 오전 국회에서 열린 TF 4차 회의에서 탈북어민 강제 북송 사건과 관련해 &amp;quot;청와대가 처음부터 개입한 정황이 확인되고 있다&amp;quot;며 문재인 정부 청와대가 국가정보원에 &amp;#039;북송&amp;#039;이라는 결론을 정해줬다는 주장을 되풀이했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;대통령 순방 이전에 조사 보고를 해야한다고 했는데 해당 내용이 대통령에 보고가 들어갔고 이와 관련해 문 전 대통령 지시가 있었다는 것은 그간 알려진 정의용 전 청와대 안보실장이 최종 책임자가 아니라고 유추할 수밖에 없다&amp;quot;고 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 위원장은 &amp;quot;정 전 실장이 대통령 지시 없이 자의적으로 일 처리를 했을 리 만무하다고 생각한다&amp;quot;며 &amp;quot;누가 왜 이런 지시를 내렸는지 규명하기 위해 철저한 조사가 필요하다. 문 전 대통령이 어디까지 조사 (보고)를 받았는지도 반드시 규명해야 한다&amp;quot;고 촉구했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;현재 모든 의구심을 떨치기 위해서는 검찰 수사로 밝혀져야 할 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;국민의힘 TF는 향후 진행되는 검찰 수사에 필요한 부분이 있으면 적극 협조할 것&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;태영호 의원은 &amp;quot;문재인 정부는 유엔사령부까지 속여 가며 강제 북송을 단행했다&amp;quot;며 &amp;quot;유엔사 승인 여부 문제의 핵심은 유엔사가 강제북송을 승인했느냐 자의에 의한 북송을 승인했는지 (여부)&amp;quot;라고 목소리를 높이기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;(당시 통일부가) 출입 목적을 북한 주민 송환이라고 적었다. 유엔사는 당연히 자발적 북송인줄 알았을 것&amp;quot;이라며 &amp;quot;통일부가 그때 출입 목적을 강제북송이라고 명시했다면 승인했을 리가 없다&amp;quot;고 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이유동 TF 대변인은 이날 비공개 회의를 마친 뒤 기자들과 만나 &amp;quot;(문재인 정부) 청와대 국가안보실 주축으로 개정된 탈북 어민에 대한 매뉴얼 자체가 문제가 많고, 비인도적 조항들이 상당수 포함됐다고 말씀드렸는데 이걸 용산 (대통령실)으로부터 공문으로 개정 요구하기로 했다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;TF는 또 20대 대선 전날인 지난 3월8일 서해 NLL(북방한계선)을 넘어온 북한 선박을 해군이 예인했다가 북송한 일에 대해 고발장을 제출하기로 했고, 국군기무사령부(현 군사안보지원사령부 개편) 해체에 관해서도 부당성을 주장하는 성명을 내기로 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;TF 소속의 국회의원들은 오는 29일 판문점을 방문해 북송 현장을 점검할 예정이다. 다음 회의는 내달 10일로 잡혔고, 이날 회의를 끝으로 활동을 마무리할 가능성이 큰 것으로 전해졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/06/19/NISI20200619_0016412769_web.jpg?rnd=20200619165914&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/06/19/NISI20200619_0016412769_web.jpg?rnd=20200619165914&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최근 논란이 일고 있는 &amp;#039;북송 어민&amp;#039; 사태를 두고 김연철·정세현 전 통일부 장관이 &amp;#039;문제가 없다&amp;#039;는 취지의 견해를 밝혔다. 정 전 장관은 탈북 어민 북송이 문재인 전 대통령 통치행위의 일환이라는 의견을 제시했고, 김 전 장관은 이들을 흉악범으로 규정하며 북송의 정당성을 거듭 강조했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 전 장관은 27일 오전 페이스북을 통해 자신의 미국 도피 의혹을 제기한 일부 보도에 대한 해명부터 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 전 장관은 &amp;quot;어제 2주일간의 가족 만남을 위한 여행을 마치고, 귀국을 했다&amp;quot;며 &amp;quot;이미 여러달 전에 비행기 표를 구매했고, 공직기간을 제외하고 항상 방학을 하면 딸들을 만나기 위한 정례적인 일정이었음을 밝힌다&amp;quot;고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어  &amp;quot;그동안 여러 언론 보도를 보면서 일체 대응을 하지 않은 이유는 3년전 발표한 해설 자료와 이틀간의 국회 상임위 과정에서 충분하고, 상세하게 설명을 드렸기 때문&amp;quot;이라며 &amp;quot;그랬기 때문에, 국회에서도 어느 정도 납득을 하고 일단락 된 것&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;통일부의 업무 영역은 공개적이고 투명하다. 국회 답변을 준비하는 과정에서, 법률 자문관을 비롯해서 관련 전문가들의 의견을 수렴하고, 다양하고 상의한 내용들을 가능한 답변 내용에 반영을 한 바도 있다&amp;quot;며 &amp;quot;최근 제기되는 대부분의 쟁점도 당시 발표한 자료와 질의 응답을 통해 설명할 수 있기 때문에, 추가적으로 새롭게 덧붙일 내용이 없다&amp;quot;고 잘라말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김 전 장관은 &amp;quot;정부는 국민의 생명과 안전을 지켜야 할 의무가 있다. 16명을 살해한 흉악범을 (남북간의 사법 공조가 불가능하고, 대한민국 법률 체계에서 과연 이들에 대한 처벌이 가능할까) 결과적으로 풀어주자는 현 정부의 주장에 동의할 국민은 많지 않을 듯 하다&amp;quot;고 보탰다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김대중 정부와 노무현 정부에서 통일부 장관을 맡았던 정세현 전 장관은 이번 사안에 대해 &amp;quot;1995년에 제정된 &amp;#039;북한이탈주민 보호 및 정착지원에 관한 법룰 9조 2항&amp;#039;에 따라서 (북송 어민이) 살인을 했기 때문에 보호할 수 없다&amp;quot;고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정 전 장관은 이날 YTN라디오 &amp;#039;박지훈의 뉴스 킹&amp;#039;에 출연해 이같이 규정했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정 전 장관은 &amp;quot;9조 2항에 그렇게 돼 있다. 살인 등 비정치적 범죄자는 보호 못 한다. 그 얘기는 하나원에 들여보낼 수도 없고, 정착지원금을 줄 수도 없고, 정착시설인 집도 못 준다는 건데, 그럼 떠돌이를 만들라는 것 아닌가. 그런 중대한 범죄자는 왔던 데로 보내는 게 도리다. 보낸다는 조항이 없었는데, 그 부분은 앞으로 법 개정을 통해 보완해야 할 것 같다. 이런 일이 또 일어날 가능성이 있기 때문에&amp;quot;라고 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 정부여당은 지난 25일 국회에서 진행된 대정부 질문에서 &amp;#039;북송&amp;#039; 관련 엇갈린 반응을 보인 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이종섭 국방부 장관은 당시 북송에 대한 유엔사의 승인이 있었다고 밝힌 데 비해 권영세 통일부 장관은 유엔사가 &amp;#039;강제 북송&amp;#039; 사실을 모르고 승인한 것이라며 이후 유엔사가 항의한 사실까지 공개해 문제 삼았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 정 전 장관은 어민들을 북한으로 돌려보낸 건 문재인 당시 대통령의 통치행위라는 견해와 함께 &amp;quot;통치행위를 가지고 유엔사의 허락을 받았느니, 말았느니 하는 건 참 부끄러운 일이다. 원래 우리 땅 아닌가. 불행히도 정전협정 때문에 들어가고 나오는 것을 유엔사에 사사건건 보고하고 승인 받아야 하는 것&amp;quot;이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정 전 장관은 &amp;quot;누구를 보내는지 모르고 승인했다는 건 둘러대는 얘기 같다. 판문점 견학 가는데 사전에 인원 제한을 하고, 신원 조회를 끝내서 결과를 보내줘야 승인이 떨어지는데 누가 간지 몰랐다? 그건 비현실적인 얘기&amp;quot;라며 &amp;quot;그런 식으로라도 문제삼는 것을 정당화하려는 것&amp;quot;이라고 꼬집헜다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정 전 장관은 &amp;quot;제 경험으로는 판문점 들락날락거리는 과정에서 욱하원칙으로 정확하게 정리해서 제출해야 승인이 떨어지는 것으로 알고 있다. 그런데 무턱대고 출입신청을 하니까 허가가 나왔고, 나중에 내용을 알고 화를 냈다? 유엔사 사령관이 화를 낼 정도로 우리나라가 그렇게 속국인가. 적어도 그런 일을 내용도 얘기하지 않고 승인을 받진 않았을 것이다. 둘러대는 것&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;여권이 처음부터 북송의 위법성에 대해 강조하며 북송 어민이 흉악범이라는 사실 자체를 문제 삼기도 한 것에 대해서는 &amp;quot;합동신문에서 자백했다는 거 아닌가. 그런 짓을 했으니 북에 도로 가면 죽을 수 있으니 남쪽에 살고 싶다는 얘기를 할 수 있었을 것이다. 하지만 실정법상으로 그들을 보호할 수 있는 법적 근거가 없기 때문에 도리 없이 보낼 수 밖에 없었던 걸 가지고 인권이 어쩌고저쩌고 얘기하나&amp;quot;라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 ironn108@newsis.com, ksm@newsis.com, jmstal01@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 대정부질문 마친 한 총리 &amp;quot;질책 검토해 민생 정책 만들 것&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958776</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958776</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:38:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019072625_web.jpg?rnd=20220727150957&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/27/NISI20220727_0019072625_web.jpg?rnd=20220727150957&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 양소리 기자 = 윤석열 정부의 첫 대정부질문이 27일 종료된 가운데 한덕수 국무총리는 &amp;quot;의원님들께서 주신 질책과 충고를 충분히 검토해 민생에 도움되는 정책을 만들겠다&amp;quot;고 소회를 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 총리는 이날 오후 페이스북에 &amp;quot;조금 전 새 정부 첫 대정부질문을 끝마쳤다&amp;quot;며 &amp;quot;사흘간 서른 세분의 의원님들께서 질의해 주셨다&amp;quot;고 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;저를 비롯한 모든 각료들이 국민께 보고드린다는 생각으로 성실하고 진솔하게 답변드리고자 노력했다&amp;quot;며 &amp;quot;곤란한 질문을 받을 때마다 총리로서 정부의 입장을 최대한 솔직하게 말씀드리고 이해를 구하고자 했다&amp;quot;고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한 총리는 이어 &amp;quot;국회와 정부의 의견은 얼마든지 다를 수 있다&amp;quot;며 &amp;quot;의원님들께서 주신 질책과 충고를 충분히 검토해 민생에 도움 되는 정책을 만들어나가겠다&amp;quot;고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 또 다음날 시사 라디오 인터뷰 출연을 예고하며 &amp;quot;대정부질문에서 미처 말씀드리지 못했던 정부의 정책이나 코로나 재유행 대응 등에 대해 더 소상히 말씀드리는 기회가 되었으면 한다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 sound@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 &amp;quot;재정 지출·조세 정책 설계시 서민 최우선 고려해야&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958764</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958764</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:45:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/26/NISI20220726_0019068974_web.jpg?rnd=20220726154622&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/26/NISI20220726_0019068974_web.jpg?rnd=20220726154622&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 이창환 기자 = 이재명 더불어민주당 대표 후보는 27일 &amp;quot;정부에 요청한다, 올해 재정 지출 및 조세 정책 방향을 설계할 때 서민과 중산층의 민생과 부담을 최우선으로 고려해주시기를 바란다&amp;quot;고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이 후보는 이날 오후 페이스북에 글을 올려 이같이 전하며 &amp;quot;저와 민주당도 머리를 맞대고 생활고와 고금리로 고통받는 분들에 대한 대책을 마련하겠다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그는 &amp;quot;누군가에게는 어깨 조금 적시는 비가 누군가에게는 집이 떠내려가는 홍수&amp;quot;라며 &amp;quot;가계부채 폭풍에 맞서 금융 약자들의 삶을 지킬 적극적인 대책이 필요한 이유&amp;quot;라고 운을 뗐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;그러한 대책의 일환으로 법정 최고이자율을 어긴 이자 계약을 모두 무효화하고, 최고이자율 2배 이상 초과할 경우 원금 계약까지 무효화 하는 &amp;#039;불법 사채 무효법&amp;#039;을 발의했다&amp;quot;며 &amp;quot;주가·자산시장 폭락에 금리 인상이 겹치며 가계부채가 늘어나고 있는 만큼, 금융 약자들이 사채 시장으로 내몰리는 상황에 철저히 대비해야 하기 때문&amp;quot;이라고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;살기 위해 빌린 돈이 자칫 삶을 옥죄는 족쇄가 되지 않도록, 불법 사채시장을 엄격히 단속해 국민의 삶을 지키는 데 집중해야 할 때&amp;quot;라며 &amp;quot;서민 금융제도를 강화하는 조치도 동시에 이루어져야 한다. 대출 만기를 연장하고 고금리 대출을 중·저금리 대출로 갈아탈 수 있도록 지원하고 초저리 장기로 돈을 빌려주는 금융정책이 시급하다&amp;quot;고 적었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;민생에 여야가 따로 없다. 이번 정기국회에서 ‘불법 사채 무효법’을 포함해 국가가 금융 약자의 버팀목 역할을 할 수 있는 여러 정책 대안을 만들고, 실제 법으로 통과시킬 수 있도록 힘쓰겠다&amp;quot;며 &amp;quot;각자의 위치에서 권한과 책임을 다해 민생위기 극복에 나서자&amp;quot;고 덧붙였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 이 의원은 이날 이자제한법 일부개정법률안과 대부업 등의 등록 및 금융이용자 보호에 관한 법률 일부개정법률안을 대표발의했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;해당 개정안들은 법으로 제한하고 있는 최고 이자율을 초과하는 경우 이자 계약 전부를 무효화하고, 이자율 2배를 초과하게 되면 금전대차에 관한 계약 전부를 무효화하는 내용을 골자로 한다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 leech@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 주철현 &amp;quot;警, 경찰국 반대나 집단행동 중단해야&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958762</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958762</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:13:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2020/10/23/NISI20201023_0016812245_web.jpg?rnd=20201023113759&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2020/10/23/NISI20201023_0016812245_web.jpg?rnd=20201023113759&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 이창환 기자 = 주철현 더불어민주당 의원은 27일 &amp;quot;누구의 지휘·통제도 받지 않는 그들만의 경찰 독립, 경찰공화국을 꿈꾸는 것이 아니라면 일부 경찰들의 경찰국 설치 반대 주장이나 집단행동은 즉시 중단돼야 할 것&amp;quot;이라고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;검사장 출신인 주 의원은 이날 오후 페이스북에 &amp;#039;경찰 수사 민주적 통제 장치 필요&amp;#039;라는 제목의 글을 올려 &amp;quot;준사법적 영역인 검찰, 경찰 수사와 관련된 소속 장관의 지휘·감독권도 보장하는 것이 헌법 정신인데 하물며 인사·정보·작전·교통 등 다른 경찰 업무에 대한 대통령과 행정안전부 장관의 지휘·감독권은 명백하게 인정돼야 할 것&amp;quot;이라며 이같이 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;민주당이 전날 국무회의를 통과한 이른바 경찰국 신설을 골자로 한 시행령 개정안을 두고 &amp;#039;위헌&amp;#039;이라며 날 선 비판을 제기하는 상황에서, 당내 경찰국 설치에 긍정적인 목소리가 처음 나왔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;주 의원은 &amp;quot;경찰은 문재인 정부 때까지는 청와대 민정수석 지휘를 받아왔는데 대통령 위임을 받은 공조직인 행안부 장관 지휘를 받지 않겠다는 것은, 결국 국민의 통제를 받지 않는 경찰공화국을 만들자는 것에 다름 아니다&amp;quot;라고 언급했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 &amp;quot;검사의 경찰 수사에 대한 지휘권이 없어지기 전에는 대통령-법무부 장관-검찰총장-검사-사법경찰관으로 계통을 밟아 경찰의 구체적 사건에 대해서도 국민이 선출한 대통령이 경찰의 개별 사건 수사에 관여하는 것이 가능했지만, 이제는 대통령도 경찰 수사에 합법적으로 관여할 수 있는 장치가 없어져 버린 것&amp;quot;이라고 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;그러면서 &amp;quot;수사권 구조조정 법안을 서두르다 보니, 경찰 수사에 대한 대통령이나 행안부 장관의 구체적 수사 지휘 권한을 명문화하는 것이 누락됐다&amp;quot;며 &amp;quot;하루빨리 이 부분이 보완돼 경찰 수사에 대한 민주적 통제가 이뤄져야 할 것&amp;quot;이라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 leech@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;감사원 지적&amp;#039; 작년 세무사시험 문제 재채점…&amp;quot;혼란 최소화&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958752</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220727_0001958752</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2021/12/27/NISI20211227_0018287051_web.jpg?rnd=20211227115642&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2021/12/27/NISI20211227_0018287051_web.jpg?rnd=20211227115642&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[세종=뉴시스] 변해정 기자 = 감사원 공익감사에서 채점 부실이 드러난 지난해 세무사 자격시험 문제에 대한 재채점이 이뤄진다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국산업인력공단은 27일 보도참고자료를 내고 &amp;quot;채점 일관성 미흡이 지적된 세법학 2부 &amp;#039;문제 1번의 물음 3번(배점 10점)&amp;#039;에 대하여 모든 수험자의 답안지를 재채점하겠다&amp;quot;고 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;공단은 해당 시험에 출제 및 채점에 참여하지 않은 복수의 외부전문가를 위촉해 재채점을 실시하고 그 결과를 다음달 초 국세청으로 송부하기로 했다.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;재채점에서 추가 합격자가 나오면 제59회 세무사 2차 시험일인 내달 27일 이전에 발표해 수험자의 응시 혼란을 최소화하기로 했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;부실 채점을 초래한 채점위원에 대해서는 공단의 규정에 따라 조치할 방침이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 이번 공익감사 결과에서 지적된 출제위원 선정 방식과 난이도 조정, 부분 배점 등의 사항을 개선해 제59회 세무사 2차 시험부터 적용하기로 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;공단은 &amp;quot;수험자와 관계자께 심려를 끼쳐 사과한다&amp;quot;며 &amp;quot;감사원의 공익감사 결과를 겸허한 자세로 수용하고 후속조치를 조속히 진행해 수험자의 혼란을 최소화하겠다&amp;quot;고 말했다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 감사원은 지난해 12월 제58회 세무사 자격시험 2차 시험과 관련해 청구된 공익감사 결과, 세법학 2부 문제1번의 출제위원이자 채점위원이 채점 도중에 본인의 출제 의도에 부합하는 답안이 많지 않다는 이유로 채점기준검토회의를 거치지 않은 채 물음3의 채점기준을 단독으로 변경했다고 발표했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;감사원은 공단이 이같은 임의 변경이 가능한 것으로 해당 위원에게 잘못 안내하고, 변경된 기준의 적정성이나 채점의 일관성을 검증하는 별도의 조치도 하지 않았다고 지적했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난해 시험 응시생 750여명은 안철수 당시 대선후보와 함께 이 시험 출제와 채점 과정의 위법·부당 여부 등 4개 분야 13개 항목에 대해 공익감사를 청구했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjpyun@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>