<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>뉴시스 - IT/바이오</title>
    <link>https://newsis.com/RSS/health.xml</link>
    <description>뉴시스 - IT/바이오</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:38.310Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>GC, &amp;#039;ESG 경영 성과&amp;#039; 첫 지속가능경영보고서 발간</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954432</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954432</guid>
      <pubDate>2022-07-25T09:04:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001048766_web.jpg?rnd=20220725085748&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001048766_web.jpg?rnd=20220725085748&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;【서울=뉴시스】황재희 기자 = GC(녹십자홀딩스)는 주요 계열사 경제·환경·사회·지배구조 성과와 계획을 포함한 ‘GC 지속가능경영보고서 2022’를 공개했다고 25일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 보고서에서는 ESG(환경·사회·지배구조) 경영을 더욱 효과적으로 추진하기 위한 5가지 영역인 ▲헬스케어 고객가치 창출 ▲기업의 사회적 책임 ▲환경안전보건 체계 ▲지속가능 산업 생태계 ▲기업윤리 및 준법에 관련된 회사 성과가 포함됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GC 관계자는 “GC를 포함한 산하 계열사들은 임직원이 자발적으로 참여하는 사회공헌 활동을 매년 시행하고 있다”며 “급여 끝전 나눔, 매칭그랜트, 연말 나눔과 같은 기부 활동과 함께 봉사 활동, 소외계층 지원, 헌혈, 의약품 기부 등 기업의 사회적 책임을 다하고 있다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GC녹십자는 온실가스 감축 및 에너지 절감 활동으로 2017년부터 오창공장에서 사용하던 액화천연가스(LNG) 연료를 외부에서 공급받는 스팀(열)으로 전환했다. 화석연료 기반의 에너지 사용량을 줄이고, 질소산화물(Nox) 발생을 억제하기 위함이다. 2018년부터는 에너지 스마트 기술인 ESS을 도입해 전력 사용 효율화를 꾀하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;미개척 분야인 희귀·난치성 치료제 개발·공급에도 지속적으로 힘쓰고 있다. GC녹십자는 세계 두 번째로 헌터증후군 치료제인 ‘헌터라제’ 개발에 성공했으며, 자체 개발한 국산 유전자 재조합 혈우병 치료제 ‘그린진에프’ 중국 허가를 획득한 바 있다.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;GC 관계자는 “다양한 이해관계자들과 투명한 소통을 위해 매년 ESG 성과와 계획이 포함된 지속가능경영보고서를 발간할 예정”이라고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hjhee@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LGU+, 9만원 이상 요금제 쓰면 OTT &amp;#039;티빙&amp;#039; 무료</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954413</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954413</guid>
      <pubDate>2022-07-25T09:02:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001048758_web.jpg?rnd=20220725085510&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001048758_web.jpg?rnd=20220725085510&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 심지혜 기자 = LG유플러스가 월 9만원 이상 요금제 가입자에게 온라인동영상서비스(OTT) 티빙을 무료 제공한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG유플러스는 티빙과 손잡고 5G·LTE 프리미어 레귤러 요금제 이상 가입 고객이 선택할 수 있는 &amp;#039;티빙팩&amp;#039;을 출시했다고 25일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;티빙팩&amp;#039;은 ▲5G 프리미어 레귤러(월 9만5000원) ▲5G 프리미어 플러스(월 10만5000원) ▲5G 프리미어 슈퍼(월 11만5000원) ▲5G 시그니처(월 13만원) ▲LTE 프리미어 플러스(월 10만5000원) 등 요금제 가입자면 누구나 선택 가능하다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;티빙팩 이용 고객은 티빙이 제공하는 서울체크인·환승연애·유미의세포들 등 오리지널 콘텐츠와 tvN, JTBC, Mnet, 파라마운트+ 등의 콘텐츠를 월 이용료 부담없이 시청할 수 있다. 5G·LTE 프리미어 레귤러 이상 요금제는 데이터를 무제한 제공하는 만큼, 고객은 통신 데이터도 소진도 걱정할 필요가 없다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;티빙팩 고객에게는 가입 요금제에 따라 티빙 베이직과 스탠다드 이용권이 각각 제공된다. 5G 프리미어 레귤러 가입자는 &amp;#039;티빙 베이직(월 7900원, 동시 시청 1회선, 최대 780p HD 화질)&amp;#039; 이용권이, 5G·LTE 프리미어 플러스 이상 가입자는 &amp;#039;티빙 스탠다드(월 1만900원, 동시 시청 2회선, 최대 1080p FHD 화질)&amp;#039; 이용권을 매월 받을 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG유플러스는 고객의 미디어 접근성을 높이고 유통·렌탈 등 다양한 혜택을 제공하기 위해, LTE 프리미어 플러스 및 5G 프리미어 레귤러 이상 요금제 가입 고객에게 선택에 따라 맞춤형 혜택을 제공하는 &amp;#039;카테고리팩&amp;#039;을 강화하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 티빙팩 출시를 통해 OTT 제휴 카테고리팩은 넷플릭스팩, 티빙팩, 유튜브프리미엄팩 등 4종으로 늘어났다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;향후 LG유플러스는 티빙과 적극적인 협력을 통해 미디어 결합 서비스도 추가로 발굴할 계획이다. 또한 국내외 OTT 사업자들과 협업을 강화하고 이를 바탕으로 다양한 제휴 서비스를 선보일 방침이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이석영 LG유플러스 뉴미디어트라이브 담당은 &amp;quot;국내 대표 OTT 사업자인 티빙과 손잡고 고객들의 미디어 이용 혜택을 강화하기 위해 티빙팩을 출시했다&amp;quot;며 &amp;quot;앞으로도 국내외 다양한 OTT 사업자 손잡고 고객에게 새로운 가치를 제공할 수 있도록 노력할 것&amp;quot;이라고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 siming@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, WHO 바이오 인력양성 허브 현장교육 지원</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954374</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220725_0001954374</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001048725_web.jpg?rnd=20220725084111&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/25/NISI20220725_0001048725_web.jpg?rnd=20220725084111&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 송연주 기자 = 셀트리온은 지난 22일 정부 주도로 진행하고 있는 ‘WHO 글로벌 바이오 인력양성 허브’ 교육에 참가한 각국 교육생을 대상으로 현장교육을 진행했다고 25일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;앞서 지난 2월 우리나라는 WHO로부터 백신·바이오의약품 생산공정 교육 훈련의 중심지인 ‘글로벌 바이오 인력양성 허브’에 단독 지정돼 교육을 진행하고 있다. 이달 국제백신연구소(IVI) 주관으로 2주 동안 진행되는 단기 교육에는 25개 중·저소득 국가에서 온 106명의 생산인력과 국내 교육생 32명이 참가하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;셀트리온은 민간 파트너십으로 이번 교육 지원에 참여해 항체 제조 공정 및 GMP 생산시설 운영 등에 대한 소개와 생산시설 견학 등 현장교육을 진행 중이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 현장교육 참가자들은 회사 내 생명공학연구소와 생산시설을 직접 둘러보고 글로벌 시장으로 공급되는 항체의약품 개발에 대한 이해를 높였다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;셀트리온 관계자는 “대한민국이 WHO 글로벌 바이오 인력 양성 허브로 선정돼 각국의 바이오 인력 양성을 위한 의미 있는 사업을 진행하는 만큼 셀트리온도 회사가 축척해온 역량이 잘 전달될 수 있도록 참여와 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 songyj@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백신국가책임 표류②]&amp;#039;인과성 인정 권한&amp;#039;질병청장이 안 보인다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001954185</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001954185</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:42:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019051391_web.jpg?rnd=20220721114826&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019051391_web.jpg?rnd=20220721114826&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 백영미 기자 = 코로나19 백신 접종 피해자가 백신 접종과 부작용 간 인과관계를 입증하는 것은 &amp;#039;낙타가 바늘 구멍 통과하기&amp;#039;다. 코로나19 백신은 지금까지와는 전혀 다른 백신이기 때문이다. 전례 없는 코로나19 팬데믹(대유행)으로 긴급 사용 승인을 받아 부작용(이상반응)이 발생할 가능성이 높지만, 백신의 역사가 짧아 축적된 자료는 턱없이 부족하다. 하지만 공동체의 안전을 위해 백신 접종을 강력히 권고한 정부는 접종 피해 보상 심의 과정에서는 기계적인 잣대만 들이대고 있다. 백신 정책의 전권을 쥔 것이나 다름 없는 질병관리청장이 인과관계 인정에 있어 전문성과 융통성을 발휘해 피해자 구제에 적극 나서야 한다는 목소리가 커지고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 5월 새 정부의 첫 주무 부처 수장이 된 백경란 질병청장이 취임한 이후에도 코로나19 백신 접종 피해자 구제를 위한 심의 방식은 달라지지 않았다. 질병청 산하 예방접종 피해보상전문위원회는 과학적(의학적) 기준으로 인과관계를 입증하기 어렵거나, 부작용 인정 기준을 조금이라도 벗어나도 &amp;#039;인과관계 없음&amp;#039;이라고 결론 내고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료계에서는 백 청장이 과거와 달리 의료인으로서 전문성을 충분히 살리지 못하고 있다는 지적이 나온다. 백 청장은 취임 전 삼성서울병원 감염내과 전문의로 근무했고, 대한감염학회 이사장을 지냈다. 지난 2020년 3월 대구·경북 지역 중심의 1차 유행 당시 방역당국에 외국인 입국금지를 촉구했고, 방역 완화 시기에는 오히려 강화해야 한다고 고언을 내놨다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강윤희 전 식품의약품안전처 임상심사위원(진단검사의학과 전문의)은 &amp;quot;(백 청장이)자신이 진료하는 환자를 대상으로 백신 임상시험 중 근거자료 불충분으로 인과성이 인정되기 어려운 ④-1 사례가 발생할 경우 과연 &amp;#039;인과관계가 없다&amp;#039;고 평가하겠느냐&amp;quot;면서 &amp;quot;거의 모든 의사들이 &amp;#039;인과관계가 있다&amp;#039;고 인정하는 ④-1 조차 인정하지 않아 접종 부작용 원인 규명에 활용할 수 있는 자료를 충분히 확보하지 못하고 있다&amp;quot;고 말했다. ④-1은 총 5가지 예방접종 피해 보상 심의 기준 중 하나다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;코로나19 접종 피해 보상 심의 과정에서 과거 &amp;#039;과학적 기준&amp;#039;이라는 고정된 틀에서 벗어나 &amp;quot;불확실성이 강한 코로나19 백신의 특성과 국민이 수 차례에 걸쳐 맞을 수밖에 없는 사회적 환경까지 두루 고려할 줄 아는 유연한 &amp;#039;지략&amp;#039;이 요구된다&amp;quot;는 목소리도 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &amp;#039;감염병의 예방 및 관리에 관한 법률(감염병예방법)&amp;#039;에 따르면 질병청장은 백신 접종과 부작용 간 인과관계를 인정할 수 있는 권한과 책임이 있다. 또 감염병예방법과 하위법령에 구체적인 기준이 명시돼 있지 않다. 질병청장이 인과관계 인정 범위를 넓힐 수 있는 독자적인 권한이 있다는 얘기다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/18/NISI20220718_0019040043_web.jpg?rnd=20220718121938&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/18/NISI20220718_0019040043_web.jpg?rnd=20220718121938&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;강 전 임상심사위원은 &amp;quot;청장이 인과관계를 얼마나 인정할 지 스스로 선택하고 책임을 져야 하는데 뒤로 물러나 있다&amp;quot;면서 &amp;quot;부여 받은 권한을 제대로 행사하지 않고 있다&amp;quot;고 목소리를 높였다. 의료사건 전문 변호사인 신현호 예방접종 피해보상전문위 전문위원도 &amp;quot;백신 접종 부작용 피해 보상은 정책적으로 해결해야 하는데, 정부가 인정 기준을 조금이라도 벗어나면 무조건 &amp;#039;인과관계 없음&amp;#039;으로 결론내고 있다&amp;quot;면서 &amp;quot;오히려 피해자 구제를 위한 예산과 인력을 추가로 확보함으로써 청의 위상을 높일 수 있는 좋은 기회&amp;quot;라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국회 입법조사처는 지난 3월 발간한 &amp;#039;백신 부작용 피해자 보상규정 및 실효성 제고를 위한 개선 과제&amp;#039; 보고서를 통해 코로나19와 같이 국가적·사회적 필요성에 따라 긴급 투여된 백신에 한해 부작용이 발생한 경우 질병청장이 &amp;#039;인과성 없음&amp;#039;을 증명할 수 없는 경우 보상하는 방안이 필요하다고 제안했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만, 백 청장이 인과관계를 폭넓게 인정하기로 결정한다 하더라도 내부의 거센 반발에 부딪힐 가능성도 있다. 현재 질병청에는 정은경 전 청장과 손발을 맞췄던 간부와 직원들이 대부분 남아 있다. 이런 가운데 백 청장이 접종 피해 보상 범위를 확대하면 질병청이 추진해온 기존 정책을 부정하는 것으로 받아들여질 수 있다. 또 접종 피해 보상 확대로 자칫 유사한 접종 피해자들의 행정소송이 줄을 이을 수 있어 인과관계 인정 범위 확대에 부담으로 작용할 수 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김두경 코로나19백신피해자가족협의회 회장은 &amp;quot;인간의 존엄성, 생명과 직결된 문제를 어떻게 국가가 아닌, 개인에게 입증하라고 하느냐&amp;quot;면서 &amp;quot;피해자들은 가정이 파괴되고 삶을 잃었다고 해도 과언이 아니다&amp;quot;고 말했다. 이어 &amp;quot;코로나19 백신 피해 구제를 위한 특별법을 만들어야 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;정부가 부작용 피해를 제대로 책임지지 않으면 다음 팬데믹 때 고스란히 저조한 접종률로 반영될 것이며, 이는 이미 현실이 되고 있다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 positive100@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버·카카오 2분기 실적 성장세 지속…성장률은 둔화될 듯</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953177</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953177</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0001032819_web.jpg?rnd=20220701184815&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/01/NISI20220701_0001032819_web.jpg?rnd=20220701184815&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]윤현성 기자 = 네이버와 카카오의 2분기 실적 발표가 얼마 남지 않은 가운데 이커머스 등 주요 사업 부문의 성장세가 둔화되며 양사 모두 성장률&lt;br /&gt;이 다소 주춤할 것으로 관측된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 증권업계 등에 따르면 네이버의 지난 2분기 매출과 영업이익 전망치(컨센서스)는 각각 1조9950억원, 3503억원이다. 전년 동기(매출 1조6663억, 영업이익 3357억원)와 비교해보면 네이버 매출은 약 20%, 영업이익은 약 1.5% 가량 늘 것으로 예상됐다. 역대급 성장률을 보였던 지난해 2분기가 전년 대비 매출 성장률 30.4%, 영업이익 성장률 9%를 기록했던 것과 비교하면 성장세가 꺾인 것 아니냐는 분석이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆네이버, 커머스 시장 둔화에 성장세↓…&amp;#039;비용효율화&amp;#039;로 하반기 개선 모색&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 대해 증권가는 디스플레이 광고 수요 감소, 기저 효과 등으로 검색 플랫폼의 성장세가 둔화되고, 광고 비중이 높은 커머스 사업 역시 매출 증가율이 낮아졌기 때문이라고 추정한다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/02/NISI20220402_0000965723_web.jpg?rnd=20220402191018&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/02/NISI20220402_0000965723_web.jpg?rnd=20220402191018&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;황현준 DB금융 연구원은 &amp;quot;인력 증가·임금 인상에 따른 인건비 레벨 상승, 콘텐츠 관련 마케팅 지속, IDC(인터넷데이터센터) 건설 관련에 따른 인프라 확대 등의 영향으로 전년 대비 낮은 수익성이 이어질 것&amp;quot;이라고 내다봤다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이창영 유안타증권 연구원은 &amp;quot;야외활동 증가에 따른 온라인 소비 및 활동 둔화의 영향으로 핀테크·콘텐츠 부문의 성장률이 전년 동기 대비 둔화할 것으로 예상된다&amp;quot;며 &amp;quot;비용측면에서는 높아진 인건비와 해외 웹툰 사업, 국내 커머스 관련 마케팅비 증가로 매출 증가에도 영업이익률이 1분기 대비 크게 개선되지 않을 듯하다&amp;quot;고 분석했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 네이버가 최근 인건비·마케팅비 등에 대한 비용 효율화를 가시화한 만큼 하반기에는 영업이익률이 지속적으로 개선될 것이라는 기대가 나온다. 해외 사업 확장을 통한 주가 반등, 금리 인상 완화·경기회복 등에 따른 커머스 성장률 회복에 대한 기대도 여전히 남아있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆카카오, 광고·커머스 둔화+마케팅비 급증 겹쳐…콘텐츠 부문 성장 견인 기대&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;증권가가 예측한 카카오의 2분기 실적은 1조8317억원, 1762억원으로 추산된다. 전년 동기(매출 1조3523억, 영업이익 1627억원)와 비교해보면 카카오 매출은 약 35%, 영업이익은 약 5% 가량 성장할 것으로 보인다. 하지만 전년 동기 성장률이 매출 41.9%, 영업이익 66.5%였던 점을 고려하면 성장세가 큰 폭으로 꺾인 셈이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;네이버와 마찬가지로 커머스 시장 둔화의 영향과 마케팅비 급증 등이 겹치며 본격적인 마진 개선은 하반기 이후 가능할 것이라는 설명이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;카카오는 톡비즈를 비롯한 광고·커머스 부문의 성장률이 둔화되는 반면, 모빌리티·페이 등 기타 플랫폼과 게임을 비롯한 콘텐츠 부문이 성장을 견인할 것으로 보인다. 광고·커머스의 침체로 성장률이 기대를 밑돌지만 외형적으로는 고성장세를 보일 수 있다는 관측이다. &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045290_web.jpg?rnd=20220719155615&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0001045290_web.jpg?rnd=20220719155615&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;임희석 미래에셋 연구원은 &amp;quot;광고 시장 침체로 광고형 톡비즈 매출액의 연간 성장률이 하락할 전망&amp;quot;이라며 &amp;quot;우마무스메 출시, 픽코마의 일본·유럽 지역에서의 공격적 마케팅으로 마케팅비가 급증했다. 하반기에도 5종의 게임이 출시되면서 마케팅비가 높게 유지될 것&amp;quot;이라고 내다봤다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2분기 카카오의 실적 방어에 기여한 게임·스토리 등 콘텐츠 사업은 하반기에도 성장을 견인할 것으로 기대되고 있다. 콘텐츠 부문의 해외 성과를 중심으로 성장세가 반등할 가능성이 적지 않고, 마케팅 비용 등의 증가를 고려해도 견조한 실적 개선세가 예상된다고 분석이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;다만 최근 고성장을 이어갈 것으로 전망되는 카카오모빌리티 지분 매각 문제가 변수가 되고 있다. 모빌리티 매각설로 내홍이 이어지면서 카카오 전체 성장에 대한 불확실성이 커지고 있고, 이에 더해 지분 매각으로 모빌리티 사업부가 연결 매출에서 떨어져 나갈 경우 새로운 성장 동력원을 확보해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 네이버는 내달 5일 2분기 실적을 발표하겠다고 공시했다. 카카오는 실적 발표일을 공식적으로 밝히진 않았으나 하루 전인 내달 4일이 유력하다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 hsyhs@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;꿀잠 방해꾼 수면무호흡증, 전신비만 특히 위험&amp;quot; [비만 돋보기]</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952713</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952713</guid>
      <pubDate>2022-07-24T17:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/31/NISI20220131_0000923965_web.jpg?rnd=20220131044021&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/01/31/NISI20220131_0000923965_web.jpg?rnd=20220131044021&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 백영미 기자 = 꿀잠이 보약이다. 사람은 일생의 3분의1 가량을 잠으로 보낸다. 잠을 잘 자야 몸과 마음의 피로를 잘 회복해 건강한 삶을 살아갈 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;수면의 질&amp;#039;과 직결되는 것이 바로 비만이다. 비만하게 되면 목 부위에 지방이 축적되거나 혀, 편도 등의 조직이 비대해지면 목 안의 공간이 줄어들고 상기도가 좁아져서 코골이와 수면 무호흡증에 시달리기 쉽다. 특히 수면 무호흡증은 장기간 지속되면 부정맥, 고혈압, 허혈성 심장질환 등 합병증을 유발하거나 악화시킬 수 있어 생명에 위협적이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;코골이와 수면 무호흡증의 주원인인 비만을 탈출하려면 비만유형별로 체계적인 관리를 통해 체내 지방을 줄이는 것이 중요하다. 30년 이상 비만 관련 치료 경험과 노하우를 쌓아온 이재동 경희대 한의과대학 학장(비만센터 교수)은 &amp;quot;적절한 운동과 식이 요법을 통해 체중을 조절하고, 특히 음주를 피해야 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;목 부위에 지방이 축적되고 기도가 좁아지는 것을 개선하는 비만유형별(마른 복부비만·전신비만·상체비만)관리가 가장 중요하다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;비만 잡고 질병 극복 프로젝트&amp;#039; 10편은 비만과 밀접한 코골이와 수면 무호흡증, 알레르기 비염, 부비동염(축농증), 인후두염 등 코·인후(목구멍) 질환의 치료와 관리법을 소개한다. 이 학장은 &amp;quot;일반적으로 질병의 종류는 셀 수 없이 많기 때문에 건강을 관리하는 방법도 대단히 복잡할 것 같지만 기본적으로 잘 먹고, 잘 자고, 적절한 운동 등 규칙적인 생활습관이 핵심&amp;quot;이라고 강조했다. 우리가 일상에서 겪고 있는 거의 모든 질병은 수많은 종류가 있지만, 모두 우리 몸의 문제에서 비롯되는 만큼 하루 하루를 건강한 생활습관들로 채우는 것이 건강관리 및 질병예방에 가장 중요하다는 것이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-코골이와 수면 무호흡증은 어떻게 다른가요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;코골이는 수면 중 호흡 기류가 좁아진 기도를 지나면서 입천정의 뒤쪽 연한 부위(연구개)나 목젖 등의 주위 구조물에 진동을 일으켜 발생하는 호흡 잡음이고요. 수면 무호흡증은 자는 동안 호흡 정지가 빈번하게 발생하는 것으로 코골이와 수면무호흡증은 주로 동반돼 나타납니다. 특히 최근에는 비만 인구가 점점 늘면서 수면 무호흡증으로 병원을 찾는 환자가 굉장히 많습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-코골이와 수면 무호흡증의 가장 큰 원인은 무엇인가요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;비만입니다. 비만으로 인해 목 부위에 지방이 축적되거나 혀, 편도 등의 조직이 비대해진 경우 목 안의 공간이 줄어들고 상기도가 좁아져 코골이와 수면 무호흡이 나타나게 됩니다. 특히 평소에 기혈의 순환기능에 문제가 있어 전신에 체지방이 쌓인 전신비만인 경우에 더욱 발병 가능성이 높습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-의외로 어린 소아들도 코골이나 수면 무호흡증이 있다고 하던데요&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;소아의 경우 코골이와 수면 무호흡증의 원인은 비대해진 편도(구개 편도)와 아데노이드(인두 편도)문제인데요. 특징적으로 잘 때 똑바로 누우면 숨을 쉬기가 더 어렵기 때문에 몸을 자주 뒤척이게 되고 방 안을 돌아다니며 자는 모습을 보입니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-코골이와 수면 무호흡증의 증상을 소개해 주신다면요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;깊은 잠을 못자는 불면증이나, 야간 빈뇨, 역류성 식도염, 과다 발한, 심한 잠꼬대 등이   있습니다. 낮에는 피로감, 졸림증, 공격적이 되거나 자극에 과민하게 되고요. 불안감이나 우울증 두통 등이 나타나기도 합니다. 소아의 경우는 학습 부진이나 발달 지연등이 나타나고, 지속적으로 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴이 말처럼 길어지는 증상도 나타날 수 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-코골이와 수면 무호흡증은 악화하면 합병증까지 발생할 수도 있다고요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;코골이는 당뇨병이나 녹내장을 악화시키거나 유발할 수 있고 발기부전 등 성 기능에도 문제가 발생할 수 있습니다. 특히 수면 무호흡증은 장기간 지속되면 부정맥, 고혈압, 허혈성 심장질환, 폐질환들을 악화시키거나 유발할 수도 있어 더욱 주의해야 합니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-코골이와 수면 무호흡증은 어떻게 진단하나요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;환자나 배우자 등 가족들을 통해 증상을 듣고, 낮에 얼마나 졸린지 문진을 통해 그 정도를 파악합니다. 가장 큰 원인은 비만이기 때문에 체중이나 체질량지수(BMI)도 측정하고요. 증상이 심한 경우 병원에서 하룻밤 수면을 취하면서 검사하는 수면 다원검사를 시행합니다. 자는동안 호흡, 맥박, 근육의 움직임, 심전도 등을 종합적으로 측정해 수면과 관련된 질환을 진단하고 진료방침을 정하는 것이죠.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/28/NISI20220628_0001029546_web.jpg?rnd=20220628161749&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/06/28/NISI20220628_0001029546_web.jpg?rnd=20220628161749&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;-코골이와 수면 무호흡증 치료법은요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;똑바로 누우면 양쪽 목의 기도를 더 압박하기 때문에 옆으로 잠을 자는 것이 좋고요. 심하면 구강 내 장치를 통해 혀가 목 뒤로 처지는 것을 방지하는 방법도 있습니다. 특히 유형별 비만관리가 가장 중요하죠. 한방에서는 비만관리를 통해 목 부위에 지방이 축적되고 기도가 좁아지는 것을 개선하는 데 초점을 맞춥니다. 코골이의 원인이 구조적인 문제일 때는 수술적인 치료도 중요하고요. 수술법으로는 비강 수술(비중격 만곡 및 하비갑개 비후 교정술), 인두부 수술(편도 및 구인두의 점막을 절제하는 구개인두 성형술), 설부 축소 수술이 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-알레르기 비염도 비만인 경우 많이 발생한다고요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;코 점막이 특정 물질에 대해 과민반응을 일으키는 알레르기 비염은 코의 점막 문제라기보다 몸의 문제입니다. 전신비만 환자에서 많이 발생하는데요. 비만으로 인해 전신 혈액순환에 장애가 생기면 코 점막에 쉽게 어혈이 생기기 쉽고 외부 자극에 의해 염증이 유발하게 되는 것이죠.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-원인과 증상을 소개해 주신다면요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;유전적·환경적 요인, 모두 영향을 미칩니다. 부모 중 한 명이 알레르기 비염이 있다면 자녀가 걸릴 가능성은 50%이고요. 집먼지, 진드기, 꽃가루, 곰팡이, 애완동물 털, 음식물 첨가제, 약물 등 알레르기를 유발하는 원인물질도 영향을 미치죠. 증상은 코막힘이 절반 이상으로 가장 흔한데요. 비강(콧속) 점막에 어혈이 생겨 염증이 유발되고 부풀어 오르면서 비강이 좁아져 코막힘이 생기죠. 이외에도 맑은 콧물, 연속적인 재채기, 눈물, 두통 등의 증상도 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-코막힘이 장기간 지속되면 어떤 문제가 생기나요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;만성 코막힘으로 인해 계속 입으로 숨을 쉬게 되면 얼굴이 세로로 길어지는 &amp;#039;아데노이드 얼굴&amp;#039;이 형성되고요. 합병증으로 중이염, 부비동염, 인후두염이 유발될 수 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-알레르기 비염 치료법도 궁금합니다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;기본적으로 에어컨 등 찬 공기, 집먼지, 동물 털, 담배연기, 화장품, 스트레스를 피해야 하고요. 한방에서는 비만 관리를 통해 코 주위의 기혈순환이 잘 되도록 만들어 콧 속 점막에 어혈이 생성되는 것을 막는 데 초점을 맞춥니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-부비동염의 원인과 증상은 무엇인가요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;부비동염은 부비동(얼굴의 양쪽 눈 밑과 코 옆의 얼굴 뼈 안의 공간) 점막에 발생한 염증성 질환을 통칭하는데요. 바이러스에 감염되거나 알레르기 비염이 생긴 후 2차 세균감염으로 잘 생기죠. 환기가 잘 안 되거나, 비만으로 기혈순환이 잘 되지 않으면 부비동 점막에 어혈이 생기고 염증이 유발됩니다. 증상으로는 코막힘이나, 지속적으로 누런 콧물이  코뒤로 넘어가고요. 더 진행되면 후각·집중력 감퇴, 두통, 권태감, 졸림 등이 나타납니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-만성 부비동염은 눈과 뇌로 염증이 번질 수도 있다고요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;염증이 부비동의 주변 구조물로 확산해 안와나 두개골까지 파급되면 안검염, 두개골 봉와직염, 안와내 농양, 뇌막염, 뇌농양을 야기할 수도 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-어떻게 관리하고 치료해야 할까요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;손을 자주 씻고 감기에 걸리지 않도록 주의하고요. 생리식염수를 이용해 아침, 저녁으로 코 세척을 하는 것도 도움이 됩니다. 한방에서는 코에 기혈순환이 잘 되도록 비만관리 등 코 주위 환경개선에 초점을 맞춥니다. 농이 심할 때는 염증을 제거하기 위해 항생제 복용이 필요합니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048606_web.jpg?rnd=20220724164521&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048606_web.jpg?rnd=20220724164521&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;-부비동염의 위험에 잘 노출될 수 있는 비만유형이 있다면요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;부비동염은 전신비만 뿐 아니라 상체비만에도 잘 생길 수 있습니다. 상체비만은 호르몬의 균형이 깨지면서 기가 위로 상기되기 때문에 다른 비만유형과 비교해 코 주위의 기혈순환이 더 안될 뿐 만 아니라 상기된 열로 인해 염증이 더 악화될 수 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-인후두염도 비만이 원인이 될 수 있다고요? 어떤 증상이 있나요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;인후두염은 바이러스로 인해 인두, 후두를 포함한 상기도 점막에 염증이 생기는 증상을 말하는데요. 흔히 목감기라고 하죠. 바이러스나 세균 등에 감염돼 생기는데요. 비만하면 기혈순환이 잘 되지 않고 세균이나 바이러스에 대한 혈액의 저항력이 떨어져 인후두염이 잘 유발될 수 있습니다. 초기에는 목에 이물감과 목마름, 가벼운 기침 등의 증상이 있고요. 심해지면 통증 때문에 음식을 삼키기 어렵고, 가래, 기침, 목소리가 변할 수 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-바이러스나 세균보다 다른 원인으로 생길 수도 있다고요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;인후두염 진단을 위해 후두경 검사를 하면 바이러스나 세균보다 위액이 인후두까지 역류해 인후두에 염증을 일으키는 역류성 인후두염이 의외로 많습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-인후두염 어떻게 치료할까요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;손과 구강의 청결을 유지해야 하고요. 물을 많이 마시고 가습기나 젖은 빨래로 적절한 습도를 유지하는 것도 좋습니다. 자극적인 음식을 삼가고, 취침 2시간 전에는 음식물을 먹지 않도록 주의해야 하고요. 술과 담배도 피해야 합니다. 한방치료는 인후두부 주위의 세균에 대한 면역력 강화에 큰 장점을 가지고 있습니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-편도선염의 원인과 증상도 소개해 주신다면요.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;편도선염은 전신의 저항력이 떨어졌을 때 편도 내 세균이나 바이러스에 감염돼 발생하는데요. 편도는 최전방에서 적군에 저항하는 군대에 비유할 수 있고요. 면역력이 떨어지면 감염으로 인해 염증이 생기기 쉽습니다. 주로 어린 아이들에게 많이 생기는데요. 취학 전 아이들은 면역력 저하로 인해 바이러스 감염인 경우가 많고요. 학령기 아이들의 경우 활동량이 늘면서 세균에 감염돼 걸리는 경우가 많습니다. 편도선염에 걸리면 고열, 오한, 인후통이, 인두 근육에 염증이 생기면 연하(삼킴) 곤란이 나타납니다. 두통, 전신 쇠약감, 관절통 등도 신체 전반에 걸쳐 나타납니다.&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-치료법은요?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;충분한 휴식과 수분 섭취가 중요하고요. 한방에서는 면역력을 강화를 위한 음식요법, 운동요법, 수면요법 등 생활을 개선에 초점을 맞춥니다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-결론적으로 다양한 코 인후질환들도 모두 비만관리가 중요한 것 같은데요. 유형별 비만관리법을 다시 한번 정리 부탁드립니다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“전신비만은 최대한 소식을 해 위를 줄이고, 고단백질 위주로 식사하고, 빠르게 걷기 같은 유산소 운동을 통해 지방을 태워야 합니다. 마른복부 비만은 단백질 위주로 먹어 근육량을 늘리고 밀가루 음식이나 차가운 음료는 피하고요. 스트레칭, 필라테스 같은 가벼운 운동을 권장합니다. 상체비만은 호르몬의 불균형으로 상하 기혈의 균형이 깨진 경우로 충분한 수면을 통해 호르몬 생성을 촉진해 생체리듬을 바로잡아야 하고요. 계단오르기, 스쿼트 같은 하체 강화 운동을 많이 하는 것이 좋습니다.”&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 positive100@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경실련 등 시민단체 &amp;quot;메타의 과도한 개인정보 강요…사실상 협박&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001954064</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001954064</guid>
      <pubDate>2022-07-24T16:23:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048262_web.jpg?rnd=20220723002101&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048262_web.jpg?rnd=20220723002101&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = 시민사회단체들이 &amp;quot;메타(Meta)는 시장에서의 우월적 지위를 악용해 민감하면서도 방대한 이용자의 개인정보 수집을 강요하고 있다&amp;quot;며 &amp;quot;이는 사실상 이용자에 대한 협박&amp;quot;이라고 규탄했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;경제정의실천시민연합(경실련), 참여연대, 한국소비자연맹 등 38개 시민사회단체들은 24일 공동 입장문을 통해 &amp;quot;메타(Meta)는 이용자에 대한 협박을 중단하고 정보주체 권리를 존중하라&amp;quot;고 주장했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;페이스북, 인스타그램 등의 서비스를 제공하고 있는 메타는 최근 개인정보 처리방침(Privacy Policy) 및 이용 약관 등을 개정할 것임을 공지했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 ▲개인정보의 수집 및 이용 ▲개인정보의 제공 ▲개인정보의 국가 간 이전 ▲위치정보 서비스 약관 ▲개인정보처리방침 업데이트 ▲서비스 약관 등 모든 정책이 &amp;#039;필수&amp;#039;로 돼 있고, 이에 동의하지 않을 경우 관련 계정을 사용하지 못할 것이라고 알려 논란이 일고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 시민사회단체들은 &amp;quot;메타 개인정보 처리방침의 가장 큰 문제 중 하나는 &amp;#039;개인정보보호법&amp;#039;을 위반해 개인정보를 과도하게 수집 및 처리하고 있다는 점&amp;quot;이라며 &amp;quot;메타의 지배적 지위를 악용한 동의 강요 행위를 규탄하며, 위법적인 개인정보 처리를 시정할 것을 요구한다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;개인정보보호법&amp;#039; 제15조 제1항은 목적달성에 필요한 최소한의 정보 수집을 원칙으로 하고 있고, 제39조의3조 제3항은 필요한 최소한의 정보(해당 서비스의 본질적인 기능을 수행하기 위해 반드시 필요한 정보) 외의 개인정보 수집에 동의하지 않는다는 이유로 서비스 제공을 거부할 수 없도록 하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하지만 시민사회단체들에 따르면 최근 메타의 개인정보 처리방침은 이용자가 제공한 개인정보나 콘텐츠, 서비스 내의 활동기록뿐만 아니라, 기기에 대한 세세한 정보, 기기의 신호, 이용자 위치정보 등 민감하고 세밀한 정보를 모두 서비스의 본질적인 기능을 수행하기 위해 필요한 정보라 주장하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 시민사회단체들은 &amp;quot;서비스의 본질적인 기능과 무관하고 광범위한 개인정보까지 모두 그 수집이 강요돼야 한다면 최소 수집의 원칙이라는 개인정보 보호원칙이 어떠한 의미가 있겠는가&amp;quot;라며 반발했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 메타는 이용자가 인지하지 못하는 사이에 이용자 웹사이트 및 모바일 앱 이용 기록(행태정보)을 수집해 맞춤광고에 활용하고 있다. 언론사 사이트 방문기록에서부터 배달앱을 통해 주문한 기록, 게임을 한 기록까지 보유하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;시민사회단체들은 &amp;quot;페이스북이나 인스타그램을 통해 로그인하지 않아도, 심지어 메타 서비스에 계정이 없는 사람의 개인정보까지 수집된다&amp;quot;며 &amp;quot;문제는 메타가 개인정보처리자임에도 정보주체의 동의도 받지 않고 고지조차 하지 않았다는 점이다. 이 역시 &amp;#039;개인정보보호법&amp;#039; 제39조의3 위반&amp;quot;이라고 강조했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 &amp;quot;메타가 근거도 없이 방대한 개인정보를 서비스의 본질적인 기능을 수행하기 위해 반드시 필요하다고 주장하며 이에 동의하지 않으면 계정을 정지하겠다는 것은 시장에서의 지배적 지위를 남용한 행위, 즉 &amp;#039;공정거래법&amp;#039; 위반 행위로 볼 수 있다&amp;quot;고 주장했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;독일 연방대법원은 2020년 6월 23일 페이스북의 이용약관을 근거로 이용자의 개인정보를 방대하게 수집해 맞춤형 광고에 이용한 행위에 대해 이용자 선택 가능성을 박탈한 착취남용이라고 판단한 바 있다. 국내에서도 공정거래위원회에서 &amp;#039;온라인 플랫폼 사업자의 시장지배적 지위 남용 및 불공정거래 행위에 대한 심사지침&amp;#039;을 검토하면서 명목상 무료로 서비스를 제공하는 플랫폼 사업자의 경쟁제한행위 등을 검토한 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 시민사회단체들은 &amp;quot;메타의 이번 동의 강요행위야 말로 시장지배적 사업자의 소비자 이익을 저해하는 불공정 행위라고 볼 수 있다&amp;quot;고 강조했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 &amp;quot;메타가 강요한 정책 중 하나로 정부기관으로의 개인정보 제공도 포함돼 있다&amp;quot;며 &amp;quot;법원의 영장을 근거로 한 합법적인 요구이든 부당한 개인정보 접근이든, 메타가 보유하고 있는 방대한 개인정보는 국가에 의한 시민감시의 수단이 될 수 있다&amp;quot;고 지적했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 시민사회단체들은 개인정보보호위원회에 ▲최소한의 정보 수집, 추가적인 개인정보 요구 시 이용자 동의 필수 ▲메타의 개인정보 침해행위 조사 및 시정 조치, 과징금 부과, 권리가 침해된 이용자에 대한 적절한 보상 ▲맞춤형광고와 관련된 개인정보 침해 현황 조사 및 금지행위를 포함한 명확한 기준 제시 등을 요구했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KCA, 창립 50주년 기념 홍보대사 &amp;#039;버스터즈&amp;#039; 위촉</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953974</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953974</guid>
      <pubDate>2022-07-24T12:56:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048530_web.jpg?rnd=20220724114121&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048530_web.jpg?rnd=20220724114121&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = 한국방송통신전파진흥원(KCA)은 다국적 아이돌 그룹 &amp;#039;버스터즈&amp;#039;를 창립 50주년 기념 홍보대사로 위촉했다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KCA 관계자는 &amp;quot;평소 사회공헌에 관심이 많은 10대 아이돌 그룹 &amp;#039;버스터즈&amp;#039;를 홍보대사로 위촉해 임직원들에게 긍정적인 에너지를 전하고, 기관의 저력과 가능성을 널리 전파하겠다&amp;quot;고 취지를 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 버스터즈는 창립 50주년 축하 메시지를 전달하고, 공연을 펼쳤다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;버스터즈는 지은·타카라·민지·세이라·윤지가 활동하는 구성된 5인조 여성 댄스그룹이다. 2017년 데뷔했으며, 최근 신곡을 발매했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버웹툰, 미국 &amp;#039;아이스너 어워드&amp;#039; 사상 첫 수상작 배출</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953970</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953970</guid>
      <pubDate>2022-07-24T12:55:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048527_web.jpg?rnd=20220724113516&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048527_web.jpg?rnd=20220724113516&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = 네이버웹툰은 자사 오리지널 웹툰 &amp;#039;로어 올림푸스(Lore Olympus)&amp;#039;가 미국 &amp;#039;윌 아이스너 어워드(Will Eisner Comic Industry Awards)&amp;#039;의 베스트 웹코믹 부문을 수상했다고 24일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;웹코믹 부문에서 세로 스크롤의 웹툰 장르가 수상한 것은 이번이 처음이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;윌 아이스너 어워드&amp;#039;는 미국 만화의 거장 윌 아이스너(Will Eisner)의 이름을 따 1988년에 탄생한 미국의 대표 만화 시상식이다. 만화계의 &amp;#039;아카데미 상&amp;#039;으로도 일컬어진다. 매년 전문 심사위원단이 올해 연재 작품 중에 각 부문별 후보를 선정해 미국의 최대 엔터테인먼트 축제 샌디에고 코믹콘에서 수상자를 발표한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 베스트 웹코믹 부문의 5개 후보작 중에는 &amp;#039;로어 올림푸스&amp;#039;외에도 네이버웹툰과 DC가 함께한 오리지널 웹툰 &amp;#039;배트맨: 웨인 패밀리 어드벤처&amp;#039;가 후보에 선정됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;레이첼 스마이스(Rachel Smythe) 작가는 22일(현지시간) 미국 샌디에고 코믹콘 컨벤션에서 열린 시상식에서 &amp;quot;로어 올림푸스를 사랑해주시는 전 세계의 팬들에게 감사하다&amp;quot;며 &amp;quot;이 작품은 제 인생을 바꾼 작품으로, 이 이야기를 네이버웹툰의 글로벌 독자들과 함께 공유할 수 있어 자랑스럽게 생각한다&amp;quot;고 수상 소감을 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;로어 올림푸스&amp;#039;는 지하 세계의 왕 &amp;#039;하데스&amp;#039;와 풋내기 여신 &amp;#039;페르세포네&amp;#039;의 그리스 신화를 현대적으로 재해석한 로맨스 판타지다. 2018년 네이버웹툰의 영어 서비스 &amp;#039;웹툰&amp;#039;을 통해 처음 공개됐으며, 지난 2020년 8월부터 국내에서도 정식 연재를 시작했다. 글로벌 누적 조회 수 12억 뷰 이상을 기록 중이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;레이첼 스마이스 작가는 네이버웹툰의 해외 도전만화 시스템인 &amp;#039;캔버스(CANVAS)&amp;#039;를 통해 데뷔한 뉴질랜드 출신 작가다. 캔버스는 네이버웹툰이 업계 최초로 구축한 창작만화(UCC) 게시판 &amp;#039;도전만화&amp;#039;를 글로벌 시장에 적용한 아마추어 창작 공간 플랫폼이다. 현재 82만여명의 전 세계 아마추어 창작자들이 모이면서 글로벌 대규모 창작 생태계를 조성하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;사용자 측면에서도 큰 성장세를 기록 중이다. 네이버웹툰은 지난 2014년 7월 영어 서비스를 처음 선보이며 2019년 600만 명이었던 미국 월간 활성 이용자 수(MAU)는 올해 초 1500만 명을 돌파했다. 앱마켓 만화 수익 기준으로도 미국에서 압도적인 1위를 기록 중이다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김형일 네이버웹툰 북미사업 총괄 리더는 &amp;quot;로어 올림푸스는 놀라운 예술성과 스토리텔링으로글로벌 독자들을 사로잡은 작품&amp;quot;이라며 &amp;quot;초창기부터 ‘웹툰’을 미국 시장에 꾸준히 알린 노력을 이렇게 인정받게 돼 기쁘고 앞으로도 다양한 웹툰 작품들의 전문성과 작품성이 세계 시장에 알릴 수 있도록 최선을 다할 것&amp;quot;이라고 전했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투명한 창호형 태양전지 개발 성공…&amp;quot;태양광 빌딩숲 머지않았다&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953146</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953146</guid>
      <pubDate>2022-07-24T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048118_web.jpg?rnd=20220722162229&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048118_web.jpg?rnd=20220722162229&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 오는 2050년 탄소배출 제로를 달성하기 위해 태양광 발전기술에 대한 관심이 높다. 하지만 인구밀집도가 높고 국토면적의 70% 이상이 산인 우리나라는 대규모 태양전지 설치공간의 확보가 어렵다. 이 때문에 기존 도심건물의 활용을 극대화하는 건물일체형 태양광발전(BIPV)이 주목받고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이런 가운데 국내 연구진이 창호지처럼 붙이거나 유리를 대체할 수 있는 투광형 태양전지 기술 개발에 성공해 이목이 쏠린다. 태양광 빌딩숲이 조성될 날이 머지않을 것이라는 기대가 나온다.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국과학기술연구원(KIST) 차세대태양전지연구센터 정증현 센터장·유형근 박사 연구팀은 뉴욕주립대 연구팀과의 공동연구로 발전성능과 장기안정성이 뛰어난 &amp;#039;무기소재(CIGS) 화합물 박막소재&amp;#039;를 이용한 투광형 태양전지 기술을 개발했다고 24일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;CIGS 화합물 태양전지는 널리 쓰이고 있는 결정질 실리콘 태양전지 수준의 고효율(23.4%) 광발전성능과 높은 장기안정성을 갖고 있어 실제 생활에 적용이 가능하지만 불투명하다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 연구진은 소재 전면의 투광도를 높이기 위해 수 ㎛ 크기까지 에칭이 가능한 레이저 공정을 적용했다. 그 결과 육안으로는 구분이 어려운 크기로 불투명한 박막소재를 제거하고 광투과가 가능한 미세패턴을 균일하게 형성할 수 있었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이렇게 에칭된 태양전지는 광발전성능 저하가 없는 투광형 태양전지로, 현재 건물의 창호로 사용 중인 유리를 태양전지로 대체하거나 기존 유리에 태양전지를 추가하는 등 바로 활용이 가능하다는 게 연구진의 설명이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또한 투광형 태양전지 모듈은 레이저 에칭 면적비율 조절로 투과도 제어가 자유롭고 광발전출력이 높아서(30% 광투과에서 11% 이상 광발전효율) 건물에서 요구하는 다양한 투과도 수요를 맞추면서도 더 많은 전기생산이 가능하는 장점도 갖췄다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048122_web.jpg?rnd=20220722162638&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048122_web.jpg?rnd=20220722162638&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;아울러 연구진은 이번 기술 개발에 성공한 창호형 태양전지만으로 건물의 에너지 자립이 가능할 것이라고 내다봤다. 특히 건물이 탄소배출의 상당 부분을 차지하는 점을 고려할 때 2050년 탄소중립 달성에도 크게 기여할 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KIST 정증현 센터장은 &amp;quot;개발된 창호형 태양전지는 가격경쟁력이 우수하고 이미 상용화된 CIGS 소재를 활용하기 때문에 기술의 실용화가 용이하다&amp;quot;면서 &amp;quot;향후 발전성능과 레이저 에칭 능력을 향상시키면 경쟁력이 한층 높아질 것&amp;quot;이라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 이번 연구결과는 과학기술정보통신부 지원으로 KIST 주요사업 및 한국연구재단 기후변화대응기술개발사업으로 수행됐다. 연구결과는 에너지 분야의 국제학술지 &amp;#039;광전 변환 공학의 진보-연구와 적용&amp;#039;(Progress in photovoltaics: Research and Applications)의 올해 7월판 표지논문으로 선정됐다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최대 규모 &amp;#039;천문학 학술대회&amp;#039; 내달 부산서 개최</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953262</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001953262</guid>
      <pubDate>2022-07-24T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048143_web.jpg?rnd=20220722164733&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048143_web.jpg?rnd=20220722164733&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 과학기술정보통신부는 천문학 분야의 세계 최대 규모 국제학술대회인 국제천문연맹(IAU) 총회가 오는 8월 부산에서 열린다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;IAU 총회는 전 세계 천문학자들이 한자리에 모이는 특별한 행사로, 오는 2일부터 11일까지 열흘 동안 부산 벡스코(BEXCO)에서 개최된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2015년 미국 하와이에서 개최된 29차 IAU 총회에서 우리나라는 한국천문학회, 과기정통부, 부산광역시 등 정부와 민간의 적극적인 협력을 통해 남아공(케이프타운), 칠레(산티아고), 캐나다(몬트리올)와 치열한 경쟁 끝에 한국(부산) 유치를 확정한 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;IAU 총회는 3년마다 대륙을 순환하며 열리는데 우리나라에서 개최되는 것은 처음이다. 이번 총회에서는 전체 205개 세션에서 약 1700개의 학술 발표가 예정돼 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국천문학회와 한국천문연구원이 주관하고, 과기정통부, 부산광역시, 한국관광공사, 부산관광공사 등이 후원하는 이번 총회의 주제는 &amp;#039;모두를 위한 천문학&amp;#039;이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048157_web.jpg?rnd=20220722171237&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048157_web.jpg?rnd=20220722171237&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;내달 3일에는 미국 항공우주국(NASA)이 발표한 제임스웹 우주망원경(JWST)의 과학성과에 대한 초청 강연을 시작으로, 8월 5, 6일에는 각각 블랙홀 주변을 영상화한 사건의 지평선 망원경(이하 EHT, Event Horizon Telescope) 국제연구단장 셰퍼드 돌먼(Shepherd Doeleman) 교수와 2011년 노벨상을 수상한 브라이언 슈미트(Brian Schmidt) 교수의 대중 강연 등이 진행된다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아울러 국립 부산과학관에서는 JWST 프로젝트에 참여하고 있는 우주망원경 과학연구소(STScl)의 손상모 박사를 비롯하여 서울대학교의 황호성 교수, 경희대학교의 이정은 교수, 전명원 교수가 ‘차세대 천문학’ 강연을 8월 6, 7일 오전과 오후 총 4회 개최한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8월 9일 15시부터 벡스코 야외 전시장에서는 지역 주민과 관광객 대상 천체관측회(Public Star Party)를 개최할 예정으로, 전문가 학술교류 이외에도 다양한 일반 국민 대상 프로그램이 준비되어 있다.&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048165_web.jpg?rnd=20220722171802&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/22/NISI20220722_0001048165_web.jpg?rnd=20220722171802&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;총회 행사를 총괄하는 강혜성 조직위원장(부산대학교 지구과학교육과 교수)은 &amp;quot;이번 IAU 부산 총회를 개최로 우리나라가 세계 10위권의 경제력에 걸맞은 천문학 선진국으로 진입하는 계기가 되고, 이번 총회에서 다양하고 의미 있는 논의가 이루어지길 기대한다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;과기정통부 오태석 제1차관은 &amp;quot;최근 &amp;#039;누리호&amp;#039; 발사 성공으로 우주에 대한 국민적 관심이 크게 높아지고 있는 가운데 천문학계의 올림픽이라는 행사가 한국에서 열리는 것은 매우 의미 있고, 우리나라 기초과학계의 위상을 반영한다고 생각한다&amp;quot;며 &amp;quot;정부는 이번 총회 개최를 계기로 한국 천문우주 분야가 한 단계 더 도약할 수 있도록 전문가들의 심도 있는 논의가 지속되기를 기대하고, 정책적 지원을 계속해 나갈 것&amp;quot;이라고 언급했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 이전 총회는 2018년 오스트리아 빈에서 개최됐으며, 다음 총회는 2024년 남아프리카공화국 케이프타운에서 개최된다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#039;제8회 과학치안 아이디어 공모전&amp;#039; 개최</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953758</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953758</guid>
      <pubDate>2022-07-24T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048427_web.jpg?rnd=20220723215808&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048427_web.jpg?rnd=20220723215808&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 과학기술정보통신부와 경찰청은  과학기술을 통한 치안현장 강화 및 국민의 안전･편익 제고를 위해 &amp;#039;제8회 과학치안 아이디어 공모전&amp;#039;을 7월 25일부터 8월 31일까지 개최한다고 24일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이번 공모전은 지난 2015년부터 양 부처가 체결한 업무협약(MOU)을 바탕으로 진행하는 사업으로서 과학치안에 대한 대국민 공감대 형성 및 치안 연구개발(R&amp;D) 활성화에 크게 기여하고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아이디어는 &amp;#039;해결방안&amp;#039;과 &amp;#039;문제제안&amp;#039;으로 구분해 접수할 예정으로 응모자는 중복 제출도 가능하다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;문제제안&amp;#039;은 과학적인 해결방법을 직접 제시하지 못하더라도 국민안전 확보나 불편 해소를 위해 시급히 해결해야 하는 문제를 제시하기만 하면 되고,&amp;#039;해결방안&amp;#039;은 이에 대한 과학기술적 해법까지 제시해야 한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;시상은 &amp;#039;해결방안&amp;#039; 아이디어를 대상으로 국민과 경찰관 2개 분야로 나누어 실시하며, 국민·경찰관 각 8개씩, 총 16개 우수 아이디어를 제출한 사람(또는 팀)에게 상장(최우수상 과기정통부 장관상, 경찰청장상)과 상금(최우수상 300만원)을 수여할 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#039;문제제안&amp;#039; 아이디어 역시 일정 기준(100자 이상)을 충족할 경우 제안자 전원에게 모바일 음료쿠폰을 제공한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;제안된 아이디어는 과학치안 정책 수립 및 신규 연구개발(R&amp;D) 과제 기획을 위한 자료로 활용될 예정이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;경찰청과 과기정통부 관계자는 &amp;quot;급변하는 미래사회의 변화에 경찰이 선제적·예방적으로 대응하기 위해서는 경찰뿐만 아니라 국민 모두의 지혜를 모으는 것이 필수이다&amp;quot;라며 &amp;quot;많은 분들이 참여해주셔서 국민안전 확보와 치안역량 강화를 위한 좋은 아이디어가 접수되기를 기대한다&amp;quot;라고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인정보위, 가명정보 결합전문기관 간담회 개최</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953822</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953822</guid>
      <pubDate>2022-07-24T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048444_web.jpg?rnd=20220724075421&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048444_web.jpg?rnd=20220724075421&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]송종호 기자 = 개인정보보호위원회는 서울 송파구에 위치한 삼성SDS에서 가명정보 결합전문기관 간담회를 개최했다고 24일 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 22일 열린 이번 간담회는 가명정보 결합 현장에서 겪는 애로사항과 제도개선에 관한 다양한 의견을 수렴해 하반기 정책에 반영하고자 개최됐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;가명정보는 개인정보의 일부 또는 전부를 삭제·대체하는 방법으로 추가정보 없이는 개인을 알아볼 수 없도록 하는 것을 말한다. 지난 2020년 처리한 정보로 빅데이터·인공지능(AI) 등의 안전한 활용을 위해 도입됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 간담회에는 삼성SDS, 통계청, 국민건강보험공단, 국립암센터, 한국신용정보원 관계자 등이 참석했다. 앞서 정부는 삼성SDS를 비롯해 LG CNS, 건강보험심사평가원, 국민건강보험공단 등 공공·민간 부문 26곳을 가명정보 결합전문기관으로 지정했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이날 결합전문기관의 자체결합을 포함한 가명정보 활성화 방안에 대해 결합전문기관과 기술·법률전문가 간 다양한 논의가 이뤄졌다. 자체결합은 결합전문기관이 다른 개인정보처리자의 가명정보와 해당 결합전문기관이 자체 보유한 가명정보를 직접 결합하는 것을 의미한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;개인정보위는 간담회 논의결과를 바탕으로 결합전문기관의 가명정보 자체결합 허용범위, 영상·음성 등 비정형 데이터의 가명처리 절차 등 가명정보 제도 관련 규제를 개선해 나갈 계획이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;최장혁 개인정보위 사무처장은 “가명정보는 개인정보에 기반한 빅데이터·AI의 발전과 데이터 산업의 도약을 위해 반드시 필요한 제도”라고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 “개인정보위는 가명정보 활성화를 위해 현재 공공기관만 가능한 제3자 제공 목적의 자체결합을 연내 민간까지 확대할 계획”이라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 song@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;덥다~&amp;quot; 야놀자 &amp;#039;워터파크&amp;#039; 7월 이용건수 전년比 631%↑</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953931</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953931</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:38:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/15/NISI20220415_0000975950_web.jpg?rnd=20220415183217&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/04/15/NISI20220415_0000975950_web.jpg?rnd=20220415183217&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = 본격적인 폭염 시작과 함께 수상 레저의 인기가 급증하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24일 야놀자가 레저 이용 데이터를 분석한 결과, 7월 1~20일까지 워터파크·스파 이용건수는 전년 동기 대비 631% 증가했다. 6월과 비교해도 331% 상승했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이에 따라 글로벌 여가 플랫폼 기업 야놀자가 웨이브파크 이용권을 단독 특가 판매한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;야놀자는 워터파크에 대한 높은 관심을 반영해 세계 최대 규모의 서핑 테마파크 ‘웨이브파크’의 이용권을 최대 32% 할인 판매한다. 선착순 2000매 한정 특가 상품으로, 서핑·스킨스쿠버 다이빙 등 다양한 수상레저를 체험할 수 있다. 간편결제 서비스 이용 시 최대 7%(최대 1만 원 한도) 즉시 할인도 적용 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편, 야놀자는 여름 성수기 캠페인 ‘야놀자해’의 일환으로 오는 9월 4일까지 레저 상품 혜택을 강화한 ‘야놀자해 놀이위크’를 선보인다. 매주 인기 유튜브 크리에이터와 협업해 주요 레저 시설 체험 영상을 공개하고, 야놀자라이브를 통해 영상에 소개된 레저 상품을 특가에 제공한다. 해당 상품은 유튜브 영상 공개 후 최대 일주일 간 야놀자에서 할인가로 구매 가능하다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;야놀자 관계자는 “폭염으로 인해 높아진 워터파크 수요에 선제적으로 대응하기 위해 국내 최대 규모의 서핑 시설인 웨이브파크를 합리적인 가격으로 선보이게 됐다”면서 “매주 ‘야놀자해 놀이위크’를 통해 특가로 선보이는 레저 상품들이 연이어 완판되고 있는 만큼, 여가활동을 준비할 때 가장 먼저 떠오르는 플랫폼으로 자리잡을 계획”이라고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT &amp;#039;2022 ESG 보고서&amp;#039; 발간…경영진 5인, 경영 방향·철학 공유</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953900</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953900</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048484_web.jpg?rnd=20220724095721&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048484_web.jpg?rnd=20220724095721&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = KT가 디지털플랫폼 기업으로서 실천해 온 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 활동의 성과와 앞으로의 다짐을 담은 ‘2022년 KT ESG 보고서’를 발간했다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KT가 국내 최고 수준의 ABC(인공지능·빅데이터·클라우드) 기술을 바탕으로 추진 중인 미래 세대를 위한 필수적인 환경 경영 활동을 비롯해 사회적 가치를 실현하기 위한 활동과 건전하고 투명한 지배구조를 위한 노력 등이 사례와 함께 수록됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KT의 ESG 보고서는 국제 지속가능성 보고 지침인 ‘GRI(Global Reporting Initiative) 스탠다드’의 포괄적 부합 기준을 준수해 작성됐다. 보고서 내용에 대한 신뢰성과 공정성을 확보하기 위해 한국경영인증원(KMR)의 제3자 검증도 마쳤다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 KT는 최근 10년 간 중대성 평가를 통해 파악한 이해관계자들의 주요 관심사 변화 흐름에 따라 핵심 이슈를 선정하고 이를 누구나 쉽게 이해할 수 있도록 ‘ESG 스토리’로 정리했다. 더불어 선정된 핵심 이슈와 연관성이 높은 경영진 5인의 경영 방향과 철학을 공유함으로써 전사가 참여하는 ESG 활동에 대한 실천 의지를 드러냈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 KT는 이번 ESG 보고서를 토대로 KT ESG 경영 지향점에 대해 이사진들과 자유롭게 토론할 수 있는 자리를 마련한 바 있다. 최고의사결정기구인 이사회가 주요 이해관계자들의 관심사를 이해하고 경영 의사결정 활동에 적극 반영할 수 있도록 하기 위함이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;또 ESG 보고서에 담길 다양한 데이터를 관리하고 분석하기 위해 ESG 데이터 관리체계도 새롭게 구축했다. KT는 이러한 관리체계를 지속적으로 고도화해 ESG 관련 데이터의 투명성을 확보하고, 이해관계자의 신뢰도 제고 및 사전 리스크 대응과 경영 의사결정에 활용할 계획이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;구현모 KT 대표는 보고서 인사말을 통해 “KT는 국내 최고의 ESG 기업으로서 그룹 차원의 ESG 경영 내재화에 노력하고 있다”며 “디지털 플랫폼 기술을 활용해 환경과 사회문제 해결에 앞장서며 사회에 공헌할 수 있는 방법을 끊임없이 고민하고 더 나은 미래를 실현하기 위해 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG U+, 통신사 최초 전 사업부문 &amp;#039;안전보건 경영시스템&amp;#039; 국제 인증 획득</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953889</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953889</guid>
      <pubDate>2022-07-24T09:53:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048477_web.jpg?rnd=20220724093751&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048477_web.jpg?rnd=20220724093751&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = LG유플러스는 국내 통신사 최초로 모든 사업부문에서 국제 표준 안전보건 경영시스템 &amp;#039;ISO 45001&amp;#039; 인증을 획득했다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ISO 45001은 국제표준화기구(ISO)가 2018년 제정한 안전보건 분야 국제 인증으로, 산업별 다양한 유형의 위험과 산업재해 발생 가능성을 찾아내고 예방하기 위한 기업시스템을 평가하는 제도다. 매년 유지·관리 심사 및 3년 주기 재인증 심사를 통해 지속적으로 인증 기업의 시스템을 점검한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국제 최고 수준의 인증인 만큼 기업들은 10개 영역에 대한 1차 서류심사와 2차 현장실사를 모두 통과해야 ISO 45001을 획득할 수 있다. 현장 실사에서 발견된 미흡사항은 중요도에 따라 &amp;#039;개선 권고&amp;#039;, &amp;#039;경부적합’, &amp;#039;중부적합&amp;#039; 등 3개로 나뉘며, 단 하나의 항목이라도 &amp;#039;중부적합&amp;#039;의 평가를 받으면 인증을 획득할 수 없다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG유플러스는 ISO 45001 인증 획득을 위해 ▲안전보건 관리 매뉴얼 재정립 ▲안전보건 관련 경영방침 수립 ▲작업별 위험성 평가 등 전사적인 노력을 기울여왔다. 그 결과 지난 6월 진행된 현장 실사에서 단 한 건의 &amp;#039;경·중부적합&amp;#039; 사항도 없는 우수한 평가를 받았다. 지난해 9월 LG유플러스의 평촌메가센터가 국내 인터넷데이터센터(IDC) 가운데 처음으로 ISO 45001을 취득한 데 이어 1년 만에 네트워크·컨슈머·기업 등 전 사업부문으로 인증 범위를 확대하게 됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LG유플러스는 매년 진행되는 ISO 45001 유지·관리 심사를 위해 안전보건 시스템을 유지 및 관리하는 한편, 대전의 품질안전 종합훈련센터를 적극 활용해 임직원들의 안전 교육을 강화해 나갈 방침이다. 고소·승주·맨홀작업 등 3대 위험작업을 진행할 때는 버킷 차량을 도입하거나 2인1조 체계를 의무화하는 등 더욱 세심한 안전 대책도 마련한다. 또한 기업의 사회적 책임을 충실히 이행할 수 있는 안전보건과 관련된 다양한 국제 인증의 추가 획득도 목표로 하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김건우 LG유플러스 최고안전환경책임자(상무)는 &amp;quot;올해 ISO 45001 인증 범위가 모든 사업부문으로 확대된 것은 LG유플러스의 안전보건 경영시스템이 유기적이고 빈틈없는 체계를 갖추고 있음을 인정받은 결과물&amp;quot;이라면서 &amp;quot;선도적인 ESG 경영을 통해 모든 개인 및 기업 고객과 더욱 견고한 신뢰를 구축해 나가겠다&amp;quot;고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편, LG유플러스는 지난해 1월 국내 통신사 중 최초로 ISO 27001(정보보안 경영시스템)도 인증 받은 바 있다. ISO 27001은 5G망의 핵심 영역인 기지국 운영 관리를 위한 국제표준 정보보호 인증으로, LG유플러스는 보안 규정과 가이드라인을 재정립하고 외부 전문기관의 컨설팅을 진행하는 등 정보 보안을 강화해 인증서를 취득했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 오은영 박사와 &amp;#039;키즈랜드 토크 콘서트&amp;#039; 부산편 성료</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953877</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220724_0001953877</guid>
      <pubDate>2022-07-24T09:52:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048469_web.jpg?rnd=20220724091759&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/24/NISI20220724_0001048469_web.jpg?rnd=20220724091759&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 오동현 기자 = KT는 KBS 부산홀에서 고객 약 2000명이 참석한 가운데 진행한 키즈랜드 토크 콘서트 부산편을 성료했다고 24일 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;키즈랜드 토크 콘서트는 KT가 육아멘토 오은영 박사를 초청해 전국 키즈랜드 부모들의 육아고민을 함께하고자 기획한 행사다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;키즈랜드 토크 콘서트는 8월 12일 대전, 8월 26일 경기, 8월 31일 대구, 9월 20일 광주, 9월 27일 서울에서 추가로 개최될 예정이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;구강본 KT 커스터머사업본부장(상무)은 “키즈랜드 전국 토크콘서트의 첫 회를 부산에서 성공적으로 마쳤다”며 “KT는 앞으로도 대한민국 키즈 가족들이 함께 참여하고 긍정적인 경험을 할 수 있는 차별화된 가족 참여형 프로그램을 확대해나갈 계획”이라고 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 KT 영유아동 전용 IPTV 서비스 키즈랜드는 현재 국내 IPTV 중 가장 많은 7만여편의 키즈 콘텐츠를 보유하고 있다. 키즈랜드는 2018년 5월 개시 이후 출시 3년 6개월만에 누적 이용 가구 600만을 기록했고, 4년 연속 ‘대한민국 브랜드 명예의 전당’ 키즈 콘텐츠 부문에서 수상한 바 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;키즈랜드는 상반기에 오은영 박사와 전문 자문진이 엄선한 ‘감정표현동화’와 더핑크퐁컴퍼니의 ‘베베핀’ 시리즈를 IPTV 중 단독 제공하며 콘텐츠 역랑을 강화했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 odong85@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정보수집 동의 안하면 인스타 쓰지 말라는 메타, 어떻게 생각하십니까</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953487</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953487</guid>
      <pubDate>2022-07-24T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048262_web.jpg?rnd=20220723002101&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/23/NISI20220723_0001048262_web.jpg?rnd=20220723002101&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[서울=뉴시스]송종호 기자 = # 직장인 김모씨(53)는 사회관계망서비스(SNS) &amp;#039;페이스북&amp;#039;을 하루 평균 2시간 이상 이용하는 헤비유저다. 이런 그가 최근 고민에 빠졌다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;페이스북 서비스 운영사인 메타가 새로운 개인정보처리방침을 예고하면서다. 제3자에게 이용자 정보제공 등 여러 조항들이 있는데 이들 모든 조항을 동의하지 않은 이용자들은 다음달 9일부터 페이스북이나 인스타그램 계정을 쓸 수 없다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A씨는 “왜 메타의 사업적 파트너(제3자)에게까지 내 정보를 제공하기 위한 필수 동의를 요구하는지 모르겠다”며 고개를 저었다. A씨는 앞으로 페이스북을 계속 사용해야 할 지 숙고 중이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;메타가 제시한 새로운 개인정보처리방침을 두고 이용자들이 혼란에 빠졌다.  메타는 개인정보보호 관련 규제를 강화하고 있는 글로벌 트렌드에 맞춰 개인정보처리방침을 내달 9일부터 시행하겠고 예고했다. 플랫폼의 개인정보 처리 절차의 투명성을 높이기 위한 조치라는 설명이다. 일각에선 &amp;quot;플랫폼 기업들 중 개인정보 수집항목에 대해 두루뭉술하게 넘어가는 다른 기업들이 여전히 많다&amp;quot;며 메타의 새로운 개인정보처리 방침을 긍정적인 시도로 보는 시각도 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하지만 불만이 더 많다. 필수 이용자 정보 수집 동의 항목이 너무 많고, 새 개인정보처리방침에 동의하지 않을 경우 아예 계정을 쓸 수 없도록 한 정책도 과도하다는 목소리다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆국가기관·제3자 개인정보 제공하는데 동의하라고? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;새 개인정보처리방침을 두고 페이스북, 인스타그램 이용자들이 우려하는 부분 중 하나는 자신의 개인정보를 정부기관이나 수사기관에 제공할 수 있다고 명시한 조항이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;법원의 영장 또는 법률에 따라 플랫폼 사업자들이 보유한 회원 정보를 국가수사기관에 제공하는 것은 이용자 동의 여부를 떠나 위법 사항이 아니다. 그럼에도 메타가 이를 개인정보 수집 동의 항목으로 명시한 건 긍정적인 조치로 보는 시각도 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;하지만 이용자 본인이 어떤 경우에 제공되는지 모른 채 포괄적 규정에 따라 제공되는 경우는 문제의 소지가 다분하다는 견해도 만만치 않다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김진욱 한국정보기술(IT)법학연구소장(변호사)은 “어떤 경우에 국가수사기관에 개인정보가 넘겨지는 지 사유가 불명확한 상황에서 수사기관에서 요청할 경우 정보를 제공할 수 있다는 건 일종의 임의 제출로 해석할 수 있다&amp;quot;며 &amp;quot;이 경우 정보제공에 대해 부동의권 또는 철회권이 인정되고 있어, 이용자가 동의하지 않을 경우 제공하기 어려울 것”이라고 짚었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;자칫 영장없는 개인정보 제공 관행의 빌미가 될 수 있다는 우려도 있다. 민주사회를위한변호사모임 소속 최호웅 변호사는 “민간기업이나 개인정보처리자가 개인정보를 수사기관에 제공할 경우 법원의 영장이 반드시 필요하다”며 “그런데 지금 필수 사항으로 국가기관, 수사기관에서 요청할 경우 개인정보를 제공하는 데 동의하도록 강제하는 건 문제 소지가 있다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이어 “해당 약관에 동의하면 개인정보보호법상 수사기관에 개인정보를 제공하는 것이 적법한 것으로 돼 있다”라며 “수사기관이 영장 없이도 개인정보를 요청할 수 있도록 하는 건 심각한 문제가 될 수 있다”고 강조했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;논란은 또 있다. 메타가 수집한 개인정보를 파트너사 등 제 3자에게 제공할 수 있다는 데 동의를 구한다는 것이다. 이를 두고 전문가들은 “개인정보를 메타 플랫폼에서 활용하는 것은 용인할 수 있다고 해도, 제 3자에게 제공하는 것은 지나친 처사”라고 지적했다.  메타의 광고 및 사업이익 극대화를 위해 이용자 정보를 넘기는 걸 너무 당연시 여기는 것 아니냐는 비난도 나온다. 시민단체인 진보네트워크센터에 따르면 메타가 개인정보를 제공할 가능성이 있는 사업적 파트너사는 280여개가 넘는다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;◆계정 삭제 결정에 “과도한 이용자 권리 침해” 한 목소리&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;궁극적으로 전문가들이 지적하는 문제는 메타가 새로운 개인정보처리방침에서 필수 동의를 받지 않아도 되는 약관들까지 동의를 강제하고, 이를 따르지 않을 시 계정을 쓸 수 없도록 조치한 점이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정의당 장혜영 의원은 “이용자 입장에서는 선택 영역에 있어야 하는 동의 항목이 필수 영역에 있는 항목들이 많다&amp;quot;며  “이용자가 (개인정보처리방침은) 처음부터 선택할 수 있도록 해야 한다”고 지적했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 김진욱 변호사는 “메타가 다른 사업자들과 비교해도 마케팅 동의와 같이 반드시 필요하지 않은 항목임에도 필수적으로 요구하는 부분이 있다”라며 “또 이를 거부할 경우 계정 생성을 못하게 한 점은 이용자에게 불합리한 조치”라고 지적했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 song@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백신국가책임 표류①]&amp;quot;쥐꼬리 피해보상 예산…심의위 쇄신부터&amp;quot;</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952243</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220722_0001952243</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019051390_web.jpg?rnd=20220721114826&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/21/NISI20220721_0019051390_web.jpg?rnd=20220721114826&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스] 백영미 기자 = 새 정부가 출범한 지 석 달째에 접어들었지만 윤석열 대통령의 1호 공약인 &amp;#039;백신 부작용 국가책임제&amp;#039;가 보이지 않는다. 인류역사상 전례 없는 코로나19 백신 접종과 부작용(이상반응)간 인과관계 심의에 여전히 기계적 잣대(정립된 부작용 인정 기준)만 적용되고 있다. 심지어 인과관계 입증 책임을 국민에게 전가하고 있다는 비판의 목소리도 나오고 있다. 전문가들은 백신 부작용 국가책임제가 제대로 실현되려면 인과관계 심의를 담당하는 위원회의 구성부터 심의 방식과 운영까지 전면적인 쇄신이 필요하다고 입을 모은다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;백신 부작용 국가책임제는 접종 부작용에 대한 인과성 입증 책임을 정부가 지겠다는 것이 주요 골자다. 백신 접종은 개인을 보호하기 위한 자발적 행위라기보다 국가 공동체를 지키기 위해 이뤄지는 공공 정책에 가깝다는 이유다. 하지만 질병관리청이 최근 내놓은 코로나19 백신 접종 피해보상 강화 대책은 피해보상 규모만 늘렸을 뿐, 정작 중요한 &amp;#039;회색지대&amp;#039;에 놓인 피해자들의 백신접종과 부작용 간 인과관계를 입증하려는 의지는 읽히지 않는다. 회색지대란 백신 접종과 부작용 간 개연성이 있다고 여겨지지만 객관적 입증이 어려운 경우를 말한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김윤 서울대 의대 의료관리학과 교수는 &amp;quot;백신 부작용은 매우 다양하고 잘 알려져 있지 않은데, 환자나 피해자에게 (인과관계)입증 책임을 떠넘기는 게 맞느냐&amp;quot;면서 &amp;quot;백신 접종 피해에 대한 적극적인 보상을 공약한 윤석열 정부인 만큼 회색지대 피해자에 대해 부작용을 어떻게 적극적으로 인정하고 국가가 보상할 것인지를 대책으로 내놨어야 했다&amp;quot;고 지적했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;질병청 산하 예방접종 피해보상전문위원회에 따르면 코로나19 예방접종 피해보상 누적 신청건수는 8만1383건(이의신청 2286건 포함)으로, 이중 5만7637건(70.8%)이 심의를 거쳤다. 보상 대상으로 결정된 것은 1만9260건(33.4%)이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강윤희 전 식품의약품안전처 임상심사위원(진단검사의학과 전문의)은 &amp;quot;백신으로 인해 발생했을 시간적·과학적 개연성이 있음에도 불구하고 자료가 불충분한 경우 백신 외에 설명할 수 있는 다른 어떠한 근거가 없다면 인과성을 인정해줘야 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;인과관계를 인정해야 자료가 쌓이고 부작용 원인 규명에도 다가갈 수 있다&amp;quot;고 목소리를 높였다. 정부는 입증하기 어렵거나 정립된 부작용 인정 기준을 조금이라도 벗어나면 인과관계를 인정하지 않고 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문가들은 인과관계 인정 또는 입증이 제자리걸음을 하고 있는 배경으로 코로나19 백신 접종과 이상반응의 인과성 및 피해 보상 여부를 결정하는 의사결정구조에 문제가 있다고 진단했다. 예방접종 피해보상전문위원회가 감염병 분야 등 의료인 중심으로 구성돼 있고 사실상 위원장의 견해가 결론이 되는 사례가 대부분이라는 것이다. 현재 예방접종 피해보상전문위는 의사 12명·약사 1명·변호사 2명 등 총 15명으로 구성돼 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료인, 법조인, 시민사회단체 추천 인사 등을 고르게 배치해 예방접종 피해보상전문위를 전면 개편해야 한다는 목소리가 나온다. 접종 역사가 짧아 과거 백신과 달리 부작용을 정확히 알 수 없고 회색지대 피해자가 많은 코로나19 백신의 특성과 사실상 접종이 의무화된 사회적 환경 등을 종합적으로 반영할 필요가 있어서다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;의료사건 전문 변호사인 신현호 예방접종 피해보상전문위 전문위원은 &amp;quot;백신 접종과 부작용 간 인과관계를 규명하는 역학조사는 과학적(의학적) 평가가 기본이지만, 규범적(사회적 상식을 바탕에 둔) 평가를 할 수 있는 전문가들이 투입돼야 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;예방의학전문의 등 의료인, 시민사회단체에서 추천한 교수·종교인 등 인사, 법조인을 3분의1씩 전문위원으로 구성해야 한다&amp;quot;고 주장했다. 규범적 평가란 공동체의 안전을 위해 정부 정책에 협조해 백신을 맞은 후 부작용이 나타났거나 사망한 국민을 보호해야 한다는 사회적 상식을 의미한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김두경 코로나19백신피해자가족협의회 회장은 &amp;quot;지역역학조사관이나 심의 전문위원들의 의견을 무시하고 건당 3분도 되지 않는 졸속심의 결과를 신뢰할 수 없다&amp;quot;면서 &amp;quot;피해보상전문위를 해체한 후 피해자와 희생자 가족을 심의에 참석할 수 있도록 하거나 피해자 측이 원하는 전문위원을 3분의1 이상 배정할 수 있도록 해야 한다&amp;quot;고 촉구했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043281_web.jpg?rnd=20220719115041&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/19/NISI20220719_0019043281_web.jpg?rnd=20220719115041&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;김 교수는 &amp;quot;감염내과 중심의 전문가로 구성돼 있고, 코로나19 백신 접종의 사회적 맥락을 전혀 고려하지 않은 채 옛날식 의사결정을 한다&amp;quot;면서 &amp;quot;과거 백신부작용 피해제도를 모든 국민이 여러 차례에 걸쳐 계속 맞을 수밖에 없는 코로나19 백신에 적용하는 것은 새로운 백신과 변화된 환경을 전혀 고려하지 않은 기계적·관료적인 방식&amp;quot;이라고 꼬집었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;현행 인과성 심의 방식은 1995년 시행된 &amp;#039;전염병예방법&amp;#039;을 근간으로 만들어졌다. 과거 예방접종은 주로 소아가 대다수 접종했던 디프테리아·백일해·파상풍(DPT)백신, 홍역 등으로 수십년간 접종해온 터라 부작용이 잘 알려져 있었고, 접종 후 사망사고도 많지 않았다. 하지만 코로나19 백신은 접종을 시작한 지 겨우 2년째에 접어들어 부작용 관련 정보가 쌓여가는 초기 단계다. 인과성 심의 방식에 변화가 필요한 이유다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문위원 과반수 이상이 찬성하면 인과관계를 인정하고, 피해조사반에 속한 의료인이 피해보상위원회 전문위원으로 활동하는 것을 제한해야 한다는 목소리도 나온다. 현재 피해보상위원장이 피해조사반장을 겸임하고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강 전 임상심사위원은 &amp;quot;보통 과반수 이상이 인과관계가 있다고 평가할 때 관련이 있다고 결론 내린다&amp;quot;고 말했다. 신 전문위원은 &amp;quot;현재 만장일치가 돼야 인과관계를 인정하는 분위기&amp;quot;라면서 &amp;quot;수사와 재판이 분리돼 있는 것처럼 피해조사반에 투입된 의료인은 어떤 경우라도 피해보상위원회에 발을 들여선 안 된다&amp;quot;고 강조했다. 역학조사 과정에서 &amp;#039;인과관계 없음&amp;#039;으로 판단한 의료인이 심의 과정에서 인과관계가 있다고 평가 내리긴 어렵다는 것이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전문가들은 전면적인 피해보상위원회 쇄신 등을 거쳐 백신 접종과 부작용 간 인과관계를 폭넓게 인정해야 한다고 강조한다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;강 전 임상심사위원은 &amp;quot;예방접종 피해보상 심의 기준 중 근거자료 불충분으로 인과성이 인정되기 어려운 ④-1은 &amp;#039;인과성에 개연성이 있다&amp;#039;고 인정해 보상하고, 백신이 아닌 다른 이유로 인과성이 인정되기 어려운 ④-2는 &amp;#039;인과성 가능성이 있을 경우&amp;#039;로 조정돼야 한다&amp;quot;고 말했다. 신 전문위원은 &amp;quot;코로나19가 인류역사에서 처음으로 출현했는데, 정부가 (인과관계를)피해자에게 입증하라고 하는 것은 결국 구제를 거부하는 것과 똑같다&amp;quot;면서 &amp;quot;④-1을 ③번(인과성에 가능성이 있는 경우로)으로 올려야 한다&amp;quot;고 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편, 질병청에 따르면 정부가 코로나19가 발생한 첫 해인 2020년부터 올해까지 코로나19 백신 구매를 위해 투입한 예산은 총 6조2천억 원 가량에 달한다. 반면 현재 예방접종 피해보상 및 지원을 위해 확보한 예산은 약 292억 원 수준으로, 백신 구매 예산의 212분의1(0.47%)에 그친다. 신 전문위원은 &amp;quot;예방접종 피해보상 예산을 적어도 1조 원은 확보해야 한다&amp;quot;고 말했다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 positive100@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;quot;양자로 제2의 반도체 신화 이룬다&amp;quot;…출연연, 주춧돌 놓는다</title>
      <link>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953776</link>
      <guid>http://www.newsis.com/view?id=NISX20220723_0001953776</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/14/NISI20220714_0001041917_web.jpg?rnd=20220714152642&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://image.newsis.com/2022/07/14/NISI20220714_0001041917_web.jpg?rnd=20220714152642&quot; width=&quot;130&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;[서울=뉴시스]이진영 기자 = 세계 각국이 양자기술을 선점하기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 이런 가운데 양자분야가 &amp;#039;반도체 신화&amp;#039;를 재현해줄 분야라고 보고 국내 정부출연연구기관들이 기반 기술 개발에 한창이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국전자통신연구원(ETRI)은 한국과학기술연구원(KIST), 서울대, 한양대, 고등과학원(KIAS), 영국 임페리얼 대학 등 국내외 연구진과 함께 양자내성암호의 주요 기반 문제중 하나인 선형잡음문제를 효과적으로 공략할 수 있는 세계 최고 수준의 양자 알고리즘을 개발했다고 지난 5월 발표했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;양자내성암호는 수학적 알고리즘을 기반으로 한 암호화 기술이다. 연산만으로 암호를 해독하려면 양자컴퓨터가 처리할 수 있는 수준보다 훨씬 더 오랜 시간이 걸리도록 하는 암호화 방식이다. 별도 장비 없이 소프트웨어만으로도 구현이 가능해 확장성도 뛰어난 것으로 업계에서는 보고 있다. ETRI는 이번 연구결과가 그동안 불가능하다고만 생각되던 양자내성암호 양자공략이 원리적으로 가능하다는 것을 보여줬다는 데 의의가 있다고 설명했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ETRI는 또 지난해 8월 대전에서 열린 양자컴퓨터 암호 국제학술대회(PQCrpyto 2021)에서 암호를 분석하는 전용 플랫폼인 &amp;#039;큐크립톤&amp;#039;을 소개하며 세계의 주목을 받았다. 양자컴퓨팅 환경에서 다양한 암호가 갖는 안전성을 분석한 연구는 최초의 사례인데다 양자컴퓨터 환경에서도 해킹을 막는 안전한 암호 체계를 검증할 수 있는 만큼 학계에 큰 기여를 했다는 평가가 나온다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ETRI는 미래의 양자암호통신 상용 서비스를 위해 국제표준 선점에도 적극적으로 나서고 있다. 국내 이동통신 3사와 손잡고 양자암호통신 전송 시스템 상용화를 위한 표준기술 연구에도 힘쓰고 있다. 앞서 2011년에는 25km 거리에서 국내 최초로 양자암호통신에 성공한 바 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한국표준과학연구원(KRISS)은 작년 3월 국가보안기술연구소(NSR)와 공동연구를 통해 도청 걱정이 필요 없는 &amp;#039;양자직접통신&amp;#039; 기술을 개발했다. 공동 연구팀은 20km에 이르는 국가용 양자암호 시험통신망에서 양자직접통신 기술을 구현하는 데 성공한 것이다. 2019년 대전 지역 내 50km 길이의 국가용 양자암호 시험통신망을 처음으로 개통한 이후 유의미한 성과를 도출해냈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;KRISS는 또 한국형 양자컴퓨팅 시스템 개발(50큐비트급)을 주도하고, 국내외 양자기술 연구기관과 활발히 공동연구하는 등 양자 컴퓨팅 기술개발의 주요 기관으로 역할을 수행 중이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;국내 양자기술 중 최초로 상용화가 이뤄진 양자암호통신 서비스(KT, SK브로드밴드)와 세계 최초 양자내성암호 서비스(LG유플러스), 양자난수발생칩(SK텔레콤) 등 민간의 성과에 출연연들의 노력이 기반으로 작용했다는 분석이 나온다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편 양자기술은 미국, 중국 등 선진국들이 국가적으로 집중 육성하고 있다. 미래 기술경쟁의 핵심이 될 것이라고 본 데 따른 것이다. 한국도 양자기술을 국가전략 기술 중 하나로 선정했으며 오는 2030년에는 양자기술 4대 강국으로 도약한다는 목표를 세웠다. 또 올해 말까지 범부처 양자기술 로드맵을 수립한다는 계획이다. 양자기술과 산업은 세계 모두가 이제 막 첫발을 내디뎠을 뿐인 만큼, 한국이 제2의 반도체 성장 신화를 쓸 기회가 남아있는 분야라고 여겨지고 있다.&lt;br /&gt;
        ◎공감언론 뉴시스 mint@newsis.com
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>