<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:20.759Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>감사원  1급 직위 5개 모두 교체…1차장 김경호… 2차장에 현완교</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019040</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/06/05/SSI_20190605161418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 963254 --&gt;감사원이 25일 고위 감사공무원 가급(1급) 직위 5개를 모두 교체하는 인사를 단행했다. 유병호 사무총장 취임 이후 정기 인사에서 쇄신형 물갈이 인사가 이어질 것으로 보인다.&lt;br&gt;최재해 감사원장은 이날 제1사무차장에 김경호 기획조정실장, 제2사무차장에 현완교 사회복지감사국장을 보임했다. 행정고시 37회로 입직한 김 1차장은 충남 서산 출신으로 배재고, 서울대 농경제학과를 졸업했다. 2018년 ‘태양광 발전 사업 비리 점검’ 감사 결과를 발표하며 47명(한국전력공사 38명·지방자치단체 9명)에 대해 징계를 요구하고 25명(한전 13명·지자체 12명)에 대해 주의를 요구한 바 있다. 태양광 발전은 문재인 정부의 역점 사업이었다.&lt;br&gt;현 2차장은 충남 보령 출신으로 대전고, 연세대 경제학과를 졸업했다. 38회 행정고시에 합격해 1996년부터 감사원에서 근무하며 문화체육관광부 감사관, 전략감사단장 등을 지냈다. 현 2차장은 2019년 지역 토착 비리 기동 점검 감사 당시 지자체 공무원의 고질적 비리를 대규모 적발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 국방 29일 워싱턴회담… ‘확장억제 실행력’ 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726005015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726005015</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324344 --&gt;이종섭 국방부 장관이 오는 29일 미국 워싱턴DC에서 로이드 오스틴 미 국방장관과 한미 국방장관회담을 한다. 지난달 싱가포르에서 열린 아시아안보회의(샹그릴라 대화)에서 처음 대면한 이후 40여일 만의 두 번째 만남이다. 양국 장관은 이번 회담에서 한반도 안보 정세 평가를 공유하고, 지난 5월 한미 정상회담 합의의 후속 조치로 ‘확장억제 실행력 제고’ 등 한미 동맹 현안을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;국방부 관계자는 25일 기자들과 만나 이 장관의 방미 계획과 관련해 “▲한반도 정세 ▲연합방위태세 ▲한미일 안보협력 ▲지역정세 및 범세계 안보협력 등 네 가지 의제가 회담에서 다뤄질 것”이라고 밝혔다. 이 관계자는 “확장억제 실행력 부분에서 확장억제전략협의체(EDSCG)는 (논의가) 많이 진전됐다”며 “2+2 협의로 외교부가 주도하지만 논의의 핵심이 국방부와 관여되므로 오스틴 장관과의 일정을 포함한 논의를 상당 부분 진전시킬 것”이라고 했다.&lt;br&gt;박웅 합동참모본부 차장도 김승겸 합참의장을 대리해 25~27일 호주에서 열리는 ‘인도·태평양 군 고위급(CHOD) 회의’에 참석한다. 이 회의는 인태 지역 국가 고위급 군 인사 간 유대를 강화하고 군사협력을 증진하기 위한 연례 회의다. 역내 25개국과 나토(북대서양조약기구)의 군 고위급 인사들이 참석한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군은 또 2018년 12월 우리 구축함과 일본 해상자위대 초계기 간 벌어진 위협 사건 이후 4년 가까이 중단된 양국 고위급 국방정책회의체 복원에도 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 새달 국회의장단 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726005014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726005014</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324341 --&gt;윤석열 대통령이 새로 구성된 국회의장단과의 8월 회동을 추진한다고 대통령실이 25일 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 취재진에게 “오늘 윤 대통령이 주재한 수석비서관 회의에서 국회의장단과 만찬을 하자는 건의가 나왔다”며 “국회 일정을 일단 먼저 감안해야 하고, 또 국회 쪽과 충분히 논의해야 할 것 같다. 8월 중 만남의 자리를 만들 예정”이라고 전했다. 이 관계자는 “윤 대통령도 국회의장단과 허심탄회하게 대화를 나눌 수 있는 자리가 되기를 기대하고 있다”고 덧붙였다. 앞서 대통령실은 국회 후반기 원 구성 협상이 타결된 후 취재진에게 윤 대통령이 빠른 시일 내에 국회의장단과 회동할 예정이라며 정기국회 전에 만남이 있을 가능성을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;또 대통령실은 윤 대통령이 다음주 여름휴가를 갈 예정이라고 밝혔다. 윤 대통령은 이날 수석비서관 회의에서 대통령실 직원과 공무원들의 휴가를 독려하며 “모두 에너지를 충전하고, 내수 경제 진작에도 기여하는 차원에서 모두 휴가를 가라”고 당부했다고 대통령실은 전했다. 이날 윤 대통령은 오전 수석비서관 회의가 끝나고 약속이 없는 수석들에게 ‘깜짝 점심’을 제안해 서울 시내 한 음식점에서 북엇국을 먹었다. 식사를 마치고 중구 무교동의 한 카페에서 윤 대통령과 이진복 정무수석, 최상목 경제수석 등이 담소를 나누는 장면이 일반에게 목격되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 윤 대통령은 오는 28일 서울에서 조코 위도도 인도네시아 대통령과 정상회담을 한다. 이 자리에선 인프라, 경제안보 등과 더불어 한국형 전투기 KF21 개발 관련 미납금 문제 등이 논의될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘폐지’ 콕 집어 지시한 尹… 다급해진 여가부 “빨리 추진하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726005013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726005013</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726060629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324472 --&gt;대통령 선거 기간 때부터 ‘폐지 부처’라는 꼬리표가 달린 여성가족부가 ‘존폐’와 ‘여성’ 이슈 없이 ‘가족’에 방점을 찍어 대통령 업무보고를 했다. 그렇지만 윤석열 대통령은 별도 추가지시 형태로 ‘여가부 폐지’ 로드맵을 조속히 내놓으라고 지시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;25일 여가부는 ▲다양한 가족유형별 맞춤형 지원 강화 ▲일·가정 양립 지원 ▲미래인재로 청소년 성장 지원 ▲5대 폭력 피해자 보호·지원 강화라는 4대 과제를 중심으로 업무보고를 했다. 이날 사전 브리핑에서도 김현숙 장관은 “이번 업무보고는 국정과제를 중심으로 하기 때문에 여가부 폐지와 관련한 내용은 포함돼 있지 않다”면서 “대통령과도 관련 이야기는 하지 않을 것으로 생각된다”고 말했다. 김 장관은 “여가부 폐지는 타임라인을 정해 놓고 하는 것이 아니라 정부조직법 개편 같은 문제와도 연계돼 있는 만큼 전문가들과 계속 논의 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;‘부처 폐지’라는 막중한 임무를 맡고 임명된 김 장관이 업무보고에서 이 내용을 뺀 것은 폐지 관련 부처 내 전략추진단에서도 논의가 지지부진하기 때문으로 알려졌다. 논의가 진척되지 않는 것은 여소야대 정국에서 여가부 폐지안을 담은 정부조직법 개정이 쉽지 않을 뿐만 아니라 여성계의 반발도 거센 분위기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 윤 대통령이 ‘부처 폐지’에 대해 꼭 집어 별도 지시를 내리면서 여가부의 움직임도 바빠질 것으로 보인다. 일부에서는 이 같은 별도 지시가 최근 2030 세대에서 윤 대통령의 지지율이 낮아진 것도 고려되지 않았겠냐는 분석을 내놓고 있기도 하다.&lt;br&gt;업무보고 후 언론 브리핑에서 김 장관은 “전략추진단에서 전문가들도 업무 조정이나 폐지 시기에 대해서는 너무 다양한 의견들이 나오고 있다”면서 “(저는 폐지 관련) 타임라인을 특별히 정하지 않았지만 대통령께서 빨리 하라고 했으니 빨리 추진하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 이날 업무보고에서 김 장관은 “가족 정책 주무부처인 여가부가 그동안 사회배려계층 가정에 대한 지원을 주로 해 왔지만 앞으로는 1인 가구, 노인 가구 등 다양한 가구 형태를 반영해 전국 244개 가족센터를 통해 폭넓은 가족 지원 서비스를 펼치겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;여가부는 권력형 성범죄, 디지털 성범죄, 가정폭력, 교제폭력, 스토킹범죄 등 ‘5대 폭력’ 피해자 지원 강화를 위해 여성긴급전화 1366센터와 법무부 소속 범죄피해자지원센터의 연계를 추진한다. 또 권력형 성범죄 사건의 은폐, 축소 등을 막기 위해 기관장 사건의 경우 여가부에 1개월 이내에 재발방지 대책을 제출해야 한다. 기존 3개월에서 기한을 줄였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 ‘文정부 어민북송·서해피살’ 맹공… 野 ‘尹정부 경찰국·사적채용’ 저격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726004012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726004012</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/18/SSI_20220718190411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1321875 --&gt;윤석열 정부 국방·외교·통일·안보 분야 대정부질문 첫날인 25일 여야는 정권교체로 5년 만에 공수가 뒤바뀐 상황에서 정국 주도권을 놓고 치열한 공방을 벌였다. 국민의힘은 ‘탈북어민 북송 사건’ 등 문재인 정부의 안보 문란을 집중 부각했다. 더불어민주당은 사상 초유의 ‘경란’(警亂)을 초래한 행정안전부 내 경찰국 신설과 법무부 산하 인사정보관리단, 대통령실 ‘사적 채용’ 등 인사 논란에 파상공세를 퍼부었다.&lt;br&gt;국민의힘 윤상현 의원은 권영세 통일부 장관에게 ‘지난 5년간 탈북어민 북송 같은 강제 북송 케이스(사례) 유무’, ‘탈북어민 강제 북송 사건에 대한 평가’ 등에 대한 질문을 던졌다. 권 장관은 “(탈북민) 의사에 반해 강제 북송된 유일한 케이스로 안다”며 “강제 북송 사건은 기본적인 헌법 규정과 헌법 가치를 훼손한 매우 잘못된 결정”이라고 했다. 박진 외교부 장관도 “다시는 이런 일이 일어나선 안 되며, 현재 진행 중인 수사를 통해 사건 진상이 명백하게 규명되길 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;같은 당 하태경 의원은 “국제사회에선 당시 북송이 고문방지협약 위반이라고 했지만 정부는 ‘위반이 아니다’라는 답변을 유엔에 보냈다”며 “당시 외교부 장관 보고나 결재도 없이 한국 외교부가 국제법에 대해 잘못 답변한 것”이라고 지적했다. ‘서해 공무원 피살 사건’과 관련해선 “살릴 수 있었음에도 죽음을 방치하고 나아가 대한민국에서 천형이라 할 만한 ‘월북자’ 낙인을 찍었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘소통령’으로 불리는 한동훈 법무부 장관과 문재인 정부 마지막 법무부 장관이었던 박범계 민주당 의원은 인사정보관리단을 놓고 정면충돌했다. 한 장관은 박범계 의원이 ‘인사정보관리단의 인사 검증은 정당한 규정이 없다. 외향은 법치를 띠고 있지만 법치가 아닌 법치농단’이라고 지적하자 “법적인 문제가 전혀 없다”며 “이 업무는 새로 생긴 게 아니라 과거 민정수석실에서 계속해 오던 업무다. 제가 이 일을 하는 게 잘못이라면 과거 민정수석실에서 했던 인사 검증 업무는 모두 위법”이라고 맞받았다.&lt;br&gt;박 의원은 대통령실 사적 채용 논란도 비판했다. 한덕수 국무총리를 향해 “대통령실 사적 채용이 줄줄이 사탕이다. 민망해서 차마 보기 어려울 정도”라며 “코바나컨텐츠는 아직 수사도 끝나지 않았는데, 그 직원을 대통령실에 채용한다는 건 코바나컨텐츠를 수사하지 말라는 요구 아니냐“고 따졌다. 같은 당 고민정 의원은 “또 다른 사적 채용 사례가 없는지, 사기업 이사 등 겸직 사례가 없는지 대통령실 전수조사가 필요하다”며 “‘공무원 시험 합격은 권성동’, ‘대통령실 합격은 윤석열’이란 패러디가 봇물을 이룬다”고 꼬집었다. 이와 관련, 한 총리는 “일반 경력직 채용과 별정직 채용은 좀 다르다. 비서관·비서 등 보좌 업무나 특정 업무를 수행하는 분들에 대해선 특수한 절차를 밟고 있다”며 “어느 정부도 청와대 인선 구성에 대해선 추천을 받아 검증을 거쳐 채용해 왔다는 말씀을 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당 김병주 의원은 한 총리를 향해 “이상민 행안부 장관이 전국 경찰서장 회의를 ‘12·12 쿠데타에 준하는 사항’이라고 얘기했는데 부적절한 언급이고 국민 정서로 도저히 용납할 수 없는 비유”라고 지적했다. 이에 한 총리는 “집회를 하지 말라 했고 그 집회를 정지시키라 했는데도 했다”며 “상명하복에 의해 국가로부터 공권력을 부여받은 그러한 분들이 그런 행동을 하고, 명령에 불복하는 건 국가 유지에 있을 수 없는 일”이라고 강하게 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “행안부·경찰청서 조치”… 野 “경찰 장악 음모”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726003009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726003009</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:18:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726060411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324471 --&gt;행정안전부 내 경찰국 신설을 둘러싼 경찰 안팎의 갈등이 최고조로 치닫자, 윤석열 대통령은 관련 대응을 행안부에 맡기며 확전을 피했다. 여권에서는 경찰 내부의 집단 반발에 대해 맹폭을 쏟아 냈고, 야권은 경찰 장악 음모와 장관 탄핵 등을 언급하며 정부와 여권에 대한 공세를 펼쳤다.&lt;br&gt;윤 대통령은 25일 용산 대통령실 출근길에 ‘총경에 이어 경감·경위급도 집단행동을 예고했는데 어떻게 보고 있느냐’는 질문에 “행안부와 경찰청에서 필요한 조치를 잘해 나갈 것으로 보고 있다”고 말했다. 전날 김대기 대통령실 비서실장은 경찰서장 회의 등 경찰 집단행동에 “부적절한 행위”라고 말했다.&lt;br&gt;권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표는 경감·경위 대상 전국현장팀장회의가 30일로 예고된 것에 대해 “항명을 모의하는 ‘경찰판 하나회’”라며 “경찰은 총과 탄약을 들고 정보를 독점한 13만명의 거대한 공권력이다. 이런 공권력이 노골적으로 견제를 거부한다면, 쿠데타일 뿐”이라고 비판 수위를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권 대행은 앞서 국회 최고위원회 회의에서는 “경찰은 그동안 민중의 지팡이였나, 권력의 지팡이였나. 민생과 무관한 집단행위는 직무유기이자 국민 혈세로 월급 받는 이들의 배부른 밥투정”이라고 지적했다.&lt;br&gt;국민의힘 소속 경찰 출신 의원들도 국회에서 기자회견을 열고 총경급 경찰관들의 집단행동에 대해 우려했다. 이만희 의원은 회견에서 “경찰 지휘부의 지시를 어긴 회의와 입장 발표는 복무규정을 위반한 도 넘은 행위”라며 “국민 생명과 재산을 지키는 본연의 업무수행에 노력해 달라”고 촉구했다. 윤재옥·김석기·이철규·이만희·김용판·서범수 의원 등 총 6명이 성명에 동참했다. 당 소속 경찰 출신 의원 중 권은희 의원만 성명에 동참하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 우상호 더불어민주당 비상대책위원장은 비대위 회의에서 김 비서실장의 ‘부적절 행위’ 발언에 대해 “김 비서실장이 대통령의 지시를 받은 것이라 해석한다. 윤 대통령이 이 문제에 직접 올라탔다고 본다”며 “민주당은 윤석열 정권의 경찰 장악 음모에 정면으로 맞서 싸우겠다”고 선언했다. 우 비대위원장은 비대위 회의 후 기자들과 만나 이상민 행정안전부 장관이 경찰서장 회의를 ‘하나회의 12·12쿠데타’에 빗댄 것을 두고 “말을 심하게 한다. 경찰 중립성을 지키고자 하는 서장들을 쿠데타에 비교하는 것은 언어도단에 적반하장”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;같은 당 이상민 의원은 BBS에서 “윤 대통령과 이 장관이 위헌·위법적 행위를 한 것이고, 이는 탄핵 사유에도 해당한다”면서 “대통령에 대해서는 조심스럽지만 이 장관에 대해서는 책임을 묻지 않을 수 없다”고 말했다. 이날 민주당은 태스크포스(TF) 수준의 ‘경찰 장악 저지 대책단’을 당 차원의 공식기구인 ‘경찰 장악 대책위원회’로 격상하기로 했다. 민주당 원내대표단과 대책단, 행정안전위원회 소속 위원 등은 26일 대통령실 맞은편에서 ‘윤석열 정권 경찰장악규탄 기자회견’을 한다.&lt;br&gt;한편 국회 행안위 여야 간사는 다음달 4일 윤희근 경찰청장 후보자에 대한 인사청문회를 열기로 잠정 합의했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “여가부 폐지 로드맵 서둘러라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726001026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726001026</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/09/10/SSI_20210910031822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1226821 --&gt;윤석열 대통령이 25일 김현숙 여성가족부 장관에게 “여가부 폐지 로드맵을 조속히 마련하라”고 지시했다. 윤 대통령의 대표적인 대선 공약이었지만 새 정부 국정과제에서 빠졌던 ‘여가부 폐지’를 다시 강조하면서 정부 내 움직임도 바빠지게 됐다.&lt;br&gt;대통령실은 이날 윤 대통령이 김 장관으로부터 여가부 업무보고를 받은 뒤 ▲한부모가족, 위기청소년 등 취약계층 지원 확대 ▲1인 가구, 노인가구 증가 등 가족형태 변화 적극 대처 ▲성희롱, 성폭력 등 피해자 보호 대책 강구 ▲조속한 여가부 폐지 로드맵 마련 등 네 가지 사항을 지시했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 업무보고 내용에 여가부 폐지에 대한 내용은 들어 있지 않았다. 김 장관도 오전에 연 사전 설명회에서 “이번 업무보고는 국정과제를 중심으로 하기 때문에 폐지 내용은 포함돼 있지 않다”고 설명했지만 윤 대통령은 ‘별도 지시’ 형태로 이 문제를 지적했다. 현재 여가부는 부처 폐지와 개편 방안을 논의하기 위한 전략추진단을 지난달부터 구성해 운영 중이지만, 논의에 큰 진전은 없는 상황이었다. 여소야대 국면에서 여가부 폐지안을 담은 정부조직법 개정을 추진하기 어렵고, 여성계 등의 반발도 거셌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 장관은 언론브리핑에서 “저는 시간을 좀 많이 갖고 하려고 했는데 대통령께서 조속히 빠른 시간 내에 안을 내는 것이 좋겠다고 말씀한 것으로 이해했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박범계 “법무장관 1인 지배 시대” 한동훈 “옛 민정수석실 위법이냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726001018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726001018</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726060053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324470 --&gt;‘소통령’으로 불리는 한동훈 법무부 장관과 문재인 정부 마지막 법무부 장관이었던 박범계 더불어민주당 의원이 25일 법무부 산하 인사정보관리단을 놓고 정면충돌했다.&lt;br&gt;한 장관은 국회 정치·외교·안보·통일 분야 대정부질문에서 박 의원이 ‘인사정보관리단의 인사 검증은 정당한 규정이 없다. 외향은 법치를 띠고 있지만 법치가 아닌 법치농단’이라고 지적하자 “과거 박 의원께서 근무했던 민정수석실에선 어떤 근거로 검증했나. 인사 검증은 대통령 인사 권한을 보조하는 것이므로 대통령실 의뢰를 받아 대통령이 임명하는 직과 관련해 동의를 받아 1차 검증을 하는 것”이라며 “법적인 문제가 전혀 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;박 의원이 ‘법무부 장관이 국무총리와 대통령 비서실장을 검증하는 1인 지배 시대’라고 재차 비판하자 한 장관은 “객관적 판단 없이 기본적인 자료를 대통령실에 넘기는 게 무슨 문제인가. 그간 밀실 업무를 부처 통상 업무로 전환한 것”이라며 “이 업무는 새로 생긴 게 아니라 과거 민정수석실에서 계속해 오던 업무다. 제가 이 일을 하는 게 잘못이라면 과거 민정수석실에서 했던 인사 검증 업무는 모두 위법”이라고 맞받았다. ‘왜 법무부 장관이 대법관, 헌법재판관까지 검증해야 하나’라는 물음엔 “대법관은 대통령이 임명하는 직위가 아니므로 검증하지 않는다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이종섭 “북한 7차 핵실험 준비 마쳤다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500180</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324344 --&gt;이종섭 국방부 장관이 “북한은 상당한 양의 핵물질을 보유하고 있고, 지난 5년 동안에도 지속적으로 생산한 것으로 평가한다”고 말했다.&lt;br&gt;이 장관은 25일 오후 국회에서 열린 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 ‘2018년 4월 판문점 선언 이후 북한의 핵무기가 몇 개나 늘었느냐’는 윤상현 국민의힘 의원의 질문에 이같이 답했다.&lt;br&gt;이 장관은 특히 ‘플루토늄·우라늄 양은 얼마나 증가했는가’라는 질문에 “정확한 수치로 말하기 제한되지만, 10% 정도 증가한 것으로 판단한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 ‘판문점 선언에 나온 완전한 비핵화’가 국제사회와 국민을 속인 사기극으로 판가름났다’는 지적에 “그런 노력에도 북한의 핵위협은 국제사회와 우리나라에 심각한 위협이라는 점은 분명하다”며 “7차 핵실험을 준비하는 것까지 보면 심각한 문제인 것은 분명하다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “(7차 핵실험) 대부분 준비 완료된 것으로 평가한다”며 “다만 언제 할 것인가는 김정은의 결심에 달려 있다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 장관은 7차 핵실험 예상 장소에 대해선 “풍계리 3번 갱도에서 실험할 것으로 보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “우리의 대응 방안은 우선 미국의 확장억제 정책을 최대한 활용해 억제하고, 그다음 우리의 한국형 삼축 체계를 강화해서 억제 및 대응능력을 강화해 나가는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 윤 대통령, ‘여가부 폐지 로드맵’ 조속마련 지시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500177</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:28:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725153530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324255 --&gt;윤석열 대통령이 대선 공약인 여성가족부 폐지 로드맵을 조속히 마련하라고 지시했다고 대통령실이 25일 밝혔다. 윤 대통령은 대선 후보 시절 소셜네트워크서비스(SNS) 등을 통해 “여성가족부 폐지” 일곱자 공약을 제시하기도 했다. 여가부는 지난해 기준 전체 예산 1조 2000억원 가운데 여성 정책에 쓰인 예산은 8% 수준이라고 밝혔었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 김현숙 여가부 장관으로부터 2시간가량 여가부 업무보고를 받는 자리에서 이렇게 지시했다고 강인선 대통령 대변인이 브리핑에서 전했다.&lt;br&gt;강 대변인은 “윤 대통령은 여가부 업무를 총체적으로 검토해 여가부 폐지 로드맵을 조속히 마련하라고 지시했다”고 설명했다. 김 장관은 부처 폐지에 대해선 별도로 보고하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;윤 대통령은 한부모 가족, 위기청소년 등 취약계층에 대한 세심한 배려와 지원 확대, 1인가구·노인가구 증가 등 가족 형태 변화에 능동적으로 대처하고 가족 서비스를 적극적으로 발굴하라고 지시했다. 또 성희롱, 성폭령, 스토킹, 가정폭력, 교제폭력 등의 피해자 보호에 만전을 기하기 위해 관계부처와의 적극적인 협력도 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘박범계·한동훈’ 공방…정치·외교·안보·통일분야 대정부질문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500154</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:33:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108776 --&gt;한동훈 법무부 장관은 25일 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사의 연루 의혹이 제기된 ‘도이치모터스 주가조작 의혹’ 사건과 관련, “곧 결론이 날 것으로 생각한다”라고 말했다.&lt;br&gt;한 장관은 이날 국회 정치·외교·안보·통일분야 대정부질문에서 ‘도이치모터스 주가조작 사건을 수사하는가’라는 더불어민주당 박범계 의원의 물음에 “과거 정권부터 오래 수사해 온 사안으로, 충분한 수사가 이뤄지고 있다”라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “검찰이 법과 원칙에 따라 결론을 낼 것으로 생각한다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘무혐의가 날 것인가’라는 질문에는 “저는 구체적 사안에 수사지휘권을 발동하거나 (하지 않는다)”라고 답변했다.&lt;br&gt;한 장관은 윤석열 정부의 공직자 인사 검증을 담당하는 법무부 인사정보관리단의 업무와 관해서는 “(인사 업무의) 투명성과 객관성을 높이는 진일보한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 장관은 ‘법무부 장관이 국무총리와 대통령비서실장을 검증하는 1인 지배시대’라는 박 의원의 지적에 “객관적 판단 없이 기본적인 자료를 (대통령실에) 넘기는 게 무슨 문제인가”라며 “그간의 밀실 업무를 부처의 통상 업무로 전환한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “인사검증은 대통령의 인사 권한을 보조하는 것이므로 (대통령실의) 의뢰를 받아서 대통령이 임명하는 직과 관련해 동의를 받아 1차 검증을 하는 것”이라며 “거기에 법적인 문제가 전혀 없다고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “이 업무는 새로 생긴 것이 아니라 과거 (청와대) 민정수석실에서 계속해 오던 업무”라며 “제가 이 일을 하는 게 잘못이라면 과거 정부에서 민정수석실에서 했던 인사검증 업무는 모두 위법”이라고 주장했다.&lt;br&gt;한 장관은 ‘왜 법무부 장관이 대법관, 헌법재판관까지 검증해야 하나’라는 물음에는 “저희는 인사권자가 의뢰하는 경우에 한해 1차로 객관적 검증을 한다”라며“ 대법관은 대통령이 임명하는 직위가 아니므로 저희가 검증하지 않는다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민 “‘쿠데타 회의’가 경찰 명예 훼손…수사 관여 안 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500143</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:12:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725133111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324194 --&gt;이상민 행정안전부 장관은 25일 경찰국 신설에 반대하는 전국 경찰서장 회의를 주도한 류삼영 울산 중부서장 징계와 관련해 “제 직무 범위가 아니기 때문에 답변하기 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 장관은 이날 국회 대정부질문에서 류 총경 징계 여부를 묻는 더불어민주당 박범계 의원의 질문에 이같이 답했다.&lt;br&gt;또 경찰의 집단행동에 대해 ‘쿠데타에 준한다’고 맹비난한 것에 대해선 “대한민국 모든 경찰이 그렇다는 것이 아니고, 이번 사태에 연루된 경찰관들이 그렇다는 것”이라며 “이분들이 묵묵히 열심히 자기 일을 수행하는 다른 경찰들의 명예를 훼손하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이 장관은 이날 오전 긴급 브리핑을 열어 경찰서장 회의를 ‘12.12 쿠데타’에 빗대면서 “지금은 쿠데타를 상상할 수도 없지만, 무장할 수 있는 조직이 상부 지시에 위반해서 임의로 모여 정부 시책을 반대하는 것은 심각한 사태”라고 강력히 비판했다.&lt;br&gt;그는 “경찰국에서 하는 일을 구체적으로 보고, 그다음에 경찰관 지휘 규칙을 실제로 보면 우려는 모두 해소될 것”이라며 “(행안부 장관으로서) 구체적인 사건에 대해 개별적으로 관여하거나 지휘할 생각이 전혀 없고 권한도 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 수사에 개입하지 않겠다고 약속할 수 있느냐는 박 의원의 질의에 “그건 너무나 당연한 것”이라고 응수하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “북송 관련 인수인계 없어…놀라울 정도로 자료 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500140</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:09:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/18/SSI_20220718113738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“관련 자료 국가안보실에 있는지 봤지만 없어”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1321647 --&gt;대통령실 국가안보실은 2019년 11월 초 발생한 ‘탈북어민 북송’ 사건과 관련해 전임 문재인 정부 청와대 안보실로부터 인수·인계받은 내용이 없다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실 핵심 관계자는 이날 용산 청사 브리핑에서 ‘윤석열 정부 국가안보실이 (해당 사건과 관련해) 합동신문(자료)이나 SI(특별취급정보) 열람이 가능했다면 어민의 귀순 의사 진정성을 어떻게 판단했고 해당 (북송) 과정 문제점을 어떻게 인지했느냐’는 물음에 이같이 답했다.&lt;br&gt;이 관계자는 “그것은 새 정부 출범과 더불어 인수·인계받는 과정에서도 전혀 포함되지 않았던 사안”이라며 “그 문제가 본격적인 조사에 들어간 이후 관련 자료가 국가안보실에 혹시 있는지 확인하는 절차를 거쳤음에도 불구하고 놀라울 정도로 자료가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “그 건에 대해 구체적인 말씀을 드릴 수 있는 입장이 아니다”라며 “검찰에서 조사 중이기 때문에 인내심을 갖고 결과를 기다려보는 게 낫겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 대통령실 핵심관계자는 현재 북한 경제 상황에 대해 “일각에서는 아사자 발생 이야기도 나오는데 북한의 여러 가지 경제 상황과 제재 국면, 코로나 등 기타 질병, 폭우로 인한 피해 이런 것을 종합 분석하면 아사자가 발생하는 것도 그다지 놀라운 일은 아닐 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북한이 ‘전승절’이라 칭하는 정전협정 체결일(27일) 전후로 핵실험 가능성이 제기되는 데 대해서는 “북한이 핵실험을 단행할 모든 준비는 끝내놓은 것으로 알고 있다”며 “그래서 그에 대비한 여러 조치를 준비하고 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “공무원들 모두 휴가 가라”…다음 주 여름 휴가(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500130</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:36:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725153457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“대통령실·공무원 전체 휴가 당부”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;대우조선해양 파업 일단락에 결정&lt;br /&gt;“에너지 충전하고 내수진작 기여”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324251 --&gt;윤석열 대통령이 다음주 여름휴가를 떠난다. 가장 큰 현안으로 꼽혔던 대우조선해양 하청노조 파업 사태가 일단락되면서 예정대로 휴가를 결정한 것으로 보인다. 휴가지는 거제 지역 주변 저도를 유력하게 검토하고 있다. 윤 대통령은 “대통령실 직원은 물론이고 공무원들도 모두 휴가를 가라”고 당부했다고 대통령실이 25일 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 수석비서관회의에서 8월초 여름휴가 일정을 결정했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘모두 에너지를 충전하고 내수경제 진작에도 기여하는 차원에서 모두 휴가를 가라’는 취지로 당부했다고 한다.&lt;br&gt;당초 윤 대통령은 8월초 여름휴가를 갈 것으로 예상됐지만, 산적한 현안으로 최종 일정을 고민한 것으로 알려졌다. 대우조선해양 파업 사태가 끝나면서 휴가를 최종 결정했다는 후문이다. &lt;!-- 그림 1324252 --&gt;파업이 진행된 옥포조선소는 역대 대통령들이 자주 여름 휴가를 보냈던 저도와 같은 거제 지역이다.&lt;br&gt;경남 거제 저도는 고(故) 이승만 전 대통령 때부터 대통령 휴양지로 이용돼오던 작은 섬이다.&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난 21일 출근길 문답에서 “원래는 여름휴가를 저도를 계속 갔다고 하는데, 거제도라서 허허 생각을 하고 있다가 대우조선 때문에 좀 어떻게 할지 지켜보고 있다”고 언급했었다.&lt;br&gt;이와 관련, 대통령실 관계자는 “대통령이 갈 수 있는 휴가지는 그렇게 많진 않다. 몇가지 지역을 들여다보고 고민을 하고 있는 것으로 알고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1324254 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;尹, 8월 중 새 국회의장단 만찬&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 윤 대통령이 새로 구성된 국회의장단을 8월 중으로 만날 예정이다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 용산 대통령실 브리핑에서 “오늘 대통령 주재 수석비서관회의에서 국회의장단 만찬을 하자는 건의가 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “국회 일정을 먼저 감안해야 하고 국회 쪽과 충분히 논의해야 할 것 같다”면서 “8월 중에 만남의 자리를 만들 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령도 국회의장단과 허심탄회하게 대화를 나눌 수 있는 자리가 되기를 기대하고 있다고 이 관계자는 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 대통령실은 지난주 국회 원 구성 협상 타결 소식을 접한 뒤 윤 대통령이 빠른 시일 내에 국회 의장단과 회동할 예정이라고 밝혔었다.&lt;!-- 그림 1324257 --&gt;&lt;!-- 그림 1324258 --&gt;&lt;!-- 그림 1324259 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;대통령실 대의회·언론 소통 강화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 대통령실이 대의회·언론 소통 강화에 나선 것과도 비슷한 맥락으로 해석된다.&lt;br&gt;이와 관련, 대통령실은 각 수석비서관이 매일 돌아가면서 소관 이슈에 대해 브리핑을 진행하기로 했다. 전날에는 김대기 비서실장이 취임 후 처음으로 기자실을 찾아 즉석 간담회를 했었다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “수석비서관별로 요일을 정해놓지는 않았지만, 일주일에 한 번씩은 질문을 받는 식으로 소통해나갈 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;한편, 윤 대통령은 수석비서관회의를 마친 뒤 몇몇 수석비서관들과 시내에서 북엇국으로 점심을 먹은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;식사를 마치고 중구 무교동의 한 카페에서 이진복 정무수석, 최상목 경제수석 등과 담소를 나누는 장면이 일반에 목격되기도 했다.&lt;!-- 그림 1324255 --&gt;&lt;!-- 그림 1324253 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>軍, 군사외교 시동… 29일 워싱턴서 한미 국방장관회담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500121</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:12:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/07/SSI_20220607143128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1308988 --&gt;군 당국이 미중 패권 경쟁으로 달라진 동북아 안보환경에 능동적으로 대응하기 위해 군사외교에 적극적으로 나서고 있어 주목된다.&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관이 오는 29일 미국 워싱턴DC에서 로이드 오스틴 미 국방장관과 한미 국방장관회담을 진행한다. 이 장관과 오스틴 장관은 이번 회담을 통해 한반도 안보 정세에 대한 평가를 공유하고, 지난 5월 열린 한미 정상회담 합의의 후속조치로서 ‘확장억제 실행력 제고’ 등 한미동맹 현안을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;국방부 관계자는 이날 이 장관 방미 계획을 설명하면서 ▲한반도 정세 ▲연합방위태세 ▲한미일 안보협력 ▲지역정세 및 범세계 안보협력 등 4가지 의제가 회담에서 다뤄질 것이라고 밝혔다. 이 관계자는 “확장억제 실행력 부분에서 EDSCG(확장억제전략협의체)는 (논의가) 많이 진전됐다”며 “2+2 협의로 외교부가 주도하지만, 논의의 핵심이 국방부와 관여되므로 오스틴 장관과 일정을 포함한 논의를 상당 부분 진전시킬 것”이라고 했다. 이 장관과 오스틴 장관이 양자 회담에 임하는 건 지난달 11일 싱가포르에서 열린 아시아안보회의(샹그릴라대화) 참석 계기 회담 이후 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박웅 합동참모본부 차장도 김승겸 합참의장을 대리해 25~27일 호주에서 열리는 ‘인도·태평양 군 고위급(CHOD) 회의’에 참석한다. 이 회의는 인도·태평양 지역 국가 고위급 군 인사 간의 유대를 강화하고, 군사협력을 증진하기 위한 연례 회의로서 역내 25개국과 나토의 군 고위급 인사들이 참석한다. 올해 회의 안건은 ▲기후 변화가 인도·태평양 지역 안보에 미치는 영향 ▲최첨단 기술이 인도·태평양 지역 개인과 국가 안보에 미치는 영향 ▲우크라이나 분쟁이 인도·태평양 지역에 미치는 영향 등이다.&lt;br&gt;군은 또 일본과 초계기 사건 이후 4년 가까이 중단된 양국 고위급 국방정책회의체 복원에도 나선다. 윤석열 정부 출범 후 한일 외교관계 개선 노력과 함께 국방 및 군 회의체 정상화 노력이 구체화 되고 있는 것에 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “尹 경제 정책은 ‘빨간색 청개구리’…공매도 한시 금지해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500069</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:01:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725134900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324205 --&gt;더불어민주당 당권 주자인 이재명 의원이 25일 윤석열 정부의 경제·민생 정책을 ‘빨간색 청개구리’ 정책이라고 비판했다.&lt;br&gt;이 의원은 이날 자본시장 현장 점검 취지로 서울 여의도 한국거래소를 방문한 자리에서 “위기가 있으면 그것을 극복하는 게 정치 역할인데 우리 정부 정책은 반대로 가고 있다”며 “위기 원인을 제거하기보다 위기를 기회로 원인을 심화시키겠다는 것이 청개구리, 그 중에서도 ‘빨간색 청개구리’ 같은 정책을 하는 것 아닌가”라고 했다.&lt;br&gt;이 의원은 이어 정부의 법인세제 개편 등을 놓고 “초대기업 감세 정책, 서민 지원 축소 등을 보면 양극화를 심화시키겠다는 뜻으로 보인다”며 “(윤석열 정부의) 경제·민생 대책이 거꾸로 간다는 느낌을 지울 수 없다”고 했다.&lt;!-- 그림 1324206 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 의원은 주식 시장과 관련해선 “주가 급락 상황에서 정부가 시장 안정에 노력하기보다 방치하는 태도를 취해 소액투자자에게까지 막대한 피해가 갔다”고 했다. 그러면서 “주식시장 안정을 위해 10조원 넘는 펀드를 조성해놓고도 투입하지 않는 것은 정부가 어떤 노력을 하는지 의구심을 갖게 한다”면서 “한시적 공매도 금지는 즉각 시행해야 효과가 있는데, 아직 검토만 하는 것도 매우 아쉽다”고 했다.&lt;br&gt;이 의원은 거래소 방문 뒤 기자들과 만나서도 “공매도 자체가 형평성 있게 주식 시장 안정을 위해 작동하도록 하는 제도 개선이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 의원은 주식시장의 공정성, 투명성도 역설했다. 이 의원은 “한국 주식시장 저평가는 대한민국 경제의 고질적 문제”라며 “가장 큰 원인은 주가 조작과 같은 불공정성, 불투명성”이라고 했다. 이어 “자본시장의 공정성, 투명성 확보는 선진 경제체제로 편입되는 데 필수”라며 “민주당은 불공정 거래, 불투명한 시장을 개선하는 데 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이준석 성상납’ 의혹 기업인, 김건희 팬카페 출신 변호사 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500053</guid>
      <pubDate>2022-07-25T11:28:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/21/SSI_20220721013226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322855 --&gt;이준석 국민의힘 대표에게 성상납을 한 의혹으로 경찰 조사를 받는 김성진(구속수감) 아이카이스트 대표가 변호인을 교체했다.&lt;br&gt;강신업 변호사는 25일 자신의 페이스북에 “오늘부로 이준석 성상납 등 사건의 핵심 참고인 김성진 법률 대리인을 맡았다”며 성상납 의혹 사건에 따른 경찰조사 등에 자신이 김 대표의 법률 대리인으로 여러 도움을 줄 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰은 서울구치소에 수감된 김 대표를 두 차례 참고인으로 조사했으며 28일 3차 조사를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 2013년 대전의 한 호텔에서 김 대표로부터 성 접대를 받았다는 의혹을 받고 있다.&lt;br&gt;김 대표의 폭로로 당 윤리위원회에 제소된 이 대표는 최근 당원권 6개월 정지 중징계를 받고 전국을 돌아다니며 당원들과 만남을 갖고 있다.&lt;!-- 그림 1322857 --&gt;한편 강 변호사는 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사의 팬클럽인 ‘건사랑’ 회장 출신으로, 잦은 정치적 발언을 통해 논란을 야기해 온 인물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 여사의 팬클럽 회장임을 이유로 대통령실이 배포하지 않은 김 여사의 활동 모습 사진을 소셜네트워크서비스(SNS) 등에 공개해 사진 입수 경위 논란이 일기도 했다. 또 지난 달에는 ‘윤 대통령의 성공’을 거론하며 “국민표 정치개혁을 위해 부패 기득권 정치인 이준석, 여기서 잘라내야 한다”고 주장하기도 했다. 이에 김 여사는 지인들에게 보낸 문자메시지를 통해 “강 변호사와 저는 전혀 교류를 하지 않는다”며 그의 정치적 발언에 대해 “저의 의사와는 전혀 무관하다”고 해명하기도 했다. &lt;br&gt;강 변호사도 지난 12일 자신의 페이스북을 통해 “제 페이스북에 올린 정치적 견해는 저의 개인 의견이기에 김건희 여사와는 당연히 아무런 상관이 없다”며 “이건 너무 당연한 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>