<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:49.281Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>고우림♥김연아, 데이트 포착 “여왕 모시듯 ‘조심조심’ 케어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500009</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:59:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729085636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325676 --&gt;‘피겨 여왕’ 김연아와(32)와 크로스오버 그룹 ‘포레스텔라’에서 베이스로 활약하고 있는 팝페라 가수 고우림(27)의 연애 목격담이 전해졌다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS 2TV ‘연중 라이브’에서는 김연아와 고우림의 열애를 첫 보도한 기자가 심야 데이트 목격담 뒷이야기를 공개했다.&lt;br&gt;김연아와 고우림은 지난 25일 깜짝 결혼 발표를 했다. 더불어 한 매체를 통해 심야 데이트 사진이 공개되며 3년간 연애한 사실이 밝혀지기도 했다. 해당 매체 측은 “주로 두 사람의 데이트 방식은 차량 안이나 재택에서 이뤄졌다”며 비밀 연애가 가능했던 이유를 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “23일 조금 이른 오후 일찍 두 사람이 만나 신사동에 있는 극장으로 영화를 보러 갔다. 집에 곧바로 바래다주고 되돌아가는 시간이 새벽 1시쯤 됐다”며 “분위기는 굉장히 따뜻했다. 특히 고우림은 김연아가 차에서 내리고 탈 때 우산을 받쳐주고 여왕 모시듯이 조심조심 케어하는 모습을 보고 말 그대로 달콤했던 느낌을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;이들의 인연은 지난 2018년 한 아이스 쇼에서 공연을 펼친 김연아와 포레스텔라가 축하 공연에 오르면서 시작됐다고. 공교롭게도 이날이 5월 21일, 즉 부부의 날로 알려지면서 화제를 모았다. 또한 고우림의 반려견 이름이 두 사람의 이름을 한 글자씩 딴 ‘연우’라는 점에서도 연인 관계임을 추측할 수 있었다.&lt;!-- 그림 1325677 --&gt;해당 매체는 “김연아와 고우림이 작년 연말부터 SNS를 통해서 연인 관계라는 얘기들이 들렸다. 아주 구체적으로 직시를 하면서도 팬들의 따뜻한 보살핌으로 일부 흔적이 남아도 오랫동안 비밀 유지가 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 김연아의 예비 남편인 고우림은 올해 28세로, 아직 군복무 미필이다. 내년 7월까지 입대를 해야 하는 상황. 소속사 측은 부름을 받으면 가겠다는 입장을 밝혔다. 이로써 두 사람의 신혼 생활은 1년도 채 즐기지 못할 것으로 알려졌다. 이들은 10월 22일 서울 한 호텔에서 비공개 결혼식을 올릴 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송소희, ‘골때녀’ 하차 심경글…“본업과 병행 쉽지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500003</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729001637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325663 --&gt;국악인 송소희가 예능프로그램 ‘골 때리는 그녀들(이하 ’골때녀‘)에서 하차하게 된 이유를 전했다.&lt;br&gt;송소희는 28일 자신의 인스타그램 스토리에 장문의 글을 게재했다.&lt;br&gt;해당 글에는 SBS 예능프로그램 ’골때녀‘를 하차하게 된 이유부터 이를 결정하기까지의 고민이 고스란히 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송소희는 “저희 출연진은 모두 본업이 있고, 나 역시 마찬가지라 일주일에 4~5회 훈련하며 병행하기란 쉽지 않았다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;이어 “방송에 나온 대로, 내가 참여한 시즌2 이후 리그들에 대한 사실을 마지막 경기가 끝나고 처음 들었다”며 “나는 원래 계획대로 본업인 음악을 고민하며 새 앨범과 여러 프로젝트를 준비 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송소희는 “나는 유독 멀티가 되지 않는 사람이다. 축구를 진심으로 사랑하지만, 내게는 음악이 최우선이다”면서 “응원해주신 분들에게 아쉬운 인사를 전해 마음이 무겁다”며 아쉬운 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;송소희는 끝으로 “여전히 축구를 사랑한다. 하지만 축구는 나의 소중한 취미로 곁에 두어야 할 것 같다”면서 “이런저런 핑계로 인사를 드리게 됐지만, 남아있는 우리 팀원들은 최선을 다하고 있으니 멋진 플레이에 더 다정하게 응원해주시고 많은 박수 보내주길 바란다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최희, 20살 때도 예뻤네…연세대 다닐 적 사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500002</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729001523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325662 --&gt;방송인 최희(35)가 과거 사진을 공개했다.&lt;br&gt;최희는 28일 인스타그램 스토리를 통해 “싸이월드 복원되고 처음 들어가 봤어요. 2005”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;1986년생인 최희는 연세대학교 출신으로, 2005년이면 스무살 때다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 최희는 앳된 외모로 친구들과 함께 환하게 웃고 있다. 많은 학생들이 운집한 것으로 봤을 때 축제 기간인 것으로 추정된다.&lt;br&gt;한편 최희는 2020년 4월 비연예인 사업가로 알려진 남편과 결혼해 같은 해 11월 득녀했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 신드롬, 제가 잇겠습니다!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729020004</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728204525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325607 --&gt;하반기에 접어든 방송가가 다양한 장르의 신작들로 새판 짜기에 나섰다. ‘이상한 변호사 우영우’가 힐링 드라마 열풍을 일으키고 있는 가운데 그 뒤를 잇는 히트작이 나올지 주목된다.&lt;br&gt;이번 주말에는 3편의 신작 드라마가 동시에 격돌한다. 29일 밤 9시 50분 첫 방송을 하는 MBC 금토 드라마 ‘빅마우스’는 낮은 승률의 생계형 변호사가 희대의 천재사기꾼이 돼 특권층의 민낯을 파헤치는 이야기로 하드보일드 누아르 장르를 내세웠다. 이종석이 하루아침에 끔찍한 누명을 쓰고 권력의 소용돌이에 휘말린 변호사 박창혁 역을 맡아 오랜만에 안방극장에 돌아온다. 임윤아가 창혁의 아내 고미호 역을 맡아 부부가 함께 거대한 음모에 맞서 살아남기 위한 사투를 벌인다. ‘우영우’를 만든 에이스토리가 제작에 참여했다. ‘호텔 델루나’, ‘스타트업’의 오충환 PD가 연출을 맡았다.&lt;!-- 그림 1325608 --&gt;같은 날 밤 10시 선보이는 SBS 금토 드라마 ‘오늘의 웹툰’은 웹툰 편집부를 배경으로 한 오피스 드라마다. 일본의 인기 만화 ‘중쇄를 찍자!’를 리메이크한 작품으로 유도 선수 출신 온마음(김세정)이 부상을 당한 뒤 운동을 포기하고 웹툰 회사 편집부에 취직해 고군분투하는 이야기를 그린다. 초긍정 에너지를 가진 캐릭터를 맡아 ‘사내맞선’ 이후 약 넉 달 만에 복귀한 김세정은 “궁극적으로 누군가의 꿈을 응원하는 작품”이라며 “드라마가 꿈의 모든 방향을 다 비추고 있기 때문에 에피소드마다 공감할 수 있는 부분이 있을 것”이라고 말했다. 편집부 신입사원 구준영 역에는 남윤수가, 부편집장 석지형 역에는 최다니엘이 출연한다.&lt;!-- 그림 1325609 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 웰메이드 수사극이라는 호평을 받은 ‘모범형사’도 시즌2로 돌아온다. 30일 밤 10시 30분 방송되는 JTBC 토일 드라마 ‘모범형사2’는 악인들의 추악한 욕망 앞에 은폐된 완전범죄를 밝히기 위한 강력2팀 형사들의 활약을 다룬다. 인간미 넘치는 베테랑 형사 강도창(손현주)과 부유한 엘리트 형사 오지혁(장승조)이 5건의 연쇄살인의 전말과 대기업의 비밀을 파헤친다. 극본을 맡은 최진원 작가는 “시즌1에서 빌런에 맞선 주인공들의 내적 감정 묘사가 극을 이끌었다면, 시즌2에서는 악행을 저지르는 빌런들의 내적인 감정을 들여다보는 재미가 추가될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1325610 --&gt;다음달 1일 첫 방송을 하는 tvN 월화 드라마 ‘조선 정신과 의사 유세풍’은 조선시대 정신과 의사들의 활약을 그린 퓨전 사극으로 동명 소설을 원작으로 했다. 내의원 수석 침의로 출세 가도를 달리던 유세풍(김민재)이 궁중 음모에 휘말려 계수마을로 내려가면서 괴짜의원 계지한(김상경)과 반전 매력의 과부 서은우(김향기)를 만나 진정한 의사로 거듭나는 이야기를 그린다. 김민재는 “유세풍은 실력도 뛰어나고 올바른 가치관을 가진 도덕적 인물로 억지스럽지 않은 위로를 건네려고 노력했다”고 말했다. 연출을 맡은 박원국 PD는 “조선시대에 마음이 아픈 사람은 어떻게 이를 극복하고, 행복을 찾았을까를 그려 내는 작품으로 따뜻하고 정겨운 이야기가 중심”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보호 울타리 넘어… 상처받을 용기 택한 자폐인의 사랑 [OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016004</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728210441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325625 --&gt;최근 방영 중인 드라마 ’이상한 변호사 우영우’는 자폐 스펙트럼을 가진 변호사의 우당탕탕 활약을 그리며 큰 인기를 얻고 있다. 법정이란 공간을 배경으로 남들보다 조금은 느리게 세상에 발을 내딛으며 나아가는 우영우의 모습은 소소하지만 확실한 감동을 선사한다. 장애와 사회 그리고 관계에 대해 다시 생각하게 만드는 이 작품에서 주목받고 있는 요소 중 하나가 러브라인이다.&lt;br&gt;영우와 송무팀 직원 준호의 로맨스가 보통의 사랑보다 힘들다는 걸 시청자들은 알기에 응원을 보낸다. 자폐증을 지닌 이들에게 사랑은 남들보다 조금 더 어려운 숙제라는 걸 보여 주는 또 다른 작품이 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘별나도 괜찮아’이다. 자폐 스펙트럼을 지닌 10대 소년 샘은 어느 날 이성에 눈을 뜬다. 그는 여자친구를 만들기 위해 구글링을 해 정보를 모은다. 페이지란 소녀와 연인 사이가 되면서 사랑을 시작한다.&lt;br&gt;자폐성 장애의 증상은 매우 다양하지만 기본적으로 공통된 특징이 있다. 자폐(自閉)라는 단어에서 알 수 있는 폐쇄성이다. 흥미와 관심이 있는 특정 관심사에만 몰두하며 자신의 생각과 감정을 우선시한다. 관계에는 타인을 향한 관심과 배려가 동반해야 한다. 소통에 어려움을 겪는 샘에게 더 깊고 심오한 관계를 요구하는 사랑은 버겁고 허황된 것처럼 느껴진다. 수학 문제처럼 공식을 통해 완벽한 답을 도출해 내는 게 아니라는 걸 인지하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품이 자폐증을 지닌 소년의 성장담을 펼치면서 그 시작을 사랑으로 설정한 이유는 분명하다. 관계에서 겪는 아픔 중 사랑만큼 아린 것이 없기 때문이다. 사랑은 일종의 도전이며 아픔을 통한 성장과 성숙을 이끌어 낸다. 샘에게 이 사랑이 큰 상처로 남은 건 글로 모든 걸 배웠다고 여겼기 때문이다. 계단을 차근차근 오르다 보면 목적지에 도달할 것이란 예상과 달리 낭떠러지로 떨어지는 순간을 경험하게 된다.&lt;!-- 그림 1325626 --&gt;장애를 지닌 이들은 울타리 안에서 보호를 받는다. 가족, 동료, 또는 사회에 의해 상처받지 않을 권리를 얻는다. 사랑은 울타리를 넘는 순간에만 이뤄진다. 이 넘는다는 행위는 자신을 향한 관심과 존중을 상대에게도 보여야 함을 의미한다. 자폐를 지닌 이들에게 사랑이 더 어렵게 다가오는 건 남을 바라보고 신경을 쓰는 데 더 많은 에너지를 소비해야 하기 때문이다. 이 어려운 사랑을 볼 수 있는 다른 작품으로는 ‘러브 온 더 스펙트럼’이 있다. 역시 넷플릭스를 통해 만나 볼 수 있는 이 리얼리티 TV쇼는 자폐 스펙트럼을 지닌 이들이 사랑에 도전하는 모습을 담았다. 작품 속 전문가는 장애를 지닌 많은 이들이 사랑을 하고 싶지만 불가능하다고 여긴다는 점을 언급한다. 이 말은 우영우와 샘을 떠올리게 만든다. 자신은 결혼을 할 수 없을 것이라 아버지에게 말하는 우영우나, 연애를 시작할 것이라고 가족 앞에서 거창하게 선언하는 샘의 모습은 자폐를 지닌 이들이 스스로를 바라보는 시선을 단적으로 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여느 맞선 남녀처럼 진행되는 소개팅 안에서 출연자들은 적응하지 못한다. 남들에게 없는 두 가지 고민이 있기 때문이다. 내가 자폐라는 점 때문에 편견을 갖고 싫어하지는 않을까 하는 것이 하나, 타인의 이야기에 집중하고 관심을 가져야만 하는 상황에서 오는 피로와 불안이 둘이다. 자폐증을 지닌 두 사람이 데이트를 하는 장면이 대표적이다. 한 사람은 피로 때문에 자리를 뜨고 다른 사람은 자신이 무엇을 잘못했냐고 제작진에게 물으며 불안을 표한다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;이 작품은 공개 당시 일부 데이트 장면이 우스꽝스런 모습을 담아냈다며 비판을 받은 바 있다. 어쩌면 이런 비판이야말로 자폐 스펙트럼을 있는 그대로 바라보는 것이 아닌 특정한 단면으로만 비춰야 한다는 편견일지 모른다. 우영우의 로맨스가 설렘과 감동을 주었다면, 샘의 로맨스에서는 아픈 성장을, 리얼리티에서는 간절한 진심을 체험하며 서로 다른 세 가지 감정을 경험할 수 있을 것이다. ‘별나도 괜찮아’는 시즌4까지 공개됐다. 청소년관람불가. 호주 작품인 ‘러브 온 더 스펙트럼’은 시즌2까지 나온 데 이어 미국 편도 제작됐다. 12세 이상 관람가.&lt;br&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016002</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728211310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325627 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조인성, 태평양 어깨 이정도였나…놀라운 피지컬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500210</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:35:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728213518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325630 --&gt;41번째 생일을 맞은 배우 조인성이 팬들에게 감사인사를 전했다.&lt;br&gt;조인성은 28일 자신의 인스타그램에 “생일을 축하해주셔서 진심으로 감사드립니다. 보내주시는 응원과 사랑 늘 잊지않고, 더 좋은 모습으로 인사드리겠습니다. 무더운 날씨 속에 모두 건강 유의하세요”라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 카메라를 등지고 바다를 바라보고 있는 듯한 조인성의 모습이 담겼다. 뒷모습 사진임에도 넓은 어깨와 훈훈한 기운이 눈길을 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸그룹 ‘위걸스’ 니나, ‘세련미+고혹미’ 절정의 매력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500208</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:23:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108816 --&gt;걸그룹 출신 모델 ‘니나’가 남성잡지 크레이지 자이언트(이하 크자) 8월호 커버를 장식하며 남성팬들의 심장을 저격했다.&lt;br&gt;걸그룹 ‘위걸스’의 멤버로 많은 사랑을 받았던 니나가 세련미와 고혹미를 겸비한 록 뮤지션으로 변신해 새로운 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;최근 크자는 8월호 커버를 장식한 니나의 화보를 공개했다. 현재 모델, 댄서로 활동 중인 니나는 댄스로 다져진 탄탄한 몸매를 바탕으로 전기기타, 베이스, 드럼 등 악기를 활용해 록 뮤지션 콘셉트를 완벽하게 소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이돌이나, 댄서로 보여줬던 상큼하고 발랄한 느낌을 벗어나 록 뮤지션 특유의 퇴폐미와 카리스마로 색다른 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 ‘130ml 기름’ 먹어야 사는 ‘9살 금쪽이’ 사연은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500207</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728195836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325595 --&gt;‘금쪽같은 내새끼’에서 오은영 박사가 뇌전증을 앓고 있는 금쪽이를 둔 부모를 상담한다.&lt;br&gt;29일 방송되는 채널A ‘요즘 육아-금쪽같은 내새끼’에서는 뇌전증으로 기름을 먹어야 사는 9살 아들의 사연이 소개된다.&lt;br&gt;이날 스튜디오에는 11살, 9살 형제를 둔 엄마와 아빠가 등장해 둘째인 금쪽이가 등교를 거부한다는 고민을 털어놓는다. 엄마는 “(이유를) 물어봐도 대부분 대답을 하지 않는다”라고 답답한 마음을 토로한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선 공개 영상에서는 등굣길에 오른 금쪽이의 모습이 보인다. 엄마, 형과 함께 차를 타고 학교로 향하는 금쪽이. 학교 인근 주차장에 내려 걸어가기로 하지만 금쪽이는 꼼짝도 하지 않는다. 엄마와 본격적인 실랑이가 이어지고, 기다리던 형은 먼저 발길을 돌린다.&lt;br&gt;결국 엄마는 금쪽이를 차에서 꺼내 붙든 채 학교로 향하기 시작한다. 금쪽이는 내내 “싫어”라는 말만 반복하고 소리를 지르지만, 엄마는 단호한 태도를 고수하며 금쪽이를 결국 교실 앞까지 데려다 놓고 돌아선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 금쪽이의 점심 식사 장면이 공개된다. 준비된 급식을 먹는 친구들과는 달리 금쪽이는 학교를 벗어나 엄마와 함께 차에 올라탄다. 금쪽이의 식단은 구운 아보카도와 소고기, 견과류, MCT 오일로 구성된 ‘케톤식이요법’이다＞. 기름을 먹어야 할 시간이 다가오자 금쪽이는 “너무 많은 것 아니야?”라며 거부 반응을 보이기도 하지만 결국 괴로운 표정으로 기름을 삼켜 보는 이들을 안타깝게 한다.&lt;br&gt;금쪽이가 케톤식이요법을 시작한 이유는 바로 ‘뇌전증’ 때문이다. 2년 전 첫 증상 당시 찍어 둔 영상 속, 멍한 표정의 금쪽이는 엄마가 여러 번 이름을 부르지만 호명 반응을 하지 않는다. 갑작스러운 이상 증세에 곧장 병원을 찾아갔고, 이후 뇌전증 판정을 받게 됐다는 엄마의 설명에 출연자들은 탄식을 금치 못한다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 오은영은 과거 ‘간질’이라 불렸던 뇌전증에 대해 설명한다. 오은영은 멍해지거나, 마시던 물을 흘리거나, 입을 오물거리는 등 놓치기 쉬운 뇌전증의 전조 증상을 함께 짚어 준다. 덧붙여 금쪽이의 등교 거부와 케톤식이요법 시작 시기가 비슷한 점으로 미루어 보아 “영향이 있을 것 같다”라고 분석한다. 29일 오후 8시 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소영, 50대 맞아?…주름 하나 없는 셀카 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500206</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728195606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325594 --&gt;배우 고소영이 주름 하나 없는 미모를 뽐냈다.&lt;br&gt;고소영은 28일 자신의 인스타그램에 셀카 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 고소영은 화장기가 없는 모습으로 휴대폰 어플을 이용해 셀카를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼굴을 가득 담은 확대샷이지만, 굴욕 없는 고소영의 아름다운 미모가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;한편 고소영은 장동건과 결혼, 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채연 “밥 없는 김밥으로 8kg 감량”…얼굴만한 김밥 인증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500143</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:49:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728154754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325480 --&gt;가수 채연이 다이어트 비결을 공개했다.&lt;br&gt;채연은 27일 자신의 인스타그램에 직접 만든 김밥을 들고 찍은 셀카를 공개했다.&lt;br&gt;채연은 “‘이상한 변호사 우영우’ 보면서 우영우 김밥이 아닌 밥 없는 김밥 만들어 먹기. 완전 크죠. 밥 빼고 좋아하는 거 다 넣기. 치즈, 참치, 김치 볶은 거, 청양고추, 당근, 양배추, 계란. 피클이랑 먹으면 맛이 있게요 없게요”라며 밥을 넣지 않은 김밥 재료를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평생 다이어트 중이라는 채연은 “8kg 뺐어요. 얼마나 쪘던 거야? 아직도 빼야 하지만 천천히 가려고요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 채연은 MBN ‘겉과 속이 다른 해석남녀’에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤, 제니와 결별설 후 뼈만 남은 몸…‘안쓰러울 정도’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500140</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:43:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325475 --&gt;그룹 빅뱅 멤버 지드래곤이 근황을 전했다.&lt;br&gt;28일 지드래곤은 자신의 인스타그램에 별다른 코멘트 없이 일상을 담은 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 지드래곤은 남다른 패션 센스를 뽐내고 있는 가운데, 날렵함을 넘어 야윈 듯한 모습이 눈길을 끌었다. 민소매 티셔츠를 입은 지드래곤의 앙상한 어깨와 팔뚝이 보는 이들의 걱정을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 지드래곤은 지난 4월 4년 만에 완전체로 빅뱅 신곡 ‘봄여름가을겨울’을 발매했다. 최근 블랙핑크 제니와 결별설에 휩싸였으나 양측 다 아무런 입장을 내지 않았다. 제니는 지난 5월 BTS 멤버 뷔와 열애설이 불거지기도 했다.&lt;!-- 그림 1304813 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 집 얼마나 넓으면…한의사 남편과 ‘숨바꼭질’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500139</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:40:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325477 --&gt;장영란이 남편 한창과 유쾌한 일상을 공개했다.&lt;br&gt;28일 방송인 장영란은 자신의 인스타그램을 통해 “맨날 나만 당했는데 숨바꼭질 성공, 놀라게 하기 성공”이라고 언급했다.&lt;br&gt;이어 “그나저나 병원 회식이어도 그렇지 일찍 일찍 다니세요 지우, 준우 아버님”이라는 글과 함께 동영상을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 동영상 속 장영란은 자택에서 남편을 놀라게 하기 위해 숨어있는 모습이다.&lt;br&gt;이어 회식을 마치고 오는 남편을 향해 괴음을 내며 달려간다. 깜짝 놀란 남편은 얼굴이 일그러질 정도로 소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 모습을 본 장영란은 흡족한 듯 큰 소리로 웃으며 상황은 일단락됐다.&lt;br&gt;특히 장영란이 달려가면서 보이는 이들의 럭셔리한 집안 구조가 시선을 사로잡기도 한다.&lt;br&gt;한편 장영란은 한의사 한창 씨와 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. 또 한창은 다니던 한의원을 퇴사하고 개원해 화제를 모으기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선미 “남자 연예인에 대시한 적 있다” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500130</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:28:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325467 --&gt;원더걸스 출신 가수 선미가 남자 연예인에게 대시한 적이 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;선미는 최근 웹 예능 ‘선미의 쇼!터뷰’에서 ‘다른 연예인에게 대시한 적 있냐’는 질문에 “있다”고 말했다.&lt;br&gt;선미는 “나는 좋아하는 사람이 있으면 안 숨긴다. 밀고 당기기도 못 한다. 좋아하는 마음이 있으면 숨기지를 못하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;씨스타 출신 효린은 “나는 (대시가) 조심스러운 것 같다. 좋아해도 대시하지 않았다”며 “‘내가 대시를 해도 되는 사람인가’ ‘’저 사람이 괜찮은 사람인가” 생각했던 것 같다. 그러다가 그냥 말았다“고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도둑이 돈 훔치려다 4시간 빵먹은 ‘빵집’…월 2억원 ‘대박’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500111</guid>
      <pubDate>2022-07-28T14:53:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728145030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325439 --&gt;빵가게 도둑을 마케팅으로 활약해 월 매출 2억원을 달성한 20대 사장이 등장했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 tvN ‘돈 잘 버는 젊은 사장’에는 서울 성수동에서 빵집을 운영하는 송성래씨(29)가 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 송성래 사장은 빵집에 든 도둑을 마케팅에 활용했다고 밝혔다. 송 사장의 빵집은 소셜네트워크서비스(SNS) 계정에서 ‘도둑 픽’으로 유명했다. 도둑이 4시간 동안 빵을 먹다가 달아간 사건으로 ‘도둑도 반한 맛집’이라고 입소문을 탔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송 사장은 “2019년 6월 제 생일에 사건이 발생했다”라고 말문을 열었다. 이어 “생일 날이어서 정리를 안 했다, 다음 날 아침 케이크가 모두 없어졌다”라면서 “금고를 열어보니 아무것도 없었다”라고 했다. 이후 송 사장은 CCTV를 통해 도둑이 네 시간 동안 빵을 먹고 돈을 털어간 것을 확인했다.&lt;br&gt;이후 ‘도둑 사건’을 SNS 마케팅에 곧바로 활용했다. MC 주우재가 “바로 그런 생각이 들었냐”라고 놀라워하자 송 사장은 “생일선물이구나 생각했다”라고 답했다. SNS 마케팅 다음 날 매출이 2배 뛰었으며 그다음 날 3배가 뛰었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송 사장은 “이런 마케팅 돈 주고도 못한다”라면서 “저희는 다 공짜로 했다, 도둑님 감사하다”라고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;한편 송 사장은 월 매출 3000만원 빵 가게를 총 8곳 운영하고 있다. 그의 월 매출은 약 2억4000만원이라고 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제모 안할래”…5년째 콧수염 기르는 30대 인도女</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500105</guid>
      <pubDate>2022-07-28T14:48:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728144816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325437 --&gt;수염도 신체의 일부라며 콧수염을 기른 인도 여성이 화제다.&lt;br&gt;28일 영국 BBC에 따르면 화제의 주인공은 올해 35세인 샤다. 샤는 인도 남부 켈라라 주의 카누지역에 살고 있다.&lt;br&gt;샤는 “약 5년 전부터 콧수염이 굵어지기 시작했으며, 콧수염 또한 신체의 일부라고 생각해 제거하지 않고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 콧수염을 기르자 찬반양론이 쏟아졌다. 일부에서는 이상하다며 콧수염을 제거하라고 촉구하고 있지만 일부에선 그의 당당한 모습이 좋다며 찬사를 보내고 있다.&lt;br&gt;그가 콧수염을 그대로 두는 것은 자연스럽게 살기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;샤는 수년간 건강 문제와 싸워왔다. 그는 지난 10년 동안 6번의 수술을 받았다. 유방 혹 제거, 난소 종양 제거, 최근에는 자궁적출 수술을 받았다.&lt;br&gt;그는 “수술을 마치고 나올 때마다 다시는 수술실에 가지 않았으면 했다”며 “이 와중에 내 맘대로 사는 것이 건강을 찾는 지름길임을 깨달았다”고 말했다.&lt;br&gt;지금까지 여성들은 수염이 바람직하지 않으며, 정기적으로 제거해야 한다고 생각했다. 그러나 최근 들어 여성들도 자신의 수염을 받아들이고, 심지어 자랑스럽게 생각하는 사람들이 늘고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장규리, 프로미스나인 탈퇴 “새로운 도전 시작”…팀은 8인 체제로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500104</guid>
      <pubDate>2022-07-28T14:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728144151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325431 --&gt;장규리가 그룹 프로미스나인에서 탈퇴한다.&lt;br&gt;프로미스나인의 소속사 플레디스 엔터테인먼트는 28일 공식 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 장규리의 탈퇴를 공식화했다.&lt;br&gt;소속사는 “오는 8월부터 프로미스나인은 8인 체제로 팀을 정비하고, 예정된 일본 스케줄을 비롯해 다채로운 활동으로 하반기에 팬 여러분을 만날 계획”이라며 “멤버 장규리는 7월31일자로 프로미스나인 활동 및 당사와의 계약을 조기에 마무리하고 새로운 도전을 시작한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “프로미스나인 멤버 8명 (이새롬, 송하영, 박지원, 노지선, 이서연, 이채영, 이나경, 백지헌)은 2021년 8월 플레디스로 소속사를 이적하면서 당사와 새롭게 전속 계약을 체결했다”며 “장규리는 이전 소속사와 체결한 원 계약 조건을 유지했고, 당사는 장규리의 팀 활동 및 개인 활동의 매니지먼트 등을 담당해왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 “서로에게 가장 최선의 방향이 무엇인지 함께 오래도록 고민하고 협의한 끝에 내린 결정”이라며 “새로운 도약을 앞둔 8명의 프로미스나인 멤버들 및 그동안 프로미스나인의 멤버로 최선을 다해준 장규리에게 아낌없는 격려와 사랑을 보내 주시기를 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 프로미스나인은 지난 6월 미니 5집 ‘프롬 아워 메멘토 박스’를 발표하고 활동했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강원래♥’ 김송, 손석구 닮은 아들 공개 “배우 가자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500099</guid>
      <pubDate>2022-07-28T14:36:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728143630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325428 --&gt;강원래의 아내이자 가수 김송이 배우 손석구를 닮은 아들을 공개했다.&lt;br&gt;김송은 28일 자신의 인스타그램에 “어릴적 손석구 배우랑 선이랑 닮은점 많아”라며 “병적으로 수줍음이 많았다는 것과 무쌍, 물고기 눈매, 보조개, 귀, 헤어 스타일, 입은 티셔츠까지”라고 남겼다. 이어 “제일 중요한건 선이가 사진 보더니 ‘나네?’”라고 덧붙이며 아들까지 인정한 닮은꼴임을 언급했다.&lt;br&gt;김송은 글과 함께 ‘엄마 소원 들어줘라’ ‘배우 희망 가자’ ‘숫기 없고 겁많고 딱 강선이야’ 등의 해시태그를 달기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김송은 아들 강선군의 얼굴과 손석구 어린 시절 사진을 비교한 사진을 올리기도 했다. 강선군이 손석구의 얼굴과 매우 닮아 눈길을 끈다.&lt;br&gt;김송은 지난 2003년 강원래와 결혼식을 올렸으며 2014년 아들 강선군을 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍김동전’ 홍진경, 우영 개인적 연락에 “힘들어 죽겠다” 하소연한 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500095</guid>
      <pubDate>2022-07-28T14:28:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728142718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325426 --&gt;‘홍김동전’이 바캉스 특집을 실시하는 가운데 홍진경이 우영의 개인적인 연락을 폭로한다. 또 우영이 홍진경에게 빅딜을 제안하는 모습이 포착돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;28일 방송되는 KBS 2TV ‘홍김동전’(연출 박인석 이명섭)은 2회 주제는 ‘바캉스특집’으로 꾸며진다. 이번 동전던지기의 룰은 ‘앞면 체크인 뒷면 체크아웃’이다. 앞면의 체크인은 휴가철 모든 이들의 꿈인 남산 호캉스, 그러나 뒷면이 나왔을 경우는 체크 아웃을 한 후 한여름 남산 대장정을 시작해야 한다.&lt;br&gt;이 가운데 홍진경이 우영의 전화 연락에 힘들어 죽겠다며 하소연해 시선을 사로잡는다. 다름 아닌 촬영을 마친 후 우영이 홍진경에게 개인적으로 연락을 하기 시작했다는 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 멤버들이 의심을 눈길을 보내자 홍진경은 “우영이 자꾸 ‘누나 얼마에요?’라고 가격을 묻는다”고 전한 후 “우영이 운명교환권을 사겠다면서 얼마면 팔 거냐고 딜을 한다”고 밝혀 모두의 고개를 끄덕이게 한다.&lt;br&gt;‘홍길동 비긴즈’의 베네핏으로 등장한 ‘운명교환권’을 획득했던 홍진경은 모두의 부러움의 대상이었던 것. 이에 홍진경은 “다시 말하지만 지금부터 운명교환권의 가격은 코인급”이라고 밝혀 시간이 지남에 따라 무한 상승할 것을 예고했다. 그러나 녹화 중에도 우영은 홍진경에게 운명교환권 빅딜을 포기하지 않아, 향후 운명교환권의 향방에 멤버들의 초미의 관심이 모이기 시작했다는 후문.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 조세호는 “이거 사람 이상하게 만드는 프로그램인 거 같아”라며 동전 하나에 울고 웃게 되고, 베네핏에 재산을 탕진할 수 있는 상황이 이상하지 않은 스펙타클한 하루에 웃픈 미소를 지었다는 전언이다.&lt;br&gt;과연 우영의 재산 탕진을 불사하게 만든 스펙타클한 하루의 정체는 무엇일지 이날 오후 8시30분 방송되는 ‘홍김동전’ 2회에서 공개된다.&lt;br&gt;한편 ‘홍김동전’은 동전으로 운명이 체인지 되는 피땀눈물의 버라이어티다. 홍진경, 김숙, 조세호, 주우재, 우영이 출연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상반기 매출 ‘2464억’ BTS도 제치고 임영웅 1위…수입 ‘상상초월’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500053</guid>
      <pubDate>2022-07-28T11:23:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728112043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325372 --&gt;상반기 매출액이 가장 높은 스타들의 순위가 공개됐다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 Mnet ‘TMI NEWS SHOW(TMI 쇼)’에서는 상반기 매출액이 가장 높은 스타 BEST 10을 소개했다.&lt;br&gt;5위는 이병헌이 차지했다. 이병헌은 광고료와 드라마 출연료 등으로 총 78억원의 매출액을 기록한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 올해 건강 기능 식품, 중고차 매매 플랫폼, 피자, 맥주, 게임 등 총 6편의 광고에 출연하고 있다. 광고료는 편당 약 8억원으로, 48억원의 수입이 추정된다.&lt;br&gt;출연료 수입도 상당하다. 회당 출연료가 1억 5000만원으로 알려진 그는 올해 20부작 드라마 ‘우리들의 블루스’에 출연했다. 단순 계산해도 약 30억원의 수입이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 가장 많은 매출액을 기록한 스타 1위는 트로트가수 임영웅이었다. 임영웅은 콘서트, 광고, 음반 판매 등을 통해 총 375억 744만원의 매출을 올린 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2위는 그룹 BTS(방탄소년단)가 이름을 올렸다. BTS는 1인당 352억원씩, 총 2464억의 매출액을 기록했다.&lt;br&gt;MC 붐은 임영웅이 방탄소년단을 제치고 1위에 오른 이유에 대해 “임영웅이 BTS보다 순위가 높은 이유가 혼자 올린 매출이기 때문”이라며 “이 순위는 매출을 기준으로 실제 정산 금액과는 상이하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;임영웅, 방탄소년단에 이어 배우 전지현, 마동석, 이병헌, 방송인 유재석, 그룹 NCT드림, 트와이스, 세븐틴, 스트레이키즈가 순서대로 TOP 10에 이름을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기성용, ‘8살 연상’ 한혜진과 다정 셀카 “나만 늙는 느낌”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500047</guid>
      <pubDate>2022-07-28T11:05:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728110447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325366 --&gt;축구선수 기성용이 아내인 배우 한혜진의 동안 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;기성용은 27일 자신의 SNS에 한혜진과 찍은 셀카를 게재했다.&lt;br&gt;그는 사진과 함께 “우리 한 여사님과. 나만 늙어가는 느낌. 분명히 내가 어린데”라고 덧붙이며 자신보다 8살이 많은 한혜진의 동안 미모에 감탄을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기성용은 지난 2013년 한혜진과 결혼해 2015년 득녀했다.&lt;br&gt;한편 기성용은 1989년생, 한혜진은 1981년생이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>23살차 이복 여동생 만난 그리…김구라 “아내 엄청 울었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500031</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:55:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728095241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325344 --&gt;개그맨 김구라의 아들 래퍼 그리(본명 김동현)가 23세 어린 늦둥이 이복동생에 대한 속마음을 전했다.&lt;br&gt;27일 방송된 MBC 예능 ‘라디오스타’에는 방송인 사유리, 모델 이현이, 가수 딘딘, 그리가 출연해 ‘가족끼리 왜 일해?’ 특집을 꾸몄다.&lt;br&gt;이날 그리는 먼저 “라스 토크는 너무 쉽다고 했었냐”는 질문에 “앞서 출연했을 때 아빠 김구라를 저격하며 티격태격 케미로 큰 화제가 된 영상 짤에 토크 자신감을 얻었을 뿐 쉬운 건 아니다”라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 얼마 전 여동생을 보러 간 사실을 언급했다. 이에 김구라는 “가족 팔이 하는거냐. 가족 팔이 하면 지금은 쉽게 갈 수 있다”고 경고했지만 주변 MC들이 “한 번이지 않나” “오늘만 해라”라며 궁금해했다.&lt;br&gt;그리는 “여동생을 봤는데 처음엔 인물이 그다지라고 생각했다. 그런데 저 어렸을 때와 비슷하고 너무 귀엽고 예뻤다”라며 “덤덤한 성격 탓에 남의 동생한테는 귀엽다가 되는데 제 동생한테는 안된다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김구라는 “너 간 다음에 엄청 울었다”라며 그리가 떠난 뒤 아내가 울었다는 사실을 밝혔다. 이에 듣고 있던 딘딘이 “가족 얘기를 왜 이렇게 딥하게 하냐”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 이혼 후 12세 연하의 비연예인 여성과 재혼한 김구라는 지난해 9월 득녀 소식을 알린 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김지민, ‘♥김준호’와 결혼설 인정 “나이 많은 상태서 만나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500021</guid>
      <pubDate>2022-07-28T09:11:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728090955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325326 --&gt;개그우먼 김지민이 김준호와 결혼 전제로 만나고 있다고 처음으로 밝혔다. 앞서 두 사람은 열애는 인정했지만, 결혼에 대해선 말을 아낀 바 있다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에는 연예계 절친인 김지민과 홍석천이 출연했다.&lt;br&gt;김지민은 김준호와 4월부터 공개 연애 중이다. 이날 열애설 터진지 100일이 된 김지민은 “아무래도 오래 만난 게 아니다. 멋있게 밝히고 싶었는데 조만간 열애설 기사가 날 거라고 연락이 왔었다. 저희를 믿고 기다려주신 기자님이 계셨다”며 “기다려주셔서 감사해 우리 회사에서 예쁘게 써서 보내드렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;밝혀서 편하지 않냐는 질문에 김지민은 “너무 편하다. 식당 가서 벽 안 보고 밥 먹어도 된다”며 “평소 핸드폰을 안 가지고 다니는 성격이다. 두고 다녀 스타일리스트한테 걸렸었다. 그래서 ‘우리 준호’라는 애칭에서 ‘우준 매니저’로 이름을 바꿨다고”말했다.&lt;br&gt;하지만 매니저로 바꾼 탓에 진짜 매니저가 의심했다고. 김지민은 “제가 매니저인데 왜 다른 매니저한테 전화가 와요? 이래서 사실대로 얘기했다”고 전했다. 이어 김지민은 김준호가 잘해준다며 “너무 뛰어나게 저만 생각해준다. 이제까지 나는 나만 생각했다. 저보다 저를 더 생각해준다”고 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “매일 선물 같은 걸 사온다. 소소한 이벤트를 해준다”며 “고백은 선배님이 하셨다. 너무 오랫동안 추근덕 거리셨다. 좋은 표현이 생각이 안 난다. 농담 반 진담 반으로 계속 던졌다. 술이 또 문제다. 그때 나래도 있었는데 진심으로 고백해 그러든가 했다. 그게 처음이었다”고 전했다.&lt;br&gt;결혼 생각이 있냐고 묻자 김지민은 “아무래도 나이가 많은 상태에서 만나서 ‘연애만 하자’는 아닌 거 같다. 결혼 전제로 만나고 있다”며 “열애 기사가 났는데 ‘결혼 축하드려요’ 라고 하더라. 부담스럽다”고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NCT 드림, 멤버 확진에 콘서트 취소…마크·런쥔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500012</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:12:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728081120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325321 --&gt;그룹 NCT 드림이 멤버들의 잇단 코로나19 확진으로 단독콘서트 공연을 취소했다.&lt;br&gt;28일 소속사 SM엔터테인먼트에 따르면 NCT 드림의 멤버 런쥔이 코로나19에 확진돼 자가격리 상태에서 재택 치료를 하고 있다.&lt;br&gt;이와 관련해 SM엔터테인먼트는 “29일∼31일로 예정됐던 NCT 드림의 두 번째 단독 콘서트 ‘더 드림 쇼2 : 인 어 드림’(THE DREAM SHOW2 - IN a DREAM)을 불가피하게 취소한다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 티켓은 전액 환불 처리할 예정이며 자세한 내용은 예매처를 통해 공지할 계획이다.&lt;br&gt;NCT 드림은 2019년 11월 서울 중구 장충체육관 공연 이후 약 2년 8개월 만에 서울 고척스카이돔에서 두 번째 오프라인 단독 콘서트를 열 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 지난 25일 멤버 마크가 코로나19에 확진된 데 이어 런쥔까지 확진 판정을 받자 나정상적인 공연이 어려워 콘서트를 취소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손담비 손절설’ 정려원, 갑작스런 이별 “굿바이”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500002</guid>
      <pubDate>2022-07-28T00:23:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728002250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325301 --&gt;배우 정려원이 오랜 인연을 가진 작업실과 이별했다.&lt;br&gt;27일 정려원은 자신의 인스타그램 스토리에 “goodbye 작업실”이라며 사진을 게재했다.&lt;br&gt;게재된 사진 속 정려원은 이별을 앞둔 작업실의 한켠을 촬영했다. 정려원이 그림 작업 때 사용했던 것으로 보이는 물감들이 다양하게 걸려있고, 정려원의 손때가 가득 묻어 있기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정려원은 어떤 이유에서인지 작업실과 이별을 고했다.&lt;br&gt;아직 다음 행선지가 정해지진 않은 듯 정려원은 “where to now. 이제 어디로 가지”라며 막막한 심정을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정려원은 최근 제26회 부천국제판타스틱영화제에서 ‘하얀 차를 탄 여자’로 국내 경쟁 부문인 ‘코리안 판타스틱 배우상’을 수상했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류진 아들, 손등에 박혀있던 ‘철심’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500001</guid>
      <pubDate>2022-07-28T00:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728000723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325299 --&gt;배우 류진이 수술 후 회복 중인 아들의 근황을 공유했다.&lt;br&gt;27일 류진의 아들 찬형, 찬호 인스타그램에는 “한 달 만에 무사히 고정핀 제거 완료. 고생 많았어 아들. 아프면서 성장한다지만, 가슴 철렁 금지. 열심히 재활해서 다시 일상으로 돌아가자. 걱정해주신 모든 분 감사하다”고 적었다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 류진의 큰아들 찬형은 수술 받은 부위의 고정핀을 제거하기 위해 병원에 방문해 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하얀 거즈 위에 놓인 긴 철심이 보이고, 통증을 이기고 치료받고 있는 의젓한 모습이 눈길을 끈다.&lt;!-- 그림 1325300 --&gt;앞서 찬형은 지난달 빗길에 미끄러져 손등 뼈가 부러지는 사고를 당해 철심(고정핀)을 박고 치료를 받아 왔다.&lt;br&gt;코로나19로 병실에 보호자가 입실하지 못하면서 혼자 병원 생활을 견뎌야 해 안타까움을 자아낸 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 류진은 2006년 승무원 출신 아내와 결혼해 슬하에 찬형, 찬호를 두고 있다. 이들 가족은 과거 MBC ‘아빠! 어디가?’에 출연하며 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[TV 하이라이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728020003</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727164447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325171 --&gt;●다큐인사이트- 고요의 바다, MOON을 열다(KBS1 오후 10시)&lt;br&gt;우리 기술로 만든 대한민국의 달 탐사선 ‘다누리’가 2022년 8월 3일 처음으로 지구 중력을 벗어나 심우주로 첫발을 내딛는다. 다누리로 시작될 대한민국의 ‘우주시대’를 기대하며 2070년 달에 방문한 미래세대, 아역배우 박소이를 통해 우주 속 대한민국의 미래를 미리 엿본다. 우주 속 인류의 생활은 어떤 모습일까. 달의 인류 영구기지에서 머물며 자원을 채취해 활용하고 우주 인터넷으로 지구와 영상통화가 가능한 세상이 그려진다. 더불어 전 세계가 달에 주목하는 여러 가지 이유와 세계 우주산업에서의 대한민국 위치를 알아본다. 또 다누리 제작에 참여한 연구진을 직접 만나 우여곡절을 들어 보며 제작에서부터 발사까지 순탄치만은 않았던 과정을 생생하게 전달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“차은우, 이 세상 외모가 아니네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500232</guid>
      <pubDate>2022-07-27T23:17:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727231602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325297 --&gt;가수 겸 배우 차은우가 완벽한 비주얼을 뽐냈다.&lt;br&gt;27일 오후 차은우는 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 별다른 코멘트 없이 관련 해시태그를 덧붙인 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 차은우는 다양한 포즈를 취한 채 사진을 찍었다. 특히 그의 뚜렷한 이목구비와 완벽한 피지컬이 조화를 이뤄 보는 이들의 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 본 네티즌들은 “너무 멋져요”, “진짜 너무 잘생겼다”, “차은우, 이 세상 외모가 아니네”등 다양한 반응을 보였다.&lt;br&gt;한편 차은우는 최근 새 드라마 ‘아일랜드’ 촬영을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>