<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:25.517Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>서울시·애경산업 이웃사랑… 생활용품 54억원어치 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019044</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726011356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324463 --&gt;서울시가 애경산업, 서울사랑의열매와 함께 어려운 이웃에게 생활용품 54억원어치를 기부한다.&lt;br&gt;시는 25일 서울시청에서 열린 기부전달식에 오세훈 서울시장, 임재영 애경산업 대표, 윤영석 서울사랑의열매 회장 등이 참석했다고 밝혔다.&lt;br&gt;애경산업은 2012년부터 서울시 저소득층에 세제, 샴푸, 비누, 화장품 등 생활용품을 지원해 왔다. 지난해까지 약 273억원 상당의 자사 제품을 기부했다. 올해는 고물가로 힘들어하는 저소득층을 위해 역대 최대 규모인 54억원 상당의 생활용품을 기부하기로 했다. 생활용품은 서울사랑의열매와 사단법인 희망을나누는사람들을 통해 소규모 복지시설, 저소득 취약계층 가구 등 도움이 필요한 곳곳에 배분될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 애경산업 등 민간기업과의 긴밀한 협력을 통해 혹서기·혹한기 생활용품 지원, 저소득 가구 환경 개선 지원, 방역 물품 지원, 에너지 취약계층 지원 사업 등을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천상륙 숨은 영웅… 맥아더 옆 지킨 최병해 중령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019043</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726011731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324464 --&gt;“아버님은 진정한 신앙인이자 애국자셨어요. 한평생 청렴결백하게 살다 가신 분입니다.”&lt;br&gt;선종한 지 어느덧 28년째지만 6·25 전쟁 영웅인 최병해 중령의 세 딸에겐 그리움이 가득했다. 지난 22일 부친을 조금이라도 더 알리고 싶다며 서울신문사를 찾아온 세 자매 최효선(63) 수녀, 최선화(61) 교수, 최진호(59) 전 수녀의 손에는 최 중령의 삶을 보여 주는 자료가 그리움만큼이나 넘쳤다.&lt;br&gt;최 중령은 2020년 11월 11일 경남 진해군항 서해대에서 거행된 해군 창설 75주년 기념식에서 세 딸에게 금성충무무공훈장과 종군기장이 전수되면서 세상에 널리 알려졌다. 당시 70년 만에 훈장을 받았다는 내용으로 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유족들에 따르면 1914년 2월 경북 울주군 언양읍 교우촌에서 태어난 최 중령은 신학 박사가 되기 위해 일본 유학을 떠났다. 일본에서 동포들이 고통받는 모습을 보고 이들을 보호해야겠다는 생각에 도쿄 주오대 법학부에 입학해 지금의 사법고시에 해당하는 일본 고등문관시험에 합격했다. 이후 조선 변호사 시보 등을 거쳐 맥아더 사령부에서 번역과장으로 일했다고 한다.&lt;!-- 그림 1324465 --&gt;맏이인 최 수녀는 “아버님은 청진상륙작전의 유일한 생존자셨다”고 말했다. 1950년 9월 인천상륙작전의 성공을 위해 당시 함경북도 청진을 포함한 5~6곳에서 교란 작전이 있었다는 것이 유족 측의 설명이다. 당시 최 중령을 포함해 국군 500명이 청진에 상륙했지만 약속했던 미군의 지원이 없었고, 전멸 위기에서 미군은 헬기를 보내 최 중령만 데려가려고 했다. 부하들과 운명을 같이하려는 그에게 부대원들은 “살아 돌아가 저희가 억울하게 죽었다는 사실을 알려 달라”며 태워 보냈다고 한다. 둘째 최 박사는 “파견된 500명은 최정예 부대였다. 누군가 북한에 생존해 있을 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최 중령은 6·25 전쟁 당시 공로를 인정받아 미국으로부터 브론즈 스타를 받았지만 “형제 싸움에 어떻게 영웅이 있을 수 있느냐”며 바다에 버렸다고 한다. 이 훈장은 해군 75주년 창설 기념식에서 마이클 도널리 주한 미 해군사령관이 유족에게 전달하면서 다시 세상에 존재하게 됐다.&lt;br&gt;유족들이 전하는 최 중령의 또 다른 업적은 독도의 영유권이 한국에 있다고 한 저술이다. 1953년 해군지에 실렸다. 세 자매는 한국과 주변 국가 간 수역 구분과 주권 보호를 위한 경계선인 ‘이승만 라인’ 또한 부친이 최초로 주장한 것이라고 전했다. 이 경계선은 독도를 대한민국의 영토로 포함하고 있다. 이 밖에도 유족들은 최 중령이 장교와 사병이 수평적 관계라는 것을 강조하고 장교가 사병에게 함부로 손을 못 대도록 했다고도 했다.&lt;br&gt;최 박사는 “아버님은 미 해군 수뇌부에서 미스터 최로 불리면서 한국의 자존심을 지키셨다”면서 “아버님이 계셨기 때문에 오늘날의 대한민국이 있을 수 있다고 믿고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진 10만명 육박… 위중증도 2주 만에 더블링</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008033</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725155559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324266 --&gt;코로나19 확진자가 늘면서 위중증 환자가 본격적으로 증가하고 있다. 지난 20일 정부는 1435개 병상 확보 행정명령을 내렸지만, 25일 기준 추가된 병상이 105개에 그치는 등 확보 속도가 더디다. 게다가 60세 이상 4차 접종률이 39.8%로 매우 낮아 같은 연령대 3차 접종률이 80%를 웃돌았던 올해 초 오미크론 대유행 때보다 중증화율이 더 오를 수 있다는 우려도 제기된다.&lt;br&gt;중앙방역대책본부에 따르면 이날 오후 9시 기준 코로나19 신규 확진자는 9만 4213명으로, 전날 대비 5만 9106명이 급증했다. 하루 만에 확진자 수가 2배 이상으로 늘어난 것이다. 일주일 전인 지난 18일 6만 9882명과 비교하면 2만 4331명 증가한 수치다.&lt;br&gt;위중증 환자도 늘고 있다. 이날 0시 기준 위중증 환자는 144명으로, 1주일 전의 1.77배다. 2주 전인 지난 11일만 해도 71명으로 지금의 절반 수준이었으나 이후 급격히 증가해 지난 23일부터 140명대에 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;위중증으로 악화한 환자는 주로 고령층이다. 전체 위중증(144명) 환자 가운데 132명(91.7%), 사망자(17명) 중 16명(94.1%)이 50세 이상이다. 그럼에도 50대의 4차 접종 예약률은 11.2%, 접종률은 3.6%에 그쳤다. 방대본은 50세 이상의 4차 접종과 미접종자의 접종 완료를 거듭 당부했다.&lt;br&gt;일명 켄타우로스로 불리는 코로나19 BA.2.75 변이 국내 확진자는 1명 추가로 확인돼 누적 4명이 됐다. 충북에 거주하는 20대 환자로, 두 번째 BA.2.75 확진자인 청주 거주 외국인을 마중 나갔다가 공항에서 접촉 후 감염된 것으로 방대본은 추정했다. 지역사회 감염이 이뤄진 첫 사례다. 다만 엄중식 가천대길병원 감염내과 교수는 “이미 지역사회 전파가 이뤄졌을 가능성이 있지만, 아직 BA.2.75가 본격적으로 유행하는 단계는 아니라고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 교육부는 2학기 정상등교를 기본 원칙으로 삼고, 방학 동안 코로나19 재확산 추이를 지켜보기로 했다. 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관은 이날 전국 시도 부교육감 회의를 열어 “방역당국과 협력해 다음달 중 2학기 학사운영 방안을 마련하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“분유 6통씩 보내던 후원자, 3통으로 줄였어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008031</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324347 --&gt;3평 남짓한 창고 한쪽 선반은 분유 4~5통만 덩그러니 놓인 채 텅 비어 있었다. 서울 관악구 신림동에 위치한 영아 임시보호 공간 ‘베이비박스’의 분유 창고를 보여 주던 양승원 주사랑공동체 사무국장은 25일 “평소 분유통을 지금보다 2배는 더 쌓아 놓는데 요즘 경기가 워낙 어려워 분유 후원도 자연스레 줄었다”고 설명했다.&lt;br&gt;물가가 치솟으며 사회 취약 계층의 생활고가 심해지고 있다. 식비 등 필수 생활비가 커지면서 후원을 줄일 수밖에 없는 이가 많아져 후원에 의존해 운영하는 복지 시설도 고물가 충격을 그대로 떠안고 있다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 지난 19일 “고물가 위기가 사회 약자에게 고스란히 전가돼선 안 된다”며 약자와 취약계층에게 더욱 두텁게 지원할 것을 공언했지만 베이비박스 관계자는 “하루하루 버티는 게 기적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주사랑공동체 재단법인이 운영하는 베이비박스는 아이를 키우기 어려운 형편의 사람이 맡긴 위기 영아를 일시 보호하는 미인가 시설로 오로지 후원으로 운영한다.&lt;br&gt;베이비박스에서 물가 흐름을 가장 빠르게 알아차릴 수 있는 지표는 ‘분유’다. 양 사무국장은 “한 달 분유 소비량이 300통이 넘을 정도로 가장 많아 평소에는 창고 한가득 분유를 쌓아 둬도 금방 소진된다”면서 “항상 분유 6통씩 보내주던 정기 후원자께서 최근 3통으로 후원량을 줄이시면서 ‘요즘 물가가 올라 여유가 없다’며 죄송해하셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 분유 후원은 물가 인상 영향이 가시적으로 보이던 지난 4월부터 크게 줄었다. 지난 4~6월 주사랑공동체가 후원받은 분유는 총 769통으로 지난 1~3월 후원량(1045통)의 73.5％에 불과하다. 이종락 주사랑공동체 대표는 “경제가 위축되면 마음도 위축될 수밖에 없다”며 “최근 경제적 어려움으로 후원을 잠시 중단하거나 규모를 줄이는 분들이 2배가량 많아져 물가 인상의 고통을 뼈저리게 느낀다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;후원금이 줄어드는 것은 곧 우리 사회에 보이지 않는 취약 계층의 생활고로도 이어진다. 주사랑공동체의 주요 사업 중 하나가 한부모 가정 긴급 지원이기 때문이다. 양 사무국장은 “현재 한부모 및 난민 가정 등 120여 가정에 육아 키트와 생활비를 지원하고 있다”며 “경제적 어려움을 이유로 급하게 지원을 요청한 사례도 지난 2월에는 2명뿐이었지만 4월부터는 매달 4명씩 부쩍 늘고 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>택시 3부제 해제·강제배차 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008029</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/01/SSI_20220601165624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1307457 --&gt;심야시간대 택시 승차난을 해소하기 위해 정부가 개인택시 규제인 3부제 전면 해제, 강제 배차 도입을 검토한다.&lt;br&gt;국토교통부는 탄력요금제 도입을 비롯해 개인택시 3부제 전면 해제 등 심야 택시 공급 확대 방안을 검토하고 있다고 25일 밝혔다. 국토부는 지난 18일 대통령 업무보고에서 오후 10시부터 오전 2시까지 플랫폼 택시에 요금을 25~100% 올려 받을 수 있도록 하는 탄력요금제를 적용하겠다고 밝힌 바 있다. 최근 택시 승차난이 심각해지자 이틀 근무하고 하루 휴식하는 형태의 개인택시 3부제를 전면 해제하는 방안도 검토 중이다.&lt;br&gt;서울시가 지난 4월 20일부터 개인택시 3부제를 오후 9시부터 다음날 오전 4시까지 일시적으로 해제하는 등 대책을 시행하고 있지만 여전히 심야시간대 택시 잡기는 어려운 상황이다. 3부제를 전면 해제하면 더 많은 기사들이 심야 운행에 나설 것이라고 국토부는 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단거리 승객 거부 대책도 마련한다. 탄력요금제를 도입하는 대신 택시 기사가 승객의 목적지를 알 수 없도록 가리고 ‘강제 배차’하는 방식이 유력한 방안으로 거론된다. 현재 카카로T블루·마카롱택시와 같은 ‘타입2’(가맹사업) 플랫폼 택시는 강제 배차 방식으로 운영된다. 국토부는 플랫폼 업체가 단순 중개로 승객과 기사를 연결해 주는 ‘타입3’ 택시에도 탄력요금제 적용과 함께 강제 배차를 적용하면 손님 골라 태우기를 줄일 수 있을 것으로 보고 있다. 타입2 택시는 전국에 약 4만 7000대, 타입3 택시는 약 25만대다.&lt;br&gt;국토부는 이 같은 조치에도 심야시간대 택시 호출이 원활하게 이뤄지지 않으면 과거 ‘타다 베이직’처럼 렌터카를 빌려 영업하는 형태의 ‘타입1’ 택시의 진입장벽을 낮추는 방안도 마련할 예정이다. 타입1 택시는 택시 면허가 없어도 운송사업을 할 수 있지만 매출의 5%를 사회적 기여금으로 내야 하고 총량 규제(현재 420대)도 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인권위 “청각 장애 이유로 면접 취소는 차별”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726008028</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/23/SSI_20211223061535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1257553 --&gt;청각 장애를 가졌다는 이유로 채용 면접을 취소한 건 차별이라는 국가인권위원회 판단이 나왔다.&lt;br&gt;인권위는 25일 청각장애를 이유로 진정인에게 면접 기회를 주지 않은 홍보대행 전문 중소기업 대표에게 주의 조치와 장애인 인권교육을 하고 유사 사례 재발 방지 대책을 마련할 것을 권고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;진정인 A씨는 지난 1월 인터넷 채용사이트를 통해 입사지원서와 포트폴리오를 제출한 뒤 서류전형에 합격했다는 통지를 받았다. A씨는 지원서에 자신이 청각장애인임을 명시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 다음날 인사담당자가 면접 일정을 알리는 과정에서 청각장애인이라는 사실을 뒤늦게 확인하고 곧바로 면접을 취소했다. A씨는 서류전형에 합격한 지원자에게 면접 기회조차 주지 않은 건 차별이라며 인권위에 진정했다.&lt;br&gt;회사 측은 “웹디자이너 업무의 특성상 청각장애인이 수행하기 어려울 수 있다고 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “면접 취소 당시에는 장애인 차별임을 깨닫지 못했다”며 “향후 유사 사례가 발생하지 않도록 인권위 권고를 충실히 이행하겠다”고 답변했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰 보안국도 ‘탈북어민 강제 북송’ 관여했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726003012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726003012</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:18:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/18/SSI_20220718113738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1321647 --&gt;2019년 11월 탈북어민 북송 사건 때 경찰청 보안국(현 안보수사국)이 민갑룡 당시 경찰청장에게 호송 임무를 구두로 보고한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;당시 판문점을 통한 탈북어민 북송에 투입됐던 경찰특공대원은 구체적 임무를 사전에 알지 못했으나 경찰 수뇌부는 북송 임무를 인지하고 있었을 가능성이 제기된다.&lt;br&gt;국민의힘 김용판 의원실이 25일 공개한 자료를 보면 경찰청은 “당시 경찰청 보안국장(현 안보수사국장)과 경비과장(당시 경비국장 해외 출장으로 직무대리)이 경찰청장(당시 민갑룡 경찰청장)에게 경찰특공대 지원과 관련해 구두 보고를 한 것으로 파악하고 있다”고 밝혔다. 경찰청 보안국은 대공 및 방첩 업무를 담당하는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰청은 당시 경찰특공대원 투입과 관련해 “관계기관으로부터 북한 주민을 호송하는데 자해 우려가 있다며 구두로 호송지원 요청을 받았던 것으로 파악하고 있다”고 설명했다. 보통 탈북민 등 민간인 호송 업무는 통일부나 대한적십자사가 맡는다.&lt;br&gt;그러나 의원실 측에서 요청한 호송 임무 관련 보고서 일체에 대해 경찰청은 “관련 공문이나 문서가 없는 것으로 파악된다”면서 “특공대 근무 일지와 출장 관련 서류만 확인된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;근무일지와 출장 서류를 보면 구체적 임무는 적지 않았으며 “경위 1명과 경사 2명, 경장 3명, 순경 등 총 8명이 출장 근무했다”는 취지의 내용만 기록돼 있다. 이 때문에 여권에선 경찰 호송 임무 종료 후 사건 기록을 남기지 않으려 한 것 아니냐는 의혹을 제기하고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “당시 급하게 요청이 오면서 공문 대신 구두 보고로 이뤄졌던 것으로 보인다”면서 “보안상 문제로 (근무일지에) 구체적 내용은 기록하지 않은 것 같다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일선 “대기발령 같이 받겠다”… 장관 “하나회처럼 특정 그룹이 주도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726003010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726003010</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725180800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324372 --&gt;행정안전부의 경찰국 추진을 둘러싼 갈등이 행안부·경찰 수뇌부와 일선 간 ‘전면전’으로 치닫고 있다. 지구대장·파출소장 등 최일선의 초급 간부까지 반대 목소리를 높인 상황에 이상민 행안부 장관이 이들을 쿠데타 세력에 비유하며 간극은 더 벌어졌다. 다음달 4일 국회 인사청문회를 앞둔 윤희근 경찰청장 후보자의 고민도 깊어지고 있다.&lt;!-- 그림 1324373 --&gt;지구대장·파출소장들은 25일 경찰 내부망을 통해 30일 예정된 전국팀장회의에 참석하겠다며 호응했다. 전국팀장회의는 지구대장·파출소장에 해당하는 경감·경위급이 참석 대상이다. 지난 23일 전국 경찰서장(총경)회의에 대한 경찰청의 강경 대응이 오히려 일선 반발에 불을 지핀 모양새다.&lt;br&gt;팀장회의 참석을 제안한 유근창 경남 마산동부경찰서 양덕지구대장은 “혼자 받는 대기발령보다 같이 받으면 덜 외롭다”며 “경찰청은 힘들게 우리 동료를 감찰이나 정보를 동원하지 마시고 제가 먼저 자수하니 이 글을 근거로 조치하시면 쿨하게 받겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰서장에 이어 지구대·파출소 책임자들까지 나선다는 것은 ‘치안 최일선’이 정부와 각을 세운다는 의미라 정부도 곤혹스러울 수밖에 없다.&lt;br&gt;그러나 이 장관이 경찰서장회의를 ‘12·12 쿠데타’를 일으킨 ‘하나회’에 비유하는 등 일선 경찰관을 자극하면서 사태 해결의 기미는 보이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 장관은 “경찰서장 모임을 주도하는 특정 그룹이 있다”고 강조하면서 사실상 경찰대 출신이 반발을 주도하고 있음을 시사했다. 이 장관은 경찰국의 역할이 명확히 규정된 만큼 수사 간섭이나 치안에 대한 지휘와는 상관없다는 점도 분명히 했다.&lt;br&gt;총경회의를 평검사회의와 비교한 데 대해선 “평검사회의는 금지나 해산 명령이 없었고 평검사들이 소속 검찰청의 의사 전달 역할만을 수행했으나 총경회의는 강제력과 물리력을 언제든 동원할 수 있는 지역의 치안책임자가 지역을 이탈해 모였다”며 책임을 물었다.&lt;br&gt;윤 후보자는 전국 시도경찰청에 단체행동을 금지하는 내용의 공문을 하달하고 경찰국 신설에 반대하는 직급별 회의를 중단할 것을 촉구했다. 윤 후보자는 퇴근길에 기자들과 만나 “최근 경찰을 둘러싼 논란으로 국민들께 심려를 끼친 것에 대해 진심으로 송구하다”면서 “14만 경찰 동료 여러분께서 국민 안전을 책임지는 본연의 역할로 돌아가 저를 포함한 지휘부를 믿고 일치단결하자”고 했다.&lt;!-- 그림 1324371 --&gt;전국 서장회의에 대해서는 단호한 입장을 보였다. 그는 “(회의를 주도한) 류삼영 총경의 대기발령은 참모들과 상의해 독자적으로 판단했다”며 “책임 정도가 중해 서장 수행이 부적절하다고 판단했고 대기발령 철회는 어렵다”고 말했다. 또 경감·경위급 움직임에 대해서도 서한문을 통해 “더이상의 사회적 혼란과 우려가 생기지 않도록 유사한 모임을 금한다”면서 “이를 위반할 경우 엄정한 조치가 불가피한 상황”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 내부망에는 “비공정과 비상식이 심각한 우려 수준”, “경찰관에게는 반대하고 개선을 요구할 표현의 자유가 있다” 등 비판 글이 잇따랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경찰 쿠데타 징계”… 반발 누르는 정부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726001021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726001021</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725133111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324194 --&gt;행정안전부 내 경찰국 추진을 둘러싸고 초유의 총경급 간부 집단반발에 대해 이상민 행정안전부 장관이 25일 쿠데타에 준하는 상황이라고 직격탄을 날렸다. 윤희근 경찰청장 후보자도 복무규정 위반으로 상응 조치를 취하겠다는 입장을 분명히 했다. 윤석열 대통령이 필요한 조치를 언급해 관련자에 대한 대규모 징계 가능성도 거론된다.&lt;br&gt;오는 30일 경감과 경위 등 중간·초급 간부가 참석하는 전국팀장회의에 전국 지구대장과 파출소장 등도 참여해 경찰국 신설 반대 목소리를 높일 것으로 보여 경찰국 신설을 둘러싼 갈등이 최고조에 달할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;이 장관은 출근길에 전국 경찰서장회의에 대해 “군으로 치면 각자의 위수지역을 비워 놓고 모임을 한 건 거의 하나회의 12·12 쿠데타에 준하는 상황으로 대단히 부적절하다”고 말했다. 이 장관은 오전에 열린 긴급 브리핑에서도 “경찰 총수가 해산 명령을 내렸는데도 정면으로 위반했다”며 “경찰은 철저한 위계질서와 계급으로 이뤄진 조직이고 언제든 강제력과 물리력을 동원할 수 있어서 계급을 무시하고 상관 명령에 불복종하는 것은 굉장히 위험하다”고 했다. 윤 경찰청장 후보자도 “복무규정 위반이고, 감찰 조사 결과에 따라 상응하는 조처를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행안부와 경찰 수뇌부의 강경 대응 방침에도 경찰 내부의 반발은 수그러들지 않고 있다. 유근창 경남 마산동부경찰서 양덕지구대장(경감)은 이날 경찰 내부망에 “30일 전국팀장회의에 전국 지구대장과 파출소장의 참석도 제안하며 저부터 참석하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“300만원 에어컨, 에어컨 위에 또 에어컨 설치됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500213</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:56:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725225413_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324438 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;설치기사 “거실과 방 사이 거리 멀어서 시원하지 않을 것” 주장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2in1 에어컨(스탠드·벽걸이 에어컨)이 설치된 사진 한 장이 온라인상에서 화제다.&lt;br&gt;에어컨 설치를 의뢰하자 설치기사가 “시원하지 않을 것”이라며 두 에어컨을 모두 거실에 설치해줬다는 사연이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작성자 A씨는 최근 온라인 커뮤니티에 “부모님이 300만원 넘게 주고 2in1 에어컨 설치된 모습을 보고 화가 났다”면서 “부모님만 집에 있을 때 설치 기사가 왔는데 거실과 방이 멀어서 벽걸이를 방에 설치하면 시원하지 않다고 얘기했다더라”라고 전했다.&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진 속 설치 완료 모습은 스탠드 에어컨 바로 위에 벽걸이 에어컨이 설치된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “설치 기사의 설명에 부모님은 그럼 어쩔 수 없으니 거실에 설치하고 가라고 했다“며 ”30평도 안 되는 집인데 거리가 멀어 시원하지도 않을 거면 에어컨을 2in1으로 왜 파는 건가“라고 불만을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;”벽걸이 설치 어려울 수도“ 상반된 의견도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 또 다른 일부는 한 곳에 설치한 이유가 있었을 것이라고 상반된 의견을 보이기도 했다.&lt;br&gt;네티즌 B씨는 ”실외기가 한 대고 실내기와 거리가 12m 이상인 경우 제품 설치를 권고하지 않는다“며 설치 기사와 비슷한 맥락으로 의견을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 ”방이 집 안쪽에 있다면 벽에 구멍을 내는 것을 비롯해 배수 등 문제로 벽걸이 설치가 어려울 수 있다“는 반응도 나왔다.&lt;br&gt;한 설치 기사는 ”시공이 마무리된 사진만 봐서는 이같이 설치된 이유를 알기 어렵다“며 ”집 구조를 보면 해당 기사가 비양심적으로 일을 한 것인지 실제 벽걸이 설치가 어려웠는지 알 수 있을 것“이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]‘더블링’ 우려 현실로…서울 확진자 2만명 넘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500212</guid>
      <pubDate>2022-07-25T21:59:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/24/SSI_20220724163527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323924 --&gt;서울시 코로나19 신규 확진자가 98일 만에 2만명을 넘었다.&lt;br&gt;서울시는 25일 오후 9시까지 발생한 신규 확진자 수가 2만3159명으로 잠정 집계됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;이는 주말인 전날 하루 전체 확진자 수 5967명의 3.9배에 달하며, 4월 13일(2만4970명) 이후 최대다. 2만명을 넘어선 것은 4월 18일(2만1814명) 이후 약 14주 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3월 16일 12만8352명까지 치솟았던 서울시 일일 확진자 수는 점차 줄어 6월 26일에는 599명까지 떨어지기도 했다.&lt;br&gt;이후 2000명대로 접어든 뒤 7월 둘째 주 4000명대, 셋째 주에는 9000명 내외로 늘어나는 ‘더블링’ 현상을 보였고 지난주 1만명을 돌파에 이어 이날 2만명으로 1주만에 2배가 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 코로나19 재유행에 서울시는 임시선별검사소를 순차적으로 늘리고 있다. 병상도 추가로 확보 중이며 검사·진료·처방이 가능한 ‘원스톱 진료기관’도 지속해서 늘리고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대기업 총수 ‘친족 범위’, 사실혼 배우자 포함 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500207</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:10:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725192728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324412 --&gt;공정거래위원회가 대기업집단 총수(동일인)의 친족 범위에 사실혼 배우자도 포함하는 방안을 추진한다.&lt;br&gt;25일 공정위는 내달 초 입법 예고할 공정거래법 시행령 개정안에 이런 내용을 담는 방안을 유력하게 검토 중이다.&lt;br&gt;윤석열 정부는 국정과제에서 동일인 친족 범위를 축소하는 등 대기업 집단 제도를 합리적으로 개선해 기업 부담을 완화하겠다고 예고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위는 혈족 범위는 6촌에서 4촌으로, 인척 범위는 4촌에서 3촌으로 좁히지만, 이 범위를 벗어나더라도 실질적으로 동일인의 기업집단 지배를 돕는 경우 친족 범위에 포함할 계획이다.&lt;br&gt;이를 위해 사실혼 배우자도 자녀 유무, 지분 보유 등 일정한 요건을 충족하면 친족 범위에 포함되도록 세부 기준을 마련하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공정거래법 시행령 개정안에는 대기업집단 계열 편입을 유예받을 수 있는 중소벤처기업의 범위를 확대하는 내용도 담길 전망이다.&lt;br&gt;매출액 대비 연구개발비 요건을 완화하거나 편입 후에도 일정 기간 내에는 유예를 신청할 수 있도록 하는 방안 등이 거론된다.&lt;br&gt;한편 사외이사가 개인적으로 지배하는 회사까지 계열사 범위에 포함하는 현행 규정도 조정될 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]대기업 총수 ‘친족 범위’, 사실혼 배우자 포함 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500204</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725192728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324412 --&gt;공정거래위원회가 대기업집단 총수(동일인)의 친족 범위에 사실혼 배우자도 포함하는 방안을 추진한다.&lt;br&gt;25일 정부 당국에 따르면 공정위는 내달 초 입법 예고할 공정거래법 시행령 개정안에 이런 내용을 담는 방안을 유력하게 검토 중이다.&lt;br&gt;윤석열 정부는 국정과제에서 동일인 친족 범위를 축소하는 등 대기업 집단 제도를 합리적으로 개선해 기업 부담을 완화하겠다고 예고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위는 혈족 범위는 6촌에서 4촌으로, 인척 범위는 4촌에서 3촌으로 좁히지만, 이 범위를 벗어나더라도 실질적으로 동일인의 기업집단 지배를 돕는 경우 친족 범위에 포함할 계획이다.&lt;br&gt;이를 위해 사실혼 배우자도 자녀 유무, 지분 보유 등 일정한 요건을 충족하면 친족 범위에 포함되도록 세부 기준을 마련하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 등 전국에 폭염주의보...내일 중복엔 찜통 더위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500203</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:15:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/06/SSI_20220706193938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;장맛비 그치고 무더위·열대야 성큼&lt;br /&gt;전국 폭염 영향권, 일부 소나기도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1318316 --&gt;여름철 더위 흐름의 지표 절기인 삼복 중 중복을 하루 앞두고 25일 서울과 전국 곳곳에 폭염주의보가 내려졌다. 기상청은 이날을 기점으로 장맛비가 멈추고 무더위와 열대야가 찾아온다고 밝혀 중복 당일에도 찜통더위가 계속될 전망이다.&lt;br&gt;기상청은 이날 오전 11시를 기해 서울을 포함한 내륙 대부분 지역에 폭염주의보를 발표했다. 폭염주의보는 최고 체감온도 33도를 웃도는 상태가 이틀 이상 계속되거나 더위로 큰 피해가 예상될 때 내려진다.&lt;br&gt;대구와 경북 의성, 예천, 칠곡에는 최고 체감온도가 이틀 이상 35도를 웃돌 것으로 예상될 때 내려지는 폭염 경보가 발표됐다. 이날 낮 최고 기온은 27~35도를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중복인 26일에도 무더위는 계속될 것으로 보인다. 고온 다습한 대기 영향으로 전국이 폭염과 밤사이 최저기온이 25도 이상 유지되는 열대야 현상이 지속할 가능성이 높다고 기상청은 전했다.&lt;br&gt;26일 이후 남부와 중부 일부 지역에서는 낮 기간 기온이 오른 상태에서 대기 상층의 찬 공기가 유입되면서 대기가 크게 불안정해져 호우성 소나기가 내리겠다. 다만 소나기가 내리더라도 비가 그친 후에는 기온이 다시 오르고 습도가 높아 무더위가 계속될 것으로 보여 온열질환 등 건강관리에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“분유 6통 후원이 최근 3통으로”…고물가에 나눔 손길 급감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500200</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:44:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725182437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;물가 인상에 영아 보호시설 후원도 감소&lt;br /&gt;보육비 등 각종 운영비는 50% 증가해&lt;br /&gt;고물가에 “하루하루 버티는 게 기적”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324393 --&gt;3평 남짓한 창고 한쪽 선반에는 분유 4~5통만 덩그러니 놓인 채 텅 비어 있었다. 서울 관악구 신림동에 위치한 영아 임시 보호 공간 ‘베이비박스’의 분유 창고를 보여주던 양승원 주사랑공동체 사무국장은 25일 “평소 분유통을 지금보다 2배는 더 쌓아 놓는데 요즘 경기가 워낙 어려워 분유 후원도 자연스레 줄었다”고 설명했다.&lt;br&gt;물가가 치솟으며 사회 취약 계층의 생활고가 심해지고 있다. &lt;strong&gt;식비 등 필수 생활비가 커지면서 후원을 줄일 수밖에 없는 이가 많아져 후원에 의존해 운영하는 복지 시설도 고물가 충격을 그대로 떠안고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 지난 19일 “고물가 위기가 사회 약자에게 고스란히 전가돼선 안 된다”며 약자와 취약계층에게 더욱 두텁게 지원할 것을 공언했지만 베이비박스 관계자는 &lt;strong&gt;“하루하루 버티는 게 기적”&lt;/strong&gt;이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주사랑공동체 재단법인이 운영하는 베이비박스는 아이를 키우기 어려운 형편의 사람이 맡긴 위기 영아를 일시 보호하는 미인가 시설로 오로지 후원으로 운영한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;베이비박스에서 물가 흐름을 가장 빠르게 알아차릴 수 있는 지표는 ‘분유’다&lt;/strong&gt;. 양 사무국장은 “한 달 분유 소비량이 300통이 넘을 정도로 가장 많아 평소에는 창고 한가득 분유를 쌓아둬도 금방 소진된다”면서 “항상 분유 6통씩 보내주던 정기 후원자께서 최근 3통으로 후원량을 줄이시면서 ‘요즘 물가가 올라 여유가 없다’며 죄송해하셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 분유 후원은 물가 인상 영향이 가시적으로 보이던 지난 4월부터 크게 줄었다. 지난 4~6월 주사랑공동체가 후원받은 분유 수량은 총 769통으로 지난 1~3월 후원량(1045통)의 73.5％에 불과하다.&lt;!-- 그림 1324405 --&gt;이종락 주사랑공동체 대표는 “‘부족함 없이 아이들을 돌보자’는 신념으로 생활비를 줄이지 않고 운영하지만 물가가 워낙 많이 올라 하반기를 어떻게 버틸지 걱정된다”고 했다. 이어 &lt;strong&gt;“경제가 위축되면 마음도 위축될 수밖에 없다”며 “최근 경제적 어려움으로 후원을 잠시 중단하거나 규모를 줄이는 분들이 2배가량 많아져 물가 인상의 고통을 뼈저리게 느낀다”&lt;/strong&gt;고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;후원금이 줄어드는 것은 단순히 운영 어려움에 그치지 않고 우리 사회 보이지 않는 취약 계층의 생활고로도 이어진다.&lt;/strong&gt; 주사랑공동체의 주요 사업 중 하나가 한부모 가정 긴급 지원이기 때문이다. 양 사무국장은 “현재 한부모 및 난민 가정 등 120여 가정에 육아 키트와 생활비를 지원하고 있다”며 “경제 어려움을 이유로 급하게 지원을 요청한 사례도 지난 2월에는 2명뿐이었지만 4월부터는 매달 4명씩 부쩍 늘고 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스마스에 초등생 성폭행…20대 징역 10년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500186</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:45:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;지난해 크리스마스에 초등학생을 무인텔로 데려가 ‘조건 만남’을 요구한 뒤 응하지 않자 성폭행한 20대에게 법원이 중형을 내렸다.&lt;br&gt;춘천지법 영월지원 제1형사부는 성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 등의 혐의로 기소된 A(25)씨에게 징역 10년을 선고했다고 25일 밝혔다. 120시간의 성폭력 치료프로그램 이수와 아동·청소년 관련기관 및 장애인복지시설 각 10년간 취업제한, 10년간 위치추적 전자장치 부착도 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 25일 자신이 관리하는 스키 대여점에서 아르바이트를 하는 중·고교생을 통해 불러 낸 B(12)양을 모텔로 데리고 가 성폭행한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 범행 당시 A씨는 B양에게 조건 만남을 요구했으나 거절당한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “죄질이 매우 불량하고 범행 동기와 경위, 내용 등에 비춰 사회적 비난가능성과 엄벌에 처할 필요성이 상당히 높다”며 “피고인은 피해자로부터 용서도 받지 못했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반려곤충 기르면서 어르신 우울감 달래요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500184</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725174347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324357 --&gt;서울시가 노인복지시설의 어르신들을 대상으로 ‘치유곤충 보급 시범사업’을 실시한다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;이 사업은 반려곤충인 귀뚜라미를 직접 길러보고 곤충 교감치유 체험활동을 통해 어르신들의 심리적 건강을 강화하기 위해 추진된다. 다음달 10일까지 사업에 참여할 노인복지시설을 모집, 최종 6곳을 선정한다.&lt;br&gt;곤충은 다른 동물에 비해 사육방법이 간단하고 공간제약과 비용이 적게 든다. 또 곤충 교감활동은 어르신들의 우울감을 감소시키고, 인지기능 개선과 삶의 만족도를 증가시키는 효과가 있다. 시법사업은 곤충의 치유 기능을 활용해 살아있는 곤충을 체험하고, 직접 길러볼 수 있으며 다양한 곤충자원을 매개로 하는 체험활동으로 총 5회에 걸쳐 진행된다. 곤충 및 치유 전문가가 현장으로 찾아가 교육을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조상태 서울특별시농업기술센터 소장은 “서울시는 65세 이상 고령인구가 16.2%인 고령사회로 어르신을 위한 치유프로그램이 필요하다”며 “치유곤충 보급 시범사업에 참여하면서 정서곤충을 직접 키우며 자연과 교감하고 힐링을 할 수 있는 좋은 기회가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40년만에 풀린 ‘택시 합승’…참여 사업자는 ‘0’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500173</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:19:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/01/SSI_20220601165624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1307457 --&gt;정부가 심야시간대 택시 승차난 완화를 위해 ‘택시 합승’ 카드를 꺼냈지만 아직까지 참여 의사를 밝힌 사업자가 전무한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;더불어민주당 진성준 의원이 25일 국토교통부와 서울시로부터 제출받은 자료에 따르면 ‘택시운송사업의 발전에 관한 법률 시행규칙’ 개정안이 시행된 지난달 15일 이후 현재까지 플랫폼가맹·중개사업자 가운데 합승 서비스를 신청한 사례는 한 건도 없다.&lt;br&gt;앞서 ‘택시발전법’ 개정에 따라 올해부터 40여년간 금지됐던 택시 합승이 허용됐다. 지난달 개정된 시행규칙은 합승 서비스를 운영하려는 플랫폼 사업자가 갖춰야 할 세부 기준을 담고 있다. 합승하려는 승객의 탑승 시점 및 좌석 정보를 제공해야 하며 중형택시 등의 경우 같은 성별끼리만 같이 탈 수 있다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 카카오T·i.M택시(플랫폼중개사) 및 카카오T블루·마카롱택시(플랫폼가맹사업) 등이 2개 이상 시도에서 합승 서비스를 운영하려면 국토부에 사업계획 변경을 신청해야 한다. 다만 코나투스의 반반택시는 2019년 규제 샌드박스(유예제도)에 선정되면서 서울에서 합승 서비스를 제공하고 있다. 국토부는 시행규칙 개정 당시 “심야택시 승차난을 일부 완화하는 효과가 기대된다”고 밝혔지만, 수요 파악조차 제대로 하지 않았다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;이처럼 택시플랫폼 사업자가 합승 서비스 운영에 소극적인 이유는 승객들의 합승 수요를 예측할 수 없는 상황에서 자체적으로 중개 시스템과 승객 보호·안전 기준을 만들어야 하기 때문이다. 요금 역시 동승자가 나눠 내는 구조여서 택시기사와 사업자 입장에서는 이득이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;합승 허용 등 다양한 조치에도 심야 택시난은 계속되는 모양이다. 정부는 개인택시 3부제 전면 해제와 강제배차 도입 등을 검토하고 있다.&lt;br&gt;서울시가 추진하는 택시 리스제 논의에도 속도가 붙고 있다. 택시 리스제는 택시운전 자격 요건을 갖춘 종사자가 택시회사에 일정의 임대료를 내고 택시를 빌려 자유롭게 영업하는 제도다. 시는 우선 규제 샌드박스를 통해 택시 리스제를 도입한다는 방침이다. 오세훈 서울시장은 지난 22일 열린 서울시·국민의힘 예산정책협의회에서 협조를 요청했다. 시 관계자는 “여당과 공감대가 형성됐으며 개인택시 업계 의견 등을 고려해 추진할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정의감 때문에”, “동료 지키려고” 평범한 혐오는 그렇게 시작된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500172</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:18:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_2022072517073900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 16px;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;정중하고 세련된 혐오의 사회 &amp;lt;1회&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1000명 인식조사 등으로 본 ‘혐오의 원인’&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;소속 집단 애착 클수록 ‘타인 혐오’ 가능성&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“나는 안 틀려” 삐뚫어진 자기 확신도 문제&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;타인 만나 ‘공감 반경’ 넓혀야 혐오 줄어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;누구나 혐오자가 될 수 있다. 우리 곁의 보통 사람들이 사회 소수자를 공격하거나 차별을 요구하는 일들이 흔해졌다. &lt;strong&gt;서울신문 스콘랩은 일상이 돼 버린 혐오 이야기를 담은 ‘정중하고 세련된 혐오의 사회’ 연재를 시작한다.&lt;/strong&gt; 첫회에서는 선량해 보이는 이들이 어떤 이유로 혐오 감정을 품게 되고, 때때로 혐오 표현을 내뱉거나 차별적 행동까지 저지르는지 그 원인을 좇았다. 이를 위해 나은영 서강대 지식융합미디어학부 교수와 협업해 19~69세 성인 1000명을 대상으로 인식조사(한국리서치 진행)를 하고, 혐오 감정을 드러낸 12명을 따로 인터뷰했다. 기울어진 공감과 자기 확신. ‘혐오의 평범성’을 읽는 열쇠말이다.&lt;!-- 그림 1324311 --&gt;“이슬람 사원이요? 그걸 짓겠다고 주도하는 사람은 평범한 유학생이 아니라 탈레반 세력이에요. 한국 여성들이 남성 우월주의자인 이슬람 남성과 결혼하면 죽었는지 살았는지도 모르게 될 거예요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터뷰에서 험한 말을 쏟아 낸 이는 대구에서 작은 가게를 하는 A씨다. 평범한 자영업자인 그는 매주 하루 가게 문을 일찍 닫고 지역에서 유동인구가 가장 많은 곳에 선다. ‘이슬람 사원 건립과 동성애, 차별금지법 반대’. 그가 3시간 동안 거리에서 외치는 구호다.&lt;br&gt;경북대 인근인 북구 대현동의 한 주택가에는 2년 가까이 긴장감이 맴돈다. 이 지역 유학생 등은 이슬람 사원이 필요해 2021년 9월 북구로부터 건축 허가를 받고 공사를 시작했다. 하지만 사원이 들어선다는 걸 알게 된 주민들이 집단 반대 민원을 제기했고, 북구는 지난해 2월 공사 중지 처분을 내렸다. 법원은 이 처분이 부당하다며 공사를 재개하도록 했지만 주민들은 공사 차량 진입을 막으며 여전히 반대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 18개월째 자비로 현수막과 피켓을 만들어 시위하고 있다. ‘무슬림 편드는 매국노들’, ‘이슬람 무서워 밤마실도 못 다닌다’ 등 혐오 표현으로 볼 만한 문구가 잔뜩 쓰여 있다. 페이스북에도 ‘다문화 정책은 피해자만 있고 수혜자는 딱히 없다’거나 ‘이슬람은 시민 인권팔이 단체들에 이용당하고 있다’는 글을 올렸다.&lt;br&gt;사실 그는 사원이 들어서는 동네에 살지도 않고, 직접적인 이해관계도 없다. 그럼에도 혐오 표현까지 내뱉으며 강경하게 나서는 이유는 뭘까. &lt;strong&gt;A씨가 말했다. “제가 교회에 다니는데 이웃들이 도와 달라고 요청했고, 정의감 때문에 가만히 있을 수 없었어요.&lt;/strong&gt; 주민들이 말하지 않았으면 나서지 않았을 겁니다.”&lt;!-- 그림 1324317 --&gt;&lt;strong&gt;●평범한 혐오를 읽는 키워드 &amp;lt;1&amp;gt; 내가 속한 집단만 향하는 공감&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨가 특별한 사례인 것은 아니다. &lt;strong&gt;자신이 속한 집단(내집단)을 지켜야 한다는 정의감이 발동해 나와는 달라 보이는 소수자를 밀어내는 일이 흔하다. 사회적 공감능력은 떨어지는데 소속 집단을 향한 애착만 깊을수록 혐오의 농도는 짙어진다&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;사회 소수자 중에서도 레즈비언·게이·양성애자·트랜스젠더(LGBT)는 내집단 애착이 강한 세력에 가장 쉽게 공격받는다. 조사 결과 성소수자를 ‘내 이웃으로 받아들일 수 있다’고 답한 비율은 35.8%로 이주민(59.4%)보다도 훨씬 낮았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동성애를 혐오하는 사람들은 자신이 타고난 생물학적 성에 대한 자의식이 강하다. 자신들이 믿는 섭리를 벗어난 행위는 사회정의에 어긋나는 것으로 보고 용납하지 않는다. 지난 16일 서울퀴어문화축제가 열린 서울광장 인근에서 보수 기독교 단체가 반대 집회를 주도했지만 종교와 상관없는 ‘정의로운사람들’이라는 단체도 무대를 만들었다. 당시 연단에 오른 한 남성은 “군대에서 호모(동성애자를 낮춰 부르는 말) 상사가 신병을 엄청나게 성폭행하지만 신문에 보도조차 안 돼 정신이 망가진 이가 많다”는 등의 확인되지 않은 얘기를 퍼뜨렸다. 이은택 정의로운사람들 대표는 “좌우를 떠나 우리 기준에 바르지 않은 것들을 지적하는 게 (단체의) 목적”이라면서 “동성애는 인간의 본질을 훼손한 것”이라고 했다. 다만 행사 당일 무대 위 연사의 발언에 대해서는 “누가 그런 말을 했는지 모른다”면서 “우리는 동성애를 악이라고 보지는 않는다. 요즘은 잘못한 부분을 욕하면 혐오라고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;사회적 공감력은 떨어지는데 내집단 애착이 큰 사람일수록 이주민을 더 부정적으로 바라보는 경향도 확인됐다. 이들은 이주민을 혜택만 누리는 ‘무임승차자’로 본다.&lt;/strong&gt; 이주민에게 혐오감을 느낀다는 김모(40)씨는 “조선족은 우리나라에서 건강보험 등 많은 사회적 혜택을 누리고 있다. 또 이주노동자들이 일자리를 빼앗아 한국인의 박탈감이 커졌다”고 주장했다. 그러나 국회 입법조사처에 따르면 외국인 직장가입자는 내국인과 같은 기준으로 건강보험료를 내고 있으며, 지역가입자는 소득 파악이 어렵다는 이유로 오히려 평균 보험료보다 많이 내고 있다. 특히 외국인 대상 건강보험 재정 수지는 내국인과 달리 흑자다.&lt;br&gt;자신이 속한 집단에 대한 공감력과 외집단에 대한 공감력이 어긋나는 이유는 왜일까.&lt;strong&gt; 장대익 서울대 자율전공학부 교수는 “사람이 공감하는 데 쓸 수 있는 에너지의 총량은 제한돼 있는데 내집단에만 이를 강하게 발휘하면 외집단에는 오히려 무관심하거나 혐오하게 된다”고 말했다&lt;/strong&gt;. 이슬람 전문가인 이희수 성공회대 석좌교수는 “우리나라는 단일민족 의식이 강해 나와 다른 생각과 가치를 가진 사람들과 살아가는 훈련이 덜 된 부분이 있다”면서 “그게 강한 혐오로 나타나는 것 같다”고 했다.&lt;!-- 그림 1324322 --&gt;&lt;strong&gt;●평범한 혐오를 읽는 키워드 &amp;lt;2&amp;gt; “내 생각은 틀리지 않는다”는 자기 확신&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자기 확신도 혐오의 기폭제다. 인터뷰에서 소수자 등에 대한 부정적 감정을 여과 없이 표출한 사람들은 생각이 바뀔 가능성이 ‘0’에 가깝다고 했다. 이주민과 성소수자, 페미니스트에 대한 혐오 감정을 가진 김모(40)씨는 “(혐오 대상과) 토론해 봐야 물과 기름 사이처럼 섞일 수 없다. 대화로 설득하는 건 불가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;이들은 정확한 사실관계를 확인하기 위해 노력한다고 답했다. 하지만 자신의 견해에 도움이 된다면 거짓 정보라도 선택적으로 받아들이는 ‘확증편향’ 탓에 거짓 주장을 믿기도 한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;예컨대 이주민과 성소수자, 페미니스트에 대한 혐오 감정을 드러낸 송모(33)씨는 “진보와 보수 성향의 언론을 모두 찾아보면서 팩트체크한다”며 자기주장에 확신을 표했다. 그러면서 “성소수자는 정신병이라고 생각한다. 동물 중에는 동성애하는 사례가 없다”거나 “무슬림 등 이주민은 잠재적으로 범죄를 저지를 수 있다”고 했다. 하지만 실상은 달랐다. 세계보건기구(WHO) 등은 동성애가 정신질환이 아님을 명확히 밝혔고, 거의 모든 동물종에서 동성애가 발견됐다는 것이 생태학자들의 의견이다. 또 경찰청에 따르면 국내 체류 외국인(203만명·2020년 기준)의 범죄율은 1.7%로 내국인 범죄율(3.0%)보다 훨씬 낮았다.&lt;br&gt;잘못된 정보는 특정 계층에 대한 부정적 고정관념과 혐오의 고리를 더 단단하게 만든다. 인식조사에서 사회 소수자에 대한 여러 고정관념에 얼마나 동의하는지 물었더니 ‘성소수자를 거부할 권리도 존중받아야 한다’는 주장에 54.9%가 ‘매우 그렇다’ 또는 ‘그렇다’고 대답했다. 이런 생각은 혐오 표출을 정당화할 위험을 키운다. ‘이주민을 거부할 권리도 존중받아야 한다’는 주장에도 긍정적으로 응답한 비율이 50.7%나 됐다.&lt;!-- 그림 1324324 --&gt;&lt;strong&gt;●평범한 혐오를 읽는 키워드 &amp;lt;3&amp;gt; 만나야 풀린다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;혐오와 부정적 고정관념은 당사자를 직접 만나 고충을 들어 봐야 줄어든다. 조사 분석 결과 성소수자를 직접 만나 보지도, 언론을 통해 접해 보지도 못한 응답자는 이들에 대한 부정적 정서가 평균 3.210(5점 척도)이었다. 반면 만나 본 적이 있는 응답자는 2.880으로 낮았다. 실제 정모(40)씨는 지난달 말 인식조사에서 성소수자에 대해 ‘싫다’, ‘혐오스럽다’고 답했지만 지난 14일 인터뷰에서는 “최근 아는 사람이 성전환 수술을 한 것을 보면서 그 사람들도 존중해 주자는 쪽으로 생각이 바뀌었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;남성들이 나이가 들수록 페미니즘을 온정적으로 보게 되는 것도 비슷한 이유 때문이다.&lt;/strong&gt; 조사에서 20대 남성은 페미니즘에 대해 부정적 감정(싫다·불편하다·혐오스럽다·꺼려진다·측은하다)을 높게(평균 3.814·5점 척도) 드러냈다. 이런 감정은 연령이 올라갈수록 드라마틱하게 줄어 60대는 2.738까지 떨어졌다.&lt;strong&gt; 김수아 서울대 언론정보학과 교수는 “남성이 연령대가 높아질수록 여성에게 우호적이 되는 건 과거부터 꾸준히 나타난 현상으로 ‘온정적 가부장주의’라고 부른다”면서 “결혼한 남성들은 딸이나 아내 등이 겪는 현실적 차별을 목격하면서 성차별적 성향이 완화되는 것”이라고 말했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;결국 공감의 반경을 키워야 혐오를 줄일 수 있다. 장 교수는 “직접 만나 봐야 다양한 가치가 존재한다는 걸 알게 되고 서로 삿대질을 하다가도 동질감이 생길 수 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1321554 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악화하는 경기전망… IMF, 韓성장률 한 번 더 하향 조정한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500179</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:29:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725172922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324338 --&gt;경제협력개발기구(OECD)가 산출하는 한국의 경기선행지수가 13개월째 하락하는 등 경기 전망이 악화된 것으로 나타났다. 국제통화기금(IMF)이 26일 발표하는 수정 세계경제전망(WEO)에서도 한국의 올해 성장률 전망치는 하향 조정이 유력하다.&lt;br&gt;25일 OECD에 따르면 지난 6월 한국의 경기선행지수는 98.87로 전월(99.09) 대비 하락했다. 6~9개월 뒤 경기 흐름을 예측하는 지표인 경기선행지수는 100 이상이면 ‘경기 팽창’, 100 미만이면 ‘경기 침체’, 100 미만이더라도 상승하면 ‘경기 회복’을 뜻한다. 지난해 5월 101.95까지 올랐다가 13개월 연속 내림세를 나타냈다. 기준선 100이 붕괴된 건 지난 1월이었다. 6~9개월 뒤인 내년 1월부터 4월 사이에도 경기 위축 국면이 계속 이어질 것으로 예상된다는 뜻이다.&lt;br&gt;정부 관계자는 “경기선행지수를 산출하는 데 활용되는 지표로는 수출입 물가 비율, 코스피, 제조업 경기전망, 재고 순환 지표, 자본재 재고 지수 등이 있는데 원자재 가격 급등에 따른 수입물가 상승, 금융시장 불안 등이 하락세의 주된 요인으로 분석된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 4월 한국의 올해 경제성장률 전망치를 3.0%에서 2.5%로 0.5% 포인트 하향 조정한 IMF는 이번 수정 전망에서 다시 한번 더 수치를 내릴 것으로 보인다. 앞서 크리스탈리나 게오르기에바 IMF 총재는 지난 16일(현지시간) 인도네시아 발리에서 열린 주요 20개국(G20) 재무장관회의에서 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관과 만나 “우크라이나 전쟁과 인플레이션으로 수정 세계경제전망이 지난 4월 대비 한층 어두워졌다”며 전망치 하향 조정을 기정사실화했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘누리호’ 성공 주역 “우주시대 R&amp;amp;D, 기업체 중심으로 전환돼야죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500170</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725171009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“누리호, 시장서 경쟁하려면 갈 길 멀어”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;KAI, 위성 영상 판매 및 통신 서비스도&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“뉴 스페이스, 대항해 시대에 비유돼,&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;통치자의 아젠다, 온 국가 역량 총동원”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324313 --&gt;“‘누리호’의 성공은 ‘한국도 발사체 기술을 확보했다’는 걸 과시하는 차원의 의미입니다. 기업의 관점에서, 시장에서 경쟁하는 ‘제품’이 되려면 앞으로 해결할 과제가 너무나도 많습니다.”&lt;br&gt;목표 궤도에 성공적으로 안착한 누리호부터 다음달 쏘아 올려질 국내 최초의 달 탐사선 ‘다누리’까지. 이 정도면 우리도 충분하지 않을까. 우주 개발의 주도권이 민간으로 넘어와 경제·산업의 기회로 탈바꿈하는 ‘뉴 스페이스’ 시대에서 말이다.&lt;br&gt;대답을 듣고자 25일 경남 사천에 있는 국내 대표 우주기업 한국항공우주산업(KAI)에서 우주센터를 총괄하는 한창헌(&lt;strong&gt;사진&lt;/strong&gt;) 미래사업부문장을 만났다. “지난달 누리호 성공에 기분이 어땠나.” 인터뷰 초반 경직된 분위기를 깨고자 던진 다소 뻔한 질문에 한 부문장은 “그리 ‘울컥할’ 정도는 아니었다”고 했다. 의외의 대답이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;누리호 성공, 기업은 아직 주연 아닌 ‘조연’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;KAI는 누리호의 ‘체계총조립’을 담당했다. 나사 등 작은 구성품에서부터 누리호의 형상을 완성하기까지 전체 조립과 성능, 시스템을 검증하는 역할이다. 프로젝트에 참여한 국내 수백여개의 기업 중 가장 막중한 임무였음에는 이견의 여지가 없다. 그러나 어디까지나 기술을 총괄한 한국항공우주연구원(항우연)을 뒷받침하는 ‘조연’에 불과했다는 점 역시 부인할 수 없다. 일론 머스크가 이끄는 미국 ‘스페이스X’처럼 완벽한 주인공은 아직 되지 못했다는 아쉬움, 나아가 한국은 아직 민간 기업이 독자적으로 우주 사업에 나설 만큼 토양이 갖춰지지 않았다는 냉혹한 현실 인식. 그의 감흥이 다소 덜했던 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“‘적당히 구현할 수 있는’ 기술과 무한경쟁 시장에 내놓을 제품을 만드는 기술은 다릅니다. 아직 우리는 많이 부족하지만 앞으로가 중요합니다. 연구·개발의 중심이 예전처럼 국가의 연구소가 아닌, 기업체로 전환돼야 합니다.”&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“우주의 산업화, 핵심은 서비스”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;기업이 스스로 위성을 만들어 팔게 된다고 뉴 스페이스가 오는 건 아니다. 2040년 1000조원에 이른다는 이 시장의 핵심은 바로 ‘서비스’다. 위성을 발사해 초고속 인터넷을 제공하거나 지상의 정보를 가치 있는 데이터로 가공하는 것. 아직 요원한 일이지만 달 탐사 이후 본격화할 우주 자원 개발도 여기에 해당한다.&lt;br&gt;“정부의 물량을 수주해 제작하는 이곳 우주센터는 ‘올드 스페이스’의 상징입니다. 여기에 안주하지 않겠습니다. 우선 올해 위성으로 수집한 영상을 분석하고 판매하는 사업에 진출할 계획입니다. 그다음 급속한 성장이 예상되는 통신 서비스 시장에도 진출하기 위해 여러 기업과 접촉하고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“항공우주청, 특정 부처 밑에선 동력 못 얻어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;다만 정부의 역할이 아예 사라지는 건 아니다. 특히 너나없이 뛰어드는 이 시장이 기업 간 ‘치킨게임’의 장으로 전락하지 않도록 정부의 수요를 효율적으로 기획하고 관리할 필요가 있다고 한 부문장은 강조한다. 아울러 ‘항공우주청’ 설립을 공약으로 내걸 만큼 우주 사업에 강력한 의지를 보이는 윤석열 정부에 제언의 목소리도 전했다.&lt;br&gt;“흔히 뉴 스페이스를 ‘대항해 시대’에 비유하곤 합니다. 인류의 경제 영토가 우주까지 넓어지기 때문입니다. 대항해 시대에는 통치자의 강력한 의지가 중요했습니다. 앞으로도 마찬가지입니다. 우주를 국정의 핵심 어젠다로 삼고, 국력을 총동원할 때입니다. 항공우주청이 특정 부처 산하에 있어서는 안 되는 이유입니다. 정권이 바뀌어도 뚝심 있게 사업을 이어 갈, 충분한 동력을 확보할 수 있어야 합니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장승화 무역위원장 WTO 최초 상소심 중재판정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500155</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:34:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725163214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;장승화 무역위원회 위원장이 세계무역기구(WTO) 상소심 사건에 최초로 중재판정을 내렸다.&lt;!-- 그림 1324295 --&gt;25일 무역위원회에 따르면 장 위원장 등 중재인들은 이날 자정(제네바 현지시간 25일 오후 5시) WTO 역사상 처음 시도된 상소심 중재판정문을 164개 회원국에게 회람했다. 튀르키예(구 터키) 정부가 외국산 약품 수입 허가 조건으로 국내에 해당 약품 제조 공장 설립을 강제하자 유럽연합(EU)이 보호무역조치라고 WTO에 제소한 건이다. 상소심 중재절차에서 유럽연합이 최종 승소하게 됐다.&lt;br&gt;중재판정문은 분쟁 당사국 사이에서 WTO 상소기구 결정문과 동일한 법적 효력을 갖게 된다.&lt;br&gt;중재판정은 WTO 상소기구가 2020년부터 상소위원이 전원(7명) 공석인 상태로 기능이 마비되면서 이뤄졌다. 분쟁당사국은 지난 3월 25일 WTO 역사상 처음으로 WTO DSU(분쟁해결규칙 및 절차에 관한 양해)의 중재 조항을 활용해 상소심을 중재절차에 회부하기로 합의한 후 지난 5월 4일 WTO 상소위원을 역임한 장 위원장 등 3명을 중재인으로 임명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 중재판정은 마비된 WTO 분쟁해결절차의 상소심에 해당하는 첫 판정이라는 점에서 향후 타 회원국간 분쟁해결에 새로운 중재모델로 활용될 수 있을 것으로 전망된다.&lt;br&gt;장승화 위원장은 “WTO 회원국들의 관심 속에 WTO 최초의 상소심 중재인으로서의 소임을 다했다”고 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원 수석 부원장에 이명순 증선위 상임위원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500149</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:22:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725162139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324283 --&gt;금융감독원 수석 부원장으로 이명순(사진·54) 증권선물위원회 상임위원이 임명됐다. 이준수(55)·함용일(55) 금감원 부원장보는 부원장으로 승진했다.&lt;br&gt;금융위원회는 25일 제3차 임시 회의에서 금감원장의 제청에 따라 이들을 금감원 부원장으로 임명했다고 밝혔다. 이복현 금감원장이 부임한 이후 단행된 첫 임원인사다. 금감원 부원장은 금융위원회의 설치 등에 관한 법률에 따라 금융감독원장이 제청하고 금융위원회가 임명한다.&lt;br&gt;이명순 신임 수석 부원장은 1993년 공직 생활을 시작해 금융감독위원회 비은행감독과장과 재정경제부 생활경제과장, 금융위 자본시장과장·구조개선정책관·중소서민금융정책관 등을 지냈다. 이준수 부원장은 1992년 한국은행에 입사한 뒤 1999년 금감원으로 옮긴 뒤 비서실장·은행감독국장·부원장보 등을 거쳤다. 함용일 부원장은 1992년 증권감독원에 입사한 뒤 1999년부터 금감원으로 자리를 옮겨 금융투자검사국장·감독총괄국장·부원장보 등을 거쳐 부원장에 임명됐다. 이 부원장은 은행·중소서민금융을, 함 부원장은 자본시장·회계 부원장을 맡는다. 이번에 새로 임명된 부원장의 임기는 이날부터 2025년 7월 24일까지 3년이다. 이번 인사로 4인의 부원장 중에 김은경 금융감독원 금융소비자보호처장만 자리를 지키게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>