<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:03.130Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美 한국전 ‘추모의 벽’ 카투사 유가족에 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020022</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726224352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324851 --&gt;미국 워싱턴DC 소재 한국전쟁(6·25전쟁) 전사자 ‘추모의 벽’이 준공식 하루 전 카투사(KATUSA·미군에 배속된 한국군 지원단) 전사자 유가족들에게 제일 먼저 공개됐다.&lt;br&gt;국가보훈처는 26일 “한국전쟁에 참전해 포로가 됐거나 실종·전사한 카투사 유가족 800명에게 추모의 벽을 먼저 공개하는 ‘전쟁포로·실종·전사 유가족 추모행사’를 26일(현지시간) 오후 3시 개최한다”고 밝혔다. 추모의 벽은 전쟁 당시 미군 전사자 3만 6634명과 카투사 전사자 7174명의 이름을 새긴 조형물이다. 미국 내에 한국군 전사자의 이름이 각인된 6·25전쟁 관련 조형물이 설치된 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;보훈처에 따르면 이번 추모행사에는 카투사 전사자 한상순씨의 아들 신희(72)씨 등이 초청됐다. 한상순씨는 한국전 당시 미 육군 제7보병사단 제17연대에 배속돼 복무하다 정전을 불과 17일 앞둔 1953년 7월 10일 경기 연천 천덕산 ‘포크촙힐’ 고지 탈환 전투에서 중공군과 싸우다 전사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 6·25전쟁 당시 참전한 22개국 195만 유엔군 참전용사의 희생과 공헌을 기리는 ‘6·25전쟁 유엔군 참전의 날’ 기념식이 27일 오전 10시 서울 동대문디자인플라자(DDP)에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 한국식 이름 ‘배지성’… 뜻은 ‘지구의 별’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020016</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726224153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324848 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 ‘배지성’(裵地星)이라는 한국식 이름을 얻었다.&lt;br&gt;방미 중인 한미동맹재단 대표단은 25일(현지시간) “커트 캠벨 백악관 국가안보회의(NSC) 인도태평양 조정관과 워싱턴DC 한 호텔에서 가진 면담 때 바이든 대통령의 한국식 이름을 담은 액자를 전달했다”고 밝혔다. 이날 동행한 우현의 한미동맹친선협회 회장은 “바이든 대통령의 성을 배씨로 하고 본관은 미군기지가 있는 평택으로 하여 그는 ‘평택 배씨’의 일원이 됐다”고 밝혔다. 또 “이름인 지성은 ‘지구의 별’을 의미하며 하늘과 땅을 하나로 잇는다는 뜻으로, 재임 기간 전 세계 평화를 위해 노력해 후대까지 이름이 오르내리기를 바라는 마음을 담았다”며 “한반도 평화를 수호한 것처럼 세계 평화 유지에 더 힘써 줄 것을 바라는 뜻으로 작명했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>육군, 아파치 헬기 등 34대 띄워 역대 최대 항공훈련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727006029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727006029</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:24:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726174129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324754 --&gt;윤석열 정부 출범 후 첫 대규모 군사훈련이자 육군 항공 사상 역대 최대 규모의 항공작전 야외기동훈련(FTX)이 실시된 지난 25일 경기 이천시 육군항공사령부에서 AH64 아파치 가디언 공격헬기 등이 호버링(정지비행)을 하고 있다. 훈련 참가 전력은 AH64 아파치 가디언 16대, 기동헬기 UH60P 블랙호크 13대, 수송헬기 CH47D 치누크 5대 등 34대로 여단급 규모다.&lt;br&gt;사진공동취재단&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 ‘반도체 칩4’ 승선할 듯… 새달 말 비공개 첫 회의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727005015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727005015</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726174156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324756 --&gt;미국이 반도체 동맹인 ‘칩4’(미국·한국·일본·대만)의 첫 회의를 다음달 말에 개최할 것으로 알려진 가운데 우리나라가 칩4에 승선할 것으로 보인다. 국내에서 칩4 참여에 대해 긍정적인 여론 수렴이 이뤄지는 것으로 전해졌고, 반발하는 중국에 우리나라의 입장을 설명하는 외교 작업도 시작된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;26일 주한중국대사관 위챗(중국판 카카오톡) 공식 계정에 따르면 싱하이밍 주한 중국대사는 전날 국민의힘 반도체 산업 경쟁력 강화 특별위원회 위원장인 양향자(무소속) 의원을 만났다. 싱 대사는 이 자리에서 “중국은 공평·공정한 시장의 원칙을 견지하고 외부 간섭을 배제하고, 반도체 등의 분야에서 협력을 강화하고, 세계 산업망과 공급망의 안정성을 수호하는 데 한국과 협력하길 원한다”고 말했다. 한국이 칩4에 가입하지 말 것을 요청한 것이다.&lt;br&gt;이에 양 의원은 전날 페이스북을 통해 싱 대사의 요청으로 여의도 의원회관에서 만났다며 “한국이 칩4 동맹에 참여하더라도 중국의 미래첨단산업 발전에 한국 반도체가 기여할 것이라는 점에는 변화가 없을 것”이라고 칩4 가입 의사를 확인했다. 칩4 동맹에 들어가야 하는 한국의 입장을 싱 대사에게 설명하고 이해를 구했다는 의미로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령도 지난 21일 박진 외교부 장관의 업무추진 계획을 보고받는 자리에서 “특정국(중국) 배제가 아니라 국익을 확대하는 과정에서 검토해야 할 사안”이라며 “중국이 오해하지 않도록 설명하고 오해할 만한 부분이 있으면 풀어 가라”고 적극적인 외교를 주문했다. 워싱턴 현지에서는 윤 대통령의 해당 발언을 두고 한국의 칩4 가입에 무게를 두고 있다.&lt;br&gt;특히 우리나라 내에서 칩4 가입에 대해 긍정적인 의견 수렴이 이뤄지고 있는 것으로 전해졌다. 아직은 검토 중이라는 것이 한국 정부의 공식 입장이나 일각에서는 이르면 다음달 초에 가입을 결정할 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 중국 언론이 최근 ‘상업적 자살’이라는 표현까지 쓰며 반발하고 있고 중국 정부를 과도하게 자극할 필요가 없다는 점에서 우리나라 정부는 논의 결과를 공개하지 않고 비공개로 미국 측에 전달할 방침인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;또 미국이 오는 8월 말에 개최할 칩4의 첫 회의도 비공개로 진행될 전망이다. 한국뿐 아니라 가입 의사를 보이는 일본과 대만 역시 칩4를 실무급 채널의 비공개 회의체로 운영해 달라고 미국 측에 요청한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “내부 총질하던 당대표”… 권성동에 보낸 문자 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727004026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727004026</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726232648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324870 --&gt;윤석열 대통령이 당원권 정지 6개월 징계로 직무가 정지된 이준석 대표와 관련해 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 (국민의힘이) 달라졌다”고 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표에게 보낸 메시지가 26일 공개됐다.&lt;br&gt;국회 사진기자단은 경제분야 대정부질문이 한창이던 오후 4시쯤 권 직무대행이 본회의장에서 휴대전화로 윤 대통령과 텔레그램 메시지를 주고받은 장면을 촬영했다. 발신자는 ‘대통령 윤석열’로 “우리당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야”, “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 메시지를 보냈다. 윤 대통령은 지난 8일 이 대표의 징계 확정 후 대통령실 출근길에 “저도 국민의힘 당원의 한 사람으로서 참 안타깝다”며 “대통령으로서 당무를 언급하는 것이 적절치 않다”고 입장을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;권 직무대행은 윤 대통령의 메시지에 “대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠습니다”라고 답을 보냈다. 그러자 윤 대통령은 과일 이미지의 ‘엄지척’ 이모티콘으로 답했다. 용산 대통령실은 “따로 언급할 내용이 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란이 커지자 권 직무대행은 입장문을 통해 “저의 부주의로 대통령과의 사적인 대화 내용이 노출되며 오해를 불러일으킨 것은 전적으로 저의 잘못”이라며 “이유를 막론하고 당원 동지들과 국민께 심려를 끼쳐 드려 죄송하다”고 사과했다.&lt;br&gt;권 직무대행은 메시지 내용에 대해 “대통령께서 당 소속 의원님들의 헌신에 감사한 마음을 표현했다. 이와 함께 직무대행까지 맡으며 원 구성에 매진해 온 저를 위로하면서 고마운 마음도 전하려 일부에서 회자되는 표현을 사용하신 것으로 생각된다”고 했다. 그러면서 “오랜 대선 기간 함께 해 오며 (윤 대통령이) 이 대표에 대한 불편함을 드러낸 적이 전혀 없었기 때문이다”라고 설명했다. 윤리위 징계 이후 전국을 돌고 있는 이 대표는 해당 메시지가 공개된 후 50분쯤 뒤 페이스북에 “울릉도에서 많은 분들이 울릉도에 필요한 것들을 가르쳐 주신다”며 지역 현안 관련 글만 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더불어민주당은 윤 대통령이 이 대표의 “징계 배후”라며 거센 비판을 쏟아냈다. 박홍근 민주당 원내대표는 “윤 대통령이 당내 문제에 관여하지 않겠다고 연거푸 말했는데, 실제 이 대표를 징계하고 내치는 데 배후 역할을 맡지 않았나 의구심이 든다”고 말했다. 조오섭 대변인은 “윤 대통령이 뒤에서 몰래 당권싸움을 진두지휘했다는 말이냐”라고 했고, 정청래 의원은 “이 대표가 토사구팽당한 게 맞다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>즉문즉답… ‘거침없는’ 한동훈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727004024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727004024</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726132042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324554 --&gt;대통령 업무보고를 위해 26일 용산 대통령실을 찾은 한동훈 법무부 장관은 업무보고 후 가진 기자 브리핑에서 특유의 거침없는 스타일로 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한 장관은 이날 오전 10시부터 약 1시간 10분간 윤석열 대통령과 독대 형식의 업무보고를 마친 뒤 오전 11시 15분쯤 대통령실 1층 브리핑룸을 찾았다. 한 장관은 브리핑 후 이어진 문답에서 통상 ‘관계자’로 표기하는 관례와 달리 실명을 언급해도 무관하다는 의사를 밝히며 취재진과의 질의응답을 시작했다.&lt;br&gt;“불편한 질문을 드리겠다”는 기자의 발언에 한 장관은 “그러시죠”라고 응수했고, 업무보고와 상관없는 이재용 삼성전자 부회장 사면 문제, 대우조선해양 하청노조 파업, 검찰총장 인선 등 민감한 현안에 대한 질문이 쏟아졌지만, 한 장관은 개의치 않고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 장관은 야권과 전임 문재인 정부에 대한 비판도 서슴지 않았다. 공직자 인사를 검증하는 법무부 인사정보관리단에 대한 야권 비판에 대해 한 장관은 “지금은 이 제도를 안착시키고 대통령이 좋은 인사, 적법하고 공정한 인사를 하는 데 도움이 되는 방향으로 운용하는 것을 고민해야 할 때”라고 일축했다. 전임자인 박범계 전 법무부 장관이 한 장관의 ‘티타임 복원’ 등을 ‘검언유착 강화’로 비판한 것에 대해서는 “(검언유착 강화로) 그렇게 보이느냐. 저는 그렇게 보이지 않는다. 오히려 과거 지난 정부하에 있던 수사에서는 과연 ‘흘리기’가 없었느냐, 티타임이 없었느냐”고 반박했다.&lt;br&gt;앞서 진행된 다른 장관들의 브리핑은 질문 두세 개만 받고 짧게 끝났던 것과 달리 한 장관은 “더 질문해도 된다”고 취재진에 추가 질문을 유도하기도 했다. 이에 이날 질의응답은 22분여간 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민생 뒷전, 세비만 챙긴 ‘지각 개원’에도… 국회는 ‘축하 난 파티’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727001024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727001024</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:24:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726165813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;21대 후반기 국회 원 구성 협상이 끝날 때까지 54일 동안 ‘무노동’을 이어 온 여야가 상임위원회 배정을 마무리하자 관련 단체가 소속 상임위 의원들에게 보낸 축하 난이 26일 국회 의원회관 민원실 앞에 가득 놓여 있다. 의원회관에서 택배 업무를 담당하는 한 직원은 “월요일(25일)부터 하루 500개 이상 축하 난이 들어오고 있다”고 말했다. 여야 의원들은 무노동에도 지난 20일 세전 기준 약 1285만원의 세비를 받았다.&lt;br&gt;김명국 기자&lt;!-- 그림 1324707 --&gt;21대 후반기 국회 원 구성 협상이 끝날 때까지 54일 동안 ‘무노동’을 이어 온 여야가 상임위원회 배정을 마무리하자 관련 단체가 소속 상임위 의원들에게 보낸 축하 난이 26일 국회 의원회관 민원실 앞에 가득 놓여 있다. 의원회관에서 택배 업무를 담당하는 한 직원은 “월요일(25일)부터 하루 500개 이상 축하 난이 들어오고 있다”고 말했다. 여야 의원들은 무노동에도 지난 20일 세전 기준 약 1285만원의 세비를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 정부 참모들 “노영민, ‘흉악범’ 북송 회의한 적 없어” 반박</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500206</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:20:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/04/SSI_20201104142037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1133824 --&gt;탈북 어민 강제북송 사건과 관련해 노영민 당시 대통령 비서실장 주재 대책회의에서 북송 방침이 결정됐다는 언론 보도가 나오자, 문재인 정부 시절 외교·안보 분야에서 일한 인사들이 나서서 ‘허위사실’이라고 반박했다.&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 참모들은 26일 윤건영 의원실에서 배포한 성명서를 통해 “노 전 실장은 ‘흉악범’ 추방 결정을 내린 적도, 추방 결정 회의를 한 적도 없다”고 말했다. 앞서 한국일보는 2019년 11월 강제북송 직후 노 전 실장 주재로 청와대에서 대책회의가 열렸으며 여기서 북송 방침이 결정됐다고 보도했는데 이는 사실이 아니라고 반박한 것이다.&lt;br&gt;이들은 또 문화일보가 ‘청와대는 법무부에 북송 3시간 전 법리 검토를 받았고, 법무부는 법적 근거가 없다는 결론을 내렸다’고 보도한 것을 두고도 “청와대는 법무부에 법리 검토를 요청한 사실이 없다. 정보 공유 차원에서 법무부에 (북송 사실을) 알려준 것뿐”이라며 “법무부가 법리 검토 요청을 받았다면 공문을 공개하면 된다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에도 김유근 당시 안보실 1차장이 공동경비구역(JSA) 경비대대장에게 판문점 동정을 보고하라는 지시를 했다는 보도와 유엔사가 북송을 거부했는데도 문재인 정부가 국군을 시켜 북송을 강행했다는 보도 등도 확인 결과 사실이 아닌 것으로 나타났다고 설명했다.&lt;br&gt;이들은 성명에서 “현재 검찰과 국정원, 통일부 등은 법적 근거 없이 16명 살해 흉악범을 북한으로 돌려보냈기 때문에 직권남용이라는 논리를 펴고 있다”며 “그러나 귀순 의사가 없는 경우에도 북송을 할 법적 근거는 없다. 평창 동계올림픽 참가 선수들도 헌법 3조에 따라 우리 국민이기 때문에 귀순 의사를 확인하기 전까지 북한으로 돌려보내서는 안 된다는 것인가”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “살인마를 보호하지 않았다는 이유로 수사하는 윤석열 정부에 요구한다”며 “윤석열 정부는 앞으로 사람을 많이 죽인 엽기적 살인마라 할지라도, 연쇄 성폭행범이나 미성년자 성폭행범이더라도 우리 쪽으로 넘어온 주민은 우리 국민으로 대우하며 보호하겠다고 공표하기 바란다”고 에둘러 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 윤석열 대통령과 문자하는 권성동 당대표 직무대행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500201</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:02:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108789 --&gt;26일 오후 국회 본회의장에서 열린 제 398회 임시회 6차 본회의 대정부 질문도중 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 윤석열 대통령과 문자대화를 하고 있다.&lt;br&gt;문자에서 윤석열 대통령은 “내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다”라고 권 원내대표에게 문자를 보냈다.&lt;br&gt;국회사진기자단&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이상민 행안 “경찰대 나왔다고 자동 7급? 불공정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500200</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:01:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726180030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;대통령실 “尹, 인사 불공정 해소 지시”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“순경 96%인데 경무관 이상 2% 뿐”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324780 --&gt;이상민 행정안전부 장관이 26일 경찰대 졸업 후 공직사회 임용 과정과 관련, “특정대를 나왔다고 해서 자동으로 7급으로 임용되는 것은 큰 문제”라면서 “불공정의 시작”이라고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;앞서 윤석열 대통령은 이날 용산 대통령실 청사에서 이상민 행안부 장관의 업무보고 자리에서 경찰의 강한 반발 속에 설치되는 행안부 내 경찰국과 관련, “신설된 경찰국에서 인사와 경찰제도를 합리적으로 개선하기를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 “경찰 업무에 관해 장관과 경찰 지휘부가 원활히 소통하기를 바란다”며 경찰 인사와 관련, “경찰 입직 경로에 따라 공정한 승진 인사와 보직 배치가 이뤄질 수 있도록 해달라고 말했다고 강인선 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;강 대변인은 “경찰 전체에서 순경 입직자가 96.35%인데 경무관 이상에서는 순경 출신이 2.3%에 불과하다”면서 “윤 대통령은 이러한 인사 불공정을 해소할 것을 지시했다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 이 장관은 이날 오전 정부서울청사로 출근길에 언론에 행안부 경찰국 설치에 대한 경찰 집단반발이 경감·경위 등 일선 팀장으로 번지는 것에 대해 ‘부화뇌동’이며, 대단히 위험하다고 비판했다.&lt;br&gt;이 장관은 “경찰국이 어떤 조직인지 알아볼 생각도 없이 부화뇌동식으로 한쪽으로 몰리는 것은 대단히 위험하다고 생각한다”면서 “경찰국 신설에 반대하는 합리적인 이유를 댄다면 반드시 수정하겠다. 있지도 않은 독립을 주장한다던가, 경찰 장악만 (이유로) 내세우며 집단행동하는 건 굉장히 경솔하고 우려스럽다”고 강조했다.&lt;br&gt;전날 총경급 전국경찰서장회의를 ‘하나회의 12·12 쿠데타’에 비유해 일선 경찰과 정부 간 갈등의 골이 깊어진 데 대해서는 “치안을 책임지는 일부 서장들이 정부 시책에 반대되는 논의를 한다는 것 자체가 국가 기강이 흔들리는 것”이라며 강경한 입장을 유지했다.&lt;!-- 그림 873278 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 한동훈에 “기업 활동 위축 과도한 형벌 규정 개선하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500192</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:40:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_2022072616183200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“부정부패·서민 피해 범죄 엄정 대응”&lt;br /&gt;한동훈 “특정 기업인 편들겠단 취지 아냐”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324679 --&gt;윤석열 대통령이 26일 한동훈 법무부 장관과 가진 법무부 첫 업무보고에서 “기업 활동을 위축시키는 과도한 형벌 규정을 개선하라”고 지시했다. 윤 대통령은 “부정부패와 서민 다중 피해 범죄에 대한 엄정한 대응 체계를 구축해 달라”고도 주문했다. &lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 용산 대통령실 청사에서 한동훈 법무부 장관으로부터 업무보고를 받은 뒤 “법무행정의 최우선을 ‘경제’를 살리는 정책에 두기를 바란다”며 이렇게 말했다고 강인선 대통령실 대변인이 전했다. &lt;br&gt;윤 대통령은 산업현장의 인력수요를 뒷받침하기 위한 비자 정책 유연화도 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 부정부패, 서민 피해 범죄에 엄정 대응하라며 “검경간 효율적 협력 체계를 신속하게 완성하고 국세청·관세청·금감원·공정위 등 유관기관과의 협력체계 구축에 만전을 기해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;흉악 범죄 및 여성·아동 대상 범죄 예방에도 철저한 대비를 당부하며 특히 재범위험자 감시를 위한 법적 제도 및 전자감독시스템 재정비를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “인권 보호 행정에도 만전을 기해달라”면서 “교정시설 수용자 처우 개선과 교정공무원 처우 개선을 병행 추진해달라”고 주문했다.&lt;!-- 그림 1324554 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;한 “과다한 형벌 경제활동 주체 위축”&lt;br /&gt;“배임·횡령, 과태료로 바꾸잔 말 아냐”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한 장관은 이후 브리핑에서 중대재해처벌법 완화와 관련, “구체적인 법률 내용을 어떻게 바꿔라, 이런 식의 말씀은 하지 않았다”면서 “아까 발표한 취지는 어떤 기업인을 편들어 주겠다는 취지가 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “법 제정시 많은 경우에 형벌 규정이 과다하게 포함되는 경우가 많다. 이런 것이 쌓이다 보면 충분히 과태료라든지 다른 식의 과료로 해결할 수 있는 문제도 형법 규정에 들어간 경우가 많고 많은 경제활동 주체에 위축 효과를 주기에 그 부분을 개선하자는 취지”라고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “경제 형벌을 과태료로 바꾸자는 식의 정책을 추진하지 않은 정부가 없다”면서 “상당 부분 많은 전문가 사이에서 공감이 있다. 정말 처벌해야 하는 배임·횡령 이런 것을 과태료로 바꾸자는 취지가 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;일전에 밝힌 이민청 설립 방안과 관련해서는 “컨트럴타워를 만드는 것만이 아니라 그 방향과 정책을 같이 정하는 것도 중요하다. 상당히 우선순위를 두고 집중 검토 중인 문제”라고 답했다.&lt;!-- 그림 1324555 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호, ‘현금살포’라 비판했던 ‘이재명표’ 지역화폐 예산 삭감 시사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500189</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:40:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_2022072617393001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324749 --&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관이 국회의원 시절 ‘현금 살포’라고 강하게 비판했던 지역사랑상품권(지역화폐) 예산을 구조조정하겠다는 뜻을 밝혔다. 추 부총리가 부총리에 오른 이후 공개 석상에서 지역화폐 예산 삭감을 시사한 건 처음이다. 이 예산은 문재인 정부가 마지막으로 편성한 올해 예산안 심사 과정에서 ‘이재명표’ 예산이라 불리며 여야정이 이견을 보였던 것이기도 하다.&lt;br&gt;추 부총리는 26일 국회에서 열린 대정부질문에서 “전국 지역화폐를 중앙정부 예산으로 대대적 지원한 부분에 대해 학계 등 전문가의 많은 지적이 있어 예산 편성 과정에서 원점에서 실효성을 점검하고 있다”며 예산 삭감 가능성을 내비쳤다. 추 부총리는 “지역화폐는 원래 지방 사무인데 전북 군산 지역이 어려워 일부 지원하던 것이 지난 정부에서 점점 확대됐다. 각 지방자치단체가 실효성에 대한 점검을 자체적으로 해야 한다”며 “중앙정부 예산으로 광범위하게 지원하는 형태는 재고돼야 한다”고 말했다. 그는 지역화폐를 싸게 팔아 현금화하는 이른바 ‘현금깡’ 문제가 비일비재한 것에 대해서도 “전문가들이 그런 문제 지적을 많이 하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 문재인 정부는 올해 예산안에 지역화폐 예산 6000억원을 배정했다. 올해 발행되는 지역화폐 총 30조원 가운데 10%를 정부와 지자체 예산으로 지원하는 방식으로, 전국 230여개 지자체가 지역 내 소비를 촉진하고자 추진하고 있다. 지역화폐 발행 확대는 이재명 더불어민주당 의원의 대선 후보 시절 대표 공약 중 하나였다. 하지만 윤석열 정부는 지역화폐가 지역별 자체 사업이기 때문에 중앙정부 예산으로 지원할 필요가 없다는 입장을 갖고 있다. 기재부 안팎에서는 내년도 예산안 편성 과정에서 지역화폐 예산이 전액 삭감될 가능성이 있다는 목소리도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 지난 21일 정부가 발표한 세제개편안에 쏟아지는 ‘부자 감세’라는 지적에 대해서도 적극 반박했다. “법인세 감세로 부자에게 혜택을 주고, 소득세는 찔끔 감세하며 생색을 낸다”는 야당의 비판에 대해 추 부총리는 “오해도 있다. 일부 대기업에 대해서만 감세한 것이 아니다. 법인세 감세 정도는 상대적으로 중소·중견기업이 더 많다”고 해명했다. 그는 소득세 개편에 대해서도 “상대적으로 중·하위 소득구간에 있는 분들에게 감소 혜택이 더 많이 가도록 배려하면서 작업했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안철수, “김경수, 국정농단 주범 면죄부 안돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500142</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726160343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;윤석열 대통령의 8·15 특별사면을 앞두고 안철수 국민의힘 의원이 김경수 전 경남지사의 사면에 공개적으로 반대 의사를 밝혔다. 정부가 사면·복권·감형 대상자 선정 기준을 마련하고 있는 가운데 여권 일각에서도 김 전 지사의 사면 가능성이 거론되자 존재감을 드러내기 위한 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1324673 --&gt;안 의원은 26일 페이스북에 “국정농단의 주범에게 면죄부를 주어선 안 된다”면서 “‘김경수·드루킹 댓글조작 사건’은 세계 민주주의 역사상 최대 규모의 댓글로 대선기간 여론을 조작한, 민주주의를 근본부터 붕괴시킨 중대 사건”이라고 지적했다.&lt;br&gt;안 의원은 이어 “2017년 당시 저는 ‘김경수·드루킹’ 일당의 댓글 공작의 주 표적이었고, 그 조작으로 부정적인 이미지까지 덧쓰게 됐다”며 “조작된 이미지를 바로잡는 일은 스스로 감내해야 하겠지만, 이로 인해 민의가 왜곡되고 민주주의가 역행하고 국격을 훼손시켰다”고 지적했다. 이어 “잘못을 인정하지도, 반성하지도 않는 정치공작 사범, 민주주의 파괴범에 면죄부를 주는 일은 절대 없어야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;안 의원은 이날 ‘반복되는 팬데믹 시대의 과학적 방역과 백신주권’이라는 주제로 ‘위기를 넘어 미래로, 민·당·정 토론회’를 열고 대통령직 인수위원장 및 코로나특위 위원장 경력을 활용했다. 안 의원은 토론회 뒤 기자들과 만나 국민의당 몫으로 추천한 최고위원 2인 선임에 대해 “좀 늦었지만 그래도 국민과의 약속을 지키게 됐다”고 반겼다. ‘이준석 대표가 반대했던 인선을 강행하는 것은 국민의힘 지도부의 이준석 지우기 작업이 아닌가’라는 질문에 안 의원은 “질문을 이해할 수가 없다. 오히려 이 대표와 한 약속을 지키려고 하는 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 ‘여가부 폐지 로드맵’ 조속 지시에…野 “카미카제 명령이냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500140</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:00:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/21/SSI_20220721101408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322927 --&gt;윤석열 대통령이 여성가족부에게 ‘여가부 폐지 로드맵’을 만들라고 지시한 것과 관련해 야권에서 성토가 이어지고 있다. 야권 인사들은 ‘카미카제’ 등 거친 비판을 쏟아내며 원점 재검토를 촉구했다.&lt;br&gt;이수진 더불어민주당 원내대변인은 26일 국회에서 브리핑을 통해 “윤 대통령이 국정 실정에 대한 국민 비판에도 아랑곳하지 않고 갈라치기 정치의 전면에 나선 형국”이라면서 “연이은 인사 참사와 사적 채용 논란, 권력기관 장악 등에 대한 비판 여론을 갈라치기 정치로 상쇄하려는 것이라면 오산”이라고 비판했다.&lt;br&gt;이어 “국제적인 비교에서 대한민국은 절대적 수준에서는 양호한 여성 인권 수준을 보이지만, 경제활동 참여율 등에서 남녀의 상대적 격차는 여전히 상당하다”면서 “그럼에도 윤 대통령은 ‘구조적 성차별은 없다’는 도그마에서 빠져 한 발도 벗어나지 못하고 있다”고 꼬집었다. 그러면서 “자신의 눈을 떠 대한민국의 ‘구조적 성차별’을 직시하고, 남녀를 갈등으로 몰아가려는 분열의 정치를 멈추길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당 ‘97그룹’(1990년대학번, 1970년대생) 당권 주자인 강훈식 의원은 전날 페이스북에 “업무를 보고하러 갔는데, 업무를 하지 말 계획을 세우라는 것”이라면서 “카미카제 명령을 가만히 듣고 있는 여가부장관의 사진, 민망스럽다”고 비난했다. 이어 “저들은 여가부 폐지라는 극단적인 갈라치기와 혐오로 지지율을 끌어올려 집권에 성공했다”면서 “마치 특권의 상징인 것 마냥 불필요하다던 영부인 부속실도 폐지했지만 결과는 어떻냐”고 반문했다.&lt;br&gt;강 의원은 “단순히 혐오에 부응하는, 포퓰리즘이라 부르기도 민망한 여가부 폐지를 원점에서 책임있게 검토할 것을 촉구한다”며 “정부조직법 개정의 키를 가진 170석 여당으로서, 여가부 폐지에 당당히 맞서겠다”고 강력 저지 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 97그룹 당권 주자 강병원 의원 역시 같은 날 페이스북에 “20대 지지율이 20%대로 떨어지니, ‘젠더 갈라치기’라는 얄팍한 꼼수를 부리는 것”이라면서 “지지율로 목이 마르니 분열이라는 바닷물이라도 마신다는 소탐대실 정치의 극치”라고 비꼬았다.&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 25일 여가부 업무보고 자리에서 김현숙 장관으로부터 보고를 받고 “여가부 업무를 총체적으로 검토해 여가부 폐지 로드맵을 조속히 마련하라”며 여가부 폐지를 재차 촉구한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “尹정부 거꾸로 정책, 무능·무책임·무기력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500135</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:49:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725134900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324205 --&gt;당대표 후보로 나선 이재명 더불어민주당 의원은 26일 윤석열 정부를 겨냥해 “부자감세·지역화폐 예산삭감 등 거꾸로 가는 정책을 시행하며 3무(무능·무책임·무기력) 정부의 모습을 보이고 있다”고 직격했다.&lt;br&gt;이 의원은 이날 오전 국회에서 열린 ‘소상공인 정책 실종 윤석열 정부 바로잡기’ 토론회 서면 축사에서 “국가가 담당해야 할 역할을 대신 감내했던 자영업자·소상공인에게 상승하는 보전을 통해 반드시 균형을 맞춰줘야 한다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “코로나19 이후 우리 사회는 심각한 민생 위기, 경제 위기를 마주하고 있다”며 “소득양극화에 따른 사회경제적 불평등이 더욱 심화되며 ‘월급 빼고 다 오르는 물가’에 국민은 생존에 위협을 느끼고 극단적 선택까지 고민한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 의원은 또 “가장 큰 위기는 민생을 책임지지 않는 정치”라며 “국민의 눈물을 닦고 아픔을 보듬는 ‘민생 정치’ 실현은 커녕 예견된 위기가 현실화하는데도 위기대응책이나 책임자가 부재한 상황”이라고 지적했다.&lt;!-- 그림 1324471 --&gt;이어 “민주당이 국민들에게 희망을 제시하고 이를 현실로 만들어 위기로부터 국민의 삶을 지킬 수 있는 방안을 도출해낼 수 있길 기대한다”며 “저 역시 ‘국민우선·민생우선’이라는 가치 아래 할 수 있는 역할을 다 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;한편 민주당 대표 선거 예비경선은 오는 28일 오후 국회 의원회관 대회의실에서 치러질 예정이다. 예비경선에서 당 대표 후보 3인과 최고위원 후보 8인이 결정되면 내달 강원·경북 지역부터 권역별 순회경선이 시작된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당원들의 압도적인 지지를 받고 있는 ‘1강’ 이 의원 외에 나머지 7명 후보 중 누가 컷오프를 통과해 이 후보를 견제할 ‘대항마’가 될 수 있을지 관심이 쏠린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘축하 난’ 가득한 국회 민원실</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500116</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:14:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108783 --&gt;후반기 국회 원 구성 협상 타결 뒤 여야의원들의 상임위원회 배정도 마무리되고 있는 가운데 26일 오후 국회 의원회관 민원실 앞에 상임위원회와 관련된 단체가 의원들에게 보내온 축하 난이 가득 놓여있다.&lt;br&gt;의원회관에서 택배 물건을 담당하는 한 직원은 “월요일부터 하루에 500여 개 이상 축하 난이 들어오고 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주한미군, 아파치헬기 실사격 훈련 3년만에 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500113</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:08:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726145804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324618 --&gt;주한미군이 2019년 이후 처음으로 국내에서 AH64 ‘아파치 가디언’ 공격헬기를 이용한 실사격 훈련을 진행했다. 우리 육군도 25일 아파치, 시누크 헬기 등 30여대를 동원해 역대 최대규모 항공작전 훈련을 실시했다.&lt;br&gt;26일 군 소식통에 따르면 주한미군은 지난 22일 경기도 포천 소재 영평사격장(로드리게스 사격장)에서 ‘아파치’ 헬기 주·야간 사격훈련이 실시했다. 주한미군이 이 사격장에서 아파치 헬기 훈련을 진행한 건 2018년 1월이 마지막으로, 당시 사격장에서 아파치 헬기 사격훈련 중 도비탄(표적이 아닌 나무·바위 등에 맞아 튕겨 나온 탄) 사고가 난데다 소음 피해 등에 따른 주민들의 훈련 반대 시위가 거세지자 그해 7월 이 사격장 이용을 중단했다. 군 관계자는 “이번 훈련은 인근 주민 보상을 위한 소음 규모 측정 차원에서 이뤄졌다”고 했다.&lt;br&gt;우리 군 당국은 올해 ‘군용 비행장·사격장 소음방지 및 피해 보상에 관한 법률’(군소음보상법) 시행에 따라 이 사격장에서 아파치 사격훈련을 실시할 때 발생하는 소음 규모 등을 측정하기 위해 미군 측과의 협의 및 지역 주민 설명회 등을 거쳐 이번 훈련을 진행토록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 훈련엔 주한미군에 배치된 최신예 AH64E v6 ‘아파치 가디언’ 헬기가 동원됐다. 미 2사단은 25일 소셜네트워크서비스(SNS)에 “미군 헬기 조종사들의 공대지 미사일 AGM114 ‘헬파이어’와 70㎜ 로켓 ‘히드라’, 30㎜ 기관포 등의 사격 인증훈련이 진행됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이런 가운데 우리 육군도 전날 경기도 이천·양평 일대에서 대규모의 항공작전 훈련을 실시 했다. 이번 훈련엔 ‘아파치 가디언’ 16대와 대형 기동헬기 CH47D ‘시누크’ 4대, 그리고 중형 기동헬기 UH60P ‘블랙호크’ 10대 등 총 34대의 육군 항공 전력이 동원됐다. 훈련은 가상의 적진에 대규모 병력을 침투시키는 공중강습작전 상황을 가정해 진행됐다. 아파치 헬기 편대의 공중 엄호 속에 블랙호크·시누크 편대가 목표지점으로 신속하게 기동하고, 강습부대원 400명이 작전 거점인 적의 비행장을 성공적으로 확보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘文 비서실장’ 임종석, 총리 인선 비하인드 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500110</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:04:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/05/SSI_20220705160545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317790 --&gt;임종석 전 청와대 비서실장이 문재인 정부 시절 이낙연 총리 후임으로 강훈식 더불어민주당 의원을 추천한 사실을 처음 공개했다. 그러면서 8·28 더불어민주당 전당대회에 나선 강 의원 지지를 선언했다.&lt;br&gt;민주당내 586운동권 세대 대표인사 중 한 명인 임 전 실장은 26일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “문재인 대통령 임기를 1년 남짓 앞둔 시점에 젊은 총리 강훈식을 추천한 일이 있다”며 이야기를 전했다.&lt;br&gt;당시 그는 강 의원을 총리로 추천한 이유에 대해 ▲파격적이다 ▲실력과 안정감을 갖추고 있다 ▲참신함까지 얻을 수 있다 ▲젊은 층은 물론 지역적(강훈식 의원은 충남 아산 출신)으로도 상당한 의미가 있다라는 점을 문 전 대통령에게 내세웠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임 전 실장은 ”제가 겪어본 바로는 (강 의원이) 능히 그 일을 감당할 능력이 있다 생각하여 고민 끝에 전달드린다“고 문 전 대통령에게 건의했다며 ”실행이 되지 않아 지금도 아쉬움이 남는다“고 했다.&lt;!-- 그림 1322927 --&gt;45대 이낙연 총리는 21대총선을 승리로 이끌기 위해 당으로 복귀하자 정세균 의원이 종로 재출마 꿈을 접고 제46대 총리로 그뒤를 이었다.&lt;br&gt;마지막으로 임 전 실장은 ”강훈식을 지지하고 추천한다“며 97그룹(90년대 학번 70년대생)으로 당권도전에 뛰어든 강 의원 뒤에 섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임 전 실장은 ”강 의원은 어떤 상황에서도 ‘민주당 다움’을 잃지않는 사람, 민주당의 미래와 혁신을 이끌며 민주당을 다시 전국정당의 반석위에 올려놓을 일꾼, 참신함과 안정감을 함께 갖춘 젊은 리더다“며 강 의원이 당대표가 돼야 한다고 역설했다.&lt;br&gt;강 의원은 노사모 출신으로 손학규 대표시절 정무특보를 지낸 뒤 20대 총선을 통해 국회에 입성했다. 19대 대선 당내 후보경선 땐 안희정 캠프에서 일했고 이후 문재인 대선캠프에 들어가 대변인을 지내는 등 민주당내에서 스펙트럼이 넓은 정치인 중 한명으로 꼽힌다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>