<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:23.041Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘한산:용의 출현’ 박스오피스 1위로 출발…관객 38만</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500014</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:25:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728082428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325322 --&gt;이순신 장군의 한산해전을 그린 영화 ‘한산: 용의 출현’이 개봉 첫날 박스오피스 선두로 나섰다.&lt;br&gt;28일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘한산’은 개봉일인 전날 관객수 38만6천여 명(매출액 점유율 59.8％)으로 ‘미니언즈 2’(9만1000여 명)를 제치고 1위를 기록했다.&lt;br&gt;이날 오전 8시 현재 예매율도 ‘한산’이 44.7％(23만9000여 장)로 ‘미니언즈 2’(12.5％) 등을 앞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올여름 한국영화 대작 네 편 가운데 첫 주자로 나섰던 최동훈 감독의 ‘외계+인’ 1부는 전날 하루 6만3천여 명을 동원하는 데 그쳐 4위다.&lt;br&gt;박해일·변요한 주연의 한산은 임진왜란 당시 이순신 장군을 필두로 한 조선 수군이 거북선을 내세워 왜군을 무찌른 한산해전을 스크린에 옮겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당당한 워킹”…앵커 뒤로 당당히 걸어가는 남성 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500004</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:12:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728010856_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325311 --&gt;생방송 뉴스 도중 앵커 뒤로 한 남성이 태연하게 지나가는 모습이 전파를 탔다.&lt;br&gt;이 방송 사고는 지난 26일 오후 8시 10분쯤 ‘SBS 8뉴스’ 방송 도중 발생했다.&lt;br&gt;이날 경제 관련 뉴스를 전달하는 김현우 앵커 뒤로 한 남성이 걸어가는 모습이 2~3초간 생방송 전파를 탔다. 갑자기 등장한 남성은 왼손엔 흰색 A4용지를 들고 당당하게 스튜디오를 걸어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 남성은 바로 직전 뉴스에서 행정안전부의 경찰국 신설 추진을 둘러싼 정부와 경찰의 갈등 관련 내용을 스튜디오에 나와 전달한 기자로, 자신이 이동하는 게 생방송 카메라에 잡히고 있는지를 전혀 의식하지 못하는 눈치였다.&lt;br&gt;자신의 코너가 끝난 뒤 자료 화면 등으로 화면 전환이 이뤄지는 줄 알고 앵커 뒤로 아무렇지 않게 걸어간 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;돌발 상황에도 당황하지 않고 의연하게 뉴스를 진행한 김 앵커의 침착함은 돋보였다.&lt;br&gt;이날 ‘SBS 8 뉴스’는 수어 통역도 이뤄지고 있었다. 당시 수어 통역사는 방송 사고 장면에 화들짝 놀라 한동안 입을 크게 벌린 채 당황했다.&lt;br&gt;이런 그의 다양한 표정 변화는 카메라에 담겨 뉴스 오른쪽 하단 화면을 통해 실시간으로 송출됐다.&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌은 “너무 당당한 워킹”, “웃음을 준 뉴스”, “수어통역사도 깜짝 놀란 듯”, “생방송 맞죠?”, “재미있는 에피소드 될 듯”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주인공보다 더 눈길가”…신인배우인 줄 알았던 ‘이 여성’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500003</guid>
      <pubDate>2022-07-28T00:48:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728004434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325303 --&gt;쌍꺼풀 없는 눈에 부드러운 이목구비. 의류 브랜드 피팅 모델 알바를 하며 배우를 꿈꾸는 배우 지망생 ‘민지오’.&lt;br&gt;민지오는 인공지능(AI)이 생성한 가상얼굴로 실제 사람과 구별되지 않는 하이퍼리얼리즘 버추얼 휴먼이다.&lt;br&gt;27일 시각특수효과(VFX) 콘텐츠 기업 덱스터스튜디오는 자사 가상인간 여성 민지오가 와이낫미디어의 웹드라마 ‘배드걸프렌드’에 출연했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덱스터 관계자는 “민지오가 와이낫미디어에 직접 찾아가 프로필을 접수했고, 그 과정도 인스타그램에 고스란히 기록했다”면서 “여느 청년들과 다르지 않게 노력으로 결과를 만들어나가는 성장형 캐릭터”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1325304 --&gt;덱스터는 계열사 네스트이엔티 버추얼 휴먼 사업으로 글로벌 시장에서 실감미디어 콘텐츠를 주도하는 기업으로 나아가기 위해 더욱 박차를 가할 예정이다.&lt;br&gt;덱스터 버추얼 휴먼 프로젝트는 네스트이엔티를 중심으로 운영되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네스트이엔티는 덱스터가 LG전자·동국제약 등 국내 대기업 글로벌 광고를 기획한 덱스터크레마, 버추얼 휴먼 루이로 화제가 된 협력사 디오비스튜디오와 설립한 합작법인이다.&lt;br&gt;덱스터 기술력과 다양한 영화·드라마 제작을 주도한 경험, 덱스터크레마 광고 역량과 디오비스튜디오 버추얼 휴먼 기술을 확보했다.&lt;!-- 그림 1325305 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;SNS 활동만 하는 줄 알았는데…음원도 나왔다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;업계에 따르면 민지오 외에도 올해 들어 다양한 가상 연예인들이 음원을 내고, 드라마 콘텐츠에 등장하는 등 자신의 모습을 드러내고 있다.&lt;br&gt;그동안 소셜네트워크서비스(SNS)를 중심으로 활동했던 가상 연예인들이 하나 둘 얼굴을 드러낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SNS 팔로어 13만명을 보유한 가상인간 ‘로지’는 첫 음원 ‘후 엠 아이’(WHO AM I)를 발표하고 가수로 데뷔했다.&lt;br&gt;볼빨간사춘기의 앨범을 프로듀싱한 정재원이 제작했고, 실제 사람이 보컬에 참여했다.&lt;!-- 그림 1277477 --&gt;‘MZ세대’가 선호하는 얼굴을 빅데이터로 모아 인공지능(AI) 기반으로 만든 로지는 한 보험사 광고에 출연한 후 관심이 높아지는 등 국내에서 가장 화제성 높은 가상 연예인 중 한 명이다.&lt;br&gt;최근 등장하는 가상 연예인들은 기술 발전과 함께 장벽이 낮아졌다. 사생활 문제나 시공간 제약이 없다는 것도 장점이다.&lt;br&gt;한 음악 콘텐츠 기업 관계자는 “가상 인간이 이슈가 되면서 곳곳에서 뛰어들고 있다. 다만 영상보다 제작이 용이한 음원 발표가 많다”며 “진짜 연예인처럼 똑같이 무대를 꾸미는 등 다양한 활동을 보여 줘야 오래갈 수 있을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관객은 빨강 드레스코드, 배우 “킹키하자” 서로 위로[공연 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728021008</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727164642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325177 --&gt;여기 아버지의 그림자를 벗어나기 위해 발버둥 치는 두 사람이 있다. 가업인 구두 공장을 억지로 물려받아야 하는 찰리와 ‘남자답기’를 강요받는 롤라다. 찰리는 공장을 떠나는 것으로 회피하지만, 아버지의 죽음은 그를 다시 아버지의 공간으로 불러들인다. 롤라는 아버지의 욕망이 투영된 권투 선수 글러브와 본인이 원하는 빨간 하이힐 사이에서 고민한다. 아버지와 인연을 끊고 자신의 정체성을 받아들이지만 “강하게 싸워라, 별난 짓 말아라, 어울려 살아라”라는 아버지의 명령은 그를 계속 따라다닌다. 그런 그들에게 빨간 80㎝ 길이의 ‘킹키부츠’는 아버지의 그늘을 벗어나 하나의 주체로 일어서는 도구가 된다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘킹키부츠’는 1980년대 영국 노샘프턴의 수제화 공장들이 줄줄이 도산할 때 유일하게 살아남은 한 공장의 실화를 바탕으로 한 작품으로, 2005년 영화로도 제작된 바 있다. 죽은 아버지의 구두 공장을 물려받은 찰리가 드래그 퀸(여장남자) 롤라에게 힌트를 얻어 그들을 위한 신발, ‘킹키부츠’를 만드는 이야기다.&lt;br&gt;CJ ENM이 글로벌 공동 프로듀서로 참여한 뮤지컬은 2013년 3월 브로드웨이 초연 이후 토니어워즈 6관왕, 올리비에어워즈 3관왕을 포함해 세계적으로 권위 있는 뮤지컬 시상식을 휩쓸었다. ‘대한민국이 만든 브로드웨이 뮤지컬로 한국 뮤지컬 시장에 새로운 가능성을 불어넣었다’는 평가를 받으며 국내에서는 2014년 12월 초연됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계적인 팝스타 신디 로퍼가 만든 매력적인 음악이 이 작품의 백미다. 1980년대 마돈나와 쌍벽을 이루던 그는 킹키부츠를 통해 처음 뮤지컬 작곡에 도전해 디스코, 팝, 발라드 등을 풀어내며 여성 최초로 토니어워즈 작곡상을 받았다. 또한 높은 하이힐을 신고 선보이는 엔젤들의 애크러배틱 댄스와 공장 컨베이어벨트 위 댄스는 한시도 눈을 뗄 수 없게 한다.&lt;br&gt;다섯 번째 시즌인 만큼 작품과 관객 사이의 유대가 상당하다. 코로나19가 만연했던 2020년에는 전 세계에서 유일하게 우리나라에서만 공연됐다. 무엇보다 공연장에서 킹키부츠의 대표 색인 빨강으로 드레스코드를 맞춘 관객을 보는 것도 이 작품의 또 다른 재미다. 빨간 신발, 옷 혹은 빨간 손톱, 브로치, 가방, 우산, 머리핀으로 관객은 작품에 대한 애정과 기대를 표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출연 배우들이 외치는 신조어 ‘킹키하라’, ‘킹키하자’, ‘킹키하세요’는 기분이 우울할 때 ‘술 마실래’, ‘놀러 갈래’라고 제안하는 것처럼 기분 전환을 위해 사용된다. 이토록 배우와 관객이 온 맘을 다해 서로를 응원하는 공연이 또 있을까. “네가 힘들 때 곁에 있을게. 삶이 지칠 때 힘이 돼 줄게. 인생 꼬일 때 항상 네 곁에 함께.” 오는 10월 23일까지 서울 충무아트센터 대극장.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤러리가 된 극장 반짝이는 빛 가득 몰입한 40분 순삭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728021007</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727164624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325176 --&gt;반짝이는 빛이 눈을 사로잡는다. 공간을 가득 메운 나무는 빛 속에서 생명을 얻어 가지를 마구 뻗어내고, 그 안에서 태어난 금빛은 세상을 환하게 밝힌다.&lt;br&gt;서울 광진구 워커힐 호텔앤리조트에 새로 개관한 ‘빛의 시어터’가 내년 3월 5일까지 몰입형 미디어 아트 ‘구스타프 클림트, 골드 인 모션’을 선보인다. ‘빛의 시어터’는 제주에서 2년 만에 누적 관람객 100만명을 돌파하며 큰 인기를 끈 제주 ‘빛의 벙커’의 극장 버전이다.&lt;br&gt;프랑스에서 시작한 ‘빛의 시리즈’는 버려진 장소에 고화질 프로젝터와 스피커를 설치해 거장들의 예술 작품을 시청각적으로 경험하게 하는 몰입형 전시다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 티모넷이 제주에 ‘빛의 벙커’를 도입하면서 국내에도 대규모 미디어 아트 전시 공간이 생겼다. ‘빛의 벙커’가 과거 국가 통신시설이었던 오래된 벙커를 개조한 것이었다면, ‘빛의 시어터’는 1960~1970년대 패티김과 윤복희 등 당대 최고 가수들이 공연했던 워커힐 시어터를 탈바꿈한 것이다. 벽이나 기둥 표면에 빛으로 된 영상을 투사하는 ‘프로젝션 매핑’ 방법으로 공간을 아름답게 수놓는 것은 물론 천장의 샹들리에나 과거 분장실 등 장소의 특성을 십분 살렸다.&lt;br&gt;특히 총면적이 3400㎡, 최대 높이가 21m에 이르러 압도적인 규모를 자랑한다. 클림트의 ‘키스’, ‘유디트’, ‘생명의 나무’ 등 대표 명작 이미지가 40분에 걸쳐 나타나며 관객은 작품 안에 완전히 녹아 들어가는 느낌을 받는다. 이어지는 프랑스 작가 이브 클랭의 작품은 극장에서 한 편의 공연을 보는 감각을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;극장에서 작가의 지휘로 시작하는 듯한 도입부는 물론 클랭의 고유색인 ‘인터내셔널 클라인 블루’(IKB)와 모노골드, 모노핑크 등 화려한 색이 공간 전체를 흠뻑 적시면 몽환적인 느낌까지 든다.&lt;br&gt;박진우 티모넷 대표는 “워커힐 시어터는 상징성과 역사성이 깊다. 3000개 이상의 작품 이미지와 프로젝터, 스피커, 영상 음향 자동화 시스템, 3D 음향 등 최신 시스템을 통해 작품을 온전히 즐길 수 있게 설계했다”며 “일상 속에서 예술을 감상할 수 있는 종합 문화공간이 되기를 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 7월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728020008</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1325226 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버웹툰 ‘우영우’ 매주 목 연재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728019036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728019036</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/24/SSI_20220724091536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323776 --&gt;네이버웹툰은 ‘이상한 변호사 우영우’를 원작으로 하는 동명 웹툰을 목요 웹툰으로 정식 연재한다고 27일 밝혔다. 드라마 제작사 에이스토리가 인하우스 방식으로 만드는 웹툰은 이날 오후 10시에 1화가 공개됐다. 웹툰은 총 60화 분량으로 글 작가는 유일, 그림 작가는 화음조가 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선 궁중 문화재 ‘보록’ 마침내 영국서 고국 품으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728019025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728019025</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727215323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325276 --&gt;“우리 게이머들이 ‘우리가 같이 하는 일이지’ 하고 자부심을 가졌으면 좋겠어요.”&lt;br&gt;인기 온라인 게임 리그오브레전드(LoL)를 서비스하는 라이엇게임즈의 후원으로 영국에서 환수한 유물 ‘보록’이 27일 서울 중구 한국의집에서 공개됐다. 보록은 왕과 왕비에게 존호(尊號), 시호(諡號) 등을 올리며 제작한 어보를 보관하던 외함이다. 환수한 보록은 19세기에 제작된 것으로 판단되며 궁중 공예품의 발전 과정을 볼 수 있어 연구 가치가 높다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;보록은 10년째 문화유산보호 및 지원 사업을 이어 오고 있는 라이엇게임즈의 기금으로 돌아온 여섯 번째 유물이다. 2014년 ‘석가삼존도’, 2018년 ‘효명세자빈 책봉 죽책’, 2019년 ‘척암선생문집 책판’, ‘백자이동궁명사각호’, ‘중화궁인’이 라이엇게임즈의 도움으로 환수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상당히 낯선 조합인 ‘외국계 게임 회사’의 ‘한국 문화유산 지원사업’은 구기향 사회환원사업 총괄의 아이디어에서 출발했다. 구 총괄은 “2011년 12월 한국에서 LoL을 서비스하면서 우리 회사다운 사회환원사업을 고민했다”며 “당시 구미호를 모티브로 한 캐릭터 ‘아리’를 만들 때였는데 미국 본사에 아리의 한복에 대해 세세하게 조언하면서 딱 생각이 떠올랐다”고 말했다. 놀이 문화를 만드는 회사의 문화유산 지원사업은 문화라는 틀 안에서 환상의 조합이 됐다.&lt;br&gt;시작은 했지만 진척이 쉽진 않았다. 여러 곳에 문의했지만 확실한 답을 주지 않았고 진의를 의심하기도 했다. 구 총괄이 문화재청 담당자를 만나 설득에 성공하면서 라이엇게임즈는 문화재청의 든든한 ‘키다리 아저씨’가 됐다. 문화재 환수뿐만 아니라 무형문화재 지원, 청소년 역사 교육 등 다양한 분야에서 누적 68억 7000만원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;환수가 필요하지만 도난 유출 등의 이유로 국고를 써도 될지 불분명할 때 라이엇게임즈의 기금을 쓴다. 이번에 환수한 보록은 영국의 한 갤러리에서 소장하고 있는 것을 국외소재문화재재단에서 파악하고 라이엇게임즈에 지원을 요청하면서 돌아올 수 있었다. 구 총괄은 “코로나19로 해외 오프라인 경매도 줄고 출장도 힘들어지면서 언제 다시 인연이 될까 했는데 3년여 만에 만나게 돼서 뿌듯하다”며 웃었다.&lt;br&gt;라이엇게임즈의 지원사업은 게이머들의 자부심이기도 하다. 문화재 환수 소식에 젊은 게이머들은 “이게 내가 돈을 쓴 이유다”, “엄마 나 애국했어” 등의 반응을 남기며 뿌듯해한다. 고객들의 남다른 만족감은 다른 지역에 있는 라이엇게임즈들도 우수 사례로 연구할 정도다. 구 총괄은 “바르게 즐긴다면 게임은 즐거운 취미일 수 있는데, 게임을 안 좋게 보는 시선이 있다”며 “‘게임 회사가 저런 일도 하네’라는 인식이 게이머 주변인들에게도 닿았으면 좋겠다”고 소망했다. 그는 “많은 사람이 우리 게임을 하고 계속해서 피드백을 주는 게 프로젝트를 이어 갈 수 있는 이유”라며 “문화유산 지원사업을 통해 우리 문화유산의 소중함을 알리고, 궁극적으로는 더 좋은 사회가 됐으면 좋겠다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물풍선 20만개 휙휙… 장흥 ‘살수대첩’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728015013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728015013</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:50:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727164812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325181 --&gt;우리나라의 대표적 물축제인 ‘정남진장흥물축제’가 오는 30일~8월 7일 전남 장흥군 탐진강 수변공원과 편백숲 우드랜드 일원에서 펼쳐진다. 코로나19 팬데믹으로 중단됐다가 2년여 만에 업그레이드돼 다시 돌아왔다.&lt;br&gt;대표 프로그램은 ‘거리퍼레이드 살수대첩’이다. 관광객들이 주최 측의 게릴라 부대와 물싸움을 하며 퍼레이드를 벌인다. 30일 오후 1시부터 3시까지 장흥읍에서 펼쳐진다. 탐진강변에서는 매일 물폭탄 전쟁이 벌어진다. 물이 담긴 풍선 20만개가 사방으로 날며 물폭탄을 터뜨린다. 물대포와 물총 등을 동원해 K좀비와 물싸움도 벌인다. 매일 오후 3시에는 맨손 물고기 잡기가 열린다.&lt;br&gt;참여형 프로그램도 새로 선보인다. 수상 워터 챌린지, 수중 풋살대회, 페달보트 빨리 달리기 등 관광객이 직접 참여해 다양한 재미를 경험할 수 있다. 밤엔 일렉트로닉 댄스 뮤직(EDM) 파티가 열린다. 올해 버블 제트 폼 머신을 새로 도입해 신비로운 분위기를 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나 재확산에 따른 방역 대책도 세웠다. 우선 안면가리개, 마스크 등을 무료로 배포한다. 물에 젖은 마스크는 곧바로 교체할 수 있다. 축제장 입구 곳곳에 임시선별검사소를 세워 체온이 높은 이들의 출입을 통제하고, 코로나 검사도 무료로 지원할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙취 말끔히 씻어내는 성호식당 ‘다슬기 해장국’[여행수첩]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728015011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728015011</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:50:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영월읍 성호식당은 다슬기 해장국으로 유명한 곳이다. 토실토실한 다슬기에 우거지를 넣고 한소끔 끓여 낸 다슬기탕은 어떤 숙취도 해소해 낸다. 과장을 조금 보태 뿔소라만 한 다슬기를 잔뜩 넣고 쓱쓱 비벼 먹는 다슬기비빔밥도 맛이 좋다. 비빔밥을 주문하면 다슬기 국물을 한 그릇 주는 것도 일종의 팁이다.&lt;br&gt;고씨굴 앞 동굴칡칼국수는 토속 메뉴 칡국수로 소문난 집이다. 반죽에 칡 전분을 넣어 굵은 면발이 씹을수록 쫄깃하다. 멸치와 해초 육수에 다양한 채소를 얹고 칡 전분을 섞은 국수를 말아 낸다. 매콤한 양념장은 시원한 육수에 포인트를 주고 아삭한 채소는 씹는 맛을 더한다. 칡국수 비빔 버전도 있다. 감자전과 감자떡도 판다.&lt;br&gt;주천묵집은 원주 신림에서 그리 멀지 않다. 메밀과 도토리묵을 직접 쑤어 파는 집으로 영월 특유의 맛을 즐길 수 있는 곳이다. 슴슴하면서도 원재료의 향을 그대로 만끽할 수 있는 메뉴라 영월을 찾는 관광객이 많이 몰린다. 강원도 내륙 토속 음식을 맛보려면 영월 방문 첫걸음에 달려가 봐야 할 집이다. 직접 갈아 부쳐 내는 구수한 감자전도 가히 예술의 경지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마 옷 입고 있는 시신”…뒤바뀐 시신에 ‘660억’ 소송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500228</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:10:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727222344_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325282 --&gt;미국의 한 장례식장에서 시신이 뒤바뀌는 일이 벌어졌다. 유족들은 장례식장을 상대로 5000만달러(약 660억원)의 소송을 제기하고 나섰다.&lt;br&gt;27일(현지시각) abc7NY 등 현지 매체에 따르면 고(故) 김경자(93)씨 유족은 시신이 뒤바뀐 것을 알고, 리지필드의 한 장례식장과 장례서비스사 등을 상대로 5000만달러의 소송을 제기했다.&lt;br&gt;유족에 따르면 김씨는 지난해 11월 별세했고, 장례식장에 김씨 시신을 안치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유족들은 ‘한국식 삼일장’을 치른 뒤 뉴저지주 레오니아의 한 교회에서 장례 예배를 진행하기 위해 김씨 관을 옮겼다. 그러나 관을 열어보고 어딘가 수상함을 느꼈다.&lt;br&gt;김씨 딸은 “교회에서 엄마의 관을 열면서 ‘이사람은 우리 엄마가 아니라 훨씬 어리게 생겼다’고 말했다”고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유족들이 장례식장 측 직원에게 이 같은 사실을 알렸으나, 직원들은 “김씨가 맞다”며 가족들을 안심시켰다.&lt;!-- 그림 1325280 --&gt;김씨 관 안에 들어있던 여성 시신에는 김씨의 옷이 입혀져 있는 상태였다.&lt;br&gt;직원들은 장례 예배를 강행했고, 이후 김씨 관은 뉴욕 발할라의 묘지로 옮겨져 매장 작업에 들어갔다.&lt;br&gt;그러나 관이 묘지에 반쯤 들어갔을 무렵 장례식장 직원들은 유족들에게 한 사진을 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직원들은 “이분이 혹시 모친이시냐”고 물었고, 유족들이 ‘아니다’며 깜짝 놀라자, 별다른 설명 없이 관을 꺼내 도망치듯 묘지를 떠났다고 한다.&lt;br&gt;김씨 딸은 그 자리에서 정신을 잃고 쓰러졌다. 결국 김씨 시신을 되찾은 유족들은 다음날에서야 묘지에 김씨를 안장할 수 있었다.&lt;br&gt;김씨는 “이미 시신이 너무 부패돼서 그 가족들에게 관을 열어줄 수조차 없었다”며 “우리 엄마와 그분 모두 희생자”라고 말했다.&lt;br&gt;한편 김씨 유족 측은 소송에서 이긴다면 승소액 전액을 김씨가 생전 다니던 교회에 기부하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“8살 아이 잡아먹고 있었다”는 사고견…결국 안락사 되나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500223</guid>
      <pubDate>2022-07-27T21:00:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727205746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325273 --&gt;울산의 한 아파트 단지에서 8세 아이를 물어 다치게 한 사고견이 안락사될 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;27일 법조계에 따르면 울산지검은 최근 경찰의 압수물 폐기(안락사) 건의에 대해 법적 요건상 ‘보관의 위험성’을 인정하기에는 자료가 부족해 보완을 지휘했다.&lt;br&gt;그러면서 형사소송법과는 별개로 동물보호법상 안락사가 가능하다며 관련 절차를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동물보호법 22조는 ‘동물의 인도적인 처리’ 절차를 규정하고 있다. 하위 규정인 ‘동물보호센터 운영 지침’에 따라, 사람·동물을 공격하는 등 교정이 안 되는 행동 장애로 인해 분양이 어렵다고 판단되면 안락사 처분을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이는 검찰이 형사소송법상 ‘압수물 폐기’가 아닌 동물보호법상 ‘인도적 처리’ 절차에 따라 안락사 처분을 하라고 경찰에 지휘한 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1320988 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;동물단체, 초등생 공격한 개 인수 나서&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 한 동물단체가 해당 개를 인수하겠다고 나섰다. 현재 유기 동물 보호소에서 임시 보호 중인 사고견은 매우 온순한 상태다.&lt;br&gt;지난 21일 보호소 관계자는 “사람을 공격했다는 사실이 믿기지 않을 정도로 온순한 모습을 보이고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이 관계자는 “다른 개들은 케이지 안에 갇혀 있으면 꺼내달라고 짖는 경우가 많은데, 사고견은 사람이 지나가도 짖지 않고 가만히 앉아만 있다”며 “맹견인지 확인하려고 접촉했는데도 얌전했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동물복지단체 비글구조네트워크 대표는 “해당 개를 인수할 수 있다면 그 개를 법률이 정하는 범위 내에서 책임지고 안전하게 보호하겠다”며 “필요하다면 안전이 담보될 때까지 필요기간 동안 사육 공간에서의 이탈도 금하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “사회적 규범과 법률에 따라 이 개를 제대로 통제하고 관리하지 못한 견주에게 그 책임이 있다”며 “목줄이 풀린 개가 얼마나 이 사회에 위험 상황을 초래하는지 보여주는 극명한 사례이다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1321258 --&gt;사고견은 진도 믹스견(잡종)으로 13.5㎏의 중형견이다. 동물보호법이 지정하는 5대 맹견에는 속하지 않는다.&lt;br&gt;이 개는 지난 11일 낮 1시20분쯤 울산시 울주군 한 아파트 단지 안에서 목줄이 풀린 채 돌아다니다가 하교하던 A군(8)을 쫓아가 목과 팔 등을 물어 크게 다치게 했다.&lt;br&gt;A군은 병원으로 옮겨져 봉합수술을 받은 뒤 입원 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;경찰은 인근에 거주하는 70대 후반 견주를 과실치상 혐의로 입건하고, 개를 압수해 유기 동물 보호소로 인계했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“사람 문 개는 안락사시켜야 한다” 여론 커져&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;온라인상에서는 ‘사람을 문 개는 안락사시켜야 한다’는 여론이 들끓고 있다.&lt;br&gt;안락사 반대 입장을 밝힌 비글구조네트워크의 소셜네트워크서비스(SNS) 게시물에는 “개보다 사람이 중요하다”, “피해 아이와 가족에게 상처 주는 글”이라며 반대 댓글이 이어졌다.&lt;br&gt;또 최근 대통령실이 주관하는 ‘국민제안 톱10′에 ‘반려견 물림 사고 견주 처벌 강화 및 안락사’라는 제목의 안건이 올라오기도 했다.&lt;br&gt;해당 안건은 27일 기준 56만명 이상의 동의를 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘靑, 베르사유 논란’에 문화재청장 “청와대 관리 맡으면 손해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500219</guid>
      <pubDate>2022-07-27T19:07:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727190239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325265 --&gt;문화체육관광부가 프랑스의 베르사유 궁전을 모델로 청와대를 미술관을 포함한 복합문화단지로 활용하겠다는 계획을 밝히며 불거진 ‘불협화음’ 논란에 대해 문화재청이 서둘러 진화에 나섰다.&lt;br&gt;최응천 문화재청장은 27일 서울 중구 한국의 집에서 열린 기자간담회에서 “문화재청은 청와대만 관리하는 청와대청이 아니다”라며 “관리 주체가 어디가 되는지는 중요하다고 생각 안 한다. 솔직히 힘들고 예산도 많이 들어 맡은 쪽이 손해”라고 말했다. 취임 뒤 처음 공식적으로 언론과 만난 최 청장은 간담회가 사실상의 청와대 관련 청문회가 되자 “다른 얘기를 해 주시면 정책 방향을 말씀드릴 수 있을 텐데 청와대에 방점이 찍혀 있어 아쉽다”고 진땀을 흘렸다.&lt;br&gt;쏟아지는 청와대 관련 질문에 대해 최 청장을 비롯한 문화재청 임원들은 “구체적인 활용 방안을 얘기하기가 어렵다”, “저희가 답변드릴 수 있는 건 아니다”라며 말을 아꼈다. 최 청장에게 쏟아진 질문 대부분을 채수희 청와대국민개방추진단장이 대신 답변하기도 했다. 채 단장은 최근 전국공무원노조 문화재청지부가 “문체부 장관의 업무보고에 대해 우려를 표한다”고 성명을 발표한 것에 대해 “문화재청의 공식 입장이 아니다”라면서도 “개인적인 입장에서는 무겁게 받아들이고 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1325266 --&gt;문화재청이 애써 진화하는 모양새를 취했지만 물밑에서 논란은 계속되고 있다. 정치권은 물론 문화예술계에서 갖가지 의견이 쏟아지고 있다. 문화재청 김대현 노조위원장은 “문화재는 한 번 손대면 다시 되돌릴 수 없는 게 문제”라며 “미술관을 당장 안 하면 큰일 나는 게 아닌데 문체부 장관이나 다른 분들도 신중하게 진행했으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재계에서도 반대 입장을 내는 상황이다. 문화재위원회 근대분과위원장인 윤인석 성균관대 명예교수는 “청와대 근간을 흔드는 안들이 자꾸 나와서 곤란하다는 게 문화재위원들 입장”이라며 “미술품 하나를 걸어도 벽을 건드리게 되고 조명이나 채광 문제도 있어 근본적으로 내부가 바뀌는데 건물 껍데기만 그대로 있다고 원형인 것은 아니다”라고 말했다. 황평우 한국문화유산정책연구소장은 “1000년 이상 역사 유적이 있는 중요한 국가문화유산인데, 사치와 허영의 상징인 베르사유 궁전을 모델로 하는 것은 대응이 잘못됐다고 본다”고 성토했다.&lt;!-- 그림 1325270 --&gt;반면 미술계는 적극 지지했다. 최열 미술평론가는 “절대 왕정이 사용했던 공간이 근대로 바뀌면서 미술관으로 활용하는 게 역사적 전통이었다”며 “역대 권력자들의 공간을 미술관으로 만드는 건 자연스러운 흐름이라고 본다”고 했다. 정준모 한국미술품감정연구센터 대표는 “본관만 가지고 얘기하는데 청와대의 다른 부지까지 활용하면 좋은 문화예술시설이 될 수 있을 것”이라고 환영의 뜻을 나타냈다.&lt;br&gt;청와대 활용 문제는 근본적으로 향후 활용에 대한 마스터플랜이 없는 문제로도 볼 수 있다. 개방 이후 문화재청이 임시로 관리를 맡고 있고, 보존 방향에 대한 의견이 분분한 가운데 문체부가 갑작스레 미술관 카드를 꺼내면서 갈등이 커졌다. 27대 문화재위원장이었던 이상해 성균관대 명예교수는 “전체적인 차원에서 어떻게 할 것인지 검토가 있어야 한다”면서 “공청회를 거쳐 기본적인 방향을 세워야지 전체 그림 없이 진행하는 건 아닌 것 같다. 서두를 이유가 없다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 든다는 것은 생각만큼 슬프지 않다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500217</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:40:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727183913_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325260 --&gt;시사평론가 유창선 박사가 뇌종양 투병과 재활의 시간을 거치면서 맞이한 인생의 전환점에 서서 인생에 대한 단상과 사유를 담은 글들을 모아 &amp;lt;나를 찾는 시간&amp;gt;이라는 제목의 책을 펴냈다.&lt;br&gt;진영의 시대 속에서도 경계인의 삶을 살려 했던 저자가 자신을 지키기 위해 기울였던 눈물겨운 노력들, 투병의 시간을 거치면서 달라진 세상과 인간에 대한 시선, 인생에서 진정 소중한 것들은 먼 데 있지 않고 바로 내 곁에 있었다는 깨달음, 세상에서 한발 물러서고 나니 고즈넉하고 평온한 삶이 열리더라는 경험, 그러니 동네 아저씨가 되어 나이 들어가는 것이 생각만큼 나쁘지 않더라는 얘기들이 잔잔한 문장 속에 담겨있다. 우리는 이 책을 통해 극한의 상황을 이겨낸 사람이 갖게 된 긍정적이고 평온한 마음의 행복을 읽게 된다. 아직도 여러 후유증들로 몸의 불편함을 겪고 있는 저자가 따뜻한 마음을 간직하며 감사히 살아가고 있는 모습은 우리에게 잔잔한 감동을 준다.&lt;br&gt;이 책의 저자인 유창선 박사는 30년도 넘는 세월 동안 시사평론가의 한길을 걸었다. 정치적 암흑기에 대학을 다녔던 저자는 진보적 사유를 실천하고 행동하는 정념의 삶을 살고자 했던 시절이 있었다. 하지만 진영에 갇히지 않고 시시비비를 가리던 그의 합리적 이성은, 무조건적 편들기를 요구하는 진영의 입장과 점차 불화를 겪게 되었다. 하지만 저자는 인기와 출세를 위해 대세에 영합하지 않고, 자기를 지키기 위해 무리를 떠나 자발적인 고독의 길을 걷게 된다. 그러던 중 어느 날 찾아온 뇌종양. 생사의 기로에 섰던 저자는 그러나 고통스런 투병의 과정을 거치고 끝내 이를 이겨내면서 세상과 인간에 대한 새로운 시선을 갖게 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수십 년 전 진보적인 이념을 머릿속에 가졌던 청년은 이제 예순의 나이를 넘어 이념이라는 것의 공허함과 부질없음을 말하고 있다. 이념을 버리고 난 빈 자리에 대신 들어선 것은 소소한 일상을 살아가는 인간 본연의 충만한 행복감이었다. 저자는 지난날 자신이 매달렸던 거창한 것들이 사실은 그리 대단한 것들이 아니었음을 이제야 깨달았다고 고백한다. 그렇게도 중요하다고 믿었던 많은 것들은 시간 속에서 변색되거나 탈색되었다. 결국 마지막까지 자신의 곁에 남은 것은 가족밖에 없고, 인생의 마지막은 가족과 함께 사랑하며 늙어갈 것이라고 저자는 말하고 있다. 주어진 모든 것을 당연시했던 우리는 그 소중함을 모르고 살아가다가, 내 삶에서 정작 무엇이 소중했던가를 너무 늦게서야 깨우치곤 한다는 것이다.&lt;br&gt;내가 원했던 삶은 어떤 것이었던가를 생각해 보려는 사람들, 앞으로의 내 인생을 어떻게 채워갈 것인가를 생각하고 설계하려는 사람들에게 이 책을 권한다. 크지도 요란하지도 않은 잔잔한 목소리로 우리에게 많은 울림과 여운을 주는 책이다. 이 책을 읽고 나면, 나도 이렇게 인생 후반기를 살아봐야겠다는 생각이 절로 든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;∥책 속으로&lt;br&gt;나의 삶은 수술 이전과 이후로 나뉜다. 3년 4개월 전 갑작스럽게 뇌종양이라는 진단을 받고 큰 수술을 하고 혼신의 힘을 다해 투병의 시간을 견뎠다. 그런데 그 뒤로 세상과 내 자신을 보는 시선이 크게 달라졌음을 느낀다. 수술 후유증으로 인해 평생 해온 방송 활동은 그만두게 되었다. 이곳 저곳 오가는 세상 일들로부터 거리를 두니 자연스럽게 동네 아저씨로 살아가게 되었다. 그런데 그런 생활이 가져다준 것은 세상과의 단절로 인한 고립감이 아니라, 자신을 향한 시선에서 생겨나는 마음의 평온함과 충만함이었다.&lt;br&gt;-&amp;lt;프롤로그&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;우리가 언제나 잊지 말아야 할 것은, 사람은 서로가 생각이 다르다는 사실이다. 100사람이면 100개의 생각이 있는 것이 우리가 사는 세상이다. 하물며 사람마다 의견이 갈라지게 되어 있는 정치에 관해서야 두말할 것도 없다. 그러니 ‘내 생각은 언제나 옳고, 당신들의 생각은 언제나 틀리다’는 태도로는 세상을 함께 살아갈 수 없다. 내 생각이 틀릴 수도 있고, 당신의 생각이 옳을 수도 있다는 마음을 가져야 서로 간의 소통도 가능하다. 그것이 서로 다른 생각들의 공존이다. 정치철학자 한나 아렌트는 ‘사유하는 정치적 삶’을 우리에게 주문했다. 그녀가 말한 정치는 다원적 인간들 사이에서의 다양성을 전제로 한 의사소통 행위를 의미하는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-&amp;lt;1-6. 신념을 과신말라, 내가 틀렸을 수도 있다&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;그런데 참 희한했던 것은 처절했던 그 상황에서도 마음은 평온을 잃지 않았다는 사실이다. 수술날을 기다리던 시간에도, 수술을 받고 만신창이가 된 몸으로 투병과 재활을 하던 시간에도, 불안과 낙담의 정서가 아닌 긍정의 정서가 내 곁에 있음을 느끼곤 했다. 물론 몸은 힘들었다. 그때도 지금도 마찬가지이다. 하지만 인간의 정신은 신체의 조건에 지배당하지 않는다. 그렇다고 이를 악물려 하지는 않았다. 무엇보다 힘이 되었던 것은 나를 살리려고 애를 쓰던 가족&lt;br&gt;들의 사랑이었다.&lt;br&gt;-&amp;lt;2-1. 뇌종양 수술, 갑작스럽게 닥쳐온 인생의 폭풍&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;하루 일과가 끝나고 불이 꺼진 고요한 병실은 내게는 그런 사유의 공간이기도 했다. 그때 떠오르는 여러 생각들을 기록하고 싶었다. 고통스럽지만 평생 잊을 수 없는 시간의 기록들이 될 것이었기 때문이다. 그래서 병실 침상의 밥상으로 쓰이는 작은 테이블을 펴놓고는 노트북에 한 글자 한 글자 입력해 나갔다. 한 글자 한 글자 꾹꾹 눌러쓰는 마음으로 투병과 재활의 얘기들을 썼고, 퇴원을 앞두고 한 권의 책으로 낼 수 있었다. 다시 책을 쓰고 낼 수 있는 사람이 된 것이다.&lt;br&gt;-&amp;lt;2-3. 병상에서 책을 썼던 이유&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;그렇게 먼 곳으로 와서 세상을 저만큼 거리를 두고 건너다 보고, 세상은 나를 잊고, 고요하기 이를 데 없는 이런 삶도 괜찮을 것 같다는 느낌이 들었다. 중국의 시인 쑤리밍의 글에서 ‘진정한 시인에게 조용함은 필수불가결한 품성이다’라는 말을 읽은 기억이 났다. 나는 시인은 아니지만 조용한 내 품성대로 살 수 있는 삶을 그려왔다. 그것이 건강을 잃은 상황에 의한 불가피한 선택인지, 아니면 내가 본시 살고 싶었던 삶인지는 구분하기 어려웠지만, 그 고즈넉한 시간이 더없이 좋다는 것만은 이미 내 몸이 알려주고 있었다.&lt;br&gt;-&amp;lt;2-4. 인생 여행으로 남은 제주 한 달 살기&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;나는 이제 평생 건강을 챙기면서 살기로 했다. 건강을 관리하지 않으면 어렵게 회복시켜 놓았던 신체 기능이 퇴화할지 모르기에 선택의 여지가 없는 길이다. 그래서 육체의 기능이 허락하는 날까지 운동을 꾸준히 계속할 것이다. 운동은 이제 내 평생 친구가 되었다. 억지로 하는 운동이 아니라 즐겁게 하는 운동이 되었다. 그렇게도 운동하기를 귀찮아했던 나였지만, 이제는 운동 없는 생활은 상상하기 어렵다. 그러고 보면 한동안 건강을 잃었고 투병하느라 고생도 엄청 많이 했지만, 반대로 얻은 것도 적지 않은 셈이다. 얻는 것이 있으면 잃는 것이 생기고, 잃는 것이 있으면 얻는 것도 생기는 것이 우리네 인생이다.&lt;br&gt;-&amp;lt;2-6. 살기 위해 시작한 운동, 평생 친구가 되다&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;우리들이 각자 담아놓은 버킷리스트 가운데서 가장 마지막까지 남을 소중한 것은 ‘가족과 함께 사랑하며 살아가기’가 아닐까. 내가 죽는 순간 곁에 있을 사람은 결국은 가족 밖에 없을 것이다. 세상의 수많은 관계 속에서 무엇을 가장 중요하게 생각해야 할지는 우리의 마지막 순간을 떠올리면 자명해진다. 우리 인생의 버킷리스트에서 가장 마지막까지 남겨놓다가 미처 지우지 못하고 가게 될 것, 바로 ‘가족과 함께 사랑하며 살아가기’가 될 것만 같다.&lt;br&gt;-&amp;lt;3-1. 인생 버킷리스트, 1순위는 무엇일까&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;부부가 함께 살면서 특히 피해야 할 것은, 어느 한쪽을 외롭게 만드는 일이다. 부부이면서도 서로 대화가 통하지 않아 적당히 포기하고 그냥 따로 살다시피 하는 경우도 적지 않다. 그런 경우 대개는 나이가 더 든 뒤에 결국 문제가 드러나게 된다. 부부 사이에는 뒤끝이 많다. 살면서 억울했던 것들, 서운했던 것들이 새록새록 기억나는 것이 장년 이후의 특징이다. 참고 살다가 자식들이 다 큰 뒤에 황혼 이혼을 결심하는 이유도 그런 것일 게다. 그러니 쓸쓸한 황혼을 맞지 않으려면 부부가 인생의 소소한 희로애락을 공유하는 노력을 젊었을 때부터 하는 노력이 꼭 필요하다. 후회할 때는 이미 늦을 것이고, 그때는 내 힘이 지금 같지 않을 때일 것이다.&lt;br&gt;-&amp;lt;3-2. 부부라는 인연&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;나이 들어가는 것을 우울하고 슬프게만 받아들일 필요는 없다. 나의 아름다움은 젊은 겉모습으로 드러나는 것이 아니다. 청춘 시절보다 더 무르익은 내면의 성숙함이야말로 빛 바라지 않는 내면의 아름다움을 가꾸어 준다. 젊어도 추할 수 있고, 나이가 들고 늙어도 아름다울 수 있는 것이 인간이다. 나이 든다는 것은 젊음을 잃는 것이지만, 젊은 시절에 누리지 못했던 새로운 삶에 대한 기대가 우리를 기다린다.&lt;br&gt;-&amp;lt;4-1. 나이 든다는 것은 생각만큼 슬프지 않다&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;한창 왕성하게 일하고 사람들을 만날 젊은 나이에는 자신에게 무엇 하나라도 상실되면 곧 마음의 상처가 된다. 그래서 자신이 잃게 된 것에 대해 많이 안타까워하고 속상해한다. 그런데 나이가 드니 굳이 그렇게 모든 것들에 집착하지 않게 된다. 이제 남아있는 생의 시간이 유한함을 의식하니 그냥 이렇게 살아가도 그만이라는 생각을 갖게 된다. 그래서 여전히 후유증들이 남아있는 몸의 조건에서도, 나는 행복함을 느끼며 살아간다.&lt;br&gt;-&amp;lt;5-1. 태풍이 지나가고 찾아온 고즈넉한 삶&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;대개 인간은 젊은 시절에는 뜨거운 정념으로 살아간다. 하지만 나이가 들어가면서 합리적 이성과 균형의 사고를 가진 모습으로 성장하고 진화한다. 그러다가 늙어가기 시작하면서 자기 고집이 강해지는 사람으로 흔히 퇴행하기도 한다. 우리를 늙게 만드는 것은 나이의 숫자보다도, 소통의 문을 닫아버리고 자신의 생각만 고집하는 마음의 태도인지도 모르겠다. 자신을 향한 여러 이야기에 귀를 열고 들으려 하는 사람은 쉽게 늙지 않는다.&lt;br&gt;-&amp;lt;4-4. 고집스럽게 나이 들지 않기&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;정신없이 살아가다 자기 삶의 결핍된 것들이 눈에 들어오고 결국 잃어버린 자신을 찾아야겠다는 생각이 들 때가 대개가 인생의 후반기이기 때문이다. 그것이 우리 인간들이 살아가는 패턴인지도 모른다. 젊음이 일생 가운데 불꽃 같은 시기였다면 더 나이가 든 후에는 그 격정 이후의 평화로움을 얻고 싶어하는 게 우리의 마음일지 모른다. 더 일찍 자기의 내면을 돌보며 넓고 깊은 자아를 만들어 간다면, 우리의 삶이 더 튼튼해질 수 있을 것임은 물론이다.&lt;br&gt;-&amp;lt;4-6. 나를 돌보는 삶을 위해&amp;gt; 중에서&lt;br&gt;자기 외부로부터의 평판에 중심을 두고 사는 사람은 자유로운 삶을 누릴 수 없다. 그보다 우선해야 할 것은 자신을 사랑하며 자기 내부에 삶의 중심을 두는 태도이다. 그때 비로소 우리는 스스로를 속박하지 않는 자유로운 삶을 구가할 수 있다. 그러니 나를 찾는 삶은 시선을 외부가 아닌 내 자신에게로 맞추는 삶이다. 내가 살고 싶은 삶은 결국 사람들이 모여있는 저 세상이 아닌 내 자신에게 달려있지 않겠는가.&lt;br&gt;-&amp;lt;5-6. 나를 사랑하는 삶&amp;gt; 중에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도심 속 NFT 전시…은유 작가 ‘메타여신’ 시리즈 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500169</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727162355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325139 --&gt;은유 작가는 30일 서울 지하철 동대문역 피아비스콤 전광판을 통해 NFT(대체불가토큰) 아트 컬렉션인 ‘메타버스 미솔로지’ 프로젝트를 선보인다고 밝혔다. ‘메타여신’으로도 불리는 이번 프로젝트는 중세시대의 스테인드글라스풍 요소와 현대적 양식을 결합한 독특한 작품으로 구성돼 있다. 이번에 공개하는 작품은 7×12m 크기의 대형 디스플레이로 노출된다.&lt;br&gt;은유 작가는 “무한한 크기의 디지털 공간에 원본을 소유하고 언제나 감상할 수 있는 NFT 아트를 작은 화면으로만 감상하게 돼 늘 아쉬웠다”며 “이번 전시를 통해 기존 NFT 아트를 투기적으로 바라보는 편견을 없애고, 열려있는 오프라인 공간에서 원본에 가까운 크기로 다가오는 작품을 통해 이미 우리 삶 속으로 다가온 메타버스와 현실의 화합을 이루고 싶었다”고 설명했다. 또 “많은 이들이 ‘메타여신’이 말하고 싶은 ‘모든 가치들의 아름다움’을 느끼길 바란다”고 전시 목적을 설명했다.&lt;br&gt;은유 작가의 메타여신 시리즈는 총 108개의 여신으로 그려지며, 2026년까지 보름에 1개의 작품씩 ‘오픈시’ 플랫폼을 통해 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;각 여신들은 술과 사랑, 탐닉 등 다채로운 주제를 담고 있으며, 여신이라는 피사체를 통해 은유 작가만의 스타일로 만들어진다. 이번 미디어 전시에서는 고흐와 클림트를 오마주한 여신이 등장할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“200만원 게임기 약속에 1등한 아들…정말 사줘야 할까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500115</guid>
      <pubDate>2022-07-27T14:34:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727143407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325051 --&gt;&lt;strong&gt;“1등 해온 아이한테 선물 사줄 돈이 없는데...”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 한 온라인 커뮤니티에는 아들에게 반에서 1등을 하면, ‘200만 원 게임기’를 사주기로 약속했다는 어머니 A씨의 사연이 올라왔다. 중학생인 A씨의 아들은 평소 200만 원 가량되는 게임기를 사고 싶어 했고, 아르바이트를 하겠다고 했다.&lt;br&gt;A씨는 마음 같아서는 사주고 싶다가도 빚을 갚기에도 돈이 부족했기에 고민을 했다. 공부를 하라는 A씨의 말에 아들은 반에서 자신이 1등을 하면 게임기를 사달라고 제안했다. 평소 반에서 20등 정도였던 아들이 공부에 영 관심을 두지 않았기에 A씨는 그 제안을 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결과는 1등이었다. 영어 점수가 조금 낮긴 했지만 아들은 나머지 과목에서 거의 만점을 받으며 반 28명 중 1등을 차지했고, 전교 석차는 200여 명 중 7등이었다.&lt;br&gt;A씨는 “아이가 공부에 소질이 있는 걸 처음 알았다”라며 이번 일을 계기로 담임 선생님과도 통화를 했다고 전했다. A씨는 기쁜 마음이 들다가도 한편으로는 200만 원짜리 선물을 선뜻 사줄 돈이 없어서 고민이 된다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 선물을 기대하는 아들에게 여름 방학 내에 사준다고 말은 했지만 당장 수중에 있는 돈이 너무 적어 걱정이 된다며 사람들의 의견을 물었다. A씨는 “만약 약속을 지키지 않는다면 아이 의욕이랑 믿음을 완전히 꺾어버리는 일이 되겠죠? 어떻게 해서라도 일단 사주는 게 맞는 건지”라고 고민했다.&lt;!-- 그림 1156867 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“지키지 못할 약속 하지 마세요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이를 접한 네티즌들은 “당장 힘들어도 사주는 게 맞다”, “약속을 이미 했으면 돌이킬 수 없다”, “당근에서 좀 저렴하게 구해보세요”, “200만 원이 크지만, 약속은 약속이다”, “할부를 이용하는 것이 어떨지”, “만약 사주지 않는다면 앞으로 아이는 어머니 말을 믿지 않을 듯하다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;그러면서 한 네티즌은 ‘지키지 못할 약속은 절대 하지 마세요’라는 정신건강의학과 전문의 오은영 박사의 ‘부모 십계명’을 언급했다. 오은영 박사는 좋은 부모가 되기 위해 10가지를 당부했다. 오 박사는 “사실이 아닌 말로 그 순간만 모면하려 하면 아이는 부모를 믿지 못하게 된다”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SBS미디어넷, 로웸-인비젼우정과 손잡았다…스튜디오 M&amp;amp;C 설립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500068</guid>
      <pubDate>2022-07-27T11:40:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727114006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324985 --&gt;㈜SBS미디어넷이 ㈜로웸, ㈜인비젼우정과 손을 잡고 한류 글로벌 사업을 확장한다.&lt;br&gt;㈜SBS미디어넷은 7월 ㈜로웸, ㈜인비젼우정과 팬덤 기반의 글로벌 플랫폼인 스타플래닛에글로벌 뮤직 콘텐츠 및 미디어 커머스 플랫폼 사업으로 확장해 나가고자 합작법인(JV) 스튜디오 M&amp;amp;C 설립 계약을 체결했다.&lt;br&gt;스튜디오 M&amp;amp;C는 새로운 스타와 서비스에 대한 발굴 &amp;amp; 육성이라는 기조 아래 세계 1위의 글로벌 커뮤니티 미디어 커머스 플랫폼 서비스를 도입할 계획이다. 이를 위해 현재 방송 투표에 국한되어 있는 스타플래닛 서비스를 뮤직 콘텐츠 제작, 팬 커뮤니티, 쇼핑몰, 스트리밍 등을 융합하여 다양한 부가사업을 통해 서비스와 이용자가 선순환 되는 구조의 글로벌 팬덤 플랫폼으로 거듭하려 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3사는 합작법인 설립 이전 삼정회계법인을 통해 2,038억 원의 가치 평가를 받은 바 있다. 작년 2월에는 미디어커머스 사업 계약을 체결한 이래로 스타플래닛에 투표, 스트리밍, 커뮤니티, 광고, 커머스 등의 미디어 연계 콘텐츠를 소비하는 종합적인 미디어 커머스 사업을 함께 진행해왔다.&lt;br&gt;스타플래닛은 현재 전 세계 184개국 이상의 550만 글로벌 회원을 확보한 서비스로, ㈜SBS미디어넷에서 제작한 ‘더쇼’, ‘더트롯쇼’, ‘라이브 온 언플러그드’, ‘슈퍼모델 선발대회’, ‘슈퍼모델 : 더 그레이스’, ‘더 아이돌 밴드 : 보이즈 배틀’ 등의 다양한 방송 콘텐츠를 제공함으로써 전 세계적으로 큰 사랑을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;㈜SBS미디어넷 방송사업본부 이상수 본부장은 “한류 콘텐츠가 OTT 스트리밍을 통해 해외로 확산되고 있다. 이를 지속하기 위해서는 콘텐츠와 플랫폼, 스트리밍, 다양한 사업 등의 상호 작용이 필요하다”라며 “스튜디오 M&amp;amp;C은 서비스와 이용자가 선순환 되는 구조의 글로벌 팬덤 플랫폼을 목표로 하고 있다. 사업의 다각화를 통해 미디어 시장의 글로벌 멀티 플레이어로 입지를 강화할 것이다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 ㈜SBS미디어넷은 7월 1일 SBS M과 Kizmom의 재 론칭 함에 따라 SBS F!L, SBS Sports, SBS Golf, SBS Biz, SBS F!L UHD 등 7개의 채널을 운영해 드라마, 예능, 음악, 어린이, 스포츠, 골프, 경제 장르를 아우르는 종합 미디어 그룹으로 거듭나게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“디올이 중국 전통의상 표절” 시위에 서경덕 “내로남불…자격 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500021</guid>
      <pubDate>2022-07-27T09:22:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727092102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;中유학생 시위…“디올이 중국 전통의상 훔쳤다”&lt;br /&gt;“중국, 한국 드라마 표절로 국제적 망신”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324902 --&gt;최근 중국인 유학생들이 프랑스 패션 브랜드 디올이 중국 전통의상을 도용했다며 항위 시위를 벌인 것과 관련해 서경덕 성신여대 교수는 “전형적인 ‘내로남불’ 행태”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “디올, 中 전통의상 훔쳐”…中 유학생들 시위&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 23일 중국인 유학생 약 50명은 프랑스 파리 샹젤리제 거리의 디올 플래그십 매장 앞에서 시위를 벌였다. 디올이 최근 출시한 치마가 중국의 명·청대 한족 여성들이 입었던 ‘마멘췬’(馬面裙)을 모방했다는 것이 시위 이유다.&lt;!-- 그림 1321168 --&gt;유학생 시위대는 ‘중국 전통 의상이다’ ‘문화 도둑질 중단하라’ ‘수천년의 우리 문화를 이대로 빼앗길 수 없다’ 등의 문구가 적힌 피켓을 들고 시위했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시위는 위챗등 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 생중계됐고 50만회 이상의 조회수를 기록했다. 웨이보에서는 ‘디올 표절’이 한때 실시간 검색어 1위를 차지하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “中, 남의 문화는 표절…‘내로남불’ 행태”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서 교수는 27일 인스타그램에 중국인 유학생 시위를 언급하며 “자신들의 문화는 지키려고 발버둥 치면서, 남의 나라 문화는 표절해도 상관없는, 그야말로 전형적인 ‘내로남불’의 행태”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;그러면서 서 교수는 중국이 한국 문화를 표절한 여러 사례를 들었다. 한국 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’을 표절한 ‘오징어의 승리’, 드라마 ‘대장금’을 표절해 만든 중국 드라마 ‘진수기’ 등이다. 또 최근에는 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’에서 주인공이 착용한 재킷과 가방 등이 ‘짝퉁’으로 만들어져 중국 최대 오픈마켓 타오바오에 판매되고 있다.&lt;br&gt;서 교수는 “중국은 디올에게 뭐라 할 자격이 없다”면서 “만약 자신들의 문화를 보호받고 싶다면, 다른 나라 문화를 먼저 존중할 줄 아는 법을 배워야만 할 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전군표 전 국세청장 이태원문학상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020025</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726224319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324849 --&gt;전군표 전 국세청장이 26일 이태원문학기념사업회가 주최하는 ‘제3회 이태원 문학상’을 수상했다. 수상작은 지난해 출간한 장편 역사소설 ‘효옥’으로, 조선왕조실록에 담긴 충신 성삼문과 관련한 구절에서 모티브를 얻어 그의 딸 효옥의 이야기를 풀어냈다. 시상식은 이날 대구 그랜드호텔에서 열렸다. 이태원 문학상은 소설가 이태원을 기리기 위해 2020년 제정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 7월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727019004</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:30:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1324820 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양주 회암사지, 유네스코 세계유산 잠정목록 등재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727018011</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726212229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324824 --&gt;‘양주 회암사지 유적’이 유네스코 세계유산 잠정목록에 등재됐다.&lt;br&gt;문화재청은 26일 “지난 20일자로 ‘양주 회암사지 유적’이 유네스코 세계유산 잠정목록에 등재됐고, 오늘 세계유산센터 공식 홈페이지에 최종 게재됐다”고 밝혔다. 이로써 한국은 총 13건의 세계유산 잠정목록을 보유하게 됐다.&lt;br&gt;경기 양주시에 위치한 ‘양주 회암사지 유적’은 고려 충숙왕 15년(1328) 원나라를 통해 들어온 인도의 승려 지공이 처음 지었다는 회암사가 있던 자리다. 그러나 회암사가 지어지기 이전에도 같은 장소에 절이 있었던 것으로 추측된다. 조선 전기 이색이 지은 ‘천보산회암사수조기’에 의하면, 고려 우왕 2년(1376) 지공의 제자 나옹이 “이곳에 절을 지으면 불법이 크게 번성한다”는 말을 믿고 절을 크게 짓기 시작했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선 전기까지 전국에서 가장 큰 절이었다고 전해지는 회암사는 태조 이성계가 왕위에서 물러난 뒤 이곳에서 수도 생활을 한 곳으로도 알려졌다. 명종 때 문정왕후의 도움으로 전국 제일의 사찰이 됐다가, 문정왕후 사후 억불정책으로 불태워졌다. 현재는 70여 동의 건물지가 확인된 중심사역과 부도·석등·비석 등 고승들의 기념물이 남아 있다.&lt;br&gt;이번에 유네스코에 제출한 잠정목록 신청서에서는 이 유적이 14세기 동아시아에 만개했던 불교 선종 문화의 번영과 확산을 증명하는 탁월한 물적 증거이자 불교 선종의 수행 전통과 사원의 공간구성 체계를 구체적으로 증명하고 있는 점을 ‘탁월한 보편적 가치’로 제시했다. 세계유산으로 등재되려면 반드시 잠정목록에 올라야 하고, 잠정목록 등재 뒤 최소 1년이 지나야 세계유산 등재 신청 자격이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한글로 쓴… 지극히 사적인 내 고향 러시아·네팔 얘기 어때요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727018008</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726212208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324823 --&gt;러시아와 네팔은 어떤 나라일까. 종종 소식이 들려와 낯설지 않으면서도 막상 뭘 아느냐고 하면 선뜻 꺼낼 대답이 많지 않은 곳이다. 이질적인 두 나라가 굳이 공통으로 묶일 수 있다면 시베리아와 히말라야라는, 지구에서 둘째 가라면 서러운 대자연을 품고 있다는 정도가 되겠다.&lt;br&gt;●‘지극히 사적인 러시아·네팔’ 출간&lt;br&gt;러시아에서 온 일리야 벨랴코프(40), 네팔에서 온 수잔 샤키야(34)는 두 나라보다는 쉽게 한데 묶인다. 몇 해 전 JTBC ‘비정상회담’에 함께 출연했고, 성인이 된 뒤 대부분을 한국에서 보냈으며, 최근에 같은 출판사에서 책을 냈다. 7월 출간한 ‘지극히 사적인 러시아’, 지난 3월에 출간한 ‘지극히 사적인 네팔’은 각각 두 사람의 고향 이야기를 담은 책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 서울 중구 한국프레스센터에서 만난 두 사람은 “알리고 싶어서 책을 냈다”고 입을 모았다. 일리야는 “방송을 통해 계속 설명하긴 했지만, 잘 모르는 한국 사람들에게 러시아를 알리는 데 책이 더 파급력이 있지 않을까 했다”고 말했다. 수잔도 “한국인들은 네팔 하면 히말라야 정도만 알고 있다”며 “한국 속담에 ‘사람은 죽어서 이름을 남긴다’던데 책을 내면 네팔도 알리고 이름도 남길 수 있을 것 같았다”고 웃었다.&lt;br&gt;●네팔 물소도축 반대하니 ‘네가 뭔데?’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;토종 한국인 못지않게 한국말을 잘하는 두 사람이지만 한글로 표현하는 것은 또 다른 문제였다. 진도가 나가지 않은 날이 많았던 탓에 네팔보다 먼저 계약했던 러시아 책이 더 늦게 나왔다. 기록으로 남다 보니 방송에서 말로 할 때보다 더 엄격하게 사실관계를 확인하는 과정을 거쳐야 했다. 출판사 편집장과 공동 집필한 수잔은 “네팔에 있는 분위기를 내려고 매주 동대문의 네팔 식당에 갔다”고 말했다. 식당에서 만난 네팔 사람들은 물론 각 전문가에게 사실관계를 꼼꼼히 확인하며 책을 완성했다.&lt;br&gt;나라를 대표해 책을 쓴다는 부담감은 ‘지극히 사적인’이라는 제목 덕에 덜어 낼 수 있었다. 철저하게 객관적인 이야기가 아닌, 태어나고 자라면서 겪은 이야기를 쓰면 됐기 때문이다. 그러다 보니 개인적인 생각이 강하게 들어간 대목도 종종 보인다. 수잔은 네팔에서 물소를 도축하는 ‘거디마이 축제’를 반대한다고 썼는데 네팔 사람들로부터 “네가 뭔데”라는 비아냥을 들어야 했다고 털어놨다. 러시아 정치에 대해 쓴소리를 마다하지 않은 일리야도 러시아 사람들에게 비판을 듣기는 마찬가지다. 다행인지 불행인지 둘은 이미 수년 전 방송할 때부터 악플을 받았던 터라 크게 개의치 않는 모습이었다.&lt;!-- 그림 1324909 --&gt;●독자들 피드백받을 때 작가 보람도&lt;br&gt;이미 한국에서 많은 것을 이룬 둘은 이번에 ‘작가’라는 타이틀을 새로 얻은 것에 뿌듯해했다. 수잔은 “독자들의 피드백을 받았을 때 보람을 느낀다”고 자랑했다. 2016년 한국에 귀화한 일리야는 “러시아에서는 사람을 직책으로 부르면 실례인데 한국에 20년 살다 보니 ‘교수’와 ‘작가’라는 직책에 대한 욕심이 생겼다. 꿈을 이루게 돼 너무 좋다”고 했다. 한국 영주권이 있는 수잔이 “직책 부르는 게 실례라면서 왜 작가라고 하냐”고 묻자 일리야는 “지금은 한국인이니까”라고 답하며 환하게 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●이름 5자는 못 끊는 비행기표 고쳐야&lt;br&gt;한글책을 낼 정도로 많이 한국화됐지만 한편으로 아직 이방인인 두 사람은 한국에 대한 애정 어린 조언도 잊지 않았다. 일리야는 “제주도 갈 때 이름이 다섯 글자가 넘으면 티켓을 못 끊는 어려움이 있다”며 “정말 사소한 거지만 모르면 그냥 지나가는 것들이 많다. 바뀌어야 한다”고 강조했다. 외국인 등록증에 외계인을 뜻하는 ‘ALIEN’이 새겨진 것을 보여 준 수잔도 “국내 거주 외국인에 대한 관심도 없었고, 그걸 모을 만한 절차 같은 것도 없었다. 이제는 한국도 바뀌어야 한다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파주 육계토성’ 드디어 정체 밝혔다… 백제 초기 유적 확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500234</guid>
      <pubDate>2022-07-26T23:43:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726234305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324872 --&gt;삼국시대 유적으로 알려진 ‘파주 육계토성’이 백제 초기 유적인 것으로 파악됐다는 조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;문화재청은 26일 “문화재청 국립문화재연구원이 지난 3월부터 진행한 파주 육계토성 발굴조사 과정에서 해당 토성이 백제 초기에 축조된 사실을 확인했다”고 밝혔다. 파주 육계토성은 조선시대 문헌 기록 및 일제강점기 지도를 통해 옛 성터라는 것이 알려지고 일부 지점의 발굴조사로 백제토기와 고구려토기가 확인돼 학계의 주목을 받았다. 그러나 정확한 축조 시기와 세력, 규모와 구조 등에 대해서는 밝혀지지 않은 상태였다.&lt;br&gt;올해 육계토성 동쪽 성벽 및 내측 지역에 대한 조사에서 육계토성이 처음 축조된 시기가 백제 초기라는 사실이 밝혀졌다. 백제시대 토기 편도 출토됐고, 방사성탄소 연대 측정 결과 토성 축조의 중심 연대가 3세기 후반에서 4세기 전반인 것으로 파악됐다. 당시 한성은 백제의 수도였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 조사 과정에서 백제 초기 성곽의 독특한 축조 방법도 확인했다. 육계토성 동쪽 성벽의 일부 구간은 풍납토성과 유사하게 사각형의 틀을 짠 뒤 틀 안에 일정한 두께의 흙을 교대로 쌓아 올리는 식의 판축 기법이 쓰인 것으로 조사됐다. 이 기법은 동북 모서리에서 남쪽으로 약 150m 떨어진 ‘동문지’ 추정 지점에서부터 북쪽으로 18m가량 확인됐다.&lt;br&gt;흙을 돋우어 쌓는 성토 기법으로 축조한 부분도 파악됐다. 판축 구간에서 북쪽으로 약 32m가 조사된 이 구간에서는 바깥쪽으로 흙을 높게 쌓아 올린 후에 다시 안쪽으로 흙을 채워 만드는 방식이 활용됐다. 판축 기법을 사용한 것은 풍납토성과 유사하면서도 판축과 성토 기법을 함께 사용한 것은 풍납토성과 구별되는 독특한 면모다. 27일 열리는 현장 설명회에는 누구나 참가할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기덕 감독 유작 ‘콜 오브 갓‘ 베니스영화제 초청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500224</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:15:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726211220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324822 --&gt;고 김기덕 감독의 유작 ‘콜 오브 갓’(Call of God)이 다음달 열리는 제79회 베니스 영화제에 공식 초청됐다. 베니스 영화제는 ‘콜 오브 갓’을 비경쟁 부문에서 상영한다고 26일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;고 김 감독은 지난 2018년 ‘미투 논란‘ 가해자로 지목된 이후, 2020년 12월 라트비아에서 코로나19로 숨지기 전까지 카자흐스탄과 발트 3국 등에서 체류하며 영화 작업을 해온 것으로 알려졌다. ‘콜 오브 갓’은 에스토니아와 키르기스스탄, 라트비아 3국 합작 영화다.&lt;br&gt;고 김 감독은 세계 3대 영화제인 칸, 베니스, 베를린에서 모두 상을 받은 유일한 한국 감독이다. 영화 ‘사마리아’(2004)로 제54회 베를린 국제영화제에서 은곰상 감독상, 같은 해 베니스 국제영화제에서 ‘빈 집’으로 은사자상을 각각 수상했다. 2012년엔 영화 ‘피에타’로 제69회 베니스 국제영화제에서 황금사자상을 받았다. 베니스 영화제는 8월 31일(현지시간)부터 9월 10일까지 이탈리아 베니스 리도섬에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이은주 기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유네스코 세계유산 잠정목록 또 늘었다… ‘양주 회암사지 유적’ 등재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500211</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:47:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726184715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324795 --&gt;‘양주 회암사지 유적’이 유네스코 세계유산 잠정목록에 등재됐다.&lt;br&gt;문화재청은 26일 “지난 20일자로 ‘양주 회암사지 유적’이 유네스코 세계유산잠정목록에 등재됐고, 오늘 세계유산센터 공식 홈페이지에 최종 게재됐다”고 밝혔다. 이로써 한국은 총 13건의 세계유산 잠정목록을 보유하게 됐다.&lt;br&gt;경기 양주시에 위치한 ‘양주 회암사지 유적’은 고려 충숙왕 15년(1328) 원나라를 통해 들어온 인도의 승려 지공이 처음 지었다는 회암사가 있던 자리다. 그러나 회암사가 지어지기 이전에도 같은 장소에 이미 절이 있었던 것으로 추측된다. 조선 전기 이색이 지은 ‘천보산회암사수조기’에 의하면, 고려 우왕 2년(1376) 지공의 제자 나옹이 “이곳에 절을 지으면 불법이 크게 번성한다”는 말을 믿고 절을 크게 짓기 시작했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선 전기까지 전국에서 가장 큰 절이었다고 전해지는 회암사는 태조 이성계가 왕위에서 물러난 뒤 이곳에서 수도생활을 한 곳으로도 알려졌다. 명종 때 문정왕후의 도움으로 전국 제일의 사찰이 됐다가, 문정왕후 사후 억불정책으로 불태워졌다. 현재는 70여 동의 건물지가 확인된 중심사역과 부도·석등·비석 등 고승들의 기념물이 있다.&lt;br&gt;이번에 유네스코에 제출한 잠정목록 신청서에서는 이 유적이 14세기 동아시아에 만개했던 불교 선종 문화의 번영과 확산을 증명하는 탁월한 물적 증거이자 불교 선종의 수행 전통과 사원의 공간구성 체계를 구체적으로 증명하고 있는 점을 ‘탁월한 보편적 가치’로 제시했다. 세계유산으로 등재되려면 반드시 잠정목록에 올라야 하고, 잠정목록 등재 뒤 최소 1년이 지나야 세계유산 등재 신청 자격이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송해 49재 행사 “선생님 뜻 이어가겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500209</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:32:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_2022072618293600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324793 --&gt;지난달 세상을 떠난 국내 최고령 방송인 송해의 49재를 맞아 추모 물결이 이어졌다.&lt;br&gt;29일 서울 종로구 낙원동 ‘모두의 극장‘에서는 송해 49재 추모 행사가 열렸다. 무더운 날씨에도 어르신들이 모여 300석의 극장을 가득 채웠고, 엄숙한 분위기나 눈물 대신 웃음이 가득했다. 사회를 맡은 이용식의 활기찬 목소리에 곳곳에서 웃음이 터져 나왔고, 12명의 후배 문화예술인들이 참석해 고인을 기리는 무대를 꾸몄다. 극장에는 ‘이봐 뭘 그리 슬퍼해’, ‘인생 뭐 있어 그냥 웃어‘ 등 고인이 생전 즐겨 하던 말이 적힌 그림이 전시되기도 했다.&lt;br&gt;가수 김성환이 첫 무대에 올라 ‘묻지 마세요’를 부르자 어르신들은 노래에 맞춰 손뼉을 치고 흥겨운 추임새를 넣었다. 배우 전원주는 ‘모정의 세월’을 부르고, 이어 가수 조영남이 ‘모란 동백‘으로 장내를 휘어잡았다. 가수 박일준은 “매주 송해 선생님이 이 극장에서 노래하시곤 했는데 안 보이니까 참 섭섭하다”며 ‘인생은’을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송해를 아버지처럼 모시고 따랐다는 가수 현숙은 “(여러분은) 아빠 몫까지 오래 건강하시라”며 ‘오빠는 잘 있단다’를 ‘아빠는 잘 있단다’로 개사해 열창했다. 이어 무대에 오른 가수 배일호는 ‘나는 당신이 좋다’를, 가수 조항조는 “저 먼 곳에서 바라보시는 송해 선생님이 흐뭇하고 행복하실 것”이라며 ‘고맙소’를 불렀다.&lt;br&gt;이어 코미디언 심형래는 “송해 선생님은 우리 개그맨들한테 아버지 같은 사람”이라며 트럼펫으로 ‘오빠 생각’을 연주했고, 관객들은 이 연주에 맞춰 노래를 따라부르기도 했다. 이상벽은 무음으로 틀어놓은 고인의 영상을 향해 허리를 숙이고, 송해와 함께 전국 순회공연을 할 때 즐겨 불렀던 ‘나팔꽃 인생’을 불러 장내를 더욱 뜨겁게 달궜다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 행사를 주최한 김은주 추억을파는극장 대표는 “추모 행사라기보다는 선생님의 뜻을 이어가는 행사”라며 “양질의 무대를 만드는 일에 힘써온 고인의 큰 뜻을 이어받아 매주 월요일 극장을 무료 대관하고, 오늘 수익금으로 어르신 관객들에게 미끄럼 방지 매트를 제공할 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알기 쉬운 우리 새말] ‘에듀테크’는 무엇일까?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500205</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:18:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726181821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324787 --&gt;새말모임 2조에서 6월에 올라온 새말 후보 용어는 모두 7개였다. 베케플레이션(vacaflation, vacation + inflation), 클러터코어(cluttercore), 빅테크(big tech), 메타 패션(meta fashion), 에듀테크(edu tech, education+technology), 그린플레이션(greenflation), 리테일 테라피(retail therapy)였다. 인플레이션과 관련된 단어가 두 개나 있는 것을 보니 확실히 수십 년 만에 인플레이션 시대가 오는 게 실감이 났다. 새말모임 위원들은 그중에서 빅테크와 에듀테크를 다듬기로 했다. 후보 낱말 중에서는 그래도 제법 익숙한 말들이다. 하지만 익숙하기 때문에 우리말로 마침맞게 바꾸는 일이 쉽지 않아 보였다.&lt;br&gt;새말모임 회의를 위해 준비된 자료에 ‘에듀테크’는 ‘교육 분야에 빅데이터, 인공지능 등의 정보통신 기술을 접목한 산업’을 뜻한다고 나와 있었다. 위원들 사이에서 ‘에듀테크’가 기술을 가리키는지, 산업을 가리키는지를 두고 토론이 벌어졌다.&lt;br&gt;한 위원이 에듀테크를 핀테크와 같은 용어로 본다며 교육을 정보화 차원에서 다루는 기술을 의미하는 것이므로 ‘교육 정보화 기술’로 다듬자는 제안을 했다. 곧 최근에는 교육 정보 기술을 이용한 산업이라는 의미로 많이 쓰인다는 반론이 나왔다. 그러나 기술을 이용해 산업이 형성되는 것은 자연스러운 현상이므로 그것이 특별히 산업으로 규정해야 할 이유가 없지 않으냐는 의견이 나왔다. 또한 산업을 가리키는 말과 기술을 가리키는 말은 구분해야 할 필요가 있다는 의견도 나왔다. ‘에듀테크 기업’이라고 할 때는 교육 정보화 기술을 다루는 기업, ‘에듀테크 시장’이라고 할 때는 그런 기술로 형성된 산업을 가리키는 것으로 볼 수 있다는 의견이 나왔고, ‘에듀테크’ 뒤에 산업이 생략된 것으로 봐야 한다는 반론이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기술을 가리키냐, 산업을 가리키냐 하는 논의 중에 ‘에듀테크’의 뜻풀이에 대해 다시 돌아보게 됐다. “단어의 구성은 교육과 기술의 합성어이기는 한데, 교육 시장에서 당면한 어떤 문제를 정보기술(IT)로 풀어 보려고 하는 사업들 전반을 다 가리켜서 에듀테크로 부른다는 해석도 있다.” “단순히 교육에 활용하는 정보기술을 일컫는 것 자체가 틀린 것은 아닌 것 같다. 최근 쓰임을 보면 정보기술을 활용한 산업체가 새롭게 생성되기도 하고 많이 발달하다 보니 언론에서 산업을 가리키는 의미로 사용한 것 같다.” 새말모임의 위원들의 고심은 더 깊어졌다.&lt;br&gt;기술의 변화에 따라 ‘에듀테크’라는 말의 사용법도 바뀌어 왔지만, 잘 생각해 보면 컴퓨터만 사용하던 시절이나 다양한 기기를 사용하는 지금이나 본질은 같다고 한 위원이 역설했다. 우리는 결국 소프트웨어를 이용한다는 것이다. 곧 더 발전한 기술이므로 ‘첨단 기술’이나 ‘혁신 기술’이 어떠냐는 의견이 나왔다. 하지만 너무 많은 것을 가리키는 폭넓은 의미의 용어이고, 언어의 인플레이션이 우려된다는 의견이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;설왕설래하던 의견들은 결국 ‘교육 정보 기술’로 모아졌다. 하나의 후보만 채택된 것이다. 여론조사업체에서 2000명을 대상으로 진행한 조사에서 ‘에듀테크를 우리말로 바꾸어야 한다’는 의견으로 답한 사람은 65.9%였고, 단일 후보였던 ‘교육 정보 기술’에는 87.2%가 적절하다고 응답해 최종 다듬은 말로 채택됐다.&lt;br&gt;※ 새말모임은 어려운 외래 새말이 우리 사회에 널리 퍼지기 전에 일반 국민이 이해하기 쉬운 말로 다듬어 국민에게 제공하기 위해 국어, 언론, 통번역, 문학, 정보통신, 보건 등 여러 분야 사람들로 구성된 위원회다. 문화체육관광부와 국립국어원이 모임을 꾸리고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ PD “박은빈도 밖에선 자폐 연기 자제…패러디 조심스러워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500202</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:03:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726180031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324781 --&gt;“본인이 사랑하는 인물을 보면 한번쯤 흉내내고 싶을 수 있겠죠. 하지만 드라마를 만드는 입장에서 사람들이 자폐인 캐릭터를 따라한다는 게 편안하진 않아요.”&lt;br&gt;ENA ‘이상한 변호사 우영우’의 연출을 맡은 유인식 PD는 26일 서울 마포구에서 열린 기자간담회에서 이렇게 말했다. 초반부터 큰 인기몰이를 한 드라마는 방송 8회 만에 시청률이 15%를 돌파하는 등 신드롬급 열풍을 불러일으키고 있다. 이에 자폐와 장애를 둘러싼 각종 논쟁도 불거졌다. 최근에는 한 유튜버가 우영우의 자폐 증상을 따라하는 영상을 올렸다가 희화화했다는 비난에 사과하기도 했다.&lt;br&gt;이에 대해 유 PD는 “드라마 안에선 캐릭터가 쌓아온 흐름이 있지만, 극 밖에서 재현하는 건 또 다른 맥락이 생긴다. 그래서 우영우를 연기한 박은빈 배우도 인터뷰 때 관련 내용을 주의하는 것으로 알고 있다”며 “이런 문제는 앞으로 시대적 감수성 차원에서 공론화가 이뤄지면서 기준점이 생기지 않을까 한다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1324782 --&gt;극본을 쓴 문지원 작가는 자폐아를 핵심 캐릭터로 앞세운 영화 ‘증인’으로 백상예술대상, 청룡영화상을 휩쓴 인물이다. 이번에 첫 드라마 작품의 주인공으로 또 한번 자폐인을 내세운 데 대해 작가는 “자폐 스펙트럼 장애에 대해 공부를 할수록 독특한 사고방식, 엉뚱함, 정의감, 특정 분야의 해박한 지식 등 수많은 특성이 정말 매력적이라고 느꼈다”고 설명했다. 이어 “‘이상하다’는 단어는 부정적이고 가끔 무섭지만, 결국 이상함에는 우리 사회를 더 좋게 바꾸는 힘이 있다고 믿는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 유 PD와 문 작가는 드라마가 큰 호응을 얻고 있는 데 대해 “너무 감사할 따름”이라고 했다. ‘낭만닥터 김사부’, ‘배가본드’ 등을 연출한 유 감독은 “이번 작품은 음식으로 따지면 평양냉면이다. 슴슴한 맛이 대중성 있을지 확신할 수 없었다”며 “초반부터 이렇게 관심이 클 줄 몰랐다”고 돌아봤다. 이어 “한국뿐 아니라 해외에서도 인기 있는 걸 보니 신기하면서도 사람 사는 게 비슷한가 싶기도 하다”며 웃었다.&lt;!-- 그림 1324783 --&gt;문 작가는 “3년 전, 제작사 에이스토리에서 ‘증인’을 재미있게 봤다며 찾아왔다”며 “‘증인’ 속 자폐인인 지우가 변호사가 되는 게 가능하다고 생각하느냐는 물음에서 이번 드라마가 시작했다”고 말했다. 그는 “세계관 연결이라고 하기엔 거창하지만 영화든, 드라마든 만들고 나면 평행 우주에서 캐릭터가 계속 살아가고 있다고 생각한다”며 “지우는 지우대로, 우영우는 우영우대로 삶을 산다고 생각하면 기분이 좋아진다”고 했다.&lt;br&gt;드라마에는 엄청난 ‘빌런’은 없지만, 장애인 우영우를 대하는 동료들의 모습이 다양하게 나온다. 영우를 있는 그대로 바라보는 송무팀 직원 이준호와 로스쿨 시절부터 챙긴 동기 최수연이 있는가 하면, 영우를 ‘강자’라고 보며 ‘공정하지 않다’고 외치는 권민우가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 작가는 “영우에겐 장애 측면에선 배려와 양보가 필요한 약자지만, (학업 능력 등과 관련해선) 아무리 해도 따라갈 수 없는 강자라는 극단적인 속성이 있다”며 “영우를 배려하는 게 역차별이라고 말하는 권민우 같은 인물도 충분히 현실에 있을 것 같았다”고 설명했다. 이어 “이름에 큰 의미를 두지 않는 편인데, 권민우의 경우 ‘권력에 민감하다’는 뜻에서 이름 붙였다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;우영우를 다정하게 챙기는 모습에 ‘영우 파파’라는 별명까지 얻은 시니어 변호사 정명석에 대해서는 “내가 생각하는 ‘이게 40대의 멋이지’라고 할 수 있는 속성을 많이 넣긴 했다”며 웃었다. 문 작가는 “자칫하면 드라마가 ‘우영우와 들러리들’로 보일 수 있기 때문에 짧은 분량 안에서도 최대한 캐릭터가 개성적으로 그려지게 노력했다”고 했다.&lt;!-- 그림 1324784 --&gt;드라마가 흥행하면서 자폐에 대한 관심이나 장애인을 바라보는 대중의 시각에도 큰 영향을 미치고 있다. 최근 전국장애인차별철폐연대(전장연)는 발달장애인들의 출근길 지하철 시위와 드라마 속 장애인을 비교하는 글을 올리기도 했다. 드라마 속 우영우가 ‘사기캐’(사기 캐릭터) 수준으로 엄청난 기억력과 창의력을 보이는 건, 실제 그런 능력을 갖지 못한 장애인과 가족들에게 상대적 박탈감을 준다는 취지의 비판도 일었다.&lt;br&gt;문 작가는 “드라마를 계기로 각계각층에서 여러 논의가 벌어지는 데 대해 영광스럽게 생각한다. 대본을 쓴 사람이자 사회 구성원으로서 최대한 모든 이야기를 겸허하게 보고 있다”며 “내 가치관이 있지만 그걸 주입하려 하면 오히려 대중은 더 거부감을 느낀다고 생각한다. 내 생각보다는 우리 사회에서 벌어지는 논의 과정 자체가 세상을 더 낫게 만드는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;이들은 대중의 적극적인 반응에 대한 감사와 함께 남은 회차에 대한 관심도 당부했다. 유 PD는 “자폐 아이를 키우는 한 부모의 반응 중 ‘내 아이에게서 나만 느끼는 자폐인의 사랑스러운 모습을 박은빈을 보며 느낀다’는 게 있었는데, 정말 울컥했다”며 “누구도 자폐인을 대표할 수는 없고, 우리 드라마도 수많은 이야기 중 하나다”라고 했다. 이어 “앞으로는 자폐인 연기자가 실제 자폐인 역할을 맡고, 비장애인은 비장애인을 연기하는 세상이 오기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평냉같은 ‘우영우’… 대중성 확신 못했는데 큰 호응 감사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020023</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726224426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324854 --&gt;“10년 넘게 연락이 끊겼던 분들도 ‘드라마 잘 보고 있다’고 하세요. 얼마 전엔 고등학교 은사님께서도 문자를 주셨어요.”(유인식 감독)&lt;br&gt;“버스를 타도, 카페에 가도 사람들이 ‘우영우’ 이야기를 하는 걸 보면 신기해요. 하루하루 행복합니다.”(문지원 작가)&lt;br&gt;ENA ‘이상한 변호사 우영우’가 시청률 15%를 돌파하며 신드롬급 인기를 떨치고 있다. 26일 서울 마포구에서 간담회를 열고 기자들과 만난 유 감독과 문 작가는 “이 정도 호응은 당연히 예상하지 못했다. 너무 큰 사랑에 감사할 따름”이라고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘낭만닥터 김사부’, ‘배가본드’ 등을 연출한 유 감독은 “이번 작품은 음식으로 따지면 평양냉면이다. 슴슴한 맛이 대중성 있을지 확신할 수 없었다”며 “초반부터 이렇게 관심이 클 줄 몰랐다”고 돌아봤다. 이어 “한국뿐 아니라 해외에서도 인기 있는 걸 보니 신기하면서도 사람 사는 게 비슷한가 싶기도 하다”며 웃었다.&lt;br&gt;문 작가는 자폐아를 핵심 캐릭터로 앞세운 영화 ‘증인’으로 백상예술대상, 청룡영화상을 휩쓸었다. 이번에 첫 드라마 작품의 주인공으로 또 한 번 자폐인을 내세운 데 대해 작가는 “자폐 스펙트럼 장애에 대해 공부를 할수록 독특한 사고 방식, 엉뚱함, 정의감, 특정 분야에서의 해박한 지식 등 수많은 특성이 정말 매력적이라고 느꼈다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;드라마가 인기를 끌며 자폐와 장애를 둘러싼 각종 논쟁도 불거졌다. 최근에는 한 유튜버가 우영우의 자폐 증상을 따라 하는 영상을 올렸다가 희화화했다는 비난에 사과문을 썼고, 전국장애인차별철폐연대(전장연)는 출근길 지하철 시위와 드라마 속 장애인을 비교하는 글을 올리기도 했다.&lt;br&gt;문 작가는 “드라마를 계기로 각계각층에서 여러 논의가 벌어지는 데 대해 영광스럽게 생각한다. 대본을 쓴 사람이자 사회 구성원으로서 최대한 모든 이야기를 겸허하게 보고 있다”고 했다.&lt;br&gt;유 감독은 “드라마 안에선 캐릭터가 쌓아 온 흐름이 있지만 극 밖에서 재현하는 건 또 다른 맥락이 생긴다. 그래서 우영우를 연기한 박은빈 배우도 인터뷰 때 관련 내용을 주의하는 것으로 알고 있다”며 “이런 문제는 앞으로 시대적 감수성 차원에서 공론화가 이뤄지면서 기준점이 생기지 않을까 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이들은 대중의 적극적인 반응에 대한 감사와 함께 남은 회차에 대한 관심도 당부했다. 유 감독은 “자폐 아이를 키우는 한 부모의 반응 중 ‘내 아이에게서 나만 느끼는 자폐인의 사랑스러운 모습을 박은빈을 보며 느낀다’는 게 있었는데, 정말 울컥했다”며 “누구도 자폐인을 대표할 수는 없고 우리 드라마도 수많은 이야기 중 하나”라고 했다. 그러면서 “앞으로는 자폐인 연기자가 실제 자폐인 역할을 맡고 비장애인은 비장애인을 연기하는 세상이 오기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[TV 하이라이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727019005</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:30:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726205209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324819 --&gt;●돈 잘 버는 젊은 사장(tvN 오후 7시 20분)&lt;br&gt;‘영앤리치’의 성공 비법을 알아보기 위해 서장훈과 주우재가 나선다. 먼저 기초수급자에서 억대 연봉으로 인생 역전을 이룬 젊은 사장을 만나 본다. 도둑이 도둑질까지 멈추고 4시간 동안 빵을 먹다 달아났을 정도로 맛있다고 소문난 사장님의 빵은 밀가루 없이 만든 데다 맛도 좋아 일반 손님은 물론 연예인들의 단골 가게가 됐다. 입 짧은 주우재도 감탄한 맛의 비결을 알아본다. 또 1년 만에 매출 30배를 달성한 서른 살 ‘동업 트리오’ 사장님들을 만나 돼지 곱창으로 서울 노원구 공릉동 동네 상권의 6평짜리 작은 가게로 시작해 월 매출 1억원을 넘기며 30평 가게에서 재개업한 사연을 듣는다. 배달 앱 1위를 위해 길에 뛰어든 젊은 사장들의 피·땀·눈물 어린 사연에도 귀 기울인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>