<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 스포츠</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_sports.xml</link>
    <description>서울신문 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2022-07-30T00:04:30.269Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘감독은 처음이라’… 이승엽의 ‘최강야구’는 이래서 특별하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500182</guid>
      <pubDate>2022-07-29T22:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729222517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325890 --&gt;“저에게도 지도자로서 쇼케이스라고 봐야죠. 많은 경험을 하고 있습니다.”&lt;br&gt;야구 선수로 이룰 것은 다 이룬 이승엽은 요즘 야구 인생 처음으로 감독을 경험하고 있다. JTBC 예능프로그램 ‘최강야구’를 통해서다. 지도자는 처음이라면서도 이 감독은 주장 박용택을 비롯해 정근우, 송승준, 장원삼, 유희관, 이택근 등 화려한 현역 시절을 보낸 선수들을 ‘원팀’으로 묶는 지도력을 발휘하며 세상에 없던 야구를 선보이고 있다.&lt;br&gt;지난 22일 ‘최강야구’ 촬영이 있던 수원 KT위즈파크에서 만난 이 감독은 “프로에서 23년을 뛰면서 투수 파트는 전혀 알려고 하지도 않았고 알 필요도 없었는데, 투수 로테이션이나 교체 타이밍 같은 걸 생각하다 보니 굉장히 많이 배우고 있다”면서 “정식 프로팀의 지도자는 아니지만 좋은 경험을 하는 자체가 큰 영광”이라고 말했다. 초보 지도자라며 몸을 낮췄지만 이 감독이 이끄는 최강야구 몬스터즈는 6경기를 치러 5승을 거두며 승승장구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘최강야구’는 은퇴한 레전드 선수들이 팀을 꾸려 전국의 아마추어 야구단과 맞붙는 야구만화 같은 설정에 더해 은퇴한 선수들이 현역 때 못지않게 열심히 야구하는 모습으로 화제가 되고 있다. 닐슨코리아 기준 수도권 최고 시청률은 3.3%를 찍었고, 방송이 나오는 월요일과 다음날인 화요일에는 티빙에서 1위에 오를 정도로 인기가 뜨겁다. 유희관의 초저속 제구 영상은 유튜브에서 75만 조회수를 찍었다.&lt;!-- 그림 1325891 --&gt;팀의 매력을 묻자 이 감독은 “우리는 즐겁게 야구하면서 지지 않으려고 한다”고 말했다. 항상 이겨야 하는 승부의 세계에서 은퇴 후 이길 일이 없어진 선수들은 ‘최강야구’를 통해 다시 피 끓는 승부욕을 발휘하며 감동을 주고 있다. 이 감독은 “은퇴 후에 승부욕을 까먹고 있었는데, ‘최강야구’는 잠재돼 있던 승부욕을 다시 끌어올려 준 프로그램”이라며 “동의대한테 첫 패배를 하고 ‘스포츠는 이겨야 하는구나’, ‘패자는 말이 없구나’ 하는 예전의 감정이 다시 마음에 와닿았다”고 말했다. 이번 시즌 10패를 하면 해체하는 운명이기에 예상 밖의 1패는 선수들은 물론 이 감독에게도 경각심을 줬다.&lt;br&gt;이 감독은 현재 한국야구위원회(KBO) 허구연 총재의 총재특보로 활동하며 한국야구 발전에 힘쓰고 있다. 팀 승리도 승리지만 이 감독은 머릿속에는 한국야구의 미래에 대한 생각이 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;점수 차가 많이 나는 결과가 나오더라도 최선을 다하는 것 역시 후배들을 생각하는 마음에서다. 이 감독은 “아마추어 선수들이 우리에게 얻어가는 게 있어야 하지 않을까 생각한다”면서 “그래서 후배들에게 태만한 모습 보여주지 말자, 모범적인 모습 보여주자, 더 열심히 하자고 한다. 말이 아니라 플레이를 통해 ‘선배들이 저렇게 야구해서 이 자리까지 왔구나’ 보여주려고 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1325892 --&gt;이 감독은 경기가 끝나고 상대팀 선수를 찾아가 이런저런 진심 어린 조언도 건넨다. 야구 선배로서 그는 대학팀과 프로팀 관계자들에게 보여 줄 기회가 많이 없는 아마추어 선수들이 방송을 통해 눈도장을 찍고, 선수로서 잘 풀리기를 진심으로 바라고 있었다.&lt;br&gt;이 감독의 목표는 “매 게임 이기는 것”이다. 각자의 생활이 있어 연습할 시간도 부족하고, 선수들의 몸이 예전 같지 않아 작전을 내는 것도 한계가 있지만 ‘믿음의 야구’를 통해 승리를 만들어내고 있다. 이 감독은 “선수들이 개인적으로 준비를 잘하고 있고, 프로에서 10년 이상 야구한 선수들이 많아서 눈빛만 봐도 알아서 한다”면서 “선수들이 개인 경험으로 게임을 풀어간다”고 말했다. 이어 “선수들이 예전부터 같은 팀에서 뛰었던 것처럼 호흡이 잘 맞고, 프로야구 때보다 팀워크가 훨씬 좋다”면서 앞으로도 승승장구할 팀의 미래를 그렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남긴 것 없는 벤투호의 동아시안컵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500186</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:38:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728173802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대회 4연패도 실패했고, K리거 옥석 가리기도 제대로 되지 않았다. 2022 동아시아축구연맹(EAFF) E1 챔피언십(동아시안컵) 우승컵을 일본에 내준 ‘벤투호’가 28일 오후 인천국제공항을 통해 귀국했다.&lt;!-- 그림 1325537 --&gt;K리그에서 뛰는 선수들을 주축으로 구성된 한국 남자축구 대표팀은 이번 동아시안컵에서 숙적 일본에 굴욕적인 패배를 당한 것 외에는 남긴 게 없다. 국제축구연맹(FIFA)이 정한 A매치 기간에 열리는 대회가 아니어서 파울루 벤투 감독은 대회 4연패와 카타르월드컵 본선 엔트리에 넣을 K리거들의 테스트라는 두 가지 목적을 가지고 출국했다.&lt;br&gt;월등한 전력 차가 나는 중국과 홍콩을 모두 3-0으로 꺾었지만, 숙적 일본을 상대로 0-3으로 대패했다. 대회 트로피를 가져오지 못한 것보다 뼈아픈 대목은 K리거로 구성된 벤투호가 일본을 상대로 제대로 된 빌드업 축구를 하지 못했다는 점이다. 특정 선수에 의존하지 않고 팀 전력과 색채를 유지하는 게 벤투 감독의 목표였다. 하지만 수비에 김민재(나폴리)와 김영권(울산), 중원에 황인범(올림피아코스) 그리고 손흥민(토트넘)과 황희찬(울버햄프턴), 황의조(보르도)로 짜인 유럽파 공격수 삼각편대가 없으면 경기력이 크게 저하되는 모습을 이번에도 반복했다.&lt;!-- 그림 1325538 --&gt;다양한 전술 대신 일부 유럽파 핵심 선수들에게 의존하고, 주전과 비주전의 출전 기회가 현격했던 벤투 감독의 고집이 일본전 참패의 원인이라는 지적이 나온다. K리거를 테스트하는 이번 대회에서도 벤투 감독은 벤치 자원을 적극적으로 활용하지 않았고, 결국 새롭게 눈에 띄는 선수들을 발굴하지 못했다. 하지만 월드컵 본선이 4개월 앞으로 다가온 시점에서 더이상의 실험 기회는 없다.&lt;br&gt;월드컵 본선 전 마지막 평가가 가능한 오는 9월 A매치 기간에 벤투호의 상대는 북중미의 강호 코스타리카와 아프리카 팀으로 좁혀지고 있다. 9월 19~27일 A매치 기간에 2경기를 소화할 수 있는데, 이후로는 별도의 A매치 기간 없이 곧바로 월드컵 본선이 진행된다. 하지만 9월 A매치 기간에 유럽축구연맹(UEFA) 네이션스리그가 진행돼 유럽 팀과 맞붙는 건 불가능하다. 대한축구협회는 코스타리카축구협회와 협의에 나섰고, 긍정적인 방향으로 대화가 진행 중인 것으로 알려졌다. 코스타리카는 본선에서 독일, 스페인, 일본과 함께 ‘죽음의 조’인 E조에 속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤투호의 또 다른 평가전 상대는 본선 가나전에 대비한 아프리카 팀이 될 가능성이 크다. 당초 2023 아프리카네이션스컵 예선 일정이 겹쳤으나, 내년 6월 개최 예정이던 네이션스컵이 내후년 1월로 미뤄지면서 예선 일정도 연기될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대에 첫 커리어하이…7월 4할 타자 KIA 이창진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500184</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728173227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325532 --&gt;KIA 타이거즈의 이창진(31)이 이달 4할대의 타율을 달리며 ‘커리어 하이’(선수가 최고의 기량을 발휘하는 시기)를 쓰고 있다. 한국야구위원회(KBO) 리그 데뷔 이후 8년 동안 별다른 성적을 내지 못했던 이창진이 불꽃 방망이를 휘두르면서 KIA의 가을야구 꿈도 힘을 받는 모습이다.&lt;br&gt;이창진의 이달 1~27일 타율은 0.455(44타수 20안타)를 기록하고 있다. 테이블 세터인 2번으로 꾸준히 배치되고 있음에도 이달 OPS(장타율+출루율)는 1.001을 찍고 있으며, 장타율(0.523)과 출루율(0.478)도 중심 타선 못지않다.&lt;!-- 그림 1325534 --&gt;올 시즌 61경기에 나와 61안타를 때려 타율 0.324를 기록 중인 이창진은 올 초 주전 경쟁에서 밀리며 시즌을 퓨처스(2군) 리그에서 시작했다. 지난 4월 21일 1군에 올라온 이창진은 5월엔 타율 0.333으로 기대 이상의 활약을 펼쳤지만 6월 들어선 0.264로 꼬꾸라졌다. 하지만 이달 들어 배트 스피드가 빨라지면서 다시 날카로운 방망이를 휘두르고 있다.&lt;br&gt;서른이 넘은 나이에 커리어 하이 시즌을 만들고 있지만 그는 원래 타격에 소질이 있는 선수였다. 인천고 2학년이던 2008년 이영민 타격상을 받을 정도로 재능을 인정받았지만 프로 지명을 받지 못하고 대학에 진학했고, 2014년에야 신인 드래프트를 통해 롯데에 입단했다. 하지만 주전 경쟁에서 밀리며 다음해 KT 위즈의 유니폼을 입었다. 군 제대 후 2018년부터 KIA 유니폼을 입고 뛰고 있다.&lt;!-- 그림 1325535 --&gt;2019년 처음으로 풀타임 시즌을 보내며 133경기에 나가 타율 0.270, 108안타, 6홈런, 48타점을 기록하면서 주전 자리를 꿰찼다. 하지만 2020년 허벅지 뒤 근육 부상으로 시즌을 일찍 접었고, 지난해에는 105경기에서 타율 0.209에 그쳐 프로 무대에서 사라지는 듯했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 올 시즌 자신의 타격폼을 전면 수정하면서 완전히 달라진 모습을 보이고 있다. 이전 타격 자세는 왼 다리를 들어 올리는 레그킥이었다. 그 결과 중심이 투수 쪽으로 급격히 쏠리면서 타격의 정확성이 떨어졌다. 이창진도 이런 문제를 인식하고 레그킥을 버렸다. 이창진은 “준비 동작부터 불필요한 동작을 줄이니 공을 보는 자세가 편안해졌다”면서 “레그킥을 버리는 쪽으로 폼을 수정한 것이 효과를 보는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;이창진의 활약 속에 KIA는 지난 27일 기준 최근 10경기에서 8승2패를 기록하며 가을야구를 향해 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황인범 가는 올림피아코스, 챔스리그 예선 탈락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500115</guid>
      <pubDate>2022-07-28T14:58:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728145702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;황인범(26)이 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 본선 무대에서 뛰는 모습을 보는 것은 다음 시즌에나 가능하게 됐다. 그리스 프로축구 올림피아코스가 UCL 3차 예선 진출에 실패했다.&lt;br&gt;올림피아코스는 28일(한국시간) 홈인 그리스 아테네의 카라이스카키스 스타디움에서 열린 마카비 하이파(이스라엘)와 2022~23시즌 UCL 2차 예선 2차전에서 0-4로 패했다. 지난 21일 열린 원정 1차전에서 1-1로 비겼던 올림피아코스는 2차전 대패로 합계 1-5로 UCL에서 탈락하고 유로파리그(UEL)로 밀려났다.&lt;!-- 그림 1325443 --&gt;경기 시작 5분 만에 프리킥 실점을 허용한 올림피아코스는 후반에 내리 세 골을 내주며 완패했다. 이날 패배로 이번 시즌에는 황인범이 UCL 무대에서 뛰는 모습을 보는 것이 불가능해졌다. 아직 공식 발표는 남았지만 이미 지난 26일 그리스 아테네에 도착한 황인범은 올림피아코스 입단을 앞둔 상태다. 지난 25일 현지 스포츠 신문 포스 톤 스포르는 “황인범은 3년 계약할 것이 거의 확실하며, 연봉은 100만 유로(약 13억 4000만원)를 넘을 것”이라고 보도했다.&lt;br&gt;올림피아코스는 지난 시즌 자국 리그에서 우승해 UCL 2차 예선에 진출했으나, 이날 패배로 UEL 예선으로 밀려났다.&lt;!-- 그림 1325445 --&gt;러시아 루빈 카잔에서 뛰던 황인범은 러시아의 우크라이나 침공 여파로 임시 자유계약선수(FA) 자격을 얻은 뒤 지난 4월 FC서울과 3개월 단기 계약을 하고 K리그에 복귀했다. 국제축구연맹(FIFA)이 러시아와 우크라이나에서 활동하는 외국인 선수와 계약 임시 중단 규정을 2023년 6월까지 연장 적용하기로 하자, 이달 중순 서울과 계약을 연장한 황인범은 올림피아코스 이적이 급물살을 타면서 유럽 무대 복귀를 눈앞에 뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최지만 24일 만에 8호포…김하성은 역전 적시타·호수비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500106</guid>
      <pubDate>2022-07-28T14:49:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728144748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325436 --&gt;탬파베이 레이스의 최지만(31)이 24일 만에 시즌 8호포를 쏘아 올리며 팀을 4연패에서 구했다. 김하성(27·샌디에이고 파드리스)은 역전 적시타와 호수비로 공수 양면에서 활약했지만 역전패를 막지 못했다.&lt;br&gt;최지만은 28일(한국시간) 볼티모어 오리올 파크 앳 캠던 야즈에서 열린 2022 미국프로야구 메이저리그(MLB) 볼티모어 오리올스와의 원정 경기에서 4타수 1안타 1홈런 1볼넷 2타점을 기록했다. 타율은 0.266(237타수 63안타)을 유지했다.&lt;br&gt;최지만은 1회 2사 1루에서 볼티모어 선발 타일러 웰스의 초구 직구를 밀어쳐 좌중간 담장을 넘기는 선제 투런 홈런을 쳤다. 지난 4일 토론토 블루제이스전 이후 24일 만에 터진 홈런이었다. 4회와 6회엔 땅볼로 물러났고, 8회엔 삼진을 당했다. 연장 10회 무사 2, 3루에서 맞은 다섯 번째 타석에선 고의 사구로 1루를 밟았다. 탬파베이는 4-4로 맞선 연장 10회 란디 아로사레나의 2타점 적시 2루타로 볼티모어를 6-4로 꺾고 4연패에서 벗어났다.&lt;!-- 그림 1325438 --&gt;김하성(타율 0.239)은 이날 디트로이트 타이거스와의 원정 경기에서 4타수 1안타 1타점 1득점을 기록했다. 김하성은 1-1로 맞선 4회 2사 1, 3루에서 중견수 앞에 떨어지는 1타점 적시타를 터뜨렸다. 수비에서도 뛰어났다. 6회 1사 1, 2루에서 땅볼 타구를 잡은 샌디에이고 1루수 루크 보이트가 2루로 공을 던졌지만, 2루수가 이를 잡지 못하면서 실점 위기를 맞았다. 하지만 마침 2루 뒤에서 백업 수비를 하던 김하성이 재빨리 3루로 송구해 3루를 지나 홈으로 달리려던 2루 주자 미겔 카브레라를 잡아냈다. 김하성의 활약에도 샌디에이고는 9회말 2사 1, 3루에서 끝내기 2타점 2루타를 얻어맞고 3-4로 역전패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장형우 기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이적 완료 김민재 강남스타일로 나폴리 신고식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500049</guid>
      <pubDate>2022-07-28T11:07:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728110619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이탈리아 프로축구 세리에A SSC나폴리로 이적한 김민재(26)가 새 동료들 앞에서 가수 싸이의 인기곡 ‘강남 스타일’을 열창했다.&lt;!-- 그림 1325368 --&gt;나폴리 구단 공식 소셜네트워크서비스(SNS)는 28일(이하 한국시간) “김민재가 팀원들을 위해 고군분투하고 있다”면서 김민재가 동료들 앞에서 강남 스타일 노래를 부르는 영상을 게시했다. 대부분의 축구 구단은 새로운 선수가 입단하면 환영하는 자리를 마련하고, 그 자리에서 신입생은 자신의 장기를 뽐내는 시간을 갖는다. 나폴리에 입단한 김민재도 이를 피할 수 없었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;영상 속 김민재는 물병을 들고 노래를 부르면서 호응을 유도하고 익살스러운 춤을 추는 등 빠르게 동료들에게 다가가기 위해 적극적인 모습을 보였다. 이런 김민재의 노력에 동료들도 웃음과 박수로 호응하며 환영했다.&lt;br&gt;전날 나폴리와 이적 협상을 마무리한 김민재는 곧바로 팀 훈련에 합류, 새 시즌을 준비했다. 김민재는 훈련 뒤 이어진 아다나 데미르스포르(터키)와의 연습경기에는 뛰지 않고 경기를 지켜봤다. 나폴리는 이날 페널티킥으로만 2골을 허용, 2-2로 비겼다. 김민재는 오는 8월1일 이강인이 속한 마요르카(스페인)와의 연습경기를 통해 나폴리 팬들에게 첫 선을 보일 것으로 전망된다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;한편 김민재는 연봉 250만유로(약 33억원)에 나폴리와 5년 계약을 맺은 것으로 알려졌다. 또한 김민재에게는 2년차부터 이탈리아 외 구단만 바이아웃(최소이적료) 4500만유로(약 600억원) 조항이 발동된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VNL 티켓·랭킹 20위권… 두 토끼 쫓는 남자 배구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728022012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728022012</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인기 회복의 디딤돌을 놓을 수 있을까. 한국 남자배구 대표팀이 호주를 상대로 가능성을 노크한다.&lt;br&gt;임도헌 감독이 이끄는 세계랭킹 32위의 남자배구 대표팀은 28일 오후 7시 서울 송파구 잠실학생체육관에서 국제배구연맹(FIVB) 발리볼 챌린저컵 첫 상대인 호주(38위)와 8강전을 벌인다.&lt;br&gt;이번 대회엔 한국을 비롯해 호주, 쿠바(12위), 튀니지(15위), 튀르키예(17위), 카타르(21위), 체코(24위), 칠레(27위) 등 8개국이 참가해 내년 상위 리그인 발리볼네이션스리그(VNL) 출전권 1장을 놓고 격돌한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국의 최대 과제는 1위를 차지해 내년 VNL 출전권을 확보하는 것이다. 그러나 20위권대로 처진 세계랭킹을 끌어올리는 것도 중요하다. 2000년 시드니올림픽을 끝으로 5차례 연속 올림픽 무대를 밟지 못한 한국 남자배구가 2024년 파리 대회에서 24년 만에 올림픽에 복귀하려면 뒤처진 랭킹을 끌어올리는 게 숙제다.&lt;br&gt;파리올림픽 남자배구에는 12개 나라가 참가한다. 개최국 1장을 제외하면 남은 출전권은 11장이다. FIVB는 2023년 24개 나라가 3개 조로 나뉘어 벌이는 올림픽 예선에 6장을 분배한다. 각 조 1, 2위 몫이다. 나머지 5장은 2024년 6월 기준 VNL 예선 성적을 포함한 세계랭킹으로 결정된다. 한국으로선 올림픽 예선뿐 아니라 남은 기간 꾸준히 랭킹을 끌어올리는 ‘플랜B’에도 신경 써야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대회 참가국들의 면면을 보면 호락호락한 팀은 하나도 없다. 랭킹에서 가장 처지는 호주조차 만만한 전력은 아니다. 호주는 올해 VNL에 출전해 최하위를 하는 탓에 챌린저컵으로 강등됐다. 복귀를 노리는 만큼 경기력이나 정신력에서 우습게 볼 상대는 아니다.&lt;br&gt;한번 지면 그대로 짐을 싸야 하는 셧아웃 토너먼트인 이번 대회에서 한국은 결승까지 세 경기에서 한 차례라도 패하면 VNL, 세계랭킹 두 가지 목표가 물거품이 된다. 도쿄올림픽 아시아 예선 이후 2년 6개월 만에 치르는 국제대회 실전 감각을 얼마나 빨리 되찾느냐가 관건이다.&lt;br&gt;지난 26일 주장 한선수(세터)를 비롯한 14명의 엔트리를 확정, 발표한 임 감독은 “경쟁국들에 견줘 부족한 힘과 높이를 정확한 서브리시브와 서브로 이겨 내겠다”고 출사표를 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국 나폴리’ 통영 사나이, 나폴리 전사 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728022010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728022010</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728004623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325306 --&gt;‘한국의 나폴리’ 경남 통영의 축구선수 김민재(26)를 영입한 이탈리아 남부의 ‘미항’(美港) 나폴리가 들썩이고 있다.&lt;br&gt;한국 남자축구 대표팀의 중앙수비수 김민재가 ‘아르헨티나의 축구 천재’ 디에고 마라도나가 전성기를 누렸던 이탈리아 프로축구 세리에A SSC 나폴리의 하늘색 유니폼을 입는다. 구단이 정식으로 발표도 하기 전에 구단 공식 라디오 채널은 소셜네트워크서비스(SNS)에 김민재가 장군 갑옷을 입고 장검을 들고 선 합성사진을 게재하며 “우리 도시에 온 새로운 전사”라고 환영했고, 나폴리 회장은 언론 인터뷰에서 김민재를 반겼다. 열정 넘치는 이탈리아의 항구, 축구를 사랑하는 마피아의 도시 나폴리다운 모습이다.&lt;br&gt;스카이스포츠 이탈리아는 26일(현지시간) “김민재가 메디컬 테스트를 통과했고, 기본 3년에 옵션 2년의 계약을 맺는다. 4500만 유로(약 598억원)의 바이아웃 조항이 (계약에) 삽입됐는데, 이탈리아 구단은 이 조항을 활성화할 수 없다”고 전했다. 해외 구단은 최소 이적료(바이아웃)를 지급하면 김민재를 영입할 수 있지만, 이탈리아 팀은 나폴리에서 그를 데려갈 수 없다는 뜻이다. 나폴리가 페네르바체에 1950만 유로(260억원)의 이적료를 주고 영입한 김민재의 연봉은 250만 유로(33억원)로 알려졌다. 이날 나폴리는 김민재의 공식 입단을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민재의 일거수일투족은 실시간으로 공개됐다. 스카이스포츠의 이적시장 전문 축구기자 잔루카 디마르치오는 “로마의 빌라 스튜어트 병원에서 5시간의 검진을 끝낸 김민재가 나폴리의 전지훈련지인 중서부 아브루초주 리비손돌리의 숙소에 도착한 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;지역 매체 스파치오 나폴리는 환하게 웃으며 병원에 가기 위해 승합차에서 내리는 김민재의 사진을 홈페이지에 게재했다. 사진을 보면 나폴리 팬 여러 명이 김민재를 반기고 있다. 이어 구단 공식 라디오 채널인 키스키스나폴리를 인용해 김민재가 리비손돌리에 도착했다고 전했다. 동시에 키스키스나폴리는 김민재에 장군 갑옷을 합성한 ‘짤’을 SNS에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아우렐리오 데 라우렌티스(73) 나폴리 회장은 스카이스포츠 인터뷰에서 “한국 선수를 영입해 좋다. 더구나 김민재는 191㎝다. 서로에게 도움이 될 수 있는 영입”이라며 “그의 영입은 기술적으로도 훌륭하지만 서로 다른 문화가 섞이게 됐다는 점에서도 훌륭하다”고 말했다. 김민재는 이처럼 격한 환영 속에 안정환, 이승우(수원FC)에 이어 세 번째로 이탈리아 세리에A에서 뛰는 한국 선수가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LoL하는 당신이 애국자… 라이엇게임즈 6번째 환수 문화재 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500166</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:20:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727182036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325251 --&gt;“우리 게이머들이 ‘우리가 같이 하는 일이지’ 하고 자부심을 가졌으면 좋겠어요.”&lt;br&gt;인기 온라인 게임 리그오브레전드(LoL)를 서비스하는 라이엇게임즈의 후원으로 영국에서 환수한 유물 ‘보록’이 27일 서울 중구 한국의집에서 공개됐다. 보록은 왕과 왕비에게 존호(尊號), 시호(諡號) 등을 올리며 제작한 어보를 보관하던 외함이다. 이번에 환수한 보록은 19세기에 제작된 것으로 판단되며 궁중 공예품의 발전 과정을 볼 수 있어 연구 가치가 높다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;보록은 10년째 문화유산보호 및 지원 사업을 이어 오고 있는 라이엇게임즈의 기금으로 돌아온 여섯 번째 유물이다. 2014년 ‘석가삼존도’, 2018년 ‘효명세자빈 책봉 죽책’, 2019년 ‘척암선생문집 책판’, ‘백자이동궁명사각호’, ‘중화궁인’이 라이엇게임즈의 도움으로 환수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상당히 낯선 조합인 ‘외국계 게임 회사’의 ‘한국 문화유산 지원사업’은 구기향 사회환원사업 총괄의 아이디어에서 출발했다. 구 총괄은 “2011년 12월 한국에서 LoL을 서비스하면서 우리 회사다운 사회환원사업을 고민했다”며 “당시 구미호를 모티브로 한 캐릭터 ‘아리’를 만들 때였는데 미국 본사에 아리의 한복에 대해 세세하게 조언하면서 딱 생각이 떠올랐다”고 말했다. 놀이 문화를 만드는 회사의 문화유산 지원사업은 문화라는 틀 안에서 환상의 조합이 됐다. 본사에서도 적극적으로 지지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1325132 --&gt;막상 시작은 했지만 진척이 쉽진 않았다. 문화재청을 비롯해 관계기관 여러 곳에 문의했지만 확실한 답을 주지 않았고 진의를 의심하기도 했다. 구 총괄이 문화재청 담당자를 만나 설득에 성공하면서 라이엇게임즈는 문화재청의 든든한 ‘키다리 아저씨’가 됐다.&lt;br&gt;구 총괄은 “만나서 답이 없으면 거절하려고 하셨다고 하더라. 1시간 만남을 예정하고 오셨다가 2시간을 얘기하고 파트너가 됐다”고 웃었다. 문화재 환수뿐만 아니라 무형문화재 지원, 청소년 역사 교육 등 다양한 분야에서 누적 68억 7000만원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;환수가 필요하지만 도난 유출 등의 이유로 국고를 써도 될지 불분명할 때 라이엇게임즈의 기금을 쓴다. 이번에 환수한 보록은 영국의 한 갤러리에서 소장하고 있는 것을 국외소재문화재재단에서 파악하고 라이엇게임즈에 지원을 요청하면서 돌아올 수 있었다. 구 총괄은 “코로나19로 해외 오프라인 경매도 줄고 출장도 힘들어지면서 언제 다시 인연이 될까 했는데 3년여 만에 만나게 돼서 뿌듯하다”며 웃었다.&lt;!-- 그림 1325253 --&gt;라이엇게임즈의 지원사업은 게이머들의 자부심이기도 하다. 문화재 환수 소식에 젊은 게이머들은 “이게 내가 돈을 쓴 이유다”, “엄마 나 애국했어” 등의 반응을 남기며 뿌듯해한다. 이날 보록 환수글에도 “이걸 위해 현질을 했다”, “내 돈이 헛되지 않았다”, “이 맛에 게임한다”는 댓글이 달렸다. 고객들의 남다른 만족감은 다른 지역에 있는 라이엇게임즈들도 팬들의 반응을 공유하고 우수 사례로 연구할 정도다.&lt;br&gt;구 총괄은 “바르게 즐긴다면 게임은 어떤 것보다 즐거운 취미일 수 있는데, 게임을 안 좋게 보는 시선이 있다”며 “‘게임 회사가 저런 일도 하네’라는 인식이 게이머 주변인들에게도 닿았으면 좋겠다”고 소망했다. 그는 “많은 사람이 우리 게임을 하고 계속해서 피드백을 주는 게 프로젝트를 이어 갈 수 있는 이유”라며 “문화유산 지원사업을 통해 우리 문화유산의 소중함을 알리고, 궁극적으로는 더 좋은 사회가 됐으면 좋겠다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국의 나폴리’ 통영맨 김민재 진짜 나폴리 선수됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500124</guid>
      <pubDate>2022-07-27T14:59:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727145530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘한국의 나폴리’ 경남 통영 출신 축구선수를 영입한 이탈리아 남부의 ‘미항’(美港) 진짜 나폴리가 들썩이고 있다. 한국 남자 축구대표팀의 중앙수비수 김민재(26)가 ‘축구의 신’ 디에고 마라도나(아르헨티나)가 전성기를 누렸던 이탈리아 프로축구 세리에A SSC나폴리의 하늘색 유니폼을 입는다. 구단이 공식 발표도 하기 전에 구단 공식 라디오 채널은 사회관계망서비스(SNS)에 김민재가 장군 갑옷을 입고 장검을 들고 선 합성사진을 게재하며 “우리 도시에 온 새로운 전사”라고 환영했고, 나폴리 회장은 언론 인터뷰에서 김민재를 반겼다. 열정 넘치는 이탈리아의 항구, 축구를 사랑하는 마피아의 도시 나폴리다운 모습이다.&lt;br&gt;스카이스포츠 이탈리아는 26일(현지시간) “김민재가 메디컬테스트를 통과했고, 기본 3년에 옵션 2년을 기간으로 하는 계약을 맺는다. 4500만 유로(약 598억원)의 바이아웃 조항이 (계약에) 삽입됐는데, 이탈리아 구단은 이 조항을 활성화할 수 없다”고 전했다. 해외 구단은 최소 이적료(바이아웃)를 지급하면 김민재를 영입할 수 있지만, 이탈리아 팀은 나폴리에서 그를 데려갈 수 없다는 뜻이다. 나폴리가 페네르바체에 1950만 유로(약 260억원)의 이적료를 주고 영입한 김민재의 연봉은 250만 유로(약 33억원)로 알려졌다.&lt;br&gt;이후 김민재의 일거수 일투족이 실시간으로 공개됐다. 스카이스포츠의 이적 시장 전문 축구기자 잔루카 디마르지오는 “로마의 빌라 스튜어트 병원에서 5시간의 검진을 끝낸 김민재가 나폴리의 전지 훈련지인 중서부 아브루초주(州) 리비손돌리의 숙소에 도착한 상태”라고 전했다.&lt;!-- 그림 1325063 --&gt;지역 매체 스파치오 나폴리는 환하게 웃으면서 병원에 가기 위해 승합차에서 내리는 김민재의 사진을 홈페이지에 게제했다. 사진을 보면 나폴리 팬 여러 명이 김민재를 반기고 있다. 이어 구단 공식 라디오 채널인 키스키스나폴리를 인용해 김민재가 리비손돌리에 도착했다고 전했다. 동시에 키스키스나폴리는 김민재에 장군 갑옷을 합성한 ‘짤’을 SNS에 올렸다.&lt;!-- 그림 1325065 --&gt;아우렐리오 데 라우렌티스(73) 나폴리 회장은 스카이스포츠 인터뷰에서 “한국 선수를 영입해 좋다. 더구나 김민재는 191㎝다. 서로에게 도움이 될 수 있는 영입”이라면서 “그의 영입은 기술적으로도 훌륭하지만 서로 다른 문화가 섞이게 됐다는 점에서도 훌륭하다”고 말했다. 그는 기네스 펠트로, 안젤리나 졸리, 주 드로 등이 출연한 영화 ‘월드 오브 투모로우’(2005년) 등을 제작한 유명 영화프로듀서이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민재는 이처럼 격한 환영 속에 안정환, 이승우(수원FC)에 이어 3번째로 이탈리아 세리에A에서 뛰는 한국 선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 김효주 AIG 전초전 스코틀랜드 오픈 정조준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500075</guid>
      <pubDate>2022-07-27T12:19:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725124659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324177 --&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 시즌 네 번째 메이저 대회인 ‘아문디 에비앙 챔피언십’에서 아쉽게 공동 3위를 기록한 김효주(27)가 시즌 마지막 메이저 대회인 ‘AIG 여자 오픈’를 앞두고 몸 풀기에 들어간다.&lt;br&gt;28일(한국시간) 영국 스코틀랜드 에어셔의 던도널드 링크스(파72·6390야드)에서 개막하는 ‘트러스트 골프 여자 스코틀랜드 오픈’(총상금 200만달러)에서 김효주가가 시즌 2승에 도전한다. 앞서 열린 에비앙 챔피언십에서 김효주는 후반 한때 공동 선두에 올라 ‘메이저 퀸’ 타이틀을 노렸다. 하지만 마지막 홀에서 결정적인 이글 찬스를 살리지 못해 브룩 헨더슨(25·캐나다)에 2타 뒤진 공동 3위로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;김효주는 경기 뒤 “이번 주 좋은 성적으로 끝났기 때문에, 다음주와 다다음주까지 좋은 영향이 있기를 바란다. 날씨가 더우니 잘 적응해서 좋은 성적으로 팬분들에게 보답하도록 하겠다”며 각오를 다졌다.&lt;!-- 그림 1310427 --&gt;데뷔 8년차인 김효주는 올 시즌 상승세를 타고 있다. 19세이던 2014년 에비앙 챔피언십에서 한국 선수 메이저 대회 최연소 우승 기록을 세우고 2015년 미국 무대에 데뷔한 김효주는 그해 무려 3승을 쌓았다. 한동안 우승 소식을 전하지 못하던 그는 지난해 5월 HSBC 위민스 월드 챔피언십에서 5년3개월 만에 우승 트로피를 들어 올리며 부활했고, 지난 4월 롯데 챔피언십에서 시즌 첫승이자 5승을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 10개 대회에 출전해 톱10에 5차례 진입했는데 특히 최근 2개 대회인 KPMG 여자 PGA 챔피언십 공동 5위, 에비앙 챔피언십 공동 3위 등 메이저 대회에서 모두 상위권에 들었다.&lt;br&gt;김효주가 이번 대회에 각별히 신경을 쓰는 것은 대회 코스가 AIG 오픈이 열리는 뮤어필드와 거의 비슷하기 때문이다. 바람이 많이 부는 스코틀랜드 해안의 링크스 코스인 만큼 이번 대회에서 상위권 성적을 낸다면 AIG 오픈에서도 좋은 성적을 기대할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김효주 외에도 에비앙 챔피언십에서 공동 8위에 머문 김세영(29)과 세계랭킹 1위 고진영(27)도 시즌 2승 사냥을 준비하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>볼빅 40년 샤프트 장인과 협업…파크골프 클럽 ‘킹스파크’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500062</guid>
      <pubDate>2022-07-27T11:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727112657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324980 --&gt;볼빅이 파크골프 클럽인 ‘킹스파크(Kingspark)’를 출시했다.&lt;br&gt;킹스파크는 40년 장인의 손길이 깃들인 클럽으로 정교하고 올바른 스윙, 향상된 타격감과 우수한 방향성을 보장하는 볼빅의 ‘메이드 인 코리아’ 파크골프 전용 클럽이라는 설명이다.&lt;br&gt;볼빅은 지난해 파크골프 전용구 ‘파크팝(parkpop)’을 출시하며 파크골프 시장에 진출했다. 올해는 파크팝에 이어 클럽을 출시하고, 대한파크골프협회의 공인 용구 자격도 따냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;킹스파크의 헤드는 고급 가구 소재로 많이 쓰이는 최고급 물푸레나무로 만들어졌다. 샤프트는 약 60g의 최고급 고탄성 경량 카본 소재로 제작됐다. 특히 샤프트 전문 생산 경력 40년 이상 장인과의 제휴를 통해 낮은 토크의 5축 설계를 적용해 최대 탄성과 관용성을 갖췄다.&lt;br&gt;볼빅 관계자는 “킹스파크는 파크골프를 즐기는 골퍼들의 니즈를 수렴해 완성된 클럽“이라며 ”남녀노소 킹스파크와 함께 파크골프를 더욱 편안히 즐길 수 있도록 고안되었으며 부모님 효도 선물 및 평소 감사한 분들에게 마음을 전할 수 있는 선물로도 제격이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 프로야구 흑인 인권의 상징… 재키 로빈스 박물관 개관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500054</guid>
      <pubDate>2022-07-27T11:14:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727111212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324958 --&gt;27일(한국시간) 미국프로야구 최초의 흑인 선수인 재키 로빈슨을 기리는 박물관이 미국 뉴욕 맨해튼에서 개장했다.&lt;br&gt;지난 19일 100세 생일을 맞은 로빈슨의 아내 레이철 로빈슨 여사는 이날 개장식 행사에 참석해 2008년 첫 계획 발표 이후 14년 완성된 박물관의 개관을 축하했다. 재키 로빈슨 박물관에는 로빈슨과 관련한 350여 점의 유물과 4만 장의 이미지, 총 450시간 분량의 영상이 전시됐다.&lt;br&gt;재키 로빈슨 박물관은 코로나19로 당초 계획했던 2019년보다 3년 늦게 개장한 재키 로빈슨 박물관은 오는 9월 5일 일반에 처음 공개될 예정이&lt;!-- 그림 1324960 --&gt;다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 프로스포츠사에서 최초의 흑인 선수인 로빈슨은 1947년 4월 15일 브루클린 다저스(현재 로스앤젤레스 다저스)에서 데뷔했다.&lt;br&gt;이후 1947년 신인상과 1949년 최우수선수상을 받은 로빈슨은 총 6차례 올스타에도 선정되는 등 MLB 역사에 한 획을 그었다.&lt;!-- 그림 1324961 --&gt;1962년 흑인 선수로는 최초로 MLB 명예의 전당에 헌액된 로빈슨은 1972년 향년 53세로 세상을 떠났다. MLB는 1997년 로빈슨의 등번호 42번을 전 구단 영구결번으로 지정했으며, 2004년부터 로빈슨의 빅리그 데뷔 일인 4월 15일을 ‘재키 로빈슨의 날’로 지정해 기념하고 있다. 그의 스토리는 영화 ‘42’라는 제목으로 2013년 만들어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4골 폭풍’ 여자 축구, 동아시안컵 유종의 미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727021010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727021010</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:50:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726223627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324845 --&gt;콜린 벨 감독이 이끄는 한국 여자축구 대표팀이 대만에 대승을 거두고 2022 동아시아축구연맹(EAFF) E1 챔피언십(동아시안컵)을 마무리했다.&lt;br&gt;한국은 26일 일본 이바라키 가시마 스타디움에서 열린 대만과의 대회 마지막 경기에서 이민아의 2골, 강채림(이상 현대제철)과 고민정(창녕WFC)의 골로 4-0 완승을 거뒀다. 1차전에서 일본에 지고, 2차전에서 중국과 비긴 한국은 대만에 대회 첫 승리를 거두며 1승1무1패로 대회를 마쳤다. 대만과의 상대 전적은 14승2무4패로 2000년 이후 14연승을 기록했다.&lt;br&gt;경기 시작부터 끝까지 한국(FIFA 랭킹 18위)이 일방적으로 대만(40위)을 몰아붙였다. 90분 내내 경기장 한쪽만을 쓰며 한국은 공격했고, 대만은 수비했다. 하지만 대만의 밀집 수비로 페널티 박스 안까지 뚫고 들어가는 슈팅 찬스를 만들기가 쉽지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대만 진영에서 계속 빈 공간을 노리던 한국의 첫 골은 역시 지소연(수원FC)의 발끝에서 시작됐다. 전반 35분 지소연의 패스를 받은 장슬기(현대제철)가 왼쪽 측면을 돌파하며 크로스를 올렸고, 이를 이민아가 달려들며 문전에서 오른발로 밀어 넣었다.&lt;br&gt;3분 뒤에는 최유리(현대제철)가 오른쪽 측면에서 찔러 준 크로스를 강채림이 쇄도하면서 오른발로 방향을 바꿔 골망을 흔들었다. 또 바로 2분 뒤인 전반 40분 지소연의 날카로운 침투 패스를 받은 이민아가 수비수 한 명을 제치고 오른발 슈팅으로 골문을 찔러 전반에만 두 골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전반 막판의 좋은 분위기는 후반 초반 지소연이 뜻하지 않은 부상으로 교체로 물러나면서 다소 가라앉았다. 상대 선수가 찬 공에 맞은 발목 부위가 돌아가면서 들것에 실려 나갔다.&lt;br&gt;하지만 대표팀은 이내 공격 작업을 이어 가기 시작했고, 벨 감독은 추가골을 위해 후반 34분 박은선(서울시청)과 고민정, 장유빈(서울시청)을 투입했다. 교체 투입된 고민정은 후반 추가시간 강채림의 크로스를 이마로 정확하게 받아 넣어 추가골을 만들어 냈다. 박은선이 경합 과정에서 대만 골키퍼의 시야를 차단해 숨은 도우미 역할을 했다.&lt;br&gt;한국은 이번 대회 첫 무실점 경기를 펼쳤고, 대만은 중국에 0-2, 일본에 1-4로 진 데 이어 마지막 경기에서도 패하며 승점 없이 대회를 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3경기 16만 관중몰이… 열도, 방일 PSG에 환호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727021009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727021009</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국 축구팬들이 손흥민(30)의 소속팀 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 토트넘 홋스퍼에 푹 빠진 반면 일본에선 리오넬 메시와 킬리안 음바페, 네이마르 등 스타들이 즐비한 프랑스 프로축구 리그1 파리 생제르맹(PSG) 열풍이 몰아쳤다.&lt;br&gt;PSG는 지난 25일 일본 오사카의 파나소닉 스타디움에서 열린 J리그 감바 오사카와의 프리시즌 친선 경기에서 네이마르가 2골, 메시와 음바페가 각각 1골씩을 넣으며 6-2 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;PSG는 지난 20일부터 일본에 프리시즌 투어로 방문해 3경기를 치렀다. 토트넘이 방한해 하나의 K리그 팀이 아니라 모든 클럽에서 2명씩을 뽑아 구성한 ‘팀 K리그’와 대결을 펼친 반면 PSG는 J리그 2021시즌 우승팀인 가와사키 프론탈레(20일), 우라와 레즈(23일), 감바 등 팀 대 팀으로 승부를 벌였다. 도쿄국립경기장에서 가와사키를 2-1로 꺾었고, 사이타마 스타디움에서 우라와를 3-0으로 누른 PSG는 일본 투어를 3연승으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;PSG는 프리시즌 일본 투어에서 3경기 16만명이 넘는 관중몰이를 했다. 가와사키전에 6만 4922명, 우라와전에 6만 1175명이 입장했고, 3만 9000석 규모의 오사카 파나소닉 스타디움엔 3만 8521명이 들어찼다.&lt;br&gt;PSG는 이스라엘로 이동해 지난 시즌 프랑스컵(쿠프 드 프랑스) 우승팀인 낭트와 오는 31일 텔아비브에서 ‘트로페 데 샹피옹’ 단판 승부를 벌인다. 트로페 데 샹피옹은 전 시즌 리그1 우승팀과 쿠프 드 프랑스 우승팀이 맞붙는 대회다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사직 몬스터’의 배신… 쓰러진 ‘부산 갈매기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727021008</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726223810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324846 --&gt;롯데 자이언츠가 올 시즌 가을야구를 꿈꾸며 대대적으로 리모델링한 사직구장이 오히려 롯데의 발목을 잡고 있다는 지적이 나온다. 롯데는 2021시즌을 마치고 마운드의 수준이 높지 않다고 보고, 구장을 늘리고 담장을 높여 경기 외적인 면에서 도움을 받으려고 했다. 롯데 팬들도 높아진 사직구장의 담장을 ‘사직 몬스터’라고 부르며 가을야구의 도우미가 될 것으로 기대했다. 하지만 결과는 정반대였다. 오히려 사직 몬스터가 자이언츠를 잡아먹는 상황이 됐다.&lt;br&gt;26일 기준 롯데는 홈인 사직구장에서 47경기를 치러 16승3무28패(승률 0.363)라는 초라한 성적을 거뒀다. 이는 최하위 한화(16승26패·0.380)보다 홈구장 승률이 낮은 것이다.&lt;br&gt;롯데는 올 시즌에 앞서 홈플레이트를 앞쪽 관중석으로 당겨 외야 펜스까지의 거리를 늘렸다. 이를 통해 홈플레이트부터 외야 중앙 펜스까지의 거리는 118ｍ에서 120.5m로 늘었고 좌우 거리는 95ｍ에서 좌우 95.8ｍ로 길어졌다. 여기에 외야 펜스도 기존 4.8m에서 6m로 높여 ‘사직 몬스터’라는 별명도 붙었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 지난해 롯데의 팀 타율이 0.278로 한국야구위원회(KBO) 리그 10개 구단 중 가장 좋았던 반면 팀 평균자책점은 5.37점으로 꼴찌를 기록했기 때문이다. 한마디로 떨어지는 투수력을 구장 리모델링으로 메우려고 했던 것이다. 하지만 시즌이 중반을 넘어가는 시점에서 사직 몬스터가 되려 롯데에 불리하게 작용하고 있다는 분석이 나온다. 실제 사직구장에서 롯데의 팀타율은 0.254로 시즌 평균(0.258)보다 낮다. 사직에서의 평균자책점도 5.04로 시즌 평균자책점(4.36)보다 0.68점이나 높다. 한마디로 투수 친화 구장을 만든 것이 롯데의 타율을 깎아 먹고, 평균자책점을 낮추는 데는 도움이 안 되고 있다는 얘기다.&lt;br&gt;지난 24일 사직구장에서 열린 KIA 타이거즈전은 사직 몬스터가 롯데에 미치는 영향을 보여 주는 대표적인 경기였다. 이날 롯데는 KIA에 0-23으로 대패했다. 이는 1982년 KBO 리그가 출범한 이후 최다 점수 차 패배다. 이날 패배로 6위 롯데는 5위 KIA와의 3연전을 모조리 내주며 7경기 차로 벌어졌다. 가을야구가 더욱 멀어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KBO 관계자는 “리모델링한 야구장의 특성은 홈팀이나 원정팀이나 똑같이 영향을 받는다”면서 “팀 전력에 대한 보강 없이 야구장을 리모델링한다고 극적인 효과를 보기는 어렵다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펜스 높이고 거리 늘렸는데…‘사직 몬스터’에 발목 잡힌 자이언츠</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500222</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:00:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/10/SSI_20220310181823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1280659 --&gt;롯데 자이언츠가 올 시즌 가을야구를 꿈꾸며 대대적으로 리모델링한 사직구장이 오히려 롯데의 발목을 잡고 있다는 지적이 나온다. 롯데는 2021시즌을 마치고 마운드의 수준이 높지 않다고 보고, 구장을 늘리고 담장을 높여 경기 외적인 면에서 도움을 받으려고 했다. 롯데 팬들도 높아진 사직구장의 담장을 ‘사직 몬스터’라고 부르며 가을야구의 도우미가 될 것으로 기대했다. 하지만 결과는 정반대였다. 오히려 사직 몬스터가 자이언츠를 잡아먹는 상황이 됐다.&lt;br&gt;26일 기준 롯데는 홈인 사직구장에서 47경기를 치러 16승3무28패(승률 0.363)라는 초라한 성적을 거뒀다. 이는 최하위 한화(16승26패·0.380)보다 홈구장 승률이 낮은 것이다.&lt;br&gt;롯데는 올 시즌에 앞서 홈플레이트를 앞쪽 관중석으로 당겨 외야 펜스까지의 거리를 늘렸다. 이를 통해 홈플레이트부터 외야 중앙 펜스까지의 거리는 118ｍ에서 120.5m로 늘었고 좌우 거리는 95ｍ에서 좌우 95.8ｍ로 길어졌다. 여기에 외야 펜스도 기존 4.8m에서 6m로 높여 ‘사직 몬스터’라는 별명도 붙었다.&lt;!-- 그림 1324821 --&gt;이는 지난해 롯데의 팀 타율이 0.278로 한국야구위원회(KBO) 리그 10개 구단 중 가장 좋았던 반면 팀 평균자책점은 5.37점으로 꼴찌를 기록했기 때문이다. 한마디로 떨어지는 투수력을 구장 리모델링으로 메우려고 했던 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 시즌이 중반을 넘어가는 시점에서 사직 몬스터가 되려 롯데에 불리하게 작용하고 있다는 분석이 나온다. 실제 사직구장에서 롯데의 팀타율은 0.254로 시즌 평균(0.258)보다 낮다. 사직에서의 평균자책점도 5.04로 시즌 평균자책점(4.36)보다 0.68점이나 높다. 한마디로 투수 친화 구장을 만든 것이 롯데의 타율을 깎아 먹고, 평균자책점을 낮추는 데는 도움이 안 되고 있다는 얘기다.&lt;br&gt;지난 24일 사직구장에서 열린 KIA 타이거즈전은 사직 몬스터가 롯데에 미치는 영향을 보여 주는 대표적인 경기였다. 이날 롯데는 KIA에 0-23으로 대패했다. 이는 1982년 KBO 리그가 출범한 이후 최다 점수 차 패배다. 이날 패배로 6위 롯데는 5위 KIA와의 3연전을 모조리 내주며 7경기 차로 벌어졌다. 가을야구가 더욱 멀어진 것이다. KBO 관계자는 “리모델링한 야구장의 특성은 홈팀이나 원정팀이나 똑같이 영향을 받는다”면서 “팀 전력에 대한 보강 없이 야구장을 리모델링한다고 극적인 효과를 보기는 어렵다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐경했는데 미쳤나”…‘삼혼’ 앞둔 이수진 “아들 가질 것” 의지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500011</guid>
      <pubDate>2022-07-29T09:06:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729090258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325678 --&gt;‘삼혼’을 앞두고 있는 치과의사 겸 인플루언서 이수진이 셋째 아들을 갖고 싶다고 희망했다.&lt;br&gt;이수진은 최근 자신의 유튜브 채널을 통해 ‘폐경 됐는데 아기 낳을 수 있을까요?’라는 제목의 영상을 업로드했다.&lt;br&gt;먼저 최근 세 번째 결혼 계획과 함께 폐경 소식을 알린 이수진은 “폐경했는데 미쳤나”라면서도 아들이 갖고 싶다고 고백했다. ‘임신이 가능하냐’는 네티즌의 물음에 “신기하게도 가능한 경우가 있다더라. 감사하다. 모두 응원해주길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수진은 ‘(재혼할 남성에게) 정력에 좋은 것 먹이시라’는 조언에 “알아서 몸에 좋은 것은 먹고 있다”며 “늘 그냥 나도 몸에 좋은 거 먹는 게 배어 있다. 나도 아이를 낳고 싶은 생각을 굴뚝같은데 폐경이 됐다. 폐경은 47세에 정말 빨리 됐다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “예랑(예비신랑)님에게는 30살 딸이 있다. 제나보다 9살 많은 언니가 생기는 거다. 아직 만나본 적은 없다. 두 딸의 엄마가 되는 거다. 그래서 아들이 너무 낳고 싶다. 기적을 바라고 있다”고 다시 한번 바람을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 자식을 키울 때의 고충에 대해 “세상에 안 힘든 게 어디 있겠냐”며 “그것보다 치과 일 하는 게 사실 제일 힘들었다. 치과 개원 후 22년 이라는 세월이 정말 눈물나게 힘들었다. 딸을 키운 시간은 행복이었다. 힘든 걸 많이 겪은 사람은 딸 키우는 것이 행복으로 느껴진다. 고통으로 느껴지진 않았다. 그 시간은 기쁘고 영광이었던 것 같다”라고 고백했다.&lt;br&gt;또 이수진은 “남자친구와 사귀기로 결심한 계기는 어느순간 단 둘이 있는 시간이 아깝지 않다는 생각이 들었다”며 “남자친구가 있어서 너무 든든하다. 요즘에는 날씨에 구애 받지 않고 항상 기분이 좋은 것 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;특히 이수진은 ‘남이 아닌 자기를 위해서 사는 편인가’라는 질문엔 “그렇게 사는 편이다. 하지만 인생이 짧아도 내가 잘돼서 남에게 좋은 (영향을 주며) 남을 도우면서 사는 것도 인생의 의미 중의 하나인 것 같다. 우리는 인생을 의미있게 살아야 한다”라고 가치관을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;한편 이수진은 1969년생 올해 53세로, 서울대 치대를 졸업한 후 현재 서울 강남구 신사동에서 치과를 운영하고 있다. 그는 이혼 후 딸 제나 양과 함께 유튜버로도 활동하며 많은 사랑을 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고우림♥김연아, 데이트 포착 “여왕 모시듯 ‘조심조심’ 케어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500009</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:59:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729085636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325676 --&gt;‘피겨 여왕’ 김연아와(32)와 크로스오버 그룹 ‘포레스텔라’에서 베이스로 활약하고 있는 팝페라 가수 고우림(27)의 연애 목격담이 전해졌다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS 2TV ‘연중 라이브’에서는 김연아와 고우림의 열애를 첫 보도한 기자가 심야 데이트 목격담 뒷이야기를 공개했다.&lt;br&gt;김연아와 고우림은 지난 25일 깜짝 결혼 발표를 했다. 더불어 한 매체를 통해 심야 데이트 사진이 공개되며 3년간 연애한 사실이 밝혀지기도 했다. 해당 매체 측은 “주로 두 사람의 데이트 방식은 차량 안이나 재택에서 이뤄졌다”며 비밀 연애가 가능했던 이유를 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “23일 조금 이른 오후 일찍 두 사람이 만나 신사동에 있는 극장으로 영화를 보러 갔다. 집에 곧바로 바래다주고 되돌아가는 시간이 새벽 1시쯤 됐다”며 “분위기는 굉장히 따뜻했다. 특히 고우림은 김연아가 차에서 내리고 탈 때 우산을 받쳐주고 여왕 모시듯이 조심조심 케어하는 모습을 보고 말 그대로 달콤했던 느낌을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;이들의 인연은 지난 2018년 한 아이스 쇼에서 공연을 펼친 김연아와 포레스텔라가 축하 공연에 오르면서 시작됐다고. 공교롭게도 이날이 5월 21일, 즉 부부의 날로 알려지면서 화제를 모았다. 또한 고우림의 반려견 이름이 두 사람의 이름을 한 글자씩 딴 ‘연우’라는 점에서도 연인 관계임을 추측할 수 있었다.&lt;!-- 그림 1325677 --&gt;해당 매체는 “김연아와 고우림이 작년 연말부터 SNS를 통해서 연인 관계라는 얘기들이 들렸다. 아주 구체적으로 직시를 하면서도 팬들의 따뜻한 보살핌으로 일부 흔적이 남아도 오랫동안 비밀 유지가 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 김연아의 예비 남편인 고우림은 올해 28세로, 아직 군복무 미필이다. 내년 7월까지 입대를 해야 하는 상황. 소속사 측은 부름을 받으면 가겠다는 입장을 밝혔다. 이로써 두 사람의 신혼 생활은 1년도 채 즐기지 못할 것으로 알려졌다. 이들은 10월 22일 서울 한 호텔에서 비공개 결혼식을 올릴 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송소희, ‘골때녀’ 하차 심경글…“본업과 병행 쉽지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500003</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729001637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325663 --&gt;국악인 송소희가 예능프로그램 ‘골 때리는 그녀들(이하 ’골때녀‘)에서 하차하게 된 이유를 전했다.&lt;br&gt;송소희는 28일 자신의 인스타그램 스토리에 장문의 글을 게재했다.&lt;br&gt;해당 글에는 SBS 예능프로그램 ’골때녀‘를 하차하게 된 이유부터 이를 결정하기까지의 고민이 고스란히 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송소희는 “저희 출연진은 모두 본업이 있고, 나 역시 마찬가지라 일주일에 4~5회 훈련하며 병행하기란 쉽지 않았다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;이어 “방송에 나온 대로, 내가 참여한 시즌2 이후 리그들에 대한 사실을 마지막 경기가 끝나고 처음 들었다”며 “나는 원래 계획대로 본업인 음악을 고민하며 새 앨범과 여러 프로젝트를 준비 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송소희는 “나는 유독 멀티가 되지 않는 사람이다. 축구를 진심으로 사랑하지만, 내게는 음악이 최우선이다”면서 “응원해주신 분들에게 아쉬운 인사를 전해 마음이 무겁다”며 아쉬운 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;송소희는 끝으로 “여전히 축구를 사랑한다. 하지만 축구는 나의 소중한 취미로 곁에 두어야 할 것 같다”면서 “이런저런 핑계로 인사를 드리게 됐지만, 남아있는 우리 팀원들은 최선을 다하고 있으니 멋진 플레이에 더 다정하게 응원해주시고 많은 박수 보내주길 바란다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최희, 20살 때도 예뻤네…연세대 다닐 적 사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500002</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729001523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325662 --&gt;방송인 최희(35)가 과거 사진을 공개했다.&lt;br&gt;최희는 28일 인스타그램 스토리를 통해 “싸이월드 복원되고 처음 들어가 봤어요. 2005”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;1986년생인 최희는 연세대학교 출신으로, 2005년이면 스무살 때다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 최희는 앳된 외모로 친구들과 함께 환하게 웃고 있다. 많은 학생들이 운집한 것으로 봤을 때 축제 기간인 것으로 추정된다.&lt;br&gt;한편 최희는 2020년 4월 비연예인 사업가로 알려진 남편과 결혼해 같은 해 11월 득녀했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 신드롬, 제가 잇겠습니다!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729020004</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728204525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325607 --&gt;하반기에 접어든 방송가가 다양한 장르의 신작들로 새판 짜기에 나섰다. ‘이상한 변호사 우영우’가 힐링 드라마 열풍을 일으키고 있는 가운데 그 뒤를 잇는 히트작이 나올지 주목된다.&lt;br&gt;이번 주말에는 3편의 신작 드라마가 동시에 격돌한다. 29일 밤 9시 50분 첫 방송을 하는 MBC 금토 드라마 ‘빅마우스’는 낮은 승률의 생계형 변호사가 희대의 천재사기꾼이 돼 특권층의 민낯을 파헤치는 이야기로 하드보일드 누아르 장르를 내세웠다. 이종석이 하루아침에 끔찍한 누명을 쓰고 권력의 소용돌이에 휘말린 변호사 박창혁 역을 맡아 오랜만에 안방극장에 돌아온다. 임윤아가 창혁의 아내 고미호 역을 맡아 부부가 함께 거대한 음모에 맞서 살아남기 위한 사투를 벌인다. ‘우영우’를 만든 에이스토리가 제작에 참여했다. ‘호텔 델루나’, ‘스타트업’의 오충환 PD가 연출을 맡았다.&lt;!-- 그림 1325608 --&gt;같은 날 밤 10시 선보이는 SBS 금토 드라마 ‘오늘의 웹툰’은 웹툰 편집부를 배경으로 한 오피스 드라마다. 일본의 인기 만화 ‘중쇄를 찍자!’를 리메이크한 작품으로 유도 선수 출신 온마음(김세정)이 부상을 당한 뒤 운동을 포기하고 웹툰 회사 편집부에 취직해 고군분투하는 이야기를 그린다. 초긍정 에너지를 가진 캐릭터를 맡아 ‘사내맞선’ 이후 약 넉 달 만에 복귀한 김세정은 “궁극적으로 누군가의 꿈을 응원하는 작품”이라며 “드라마가 꿈의 모든 방향을 다 비추고 있기 때문에 에피소드마다 공감할 수 있는 부분이 있을 것”이라고 말했다. 편집부 신입사원 구준영 역에는 남윤수가, 부편집장 석지형 역에는 최다니엘이 출연한다.&lt;!-- 그림 1325609 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 웰메이드 수사극이라는 호평을 받은 ‘모범형사’도 시즌2로 돌아온다. 30일 밤 10시 30분 방송되는 JTBC 토일 드라마 ‘모범형사2’는 악인들의 추악한 욕망 앞에 은폐된 완전범죄를 밝히기 위한 강력2팀 형사들의 활약을 다룬다. 인간미 넘치는 베테랑 형사 강도창(손현주)과 부유한 엘리트 형사 오지혁(장승조)이 5건의 연쇄살인의 전말과 대기업의 비밀을 파헤친다. 극본을 맡은 최진원 작가는 “시즌1에서 빌런에 맞선 주인공들의 내적 감정 묘사가 극을 이끌었다면, 시즌2에서는 악행을 저지르는 빌런들의 내적인 감정을 들여다보는 재미가 추가될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1325610 --&gt;다음달 1일 첫 방송을 하는 tvN 월화 드라마 ‘조선 정신과 의사 유세풍’은 조선시대 정신과 의사들의 활약을 그린 퓨전 사극으로 동명 소설을 원작으로 했다. 내의원 수석 침의로 출세 가도를 달리던 유세풍(김민재)이 궁중 음모에 휘말려 계수마을로 내려가면서 괴짜의원 계지한(김상경)과 반전 매력의 과부 서은우(김향기)를 만나 진정한 의사로 거듭나는 이야기를 그린다. 김민재는 “유세풍은 실력도 뛰어나고 올바른 가치관을 가진 도덕적 인물로 억지스럽지 않은 위로를 건네려고 노력했다”고 말했다. 연출을 맡은 박원국 PD는 “조선시대에 마음이 아픈 사람은 어떻게 이를 극복하고, 행복을 찾았을까를 그려 내는 작품으로 따뜻하고 정겨운 이야기가 중심”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보호 울타리 넘어… 상처받을 용기 택한 자폐인의 사랑 [OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016004</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728210441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325625 --&gt;최근 방영 중인 드라마 ’이상한 변호사 우영우’는 자폐 스펙트럼을 가진 변호사의 우당탕탕 활약을 그리며 큰 인기를 얻고 있다. 법정이란 공간을 배경으로 남들보다 조금은 느리게 세상에 발을 내딛으며 나아가는 우영우의 모습은 소소하지만 확실한 감동을 선사한다. 장애와 사회 그리고 관계에 대해 다시 생각하게 만드는 이 작품에서 주목받고 있는 요소 중 하나가 러브라인이다.&lt;br&gt;영우와 송무팀 직원 준호의 로맨스가 보통의 사랑보다 힘들다는 걸 시청자들은 알기에 응원을 보낸다. 자폐증을 지닌 이들에게 사랑은 남들보다 조금 더 어려운 숙제라는 걸 보여 주는 또 다른 작품이 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘별나도 괜찮아’이다. 자폐 스펙트럼을 지닌 10대 소년 샘은 어느 날 이성에 눈을 뜬다. 그는 여자친구를 만들기 위해 구글링을 해 정보를 모은다. 페이지란 소녀와 연인 사이가 되면서 사랑을 시작한다.&lt;br&gt;자폐성 장애의 증상은 매우 다양하지만 기본적으로 공통된 특징이 있다. 자폐(自閉)라는 단어에서 알 수 있는 폐쇄성이다. 흥미와 관심이 있는 특정 관심사에만 몰두하며 자신의 생각과 감정을 우선시한다. 관계에는 타인을 향한 관심과 배려가 동반해야 한다. 소통에 어려움을 겪는 샘에게 더 깊고 심오한 관계를 요구하는 사랑은 버겁고 허황된 것처럼 느껴진다. 수학 문제처럼 공식을 통해 완벽한 답을 도출해 내는 게 아니라는 걸 인지하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품이 자폐증을 지닌 소년의 성장담을 펼치면서 그 시작을 사랑으로 설정한 이유는 분명하다. 관계에서 겪는 아픔 중 사랑만큼 아린 것이 없기 때문이다. 사랑은 일종의 도전이며 아픔을 통한 성장과 성숙을 이끌어 낸다. 샘에게 이 사랑이 큰 상처로 남은 건 글로 모든 걸 배웠다고 여겼기 때문이다. 계단을 차근차근 오르다 보면 목적지에 도달할 것이란 예상과 달리 낭떠러지로 떨어지는 순간을 경험하게 된다.&lt;!-- 그림 1325626 --&gt;장애를 지닌 이들은 울타리 안에서 보호를 받는다. 가족, 동료, 또는 사회에 의해 상처받지 않을 권리를 얻는다. 사랑은 울타리를 넘는 순간에만 이뤄진다. 이 넘는다는 행위는 자신을 향한 관심과 존중을 상대에게도 보여야 함을 의미한다. 자폐를 지닌 이들에게 사랑이 더 어렵게 다가오는 건 남을 바라보고 신경을 쓰는 데 더 많은 에너지를 소비해야 하기 때문이다. 이 어려운 사랑을 볼 수 있는 다른 작품으로는 ‘러브 온 더 스펙트럼’이 있다. 역시 넷플릭스를 통해 만나 볼 수 있는 이 리얼리티 TV쇼는 자폐 스펙트럼을 지닌 이들이 사랑에 도전하는 모습을 담았다. 작품 속 전문가는 장애를 지닌 많은 이들이 사랑을 하고 싶지만 불가능하다고 여긴다는 점을 언급한다. 이 말은 우영우와 샘을 떠올리게 만든다. 자신은 결혼을 할 수 없을 것이라 아버지에게 말하는 우영우나, 연애를 시작할 것이라고 가족 앞에서 거창하게 선언하는 샘의 모습은 자폐를 지닌 이들이 스스로를 바라보는 시선을 단적으로 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여느 맞선 남녀처럼 진행되는 소개팅 안에서 출연자들은 적응하지 못한다. 남들에게 없는 두 가지 고민이 있기 때문이다. 내가 자폐라는 점 때문에 편견을 갖고 싫어하지는 않을까 하는 것이 하나, 타인의 이야기에 집중하고 관심을 가져야만 하는 상황에서 오는 피로와 불안이 둘이다. 자폐증을 지닌 두 사람이 데이트를 하는 장면이 대표적이다. 한 사람은 피로 때문에 자리를 뜨고 다른 사람은 자신이 무엇을 잘못했냐고 제작진에게 물으며 불안을 표한다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;이 작품은 공개 당시 일부 데이트 장면이 우스꽝스런 모습을 담아냈다며 비판을 받은 바 있다. 어쩌면 이런 비판이야말로 자폐 스펙트럼을 있는 그대로 바라보는 것이 아닌 특정한 단면으로만 비춰야 한다는 편견일지 모른다. 우영우의 로맨스가 설렘과 감동을 주었다면, 샘의 로맨스에서는 아픈 성장을, 리얼리티에서는 간절한 진심을 체험하며 서로 다른 세 가지 감정을 경험할 수 있을 것이다. ‘별나도 괜찮아’는 시즌4까지 공개됐다. 청소년관람불가. 호주 작품인 ‘러브 온 더 스펙트럼’은 시즌2까지 나온 데 이어 미국 편도 제작됐다. 12세 이상 관람가.&lt;br&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729016002</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728211310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325627 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조인성, 태평양 어깨 이정도였나…놀라운 피지컬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500210</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:35:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728213518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325630 --&gt;41번째 생일을 맞은 배우 조인성이 팬들에게 감사인사를 전했다.&lt;br&gt;조인성은 28일 자신의 인스타그램에 “생일을 축하해주셔서 진심으로 감사드립니다. 보내주시는 응원과 사랑 늘 잊지않고, 더 좋은 모습으로 인사드리겠습니다. 무더운 날씨 속에 모두 건강 유의하세요”라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 카메라를 등지고 바다를 바라보고 있는 듯한 조인성의 모습이 담겼다. 뒷모습 사진임에도 넓은 어깨와 훈훈한 기운이 눈길을 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸그룹 ‘위걸스’ 니나, ‘세련미+고혹미’ 절정의 매력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500208</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:23:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108816 --&gt;걸그룹 출신 모델 ‘니나’가 남성잡지 크레이지 자이언트(이하 크자) 8월호 커버를 장식하며 남성팬들의 심장을 저격했다.&lt;br&gt;걸그룹 ‘위걸스’의 멤버로 많은 사랑을 받았던 니나가 세련미와 고혹미를 겸비한 록 뮤지션으로 변신해 새로운 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;최근 크자는 8월호 커버를 장식한 니나의 화보를 공개했다. 현재 모델, 댄서로 활동 중인 니나는 댄스로 다져진 탄탄한 몸매를 바탕으로 전기기타, 베이스, 드럼 등 악기를 활용해 록 뮤지션 콘셉트를 완벽하게 소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이돌이나, 댄서로 보여줬던 상큼하고 발랄한 느낌을 벗어나 록 뮤지션 특유의 퇴폐미와 카리스마로 색다른 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 ‘130ml 기름’ 먹어야 사는 ‘9살 금쪽이’ 사연은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500207</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728195836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325595 --&gt;‘금쪽같은 내새끼’에서 오은영 박사가 뇌전증을 앓고 있는 금쪽이를 둔 부모를 상담한다.&lt;br&gt;29일 방송되는 채널A ‘요즘 육아-금쪽같은 내새끼’에서는 뇌전증으로 기름을 먹어야 사는 9살 아들의 사연이 소개된다.&lt;br&gt;이날 스튜디오에는 11살, 9살 형제를 둔 엄마와 아빠가 등장해 둘째인 금쪽이가 등교를 거부한다는 고민을 털어놓는다. 엄마는 “(이유를) 물어봐도 대부분 대답을 하지 않는다”라고 답답한 마음을 토로한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선 공개 영상에서는 등굣길에 오른 금쪽이의 모습이 보인다. 엄마, 형과 함께 차를 타고 학교로 향하는 금쪽이. 학교 인근 주차장에 내려 걸어가기로 하지만 금쪽이는 꼼짝도 하지 않는다. 엄마와 본격적인 실랑이가 이어지고, 기다리던 형은 먼저 발길을 돌린다.&lt;br&gt;결국 엄마는 금쪽이를 차에서 꺼내 붙든 채 학교로 향하기 시작한다. 금쪽이는 내내 “싫어”라는 말만 반복하고 소리를 지르지만, 엄마는 단호한 태도를 고수하며 금쪽이를 결국 교실 앞까지 데려다 놓고 돌아선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 금쪽이의 점심 식사 장면이 공개된다. 준비된 급식을 먹는 친구들과는 달리 금쪽이는 학교를 벗어나 엄마와 함께 차에 올라탄다. 금쪽이의 식단은 구운 아보카도와 소고기, 견과류, MCT 오일로 구성된 ‘케톤식이요법’이다＞. 기름을 먹어야 할 시간이 다가오자 금쪽이는 “너무 많은 것 아니야?”라며 거부 반응을 보이기도 하지만 결국 괴로운 표정으로 기름을 삼켜 보는 이들을 안타깝게 한다.&lt;br&gt;금쪽이가 케톤식이요법을 시작한 이유는 바로 ‘뇌전증’ 때문이다. 2년 전 첫 증상 당시 찍어 둔 영상 속, 멍한 표정의 금쪽이는 엄마가 여러 번 이름을 부르지만 호명 반응을 하지 않는다. 갑작스러운 이상 증세에 곧장 병원을 찾아갔고, 이후 뇌전증 판정을 받게 됐다는 엄마의 설명에 출연자들은 탄식을 금치 못한다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 오은영은 과거 ‘간질’이라 불렸던 뇌전증에 대해 설명한다. 오은영은 멍해지거나, 마시던 물을 흘리거나, 입을 오물거리는 등 놓치기 쉬운 뇌전증의 전조 증상을 함께 짚어 준다. 덧붙여 금쪽이의 등교 거부와 케톤식이요법 시작 시기가 비슷한 점으로 미루어 보아 “영향이 있을 것 같다”라고 분석한다. 29일 오후 8시 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소영, 50대 맞아?…주름 하나 없는 셀카 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500206</guid>
      <pubDate>2022-07-28T19:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728195606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325594 --&gt;배우 고소영이 주름 하나 없는 미모를 뽐냈다.&lt;br&gt;고소영은 28일 자신의 인스타그램에 셀카 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 고소영은 화장기가 없는 모습으로 휴대폰 어플을 이용해 셀카를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼굴을 가득 담은 확대샷이지만, 굴욕 없는 고소영의 아름다운 미모가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;한편 고소영은 장동건과 결혼, 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>