<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:31:35.309Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>청도 캠핑장서 부탄가스 폭발…3명 화상 등으로 병원 이송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220723500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220723500016</guid>
      <pubDate>2022-07-23T10:14:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/23/SSI_20220723101401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323660 --&gt;22일 오후 10시 50분쯤 경북 청도군 운문면에 있는 한 캠핑장에서 버너에 장착된 부탄가스가 폭발하는 사고가 났다.&lt;br&gt;이 사고로 30대 여성이 얼굴 등을 크게 다쳤고, 함께 있던 다른 여성 1명이 경상을 입었다.&lt;br&gt;또 옆 텐트에 있던 초등학생 1명이 폭발음에 놀라 넘어지면서 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부상자들은 병원으로 이송돼 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;경찰은 자세한 사고 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, 부모 흉기로 살해한 30대 여성 긴급체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500213</guid>
      <pubDate>2022-07-22T22:36:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/09/09/SSI_20210909175046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1226634 --&gt;자신의 부모를 흉기로 살해한 30대 여성이 경찰에 긴급체포됐다.&lt;br&gt;경기 군포경찰서는 존속살인 혐의로 A(31·무직) 씨에 대해 구속영장을 신청할 예정이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 군포 산본동 부모가 거주하는 아파트에서 아버지(65)과 어머니(57)를 집 안에 있던 흉기로 살해한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군포 당동에 따로 떨어져 살고있는 A씨는 사건 전날인 21일 오후 5시 20분쯤 이 아파트로 들어간 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;A씨가 범행을 저지른 정확한 시점과 구체적인 사유는 밝혀지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨 아버지는 오래전부터 질병으로 인해 병상에 있었으며 거동은 거의 하지 못하는 상태였다.&lt;br&gt;다른 지역에서 사는 A씨 여동생이 사건 발생 후 집에 들렀다가 부모가 숨져 있는 것을 보고 22일 오전 1시 32분 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;경찰은 휴대전화 위치추적 등을 통해 1시간 반만인 이날 오전 3시 5분쯤 범행 현장 인근의 편의점 주변을 서성대던 A씨를 긴급체포했다. A씨는 4∼5년 전 정신과 치료를 받은 이력이 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;A씨는 경찰에서 욕설을 하고 소리를 치는 등 조사를 거부하다가 “귀신이 시켜서 그랬다”는 등 횡설수설하고 있는 것으로 알려졌다. A씨가 술에 취하거나 약물을 복용한 상태는 아니라고 경찰은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 국립과학수사연구원에 사망자들의 부검을 의뢰하고, CC(폐쇄회로)TV 분석과 A씨의 진술 등을 토대로 자세한 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt; A씨에 대한 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 이르면 23일 열릴 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>착공한지 30년째 불통…부산 금샘로 개통은 언제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500202</guid>
      <pubDate>2022-07-22T19:38:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722193716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323639 --&gt;부산 동서를 잇는 산성터널의 접속도로인 금샘로의 완전 개통이 요원하다. 금샘로 미개통 구간이 부산대학교 장전 캠퍼스를 관통하는 만큼 학교 측의 동의가 있어야 도로 개설이 가능하지만, 협의는 지지부진하다.&lt;br&gt;부산시와 금정구는 지난달 29일 부산대와 금샘로 개통을 위한 협의회를 개최했으나 성과 없이 입장차만 확인했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;금샘로는 금정구 장전동 금강식물원과 구서동 롯데캐슬 아파트를 연결하는 길이 3.5㎞ 도로다. 이 중 850m가 부산대 장전 캠퍼스를 관통한다. 1993년 착공해 2016년 부산대 구간을 제외한 전 구간 공사가 완료됐다. 부산대 구간은 공사에 따른 학습권 침해, 고가의 시험 장비 파손 등을 우려하는 부산대 구성원의 반대로 첫 삽도 뜨지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 금샘로 개통 필요성은 크다. 금샘로는 부산 동서를 잇는 핵심 도로인 산성터널의 접속도로 역할을 한다. 산성터널을 이용하면 금정구에서 부산 북구로 가는 시간은 약 5분 정도로 기존 도로를 이용할 때보다 이동 시간이 20분 줄어든다. 금샘로 미개통으로 산성터널을 통과한 차량이 간선도로인 중앙대로에 몰리면서 출·퇴근 시간 정체가 빚어진다. 이 때문에 전·현직 금정구청장들이 금샘로 완전 개통을 핵심 공약으로 내세우는 등 금정구의 숙원 사업으로 꼽힌다.&lt;br&gt;이번 협의에서 시는 지난해 12월 완료된 실시설계안 용역 결과에 따라 개착식 공법을 제안했다. 땅을 걷어내고 지하에 차로를 만든 다음 다시 덮는 방식이다. 부산대 측은 오래전부터 개착식에 반대하면서 우회도로 개설 또는 대심도 도로 건설 방식을 요구했다. 대심도 도로는 깊이가 지하 40m 이상인 도로를 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 시는 두 가지 모두 불가능한 것으로 결론내렸다. 시 관계자는 “개착식 공법을 사용하면 무진동 공사가 가능해 다른 방식보다 학습권 침해를 줄일 수 있다. 우회도로를 개설하면 금정산 소나무 군락지 훼손이 불가피하고, 대심도 터널은 이미 만들어진 도로와 연결하려면 접속 부위 경사가 너무 급격해 도로 기준을 맞출 수 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;부산대는 학내 구성원 의견 수렴이 가장 우선돼야 한다는 입장이다. 또 학습권 침해를 막을 방법을 자세히 제시하라고 요구한다. 금정구 관계자는 “부산대와 협의 없이 공사를 추진할 수는 없다. 지하 차도 상부에 주차장이나 녹지 등 부산대에 필요한 시설을 만드는 방법으로 문제를 풀어보려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서강석 송파구청장 “공공산후조리원 지속 운영…최고의 서비스 제공”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500196</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:54:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722185309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323631 --&gt;서울 유일 공공산후조리원인 송파산모건강증진센터 운영 중단설과 관련해 서강석 송파구청장이 “구청장에 취임한 이후 센터 운영 중단 방침을 수립한 적이 전혀 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;서 구청장은 22일 입장문을 통해 “운영 중단 기사를 보고 즉시 센터를 방문했고, 코로나19 때에는 비어 있던 27개 산모실이 최근 들어 모두 차고 예약도 대기 중인 것을 직접 확인했으며 센터는 지속 운영돼야 한다고 판단했다”며 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “지난달 인수위 업무보고 과정에서 센터가 연간 10억원씩 적자가 누적되고 이용률이 저조할 뿐 아니라 산후조리원은 공공부문보다는 민간경제부문의 영역이므로 민간에 넘기는 것이 좋다는 건의가 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서 구청장은 “전문성이 부족한 송파구 시설관리공단에서 직영하는 것은 적절치 않고 전문의료기관에 위탁해 최고의 산모건강 서비스 수준을 제공하는 것이 옳다고 생각한다”며 “향후 그런 방향으로 제도를 개선하면서 센터를 지속 운영하도록 하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우조선해양 하청 노사협상 50일만에 타결...노조 파업·점거농성도 해제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500187</guid>
      <pubDate>2022-07-22T18:33:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722182658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;공권력 투입 직전까지 몰렸던 대우조선해양 하청 노조 장기 파업사태가 22일 극적으로 타결됐다. 금속노조 거제고성통영 조선하청 지회가 임금 30% 인상 등을 요구하며 지난달 2일 파업을 시작한지 50일만이다.&lt;!-- 그림 1323609 --&gt;대우조선해양 하청업체 노사는 이날 협상에서 노조 파업에 따른 손해배상 청구소송 취하 문제와 폐업한 하청업체 근로자 고용승계 문제를 최종 매듭짓고 잠정 합의안을 마련했다.&lt;br&gt;하청노조는 잠정합의안에 대한 찬반 투표를 실시해 투표참가 조합원 118명 가운데 109명의 찬성으로 합의안이 가결됐다.&lt;br&gt;이날 협상에서도 노사는 손배소 문제를 놓고 막판까지 이견을 좁히는 데 어려움을 겪은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;결국 노사는 노조 측에 대한 손배소 등 민형사 면책 문제는 합의에 이르지 못하고 남은 과제로 남겨놓은 상태에서 잠정 합의를 했다. 노사는 협상이 마무리 단계에서 손배소 문제로 결렬돼 상황이 악화되는 것은 피해야 한다는 데 공감하고 미합의 과제로 미룬 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임금인상과 폐업 협력업체 근로자 고용보장 등 2개 내용에 대해서는 합의를 했다. 임금인상은 사측이 이미 올해 초 결정해 비조합원 근로자 계약때 반영한 평균 4.5% 인상 기준을 적용하기로 했다. 또 설·추석 등 명절 휴가비 50만원과 여름 휴가비 40만원을 지급하기로 했다.&lt;br&gt;계약종료 협력사  4개업체 노동자에 대해 최우선적으로 고용하기 위해 노사는 최대한 노력하고,  근속기간 인정은 협력사의 고충처리결과에 따르기로 합의했다.&lt;!-- 그림 1323611 --&gt;권수오 대우조선 사내협력사협의회장과 홍지욱 금속노조 부위원장은 이날 오후 4시 15분쯤 잠정 합의안 작성을 마친  뒤 노사 양측을 각각 대표해 협상 결과 브리핑을 갖고 타결 소식을 발표했다.&lt;br&gt;권 협의회장은 “오늘까지 51일 동안 파업이 진행됐는데 51일이 아니고 51개월로 느껴질 만큼 긴 기간이었다”면서 “잠정합의안이 타결되면 노사 상생을 위한 더 많은 노력을 할 것이다”고 말했다.&lt;br&gt;홍 부위원장은 “잠정 합의에 이르기까지 피를 말리는 상황이었다”면서 “다시는 이런 목숨 건 투쟁에 머무르지 않는 세상을 위해 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노조측 관계자는 “민형사 면책과 관련해서는 앞으로 성실하게 협의하고 진지하게 대화를 이어갈 것이다”면서 “하청지회 임원이 책임을 지고 조합원들에게는 피해가 가서는 안된다는 기존 지회 입장을 유지하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하청노조는 오후 5시쯤 조합원들에게 잠정 합의안 내용을 설명한뒤 조합원 찬반투표를 실시했다. 하청노조는 합의안 가결로 협상이 타결됨에 따라 파업을 풀었다. 원청과 함께 23일부터 2주간 휴가를 가진 뒤 8월 8일 현장으로 복귀한다. 대우조선해양은 23일부터 2주간 여름휴가에 들어가 필수인력을 제외한 원·하청 직원 2만여명이 출근하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 22일부터 대우조선해양 1도크(선박 건조 작업장)에 있는 초대형 원유운반선(VLCC)에 올라가 농성을 해온 노조원 7명도 농성을 풀고 선박에서 내려왔다. 가로·세로·높이 1m 크기 철구조물 안에서 농성을 해온 유최안 하청지회 부지회장은 건강이 좋지 않아 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;경남경찰청은 노조원들이 그동안 선박 등 시설물을 점거해 농성을 한 것은 불법점거이기 때문에 법과 적법 절차에 따라 수사를 진행하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰은 시설물 점거 노조원들이 장기간 농성으로 건강상 문제가 있을 것으로 보여 우선 병원 치료를 받을 수 있도록 한 뒤 관계인 조사를 마치는대로 신속하게 처리할 예정이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 하청업체 노사는 이날 오전 8시부터 대우조선 금융동 6층에서 협상을 갖고 최종 합의안 마련을 위한 세부 의견과 합의 내용 문구 등을 조율했다.&lt;br&gt;협상이 진행되는 동안 6층 협상장 주변은 취재진 접근도 통제됐다. 대우조선은 ‘원할한 교섭을 위해 기자들의 출입을 통제하오니 양해 부탁드립니다. 6층 출입 금지’라는 안내문을 붙였다.&lt;br&gt;대우조선 관계자는 “협상팀에서 ‘협상 장소 가까이에 취재진이 기다리고 있어 대화하기가 불편하다’고 호소해 노사교섭에 방해가 되지 않도록 출입을 통제하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;노사가 주요 쟁점에 대해 이견을 좁혀 협상이 타결될 가능성이 커짐에 따라 경찰도 공권력 투입 계획을 보류한 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1323614 --&gt;앞서 경찰은 하청업체 노사협상이 22일까지도 타결될 가능성이 낮은 것으로 판단되면 이날 대우조선해양에 공권력을 투입해 선박점거농성조합원 7명을 강제해산한다는 계획을 마련한 상태였다.&lt;br&gt;한편 금속노조 대우조선지회는 금속노조 탈퇴여부를 결정하는 조합원 투표를 전날부터 이날 오후 1시까지 진행했다. 전체 조합원 2분의 1 이상이 투표하고 투표 조합원 3분의 2 이상이 찬성하면 탈퇴 안건이 가결된다.&lt;br&gt;이날 개표 과정에서는 중복투표 의혹이 제기되면서 조합원들 사이에 의견 다툼이 벌어져 개표가 중단됐다. 대우조선지회는 23일부터 휴가가 시작됨에 따라 봉인한 상태로 투표함을 거제경찰서에 맡겼다. 지회는 휴가가 끝나고 출근하는 다음달 8일 투표함을 찾아와 재개표 여부를 논의해 결정하기로 했다. 투표에는 전체 조합원 4726명 가운데 89.4%인 4225명이 참가했다. 개표 중단전까지 32%를 개표한 결과에서는 탈퇴 찬성 674명(49.4%), 반대 689명(50.6%)의 백중세였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견은 돌보면서…2살 딸은 개 배설물 먹고 굶겨 죽인 부모 최후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500166</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:43:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/07/02/SSI_20180702145137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;31개월 딸·17개월 아들 원룸에 상습 방치&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;딸, 숨지기 전 2주간 음식 전혀 안 줘&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;아동수당·양육비 챙기며 PC방서 게임&lt;br /&gt;양부, 2살 폭행도…사인 영양실조·뇌출혈&lt;br /&gt;“엄벌 불가피하나 피해자 친모 임신중 감안”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 850733 --&gt;반려견은 사료를 주고 돌보면서도 정작 자신이 낳은 2살 딸은 개 배설물을 먹으며 굶겨 숨지게 한 20대 친모와 의붓아버지에게 징역 30년이 선고됐다. 의붓아버지는 딸이 쓰레기통을 뒤졌다는 이유로 얼굴을 꼬집고 머리를 때리는 등 폭행도 가한 것으로 파악됐다. PC방에 놀러간 부모가 방치하던 사이 두 살배기는 2주간 아무 것도 먹지 못한 채 영양실조와 뇌출혈로 끝내 숨졌다. &lt;br&gt;울산지법 형사11부(박현배 부장판사)는 22일 아동학대범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(아동학대 살해) 혐의로 재판에 넘겨진 친모 A씨와 의붓아버지 B씨에게 각각 징역 30년을 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “피해자가 느꼈을 고통과 공포가 상상하기조차 어려워 엄벌이 불가피하다”면서도 “다만 피고인들이 모두 범행을 인정하고 반성하는 점, 초범인 점, 사망한 피해자의 친부와 합의한 점, 피해자의 친모가 현재 임신 상태인 점 등을 종합적으로 고려해 형을 정했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;!-- 그림 967641 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;검찰 “개 배설물 먹고 쓰러진 자녀&lt;br /&gt;발견시 구호 조치 안해” 무기징역 구형&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 검찰은 “A씨 등이 반려견은 돌보면서도 정작 배고파 개 사료나 개 배설물을 먹고 쓰러진 자녀를 발견했을 때 적절한 구호 조치를 하지 않았다”며 두 사람에게 모두 무기징역을 구형했다.&lt;br&gt;A씨 등은 지난해 10월부터 올해 3월초까지 31개월 딸과 17개월 아들에게 밥을 제때 주지 않고 울산 남구 원룸 집에 상습적으로 방치한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 딸이 숨지기 전 2주 동안은 먹을 것을 사실상 아무것도 주지 않았다.&lt;br&gt;이들은 아동수당과 양육비 등을 받았으면서도 돈이 없다며 음식을 주지 않고, 자신들은 친구를 만나서 놀거나 PC방에 가서 게임을 했다.&lt;br&gt;또한 B씨는 딸이 쓰레기를 뒤져 집을 어질러 놓은 것 등에 화가 나 볼을 꼬집거나 머리를 때린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;결국 딸은 영양실조와 뇌출혈로 사망했고, 아들도 건강 상태가 매우 나쁜 상태로 지난 3월 발견됐다.&lt;!-- 그림 913238 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인하대 성폭행 추락사’ 수사는 이제부터 … 검찰 전담팀 편성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500159</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722172036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;검찰이 인하대 교정에서 발생한 ‘여학생 성폭행 추락 사망사건’을 보다 명확히 밝혀 내기 위해 22일 전담팀을 편성했다.&lt;br&gt;인천지검은 준강간치사 및 성폭력처벌 등에 관한 특례법상 카메라 등 이용촬영 혐의로 구속된 A씨 사건을 이날 오전 경찰로 부터 넘겨받았다. 이후 여성아동범죄조사부 부부장검사를 팀장으로 하는 3개 검사실을 팀으로 구성했다. 검찰 관계자는 “사안의 중대성을 감안해 팀을 구성했으며 모든 혐의에 대해 철저하게 수사할 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1323579 --&gt;경찰은 당초 A씨가 피해 여성인 B씨의 마지막 동행인으로 보고 참고인 신분으로 조사를 벌였다. 그 결과 A씨에게 범죄 혐의가 있다고 판단해 피의자 신분으로 전환해 긴급체포했다. 경찰은 당초 A씨에 대해 강간치사 혐의를 적용해 긴급체포했으나, 이후 B씨가 술에 취해 항거불능 상태에서 범행을 당했다고 판단해 준강간치사 혐의를 적용해 구속했다. ‘준강간’이라는 단어가 ‘강간’보다 경미한 사건처럼 보이지만, 법은 똑같은 무게로 처벌한다.&lt;br&gt;준강간치사죄는 심신상실이나 항거불능 상태를 이용해 간음이나 추행을 한 뒤 피해자를 사망하게 했을 때 적용한다. 유죄로 인정될 경우 무기징역이나 10년 이상의 징역형이 선고된다. 법조인들은 “고의로 추락사를 시켰다면 ‘살인’이지만 옥신각신하다 떨어졌다면 고의가 부정될 수 있어 ‘준강간 치사’로 영장을 청구한 것으로 보인다”고 밝혔다. A씨는 공소장 변경이란 제도를 통해 언제든지 준강간 살인 또는 강간 살인 등으로 바뀔 수도 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여학생, 남학생보다 사회적 재난 불안감 높아… “외출 자제 등 스트레스 경험”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500155</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:02:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/07/02/SSI_20180702143148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 850711 --&gt;여성 청소년이 남성 청소년에 비해 사회재난에 대한 안전체감도가 떨어지는 것으로 나타났다. 공격성이나 사이버폭력 정도는 남학생이 높은 반면, 사회적 위축은 여학생에게 두드러졌다.&lt;br&gt;최근 발간된 한국청소년연구 제33권 2호에 실린 논문 ‘청소년의 사회재난 안전체감도, 사회적 위축, 공격성, 사이버폭력 간 구조적 관계’에 따르면 청소년의 성별에 따라 각 요인에 대한 차이가 나타났다. 논문은 한국청소년정책연구원에서 실시하는 ‘한국아동·청소년패널조사 2018’ 자료를 활용, 2020년도 기준 중학교 3학년 2384명을 대상으로 분석을 실시했다.&lt;br&gt;논문에 따르면 남학생이 여학생에 비해 사회재난 안전체감도와 공격성, 사이버폭력 정도가 높은 것으로 나타났으며, 사회적 위축은 여학생이 남학생에 비해 더 높았다. 특히나 성별에 따라 사이버 폭력은 매우 높은 수준의 평균 차이를 보이지만, 사회재난 안전체감도는 중간 정도의 차이를, 사회적 위축과 공격성은 낮은 수준의 평균 차이를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청소년기 남학생은 여학생보다 사회재난에 대한 안전체감도가 높았다. 사회적 재난은 사람들에게 공포를 확산시킴으로써 외출 자제, 일상생활 통제, 대인관계 철회 등의 사회적 스트레스를 경험하게 한다. 연구진은 “이러한 사회적 스트레스는 특히 타인지향적인 여학생에게 보다 많은 영향을 미치게 된다”고 분석했다.&lt;br&gt;또한 남학생은 여학생보다 공격성과 사이버폭력 수준이 심각했다. 논문은 “청소년기 학생들은 사회화 과정에서 ‘남성다움’과 ‘여성다움’에 대한 다른 사람들의 인식을 배우게 되는데, 남학생들은 공격성이나 비행 등과 같은 거친 행동을 함으로써 자신의 위치를 확인하고 또래들과의 관계에서 인정받으려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사회적 위축에 있어서는 여성 청소년이 남성 청소년보다 더욱 높은 수준으로 겪는 것으로 나타났다. 사회적 위축은 낯선 상황에서 타인에 대한 경계심을 가지고 주위와 어울리지 못하는 정서적 상태다. 청소년기 여학생의 관게 지향적 욕구가 제대로 충족되지 못하면 집단 속에서 위화감을 느끼고, 심리적 고통을 완화하기 위해 타인과의 관계를 회피하는 양상을 띠는 것이다.&lt;br&gt;여러 변인들은 상호 연계돼 있는 것으로도 나타났다. 여학생이 남학생에 비해 사회 재난에 대한 안전체감도가 사회적 위축에 큰 영향을 미치는 식이다. 또한 성별에 관계없이 사회재난에 대한 안전체감도가 사이버폭력에 영향을 끼치기도 했다. 특히나 코로나19 같은 사회재난으로 인한 대면의 한계를 경검하며 비대면 사이버상 범죄들이 증가 추세를 보이는 것과 맥을 같이 한다. 연구진은 “사회재난으로 인해 온라인 활용도가 높아진 상황을 고려, 청소년기 사이버폭력 감소를 위한 온라인 교육 방안 등을 마련할 필요가 있다”고 제언했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대女, 남성 2명 폭행해 코뼈·광대뼈 부러뜨려…“왜 쳐다보냐” 말에 격분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500152</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:00:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722170003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323574 --&gt;지나가던 남성 2명과 시비가 붙자 이들을 휴대폰 등으로 폭행한 20대 여성에게 징역형이 선고됐다.&lt;br&gt;22일 법조계에 따르면 대구지법 형사1단독 배관진 판사는 특수상해 등 혐의로 기소된 A(25)씨에게 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;강사로 일하는 A씨는 지난 1월 대구 동구의 한 오피스텔 인근에서 B(27)씨와 C(27)씨가 “왜 쳐다보냐”라고 하자 B씨의 얼굴을 손으로 때리고 배를 발로 찬 뒤 휴대폰으로 C씨의 머리를 수차례 내리친 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 신고를 받고 출동한 경찰이 도착한 뒤에도 휴대폰으로 B씨의 얼굴을 내리쳐 코뼈와 광대뼈 등을 부러뜨린 것으로 드러났다.&lt;br&gt;뿐만 아니라 A씨는 지난해 12월 대구 동구의 한 은행 인근에서 자신의 반려견을 건드렸다는 이유로 등산용 스틱으로 80대 노인의 머리 부위를 수차례 폭행한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 A씨는 D(84) 씨에게 “등산용 스틱으로 내 반려견을 건드렸으니 사과하라”고 요구했으나 D씨가 이를 거절하자 범행을 저질렀다. 폭행당한 D씨는 전치 2주의 부상을 입은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;재판부는 “죄책이 가볍지 않지만 A씨가 초범이고 범행을 인정하고 반성하는 점, 일부 피해자들이 처벌을 원치 않는 점 등을 종합했다”고 판시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혼자 죽기 억울해”… 출근길 여성 목 졸라 기절시킨 20대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500147</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:41:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/19/SSI_20211219083337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;우울증 처방약 다량 복용해 의식 잃어&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;귀가 여성 성추행 사건으로도 재판중&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1256224 --&gt;새벽에 출근하던 여성을 목 졸라 기절시키고 도망쳤다가 붙잡힌 20대 남성이 검찰에 넘겨졌다. 범행 후 극단 선택을 시도하기도 한 이 남성은 “혼자 죽기 억울했다”며 범행 이유를 진술한 것으로 전해졌다. &lt;br&gt;경기 고양경찰서는 2일 살인미수 혐의로 A(22·남)씨를 구속해 사건을 검찰에 송치했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 11일 오전 5시 10분쯤 고양시 덕양구의 한 거리에서 출근하는 여성 B씨의 뒤를 따라가 목을 조른 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정신을 차린 B씨가 경찰에 신고했고, 경찰은 폐쇄회로(CC)TV 조사 등을 통해 A씨를 추적해 같은 날 오후 2시쯤 주거지에서 검거했다.&lt;br&gt;당시 A씨는 우울증 등으로 처방받은 약물을 다량으로 복용해 의식을 잃은 상태였다.&lt;!-- 그림 1322174 --&gt;경찰은 극단적인 선택을 시도한 A씨가 일단 병원에서 치료를 받도록 한 뒤 지난 13일 체포영장을 발부받아 구속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 초기 경찰 조사에서는 “술에 취해 기억나지 않는다”며 범행을 부인하다가 “혼자 죽는 것이 억울해서 그랬다”고 진술했다.&lt;br&gt;이에 따라 경찰은 A씨를 상해 혐의로 조사하다가 살인미수 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;한편 A씨는 지난해 9월 귀가하고 있던 여성을 뒤따라가 성추행한 혐의로 재판을 받고 있는 사실도 확인됐다.&lt;br&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 대우조선해양 하청 노사, 파업 51일 만에 협상 타결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500144</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:29:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722162912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323558 --&gt;대우조선해양 하청업체 노동조합 장기 파업 사태가 22일 노사 협상 타결로 종료됐다.&lt;br&gt;민주노총 전국금속노조 거제통영고성 조선하청지회(조선하청지회)와 대우조선해양 사내협력회사 협의회(협의회)는 이날 임금협상을 잠정 타결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;노사는 올해 임금을 4.5% 인상하기로 한 것으로 알려졌다. 교섭 핵심 쟁점이었던 ‘민·형사상 면책’은 추후 협상을 이어가기로 했다. 폐업 업체 고용승계 보장은 사측이 수용했다. 또 파업으로 인해 폐업을 앞둔 업체에 대해서도 고용보장을 약속했다.&lt;br&gt;이로써 51일째 이어오던 파업도 철회된다. 대우조선해양 1독(dock·배를 만드는 작업장)에서 30일째 0.3평 공간에서 옥쇄농성 중인 유최안 부지회장도 옥쇄를 나와 인근 병원으로 이송될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“차에서 우산 날아와”…비 맞는 여학생 불러세운 차주 ‘훈훈’(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500142</guid>
      <pubDate>2022-07-22T16:26:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722162257_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323557 --&gt;한 운전자가 소나기를 맞는 여학생에게 우산을 던져주는 영상이 공개돼 훈훈함을 안겼다.&lt;br&gt;22일 유튜브 채널 ‘한문철TV’에는 ‘우산 던져주신 분 선물 보내드리겠습니다’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에 따르면 지난 20일 오후 5시쯤 전남 목포시 한 도로에서 운전자 A씨는 자신의 바로 앞에서 주행하던 남성 운전자가 모르는 학생에게 선의를 베푸는 장면을 목격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 갑자기 비가 쏟아지면서 한 여학생이 머리 위로 가방을 올린 채 비를 맞으며 걸었다. 그때 A씨의 앞 차량 운전자가 신호대기중 운전석 창문을 내리고 차로 건너편의 학생을 불러세웠다.&lt;br&gt;남성의 외침에 학생은 잠시 멈춰 섰다. 남성은 이내 창문 밖으로 우산을 던졌다. 우산은 2차선 도로 위를 날아 학생이 서 있던 인도 근처에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우산을 집어든 학생은 운전자를 향해 허리를 숙여 인사했다. 남성이 우산을 던질 당시 건너편 차로에 다른 차량은 없었다.&lt;br&gt;A씨는 “오늘 훈훈한 모습을 보게 됐다”며 “한 남성이 인도랑 가깝지도 않고 2개 차선이나 떨어져 있었는데 가방을 머리에 올리고 가는 학생을 보고 차 안에서 우산을 던져주더라”고 전했다. A씨는 “아마 딸을 가진 아버지의 마음으로 한 행동이 아니었을까 짐작해본다. 우연히 목격한 장면에 감동을 받았다”고 제보 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;해당 영상을 본 한문철 변호사는 제보자에게 “따뜻하고 훈훈한 영상 고맙다”라고 인사를 전하며 “우산 던져주신 분을 한문철TV에 제보해주시면 선물을 보내 드리겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유명해서 믿고 먹었더니”...‘오염된 얼음’ 사용한 패스트푸드·커피점 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500115</guid>
      <pubDate>2022-07-22T15:26:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/09/16/SSI_20200916204208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1119511 --&gt;롯데리아, KFC, 할리스커피, 투썸플레이스 등 유명 패스트푸드 및 커피 전문점 일부 매장에서 ‘오염된 식용얼음’을 사용한 것으로 드러났다. 제빙기 내부의 청소 불량과 더러워진 필터 방치 등이 원인으로 분석됐다.&lt;br&gt;식품의약품안전처는 지난달 식용얼음(404건), 더치커피·타피오카펄(87건), 슬러시(30건), 빙과(76건) 등 597건의 식품을 수거해 검사한 결과 제빙기 식용얼음 12건이 기준에 미달했다고 22일 밝혔다. 식용얼음을 제외한 나머지 품목에서는 부적합 사례가 발생하지 않았다.&lt;br&gt;식약처는 “여름철에 많이 팔리는 식품들을 대상으로 살모넬라·황색포도상구균 등 식중독균, 세균 수, 허용 외 타르 색소 등을 검사했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부적합 식용얼음 12건 중 5건은 할리스커피(경남통영점, 부산센텀시티점), 투썸플레이스(진천터미널점), 더벤티(경주현곡점), 메가엠지씨커피(자양시장점) 등 커피전문점에서 나왔다.&lt;br&gt;7건은 KFC(황금지점, 노령진역점), 롯데리아(능평삼거리점, 조치원점), 이삭토스트(대구서구청점, 메가스터디타워점), 퀴즈노스(세종어진점) 등 패스트푸드점에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부적합 사례는 유기물 오염정도를 나타내는 과망간산칼륨 소비량(9건), 세균수(3건) 기준 초과 등이었다.&lt;br&gt;식약처는 적발된 12개 매장에 대해 제빙기 사용 즉시 중단 및 세척·소독, 필터 교체 등을 하도록 조치했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 우리금융 회장, 연임길 열리나…‘징계취소 2심’도 승소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500103</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:55:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/08/31/SSI_20210831172547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1223842 --&gt;손태승 우리금융지주 회장이 해외금리 연계 파생결합펀드(DLF) 손실 사태로 인해 금융감독원으로부터 받은 중징계를 취소해달라는 소송 2심에서도 승소했다. 이번 판결이 확정된다면 DLF 사태의 책임을 물어 금감원이 손 회장에게 내린 문책 경고는 취소된다. 손 회장은 이후 금융지주 회장 연임이 가능해지고 금융권 취업 제한도 벗어날 가능성이 커지게 된다.&lt;br&gt;서울고법 행정8-1부(이완희·신종오·신용호 부장)는 22일 손 회장 등 2명이 금감원을 상대로 “문챙 경고를 취소해달라”며 제기한 소송에서 1심과 똑같이 원고 승소로 판결했다.&lt;br&gt;DLF는 금리·환율·신용등급 등을 기초자산으로 하는 파생결합증권(DLS)에 투자하는 펀드를 의미한다. 2019년 하반기 세계적으로 채권금리가 급락하면서 미국·영국·독일 채권금리를 기초자산으로 삼은 DLS와 이에 투자한 DLF에 대규모 원금 손실이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실태조사에 착수한 금감원은 우리은행이 DLF를 불완전 판매했으며 경영진이 내부통제를 부실하게 했다고 판단해 손 회장에게 중징계로 분류되는 문책 경고 처분을 내렸다. 문책 경고 이상 중징계를 받으면 연임과 금융권 취업이 제한된다. 그러자 손 회장은 처분에 불복해 행정소송을 제기했다.&lt;br&gt;1심 재판부는 지난해 8월 금감원의 제재 사유 다섯 건 중 네 건을 무효로 보고 적법한 한가지 사유에 한해 이에 상응하는 제제를 다시 해야 한다고 판결했다. 당시 재판부는 “현행법상 내부 통제기준을 ‘마련할 의무’가 아닌 ‘준수할 의무’를 위반했다는 이유로 금융사나 임직원을 제재할 법적 근거가 없다”면서 “법리를 오해한 피고가 허용 범위를 벗어나 처분 사유를 구성했다”고 판단했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰 피해 도망가던 불법체류 남성, 무단횡단하다 ‘쿵’(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500102</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:53:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722153117_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323506 --&gt;보이스피싱 피해자로 지구대에 오게 된 한 남성이 돌연 도로로 뛰쳐나와 무단횡단하던 중 차에 치인 사고가 알려졌다.&lt;br&gt;21일 한 온라인 커뮤니티에는 지난 18일 오후 10시 대구 수성구 만촌동의 한 도로에서 발생한 무단횡단 사고의 차주 A씨가 쓴 글이 게재됐다.&lt;br&gt;글에 따르면 비가 오던 이날 A씨는 정상 주행 중이었고, 갑자기 좌측에서 한 남성이 빠르게 달려왔다. A씨가 브레이크를 밟았지만 남성은 차량에 부딪혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차주가 공개한 블랙박스 영상을 보면 남성은 차량에 부딪힌 뒤 빗길에 미끄러져 밀려난다. 곧바로 일어나서 A씨의 차량을 향해 다가오려다 풀썩 주저앉더니 도로에 대자로 누웠다. 이어 남성을 뒤쫓던 경찰들이 쓰러진 남성에게로 달려온다.&lt;!-- 그림 1323507 --&gt;A씨는 “경찰서 담당자는 사람을 친 사고이기 때문에 보험 접수하라고 했다. 억울하다고 하니 강제로 보험 접수시킨다고 했다. 앞뒤 상황 필요 없이 무단횡단 교통사고니까 범칙금 부과할지 말지만 얘기하셨다”면서 “경찰은 운전할 때 어떠한 상황이 와도 조심해야 하는 의무가 있다고 하시는데 인과관계는 생각하지도 않고 자기네 식구 감싸는 것만 같았다”고 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뉴스1에 따르면 사고가 난 남성은 중국인으로 보이스피싱 피해자인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;지구대 담당자는 “편의점에서 신고가 먼저 들어왔다. 이 남성이 자꾸 기프트카드를 보내는 모습이 보이스피싱을 당한다고 생각한 직원이 신고한 것”이라며 “남성은 한국어를 전혀 하지 못했고, 몇십만 원가량 피해입은 것으로 확인됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “사기 피해 발생 보고를 위해 남성을 지구대로 데리고 왔다. 차에서 내린 남성이 통화를 하더니 갑자기 뒤돌아서 뛰어갔다”며 “그러다 차량과 부딪혔고 경미한 부상을 입었다”고 당시 상황을 설명했따.&lt;br&gt;중국인 남성은 자신이 보이스피싱 피해를 입었음에도, 불법체류자인 것이 들통날까 두려워 지구대를 뛰쳐나가 무단횡단을 감행한 것.&lt;br&gt;지구대 측은 해당 사건을 교통사고는 관련 팀에 인계해 처리 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화재청, ‘훈민정음 상주본’ 회수 첫 강제 집행…소장자 집·사무실 수색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500101</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:51:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722145102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;문화재청이 대법원에서 국가 소유권을 인정받은 ‘훈민정음 해례본 상주본’ 회수를 위해 강제집행에 나섰던 것으로 뒤늦게 확인됐다.&lt;br&gt;22일 서울신문 취재를 종합하면 문화재청 문화재사범단속팀은 지난 5월 13일 국보급 문화재로 평가받는 훈민정음 상주본을 회수하기 위해 고서적 수집판매상 배익기(59) 씨의 경북 상주 자택과 사무실 등 3곳을 수색했다.&lt;br&gt;문화재청은 훈민정음 상주본 행방에 관한 정보를 입수해 약 5시간 동안 수색했으나 찾지 못했다.&lt;!-- 그림 1323478 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강제집행은 법원에서 승계 집행문을 받아 진행한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;배씨는 “문화재청 측이 아무 예고 없이 사무실과 인근 가게 등을 수색했다”며 “사무실에 있던 고서 서너 상자 분량도 압류 처분했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “이런 방법을 동원하지 않아도 (상주본 소유권 등에 관해) 국회 청문회 등으로 누가 옳은지 밝히면 자연스럽게 문제가 풀릴 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;문화재청은 2019년 대법원이 훈민정음 상주본 소유권이 국가에 있다고 판결한 이후 배씨에게 주기적으로 물품인도 요청문서를 보내는 등 꾸준히 회수 의지를 밝혀왔지만 주도적으로 강제 집행에 나선 것은 처음이다. 그동안 배씨는 별다른 반응을 보이지 않았다.&lt;br&gt;문화재청 관계자는 “문화재청 차원에서 강제 집행에 나선 것은 2019년 이후 처음”이라며 “(보관) 장소를 특정할 수 있다면 법과 원칙에 따라 강제집행 또는 압수수색하는 방안도 염두에 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;훈민정음 상주본은 배익기 씨가 2008년 ‘간송본’과 다른 훈민정음 해례본을 찾아냈다며 일부를 공개해 존재가 알려졌으나, 배씨가 소장처를 밝히지 않아 행방이 묘연한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 배씨는 여전히 상주본의 반환 조건으로 1000억원 가량의 금전적 보상을 요구하고 있다. 현재 훈민정음 상주본의 소유권은 국가에 있는 상태다. 앞서 대법원 제3부는 2000년 7월 상주본의 소유권이 국가에 있음을 사실상 확정 판결했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신생아 떨어뜨린 가해자들, 사과 없었다”…아영이 아빠의 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500100</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:51:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722144915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;간호사 징역 6년 선고&lt;br /&gt;피해자 父 “가해자 제대로 된 사과 없어”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1323477 --&gt;부산의 한 산부인과 신생아실에서 생후 5일된 신생아를 바닥에 떨어뜨려 의식불명에 빠지게 한 이른바 ‘아영이 사건’의 간호사가 1심에서 징역 6년을 선고받았다.&lt;br&gt;부산지법 제6형사부(김태업 부장판사)는 22일 열린 이 사건 선고공판에서 산부인과 신생아실 간호사 A씨에게 징역 6년을 선고했다. 또 관련 기관 및 시설에 7년 취업제한을 명령했다.&lt;br&gt;재판부는 A씨에게 내려진 보석을 바로 취소하고 법정구속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 간호조무사 B씨에게는 징역 6개월에 집행유예 2년(취업제한 3년), 함께 기소된 병원 의사에게는 벌금 3000만원을 각각 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인은 자신의 근무시간 이전에 아이에게 문제가 생겼거나, 제왕절개 시술로 인한 사고 발생 가능성 등을 제기했으나, 당시 상황과 전문의 감정 등을 종합하면 피고인 근무시간에 아이에게 사고가 난 것으로 볼 수 있다”며 피고인의 업무상과실치상 혐의를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “영상을 보면 신생아들을 거꾸로 들어 올리거나, 엉덩방아를 찧게 하고, 바닥에 떨구듯이 내려놓는 등의 모습이 보인다”며 상습 학대 혐의도 인정했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● ‘아영이 사건’이란&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;아영이 사건은 2019년 10월 부산 동래구 한 산부인과 병원 신생아실에서 태어난 지 닷새 된 아영 양이 무호흡 증세를 보이며 의식불명에 빠진 사건이다.&lt;br&gt;당시 아영 양의 부모는 신생아실 안에서의 학대가 의심된다며 경찰에 고소장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 조사에서 폐쇄회로(CC)TV를 확인한 결과, 한 간호사가 아이의 발을 잡고 거꾸로 드는 등 학대 정황이 포착됐다.&lt;br&gt;경찰로부터 사건을 넘겨받은 부산지검은 보강 수사를 벌여 A씨를 업무상과실치상·학대 등 혐의로 구속기소하고, 간호조무사 B씨와 병원장을 아동복지법 위반 혐의 등으로 불구속 기소했다.&lt;br&gt;A씨는 2019년 10월 5일부터 같은 달 20일까지 신생아실에서 한 손으로 신생아 다리를 잡고 거꾸로 들어 올려 흔드는 등 14명의 신생아를 학대하고 아영이를 낙상시켜 두개골 골절상 등으로 의식불명에 빠지는 상해를 입힌 혐의(업무상과실치상)로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;●아영이 아버지 “형량 낮아져 아쉽지만…”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이번 판결에 대해 아영이 아버지는 “당초 검찰 구형보다 선고 형량이 조금 낮아져서 마음이 불편하다”면서 “사고 이후 아직도 가해자들의 사과는 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 “재판장이 피해자들을 고려해 사건 범행에 대해선 인정한다고 판결해 다행스러운 점도 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아영이 아버지는 아영이의 현재 상태에 대해 “사고 초반보다 아영이의 상태가 계속 나빠지고 있다”며 “뇌 손상도 심해진 탓에 앞으로 뇌 기능까지 마비되면 더이상 치료할 방법도 없을 것으로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “최근 의료진으로부터 MRI 검사 결과를 받을 때 ‘마음의 준비를 하라’는 이야기를 듣기도 했다. 지금은 개선보다는 생명을 연명하는 방향으로 치료하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 아영이 아버지는 “피고인 측은 학대 행위가 없었다고 주장하지만 말도 되지 않는다”며 “분명히 아이를 한손으로 들어 바닥에 낙상하는 과정에서 학대 행위가 있었다”고 주장했다.&lt;br&gt;아영이 가족 측은 추후 항소 여부를 정하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IBM 양자컴 부산에서 활용…부산시 생태계 구축 협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500094</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:35:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722143457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323472 --&gt;슈퍼컴퓨터가 1만 년 걸려 풀 수 있는 문제를 200초 만에 해결하는 양자컴퓨터를 부산에서 사용할 수 있게 된다. 부산시는 항만, 물류 등 부산이 강점을 가진 산업의 획기적인 발전과 새로운 전략 산업을 육성하기 위한 양자컴퓨터 생태계 조성을 추진한다.&lt;br&gt;시는 미국 IBM, 한국 IBM과 양자컴퓨터 생태계 구축에 협력하는 양해각서를 체결했다고 22일 밝혔다. 시는 지난해부터 양자컴퓨터 기술을 도입하기 위해 IBM과 접촉했고, IBM이 두 차례 부산에 방문해 성장 가능성을 확인한 뒤 지난달 10일 협약을 체결했다고 설명했다.&lt;br&gt;이번 협약에서 시는 IBM의 양자컴퓨터를 사용할 권한을 획득하게 됐다. 또 협약에 따라 IBM은 양자컴퓨터 생태계 조성을 위한 기술력 제공, 연구 협력, 인력 양성 등에 나선다. 시는 관련된 행·재정적 지원을 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;IBM은 양자컴퓨터 분야의 선두 주자로 꼽힌다. 127 큐비트 양자컴퓨터를 이미 개발했고, 올해 말까지 433큐비트 양자컴퓨터 상용화를 계획하고 있다. 큐비트는 양자컴퓨터에서 사용하는 최소 정보 단위다. n개 큐비트를 가진 양자컴퓨터는 2의 n승에 해당하는 연산 능력을 가진다.&lt;br&gt;시는 다음 중 해운대구 동서대 센텀시티 캠퍼스에 IBM의 양자컴퓨터 네트워크에 접속할 수 있게 하는 장비 등을 갖춘 ‘IBM 퀀텀 KQC(한국퀀텀컴퓨팅주식회사) 허브 부산’을 개관한다. 이어서 ‘퀀텀 컴플렉스’ 조성도 추진한다. 양자컴퓨터 기술과 관련한 연구·개발, 관련 기업과 인력 양성 등이 이뤄지는 곳이다. 시는 퀀텀 컴플렉스 조성을 위해 미국 투자사인 하인즈, KQC와 투자협약을 체결했다. 하인즈는 컴플렉스 조성을 위한 자본을 투자하고, KQC가 운영을 맡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 생태계 조성을 통해 양자컴퓨터 기술을 항만, 물류, 금융, 제조 등 분야에 활용하는 데 집중할 계획이다. 또 의약품, 신소재 개발 등 차세대 전략 산업을 만들어 내는 데도 도움이 될 것으로 기대한다.&lt;br&gt;제이 감베타 미국 IBM 퀀텀 수석연구원 겸 부사장은 “IBM은 부산시와 함께 산업 연구에서 학생 교육에 이르기까지 양자컴퓨팅 기술을 접목해 지역 산업 발전을 가속하기 위해 노력하겠다”고 밝혔다. 박형준 부산시장은 “미래를 선도할 기술은 선점하지 않으면 추격만 반복하다 뒤처지는 악순환에 빠질 수 있다”며 “이번 협약을 기회 삼아 부산을 기술 초격차 도시로 만들겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 만난 오세훈 “주택공급 위해 적극적 국비지원 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500093</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:33:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722143106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323470 --&gt;오세훈 서울시장이 국민의힘 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표를 만나 대규모 주택공급과 지하철 무임승차 손실보전 등을 위한 국비 지원을 요청했다.&lt;br&gt;오 시장은 22일 서울시청에서 열린 ‘서울시·국민의힘 예산정책협의회’에서 “서울시는 정부와 협력해 경기침체, 고물가 등 당면한 민생난과 국가적 위기 극복을 위해 노력하고 있다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;예산정책협의회는 서울시장과 국민의힘 원내대표 등 당직자들이 만나 서울시 주요 현안과 국고지원 요청사업을 논의하는 자리다. 오 시장 민선 8기 취임 이후 처음 열린 이날 예산정책협의회에는 권 직무대행, 성일종 정책위의장 등 당직자 10여명과 오 시장을 비롯한 서울시 주요 간부들이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 ▲공공임대주택 국비 지원기준 현실화 ▲장기전세주택 공급 ▲도시철도 법정 무임승차 손실 보전 ▲소상공인 새출발기금 ▲노후 공공임대단지 재정비 ▲영동대로 상 도시고속도로 단절구간 연결 ▲지하철 1~8호선 노후시설 재투자 ▲운수업계 유가보조금 ▲저상버스 도입 ▲상수도 대규모 사업 ▲국공립어린이집 확충에 따른 인건비 등 사업에 대해 국비 지원을 요청했다.&lt;br&gt;오 시장은 “서민과 취약계층을 위해 고품질의 주택을 안정적으로 공급할 수 있도록 공공임대주택과 장기전세주택에 대한 적극적인 국비 지원과 제도 개선이 필요하다”며 “또 공공요금 인상으로 불안해하는 시민들의 부담 경감을 위해 지하철 법정 무임수송과 같은 분야에서 중앙의 합리적 재정 분담이 이뤄지도록 국민의힘 지도부의 협조를 당부드린다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;권 직무대행은 “민간 영역에서 주택 공급이 대폭 확대될 수 있도록 규제의 개선을 추진하고 서민주거안정을 위해 민간임대주택 공급을 활성화하겠다”고 약속했다.&lt;!-- 그림 1323471 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 재유행 미리 대응한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500091</guid>
      <pubDate>2022-07-22T14:12:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/20/SSI_20220720214609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322791 --&gt;정부가 코로나19 재유행에 대비해 화장시설을 정비하고 감기약 수급을 위한 대응방안을 마련했다. 코로나19 재유행에 따른 선제적 대응 차원이다.&lt;br&gt;손영래 중앙사고수습본부(중수본) 사회전략반장은 22일 브리핑에서 전국 화장시설이 아직은 여유가 있지만, 사망자 증가 가능성에 대비해 관련 시설을 증설하고 안치공간을 추가 설치하기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;코로나19 유행 규모는 4주째 증가세를 보여 이날 0시 기준 국내 신규 확진자는 6만 8309명에 이른다. 4주 전에 비해 9.5배 수준이다. 해외유입 사례는 323명으로 총 신규 확진자는 모두 6만 8632명이다. 위중증 환자도 130명으로 이틀 연속 100명대를 기록했다. 사망자는 31명이다. 방역당국은 현재 확진자가 계속 빠르게 증가함에 따라 위중증 환자와 사망자도 서서히 증가하는 단계로 진입할 것으로 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손 반장은 “현재 전국 화장시설의 가동률이 60~70%대로 여유가 있지만 확진자가 증가함에 따라 사망자 수도 늘어날 가능성이 있다”면서 “전국 화장시설의 수용 능력을 높이고 각 지자체별로 안치공간을 추가로 확충하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;현재 전국 화장로 376기 가운데 231기에 대해서는 개보수를 하고 추가로 6기를 늘린다는 방침이다. 시신을 보관하는 안치공간도 652곳을 추가 설치해 모두 9314구의 시신안치가 가능토록 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코로나19 재유행에 대비한 해열진통제와 감기약 수급 대응방안도 내놨다. 식품의약품안전처가 최근 감기약 등의 수급현황을 분석한 결과 현재로서는 필요한 의약품 공급이 가능한 수준으로 평가하고 있다고 손 반장은 설명했다. 다만 정부는 일부 약품에 대한 선호도나 유통 과정에 따른 일부 지역의 일시적 품절 현상이 발생할 가능성이 있다고 보고 생산과 판매, 재고 현황을 모니터링한다는 방침이다.&lt;br&gt;여름 휴가철을 맞아 해수욕장 등에 대한 관리방안도 내놨다. 우선 해수욕장과 어촌체험, 휴양마을, 여객선, 터미널 등을 대상으로 방역관리와 현장점검을 강화하기로 했다. 손 반장은 “해양수산부와 관계기관, 지방자치단체가 합동 점검할 계획”이라고 밝혔다. 특히 정부는 해수욕장 이용객이 분산될 수 있도록 이용객이 많은 대형 해수욕장 50곳에 대해서는 혼잡도 신호등을 운영해 밀집 정도를 손쉽게 파악할 수 있도록 한다. 어촌 체험 휴양마을의 경우에는 지방자치단체 등과 합동 현장 점검에도 나선다.&lt;br&gt;이날 회의에서는 재외국민에 대한 보호조치 계획도 논의됐다. 외교부 보고에 따르면 월 평균 재외국민의 확진자 수는 지난해 220명에서 올해 상반기 560명으로 증가했다. 다만 월평균 사망자는 9.5명에서 1.7명으로 줄었다. 정부는 지금까지 우리 국민 6만 6000여명의 귀국을 지원하는 한편 의료시설이 열악한 해외 국가의 우리 국민을 대상으로 산소발생기, 진단키트 등 방역물품을 지속적으로 지원한다는 방침이다.&lt;br&gt;정부는 북미·유럽 지역에서 아시아인 대상 혐오범죄가 지속적으로 발생하고 있어 재외공관을 중심으로 우리 국민의 피해 예방을 위한 대책회의를 꾸리는 등 대응을 강화하기로 했다. 우리 국민의 혐오범죄 피해 사례 53건 가운데 42건은 북미와 유럽에서 빌생했으며 외교부는 지난 8일 북미 지역에 이어 오는 27일 유럽 지역 공관과 대책회의를 가질 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자 “2030년 탄소 중립, 2050년 재생에너지 100% 전환”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500062</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:46:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/14/SSI_20220614100010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG전자가 2050년까지 국내외 모든 사업장 사용 전력 100%를 재생에너지로 전환한다. 지난해 온실가스 배출량은 2017년 대비 40% 감축했다.&lt;!-- 그림 1311088 --&gt;LG전자는 22일 발간한 ‘2021-2022 지속가능경영보고서’를 통해 지난해 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 실적을 공개하고 중장기 비전까지 제시했다.&lt;br&gt;구체적으로 LG전자는 2030년까지 제품 생산단계에서 발생하는 온실가스 배출량을 2017년 대비 50% 감축하기로 했다. 지난해 국내외 사업장에서 배출한 직접 온실가스와 간접 온실가스의 총량은 115만 tCO2eq(이산화탄소환산톤: 온실가스를 이산화탄소 배출량으로 환산한 값)으로 2017년 대비 약 40% 줄었다. 생산단계에서 발생하는 온실가스는 연료 사용으로 인한 직접 온실가스와 외부 전력이나 열 소비 등으로 인한 간접 온실가스로 구분된다.&lt;br&gt;지난해 제품에 사용된 재활용 플라스틱은 2만 6545t으로 전년 대비 32% 늘었다. LG전자가 지난해 회수한 폐전자제품은 44만 2315t으로 지난해 말 기준 누적 회수량은 전년 대비 14% 증가한 352만t에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자는 2050년까지 국내외 모든 사업장에서 사용하는 전력을 100% 재생에너지로 전환하겠다는 중장기 계획도 내놨다. 북미법인은 이미 지난해 생산, 물류, 오피스에서 사용하는 에너지를 100% 재생에너지로 전환한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “기업 세무조사 세심하게 운영해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500060</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:27:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722112659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323411 --&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관이 “기업에 대한 세무조사는 세심하게 진행해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;추 부총리는 이날 세종 국세청 청사에서 열린 전국 세무관서장 회의에 참석해 “세무조사를 세심하게 운영해 우리 기업뿐 아니라 국내에 투자하는 외국인 투자 기업이 정상적인 경영활동에 전념할 수 있게 노력해야 한다”면서 “글로벌 스탠더드와 비교해 기업에 부담을 주는 불필요한 규제가 없는지도 면밀히 점검해야 할 것”이라고 말했다. 이어 “기업의 일자리와 투자 창출을 세정 측면에서 적극적으로 뒷받침해 달라”고 주문했다.&lt;br&gt;다만 추 부총리는 “홈택스 등 디지털 납세 인프라를 고도화하는 동시에 탈세·체납 등 탈루 행위에 대해서는 엄정히 대응해달라”고 말했다. 기업에 족쇄로 인식되는 규제는 풀되 기업의 불법 행위에 대해선 엄정하게 대처하겠다는 뜻을 밝힌 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백두산 천지 ‘中영토로 표시’했던 애플…모든 제품서 오류 시정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500057</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:19:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722111458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323406 --&gt;&lt;!-- 그림 1323409 --&gt;세계적인 IT 기업 애플이 백두산 천지 전체를 중국 영토로 표기한 것에 대한 지적이 일자, 오류를 인정하고 시정했다.&lt;br&gt;앞서 지난 12일 사이버 외교사절단 반크는 애플이 제품에 탑재한 지도에서 백두산 천지 전체를 중국 영토로 표시한 오류를 발견했다. 지도 설명에서도 백두산 천지를 “중국, 창바이산(長白山) 천지”로 소개하고 있다.&lt;br&gt;그러나 천지는 1962년 10월 12일 저우언라이(周恩來) 전 중국 총리와 김일성 주석 사이에 체결된 백두산 일대 국경 조약인 ‘조중변계조약’에 따라 북한 54.5%, 중국 45.5%로 분할됐다. 천지 서북부는 중국에, 동남부는 북한에 귀속됐다. 따라서 천지를 북한과 중국 영토로 나눠서 표시하는 것이 옳다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반크 측은 “’한민족의 영산’으로 불리는 백두산 천지는 한국 역사에 중요한 의미와 상징성이 있기에 천지 전체가 중국 영토로 표시된 것은 반드시 시정돼야 한다”고 항의했다.&lt;br&gt;이에 애플 측은 반크의 의견을 수용해 아이폰·아이패드·맥북 등에 탑재된 지도를 바로 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;22일 현재 애플 제품에 탑재된 지도에서 백두산 천지는 북한과 중국 땅으로 나뉘어 표시됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, ‘가성비’ 앞세운 갤럭시 A13LTE 출시...29만 7000원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500054</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:16:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722111446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자가 보급형 스마트폰 갤럭시A13 LTE 모델을 22일 국내 출시했다. 삼성전자는 글로벌 스마트폰 시장 점유율 1위 유지 전략으로 지난해 12월 갤럭시A13 5G 모델을 출시했고, LTE 모델은 지난 3월 해외에서 먼저 선보인 바 있다.&lt;!-- 그림 1323405 --&gt;이번 모델은 6.6인치 디스플레이, 5000mAh 배터리, 4GB RAM, 64GB 내장 메모리 등을 갖췄다. 마이크로SD카드 슬롯은 최대 1TB 용량을 지원한다.&lt;br&gt;갤럭시A13 후면에는 5000만 화소 메인 카메라, 500만 화소 초광각 카메라, 200만 화소 접사 카메라, 200만 화소 심도 카메라 등 4개 카메라를 탑재했고 전면에는 800만 화소 카메라가 배치됐다.&lt;br&gt;갤럭시A13 LTE는 국내에서는 자급제와 이동통신 3사 모델로 출시되며, 가격은 29만 7000원이다. 색상은 검은색과 흰색 2가지로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 내년 3월까지 갤럭시A13을 구매한 고객들에게 ‘유튜브 프리미엄’ 2개월 무료 이용권을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원, ‘라임사태’ 책임 신한은행 임직원 10명 제재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500043</guid>
      <pubDate>2022-07-22T11:00:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722110017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323394 --&gt;금융감독원이 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 펀드를 불완전 판매한 신한은행의 임직원 10명에게 제재를 내렸다. 기관에 대해선 개선 4건, 경영유의 2건 등 조치를 내렸다.&lt;br&gt;22일 금감원의 신한은행 부문 검사 제재 공개안에 따르면 신한은행의 라임펀드 부당 권유 등 불완전 판매, 투자 광고 규정 위반 등으로 해당 직원 1명이 3개월 정직 처분을 받았다. 다른 직원 1명이 주의적 경고, 5명은 퇴직자 위법·부당 사항을 통보받았다. 견책 1명, 주의 처분도 2명이나 됐다.&lt;br&gt;금감원은 이들 직원이 해당 사모펀드 판매 시 설명 의무를 위반했으며 부당권유 금지도 어겼고 설명서 교부 의무도 지키지 않았다고 지적했다. 파생결합증권 등 판매 시 녹취 의무도 어겼고, 적격 투자자가 아닌데 투자 광고를 하는 등 사모펀드 투자 광고 규정도 위반한 사실이 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신한은행에 대해서는 금감원은 사모펀드 등 금융투자상품 취급과 관련해 내부통제기준 준수 여부 점검 강화, 사모펀드 신규 가입의 취소 절차를 합리적으로 운영할 것을 권고하며 경영유의 2건과 개선 사항 4건도 통보했다.&lt;br&gt;금융위원회는 지난 6일 신한은행의 라임 사태 관련해 펀드 불완전 판매로 신한은행에 업무 일부 정지 3개월, 과태료 57억 1000만원 부과 조치를 의결한 바 있다. 업무 일부 정지는 불완전판매에 대한 제재로 3개월간 신한은행의 사모펀드 신규판매가 정지됐다. 설명서 교부 의무 위반·투자 광고 규정 위반 등에 대해서는 57억 1000만원의 과태료가 부과됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;라임사태는 2019년 7월 라임자산운용이 코스닥 기업들의 전환사채(CB) 등을 편법 거래하며 부정하게 수익률을 관리하고 있다는 의혹이 불거지면서 라임자산운용이 운용하던 펀드에 들어있던 주식 가격이 폭락해 환매 중단이 벌어진 사건이다. 우리은행(3577억 원), 신한금융투자(3248억 원), 신한은행(2769억 원), 대신증권(1076억 원), 메리츠증권(949억 원) 등 금융사가 라임 펀드를 판매했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재건축초과이익환수제 완화 어떤 내용 담길까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500037</guid>
      <pubDate>2022-07-22T10:44:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722104325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323388 --&gt;정부가 재건축 관련 4대 규제 가운데 하나인 재건축초과이익환수제 (재초환) 개선안을 다음 달 둘째 주에 발표될 부동산 대책에 포함하기로 하면서 어떤 식으로 개편될지 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;22일 국토교통부에 따르면 다음 달 발표 예정인 주택공급 대책에 재초환 개편안이 포함된다. 원희룡 장관은 최근 한 방송 인터뷰에서 “(재초환) 적정선을 찾아 8월 공급대책에 포함하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;대표적인 재건축 규제는 재초환을 포함해 안전진단 평가 강화, 용적률 규제, 분양가상한제 등이다. 이 가운데 분양가 상한제 규제는 정비사업 필요 경비 등을 사업비에 포함해주기로 하는 등 규제를 완화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재초환은 재건축사업으로 얻은 개발이익을 정부가 환수하는 제도. 인근 주택 상승분과 비용 등을 빼고 평균 3000만원 이상의 초과 이익을 얻으면 정부가 초과 이익의 최대 50%를 부담금으로 회수할 수 있게 하고 있다. 그동안 실제 부과하지 않다가 2018년 부활했다.&lt;br&gt;전국 63개 단지, 3만 3800가구에 재건축 부담금 예정액이 통보됐지만, 실제 집행까지 이어지지는 않았다. 부담금 규모는 1인당 수억 원에 이르는 단지가 많아 거세게 반발하고 있다. 서울 성동 성수장미아파는 1인당 5억원, 강남 도곡개포한신은 4억 5000만원, 서초 반포3주구는 4억 2000만원 납부가 통보됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재초환 규제 완화 방안으로는 먼저 초과이익환수 면제 기준을 상향 조정하는 내용이 담길 것으로 전망된다. 초과이익 부과 기준을 현행 3000만원보다 올려 부과 대상을 줄이는 것이다. 또 초과이익의 구간별 부과율을 낮추는 방안도 거론된다. 3000만원 초과하면 구간별로 10~50%를 부과하는데 이를 완화하는 방안이다. 부과 개시일을 조합 추진위원회 설립일에서 조합설립인가일로 변경해 시세차익에 따른 이익금을 줄여주는 안도 나온다. 1주택 장기보유자에게는 부담금을 감면해주고 부담금 납부를 미뤄주는 방안도 검토되고 있다.&lt;br&gt;다만, 재초환 규제를 완화하려면 재건축초과이익환수법을 개정해야 가능하다는 점에서 국회의 협조가 전제돼야 한다. 더불어민주당은 기본적으로 재초환 규제 완화를 반대하고 있어 정부, 여당의 개정안에 쉽게 동의할지는 미지수다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6월 생산자 물가 또 사상 최대...양파값 84% 급등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500032</guid>
      <pubDate>2022-07-22T10:34:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/22/SSI_20220722103411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323383 --&gt;지난달 생산자물가지수가 6개월째 오르며 역대 최고치를 기록했다. 생산자물가가 여전히 오름세를 이어가면서 소비자물가도 더욱 뛸 것으로 예상된다.&lt;br&gt;22일 한국은행에 따르면 6월 생산자물가지수(잠정)는 5월보다 0.5% 오른 120.04(2015년 수준 100)로 집계됐다. 이는 6개월 연속 상승세로, 지수 기준 역대 최고치를 기록한 것이다. 1년 전과 비교하면 9.9% 높은 수준이다. 공산품과 농림수산품이 전월대비 모두 0.7%씩 오르면서 지수를 끌어올렸다. 다만 상승률(전월 대비)은 4월(1.6%) 이후 5월(0.7%)을 거쳐 둔화했다.&lt;br&gt;생산자물가지수는 국내생산자가 국내시장에 공급하는 상품과 서비스 가격변동을 측정하는 통계다. 생산자물가지수가 상승하면 1~3개월 뒤 시차를 두고 소비자물가도 뒤따라 상승하는 경향을 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;품목별 등락률을 보면 지난달과 비교해 농산품(1.2%)과 수산품(3.0%)은 상승 폭은 올랐지만, 축산물(-1.1%)은 내렸다. 세부 품목별로는 양파(84.0%), 우럭(19.7%), 갈치(11.8%) 등이 올랐다. 돼지고기는 5.3% 하락했다.&lt;br&gt;공산품은 전월대비 0.7% 올랐다. 이 중 석탄·석유제품과 화학제품의 상승률은 지난달과 비교해 각각 4.7%, 1.6%를 나타냈다. 휘발유(11.2%), 경유(8.8%) 등의 상승폭이 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서비스업 물가는 0.2% 상승했다. 음식점 및 숙박은 0.7% 오르면서 9개월 연속 상승세를 기록했다. 운송 서비스는 0.6% 상승해 13개월 연속 오름세를 이어갔다. 유류비 상승 여파로 국제항공 여객이 오른 영향이다&lt;br&gt;수입품까지 포함해 가격 변동을 측정한 국내공급물가지수는 한 달 새 0.8% 올랐다. 원재료(4.2%), 중간재(0.3%), 최종재(0.6%)가 모두 오른 영향이다. 국내 출하에 수출품까지 더한 6월 총산출물가지수는 0.6% 올랐다.&lt;br&gt;손진식 한은 물가통계팀장은 “3∼4월까지는 유가와 원자재 가격이 모두 오르면서 생산자물가도 상승했는데, 6월에는 금속 등 일부 원자재 가격이 내려가기 시작하면서 생산자물가 상승폭도 줄었다”며 “중국 코로나 봉쇄 등으로 LCD 등의 수요가 줄어든 것도 생산자물가 상승률 하락에 영향을 미친 것 같다”고 설명했다. 그는 “생산자물가 상승세 둔화가 향후 소비자물가 상승률 하락으로 이어질 수도 있지만, 소비자물가에는 생산자물가 외 여러 변수가 있기 때문에 추이를 좀 더 지켜봐야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 “미국 250조원 투자? 최대치 상정 단순 시뮬레이션”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220722500027</guid>
      <pubDate>2022-07-22T10:27:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/27/SSI_20220527150711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자는 ‘미국에 20년간 250조원을 투자한다’는 취지의 외신 보도와 관련해 22일 “최대치의 가능성을 상정해본 것일 뿐 구체적인 투자 계획은 아니다”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1306014 --&gt;앞서 월스트리트저널과 텍사스주 오스틴 지역 매체들은 지난 21일(현지시간) 삼성전자가 오스틴에 2곳, 테일러에 9곳 등 텍사스지역에 11곳의 반도체 공장을 신설하는 방안을 텍사스주에 제시했다고 보도했다. 보도의 근거는 텍사스주 감사관실이 공개한 삼성의 ‘세제혜택신청서’였다. 신청서에는 오스틴 신공장 2곳에 245억달러(약 32조 2000억원), 테일러 신공장 9곳에 1676억 달러(약 220조 4000억원)를 각각 투자해 최대 1만개의 일자리를 창출한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;삼성전자는 이와 관련해 “폐지되는 세제혜택신청서를 마지막으로 내는 과정에서 현지에서 실행 가능한 최대치의 시뮬레이션을 설명한 것일 뿐 구체적인 투자계획과는 거리가 멀다”며 확대 해석을 경계했다. 삼성전자가 이미 오스틴과 테일러에 확보한 공장 부지에 생산 시설을 최대한 촘촘히 짓는다면 최대 11곳의 신설이 가능하고 각 시설 투자비용을 단순 계산하면 250조원에 달한다는 게 삼성 측 설명이다. 오스틴에 반도체 공장 2곳을 가동하고 있는 삼성전자는 테일러에도 170억 달러(약 22조원) 규모의 파운드리(위탁생산) 공장을 신설하고 있는 만큼 최대치의 투자 시나리오를 제시해 향후 10년간 텍사스주의 세금 감면 혜택을 확보한다는 전략으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1323381 --&gt;그간 텍사스주는 지역 내에 설비 투자를 한 기업에 최장 10년간 재산 증가분에 대한 세금을 면제하는 ‘챕터 313’ 조항을 운용해왔지만, 과도한 혜택이라는 반발에 부딪혀 이를 올 연말 폐지하기로 했다. 다만 세제 혜택 중단을 앞두고 지난 6월 1일까지 마지막으로 챕터 313 신청을 받았고, 삼성전자는 물론 네덜란드 NXP와 미국 텍사스인스트루먼트 등 현지에 투자하고 있는 반도체 기업은 모두 신청서를 냈다.&lt;br&gt;삼성전자 관계자는 “챕터 313 폐지를 앞두고 텍사스주 대부분의 기업이 사전 신청서를 낸 상황”이라면서 “텍사스 사업 확장 ‘가능성’과 투자 계획은 엄연히 다른 개념이며, 현재로서는 미국 추가 투자 계획도 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>