<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 국제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_international.xml</link>
    <description>서울신문 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:22.281Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>바이든, 한국식 이름 ‘배지성’ 받았다…평택 배씨에 ‘지구의 별’ 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500013</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:46:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726084408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;커트 캠벨에 전달&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324490 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 25일(현지시간) 한국식 이름 ‘배지성’(裵地星)을 받았다.&lt;br&gt;미국을 방문하고 있는 한미동맹재단(회장 정승조) 대표단에 따르면, 우현의 한미동맹친선협회 회장은 이날 커트 캠벨 미국 백악관 국가안보회의(NSC) 인도태평양 조정관과 워싱턴DC 한 호텔서 진행한 면담서 배지성이 적힌 액자를 전달했다.&lt;br&gt;우 회장은 바이든 대통령의 성을 배씨로 하고 본관을 주한미군사령부가 있는 평택으로 해 ‘평택 배씨’의 일원이 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한자로 지성(地星)은 하늘과 땅을 하나로 잇는다는 의미로 ‘지구의 별’을 뜻한다.&lt;br&gt;우 회장은 재임 기간 전 세계 평화를 위해 노력해 후대까지 그 이름이 오르내리길 바라는 마음으로 작명했다고 말했다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우 회장은 이어 한반도 평화를 수호해준 것처럼 세계 평화 유지에 더욱 힘써줄 것을 바라는 뜻으로 작명 액자를 전달한다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1324491 --&gt;협회는 과거에도 미국 대통령 등 유력 인사들에게 한국식 이름을 지어줬다.&lt;br&gt;버락 오바마 전 대통령은 오한마, 도널드 트럼프 전 대통령은 우대일, 힐러리 클린턴 전 국무장관은 한휘숙, 로버트 게이츠 전 국방장관은 계의치, 알렉산더 버시바우 전 주한미국대사는 박보우, 빈센트 브룩스 전 한미연합사령관은 박유종 등이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원숭이두창 98%가 남성간 성행위…낙인 우려에 추적 난항</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500004</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/10/SSI_20220710103643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1319086 --&gt;세계보건기구(WHO)는 전 세계 74개국으로 확산된 원숭이두창 감염 사태에 대해 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)를 선언했다.&lt;br&gt;WHO가 PHEIC를 선언한 것은 2009년 신종 인플루엔자 A(H1N1)를 시작으로 소아마비(2014년)와 에볼라 바이러스(2014·2019년), 지카 바이러스(2016년), 코로나19(2020년)에 이어 통산 일곱 번째다.&lt;br&gt;15명의 위원들 가운데 반대론을 편 전문가가 9명에 이를 정도로 PHEIC 선언에 대한 부정적 의견이 많았지만, 테워드로스 아드하놈 거브러여수스 WHO 사무총장은 일종의 직권 결정으로 원숭이 두창 감염에 비상사태를 선언했다. 원숭이 두창이 감염자를 추적하기 어렵다는 실무적 진단이 배경으로 작용한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아프리카 일부 국가의 풍토병이었던 원숭이두창은 지난 5월 6일 영국에서 비아프리카 지역 최초의 확진자가 발생했다. 전 세계 74개국에서 1만6000건 감염사례가 넘게 보고됐다.&lt;br&gt;지난 6월부터 이달 초까지 검사를 한 이들 가운데 확진자 비중은 77%로 늘었다. 증상이 의심스러워 검사를 한 3명 가운데 2명은 실제 감염자였다는 뜻이다. 감염자는 유럽에 집중돼 올해 확진자의 80% 이상을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감염자 대부분은 동성애자 남성들이다. 아프리카 이외 지역 확진자의 99%가 남성이고, 이들의 98%는 남성간 성행위를 한 이들이었다. 그러나 WHO와 미국 질병통제예방센터(CDC)는 성적취향에 관계없이 누구나 원숭이두창에 감염될 수 있다면서 주의를 게을리하지 말 것을 권고하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;접촉자 다수에 익명인 경우 많아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;WHO 선임비상책임자(SEO)인 캐서린 스몰우드 박사는 25일(현지시간) CNBC와 인터뷰에서 “지금은 확진 사례 대부분이 남성간 성행위를 한 동성애자들로 국한돼 있지만 이런 흐름이 지속될 것이라고 단정해서는 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 동성애자 남성들 사이의 발병사례는 마치 ‘동굴 속의 카나리아’처럼 “우리에게 다른 그룹들로도 확산할 수 있는 새로운 질병을 경고하는 것일 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유럽연합(EU) 집행위원회 보건비상대비대응국(HERA)은 원숭이두창 환자가 연락하거나 접촉한 대상자가 여럿인 데다 익명인 경우가 많아 추적이 쉽지 않으며 장시간 환자를 격리해 두는 것도 어렵다고 보고했다.&lt;br&gt;따라서 질병에 노출될 위험이 높은 사람들이 사전에 백신을 맞고 예방 활동에 나서는 것이 현재로선 가장 효과적인 전략이라고 WHO는 결론 내렸다. 미국 백악관 역시 원숭이 두창에 비상사태를 선포하는 방안을 검토중인 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 절친 아내 탐한 ‘막장 불륜’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726013054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726013054</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:18:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725182535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324395 --&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 ‘절친’ 세르게이 브린 구글 공동창업자의 아내와 불륜을 저질렀다고 월스트리트저널(WSJ)이 24일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;브린이 지난 1월 아내 니콜 섀너핸과 ‘해소할 수 없는 차이’를 이유로 법원에 이혼 신청서를 제출했는데, 머스크와 섀너핸의 간통이 이혼의 핵심 원인이라고 WSJ는 전했다. 잘못된 만남으로 블룸버그 억만장자 지수 기준 세계 최대 부호(314조 4000억원)인 머스크와 8위 부자(124조 4500억원)인 브린 사이의 오랜 우정이 깨졌다.&lt;br&gt;보도에 따르면 머스크와 섀너핸의 불륜은 브린 부부가 별거에 들어가기 직전인 지난해 12월 초 벌어졌다. 당시 여자친구인 가수 그라임스와 결별한 직후였던 머스크는 마이애미에서 열린 아트 바젤 행사에서 섀너핸을 만나 일탈을 즐겼다. 브린 부부는 코로나19로 인한 봉쇄와 세 살 난 아이 양육 문제로 사이가 악화된 상태였다. 머스크와 자신의 아내의 간통을 알게 된 브린은 몇 주 뒤 이혼 소송을 제기했고 12월 15일부터 별거에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크는 브린의 실리콘밸리 자택에서 정기적으로 자고 갈 정도로 둘은 각별한 친구 사이였다. 브린은 2008년 글로벌 금융위기 때 테슬라 전기차 생산 확대에 어려움을 겪던 머스크를 위해 50만 달러를 투자했고, 머스크는 ‘보답’하듯 2015년 테슬라가 처음 생산한 전기 스포츠유틸리티차(SUV) 중 한 대를 브린에게 선물하기도 했다.&lt;br&gt;WSJ는 익명의 소식통의 말을 인용해 “올해 초 한 파티에서 머스크가 브린 앞에서 무릎을 꿇고 불륜에 대해 용서를 구했고, 브린은 사과를 받아들였다. 하지만 두 사람은 이제 정기적으로 대화하지 않는다. 브린은 머스크 회사에 투자했던 개인 투자분도 정리하고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 머스크는 이 기사를 인용한 트윗에 “완전히 헛소리”라고 답글을 달며 강하게 부인했다. 그는 “여전히 브린과는 친구 사이이며 지난밤에도 함께 파티에 있었다. 그의 아내 섀너핸은 3년간 많은 사람이 있는 자리에서 두 번 만났을 뿐”이라고도 했다.&lt;br&gt;머스크는 2016년 자신의 민간항공우주 업체인 스페이스X에서 여성 승무원을 성추행했다는 의혹을 받는 등 최근 잇단 성추문에 휩싸인 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무솔리니 이후 첫 극우… 伊 첫 여성총리 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726013053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726013053</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:18:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725183120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324400 --&gt;“나는 여자고, 엄마이며, 이탈리아인이고 기독교인이다.”&lt;br&gt;2019년 이탈리아의 대표적인 극우 여성 정치인 조르자 멜로니(45)의 연설은 ‘인터넷 밈(meme)’이 돼 유튜브에서 화제를 모았다. 동성(同性) 육아에 반대하는 집회 연단에 올라 쩌렁쩌렁한 목소리로 “조국과 가족을 지키겠다”고 외치는 그의 연설을 디스코 음악과 버무려 우스꽝스럽게 편집한 ‘조르자 멜로니 리믹스’는 1000만건이 넘는 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;영국 더타임스는 “3년 전 디스코 스타로 떠오른 멜로니의 차기 행선지는 댄스 플로어가 아닌 키지 궁전(이탈리아 총리 공관)으로 보인다”고 23일(현지시간) 보도했다. 마리오 드라기 총리의 사임으로 이탈리아 내각이 붕괴하면서 오는 9월 조기 총선이 치러지는 가운데 외신들은 극우 정당 이탈리아형제들(FdI)을 이끄는 멜로니 대표가 차기 총리에 오를 것임을 기정사실화하고 있다. 그가 총리 자리에 오르면 무솔리니 이후 최초의 극우 지도자이자 이탈리아 사상 첫 여성 총리가 탄생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 18일 이탈리아 여론조사기관 SWG가 공개한 여론조사에서 FdI는 지지율 24%를 얻어 중도좌파 민주당(PD·22%), 제1당인 반체제 포퓰리즘 성향 오성운동(M5S·11%) 등을 따돌리고 1위를 차지했다. 대표적인 극우 정치인인 마테오 살비니 상원의원이 이끄는 극우 연맹(Lega·14%), 실비오 베를루스코니 전 총리의 중도우파 전진이탈리아당(FI·7%) 등 우파 연합과 함께 총선에서 과반 의석을 차지할 것으로 점쳐진다.&lt;br&gt;15세 때 네오파시스트 성향의 정치단체 ‘이탈리아사회운동’(MSI)의 청년 조직에 입당해 정치에 뛰어든 멜로니 대표는 2012년 MSI를 이어받은 FdI를 창당하고 2014년 대표직에 올랐다. 그는 동성 결혼과 성소수자, 이민에 적대적이지만 유럽의 다른 극우 정치인들과 자신을 차별화하며 외연을 확장했다. 지난해 2월 드라기 총리가 거국 내각을 구성할 당시 유일하게 내각에 참여하지 않고 야당으로 남은 것도 존재감을 키우는 데 한몫했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그럼에도 “극우파의 용인되는 얼굴”(미 블룸버그통신), “무솔리니 이후 최초의 극우 지도자”(영국 가디언) 등의 평가가 그를 따라다닌다. 멜로니 대표는 우크라이나에 대한 무기 지원을 지지한다고 밝혔지만 우파 연합인 살비니 상원의원과 베를루스코니 전 총리가 대표적인 ‘친푸틴’ 인사인 탓에 유럽연합(EU) 3위 경제대국인 이탈리아의 극우 집권은 유럽의 단결 대오에도 악재로 받아들여진다.&lt;br&gt;루이지 스카지에리 유럽개혁센터(CER) 선임연구원은 프랑스24에 우파 연합의 승리가 “이탈리아와 EU에 훨씬 더 파괴적인 시나리오”가 될 것이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갑자기 소용돌이”…풀파티 중 13m 싱크홀, 1명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500202</guid>
      <pubDate>2022-07-25T19:04:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725190144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324408 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;수영장 바닥에 싱크홀&lt;br /&gt;빨려 들어간 30대 男 ‘참변’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;수영장에서 풀파티를 즐기던 남성이 13m 싱크홀에 빨려 들어가 사망하는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;24일 AP통신에 따르면 풀파티 도중 수영장 바닥에 싱크홀이 생기며 2명이 물과 함께 빨려 들어갔다. 이중 한명은 구조됐으나 30대 남성은 끝내 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사건은 지난 21일 이스라엘 수도 텔아비브 남동쪽 지역에서 60대 부부의 주택에서 발생했다.&lt;br&gt;이날 수십명이 모여 마당에 만들어 놓은 수영장에서 물놀이를 즐기던 도중 느닷없이 바닥에 커다란 구멍이 생기면서 물이 삽시간에 땅 밑으로 빨려들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고무 튜브와 비치볼 등도 물에 휩쓸려 구멍 아래로 빠져 내려갔다.&lt;br&gt;소셜네트워크서비스(SNS)에는 현장에서 찍은 것으로 보이는 당시의 아찔했던 현장 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상을 보면 한창 물놀이를 하던 도중 수영장 한복판에 갑자기 소용돌이가 생기더니 물이 순식간에 바닥에 뚫린 구멍으로 쓸려나갔다. 파티에는 50명 안팎이 초대됐던 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1324410 --&gt;한 목격자는 현지 언론에 “수영장 수위가 갑자기 낮아지더니 가운데 소용돌이가 생겼고 이 안으로 사람이 빨려 들어갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 다른 목격자는 “소용돌이가 몇 초 만에 모든 걸 휩쓸었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 집주인 부부를 과실치사 혐의로 입건하고 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;한편 현지 언론은 집주인이 적절한 허가를 받지 않은 채 수영장 시설을 지었다고 보도했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체스 로봇, 경기 중 7세 소년 손가락 부러뜨려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500201</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:46:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725184623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324406 --&gt;체스 로봇이 지난주 열린 국제체스대회에서 대국 도중 상대 선수인 소년을 공격해 손가락을 부러뜨렸다.&lt;br&gt;24일(현지시간) BBC는 지난 19일 러시아 모스크바 국제체스포럼에서 진행된 인간 대 로봇 체스 경기에 참가한 7세 소년이 부상을 당했다고 보도했다.&lt;br&gt;당시 현장을 담은 영상을 보면 로봇이 소년의 체스말 하나를 빼앗는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소년이 로봇을 서둘러 막아서자 로봇이 소년에게 달려들어 손가락을 낚아채 수초 동안 움켜쥐었다. 소년은 주변 어른들의 도움을 받아 로봇에게 붙잡힌 손가락을 빼낼 수 있었지만 골절상을 피하지 못했다.&lt;br&gt;이 소년은 모스크바 최고의 체스 선수 30인 중 한 명인 체스 신동으로 알려졌다. 소년은 손가락에 석고깁스를 한 뒤 다음 날 다른 경기를 치른 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세르게이 스마긴 러시아 체스연맹 부회장은 “로봇이 움직이는 중에는 가만히 기다려야 하는데 소년은 그러지 않았다”며 “처음으로 보고된 흔치 않은 사고”라고 말했다. 러시아 그랜드마스터인 세르게이 카르야킨은 “이번 사건은 일종의 소프트웨어 오류라고 생각한다”며 “아이의 건강을 빈다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 전 ‘인터넷 밈’ 됐던 伊 극우 정치인, 최초 여성 총리 눈앞</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500175</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:26:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725172600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324335 --&gt;“나는 여자고, 엄마이며, 이탈리아인이고 기독교인이다.”&lt;br&gt;2019년 이탈리아의 대표적인 극우 여성 정치인 조르자 멜로니(45)의 연설은 ‘인터넷 밈(meme)’이 돼 유튜브에서 화제를 모았다. 동성(同性) 육아에 반대하는 집회 연단에 올라 쩌렁쩌렁한 목소리로 “조국과 가족을 지키겠다”고 외치는 그의 연설에서 묘한 리듬감마저 느껴진 탓에, 그의 연설은 디스코 음악과 버무려져 우스꽝스럽게 편집돼 ‘조르자 멜로니 리믹스’라는 제목으로 유튜브에 올라왔다.&lt;br&gt;성소수자에 적대적인 그의 정치 성향을 비꼬기 위한 네티즌들의 짓궂은 장난이었지만, 동영상이 1000만 건이 넘는 조회수를 기록하며 그가 인기있는 대중 정치인의 반열에 오르는 계기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;득표율 4% 정당을 지지율 1위로 ··· 차기 총리 유력 &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;영국 더타임스는 “3년 전 디스코 스타로 떠오른 멜로니의 차기 행선지는 댄스 플로어가 아닌 키지 궁전(이탈리아 총리 공관)으로 보인다”고 23일(현지시간) 보도했다. 마리오 드라기 총리의 사임으로 이탈리아 내각이 붕괴하면서 오는 9월 조기 총선이 치러지는 가운데 외신들은 극우 정당 이탈리아형제들(FdI)을 이끄는 멜로니 대표가 차기 총리에 오를 것임을 기정사실화하고 있다. 그가 총리 자리에 오르면 이탈리아 사상 첫 여성 총리라는 기록을 쓰게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 18일 이탈리아 여론조사기관 SWG가 공개한 여론조사에서 FdI는 지지율 24%를 얻어 중도좌파 민주당(PD·22%), 제1당인 반체제 포퓰리즘 성향 오성운동(M5S·11%) 등을 따돌리고 1위를 차지했다. 대표적인 극우 정치인인 마테오 살비니 상원의원이 이끄는 극우 연맹(Lega·14%), 실비오 베를루스코니 전 총리의 중도우파 전진이탈리아당(FI·7%) 등 우파 연합과 함께 총선에서 과반 의석을 차지할 것으로 점쳐진다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘네오 파시스트’와 선 긋지만 ‘극우 정치인’ 꼬리표&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;15세 때 네오파시스트 성향의 정치단체 ‘이탈리아사회운동’(MSI)의 청년 조직에 입당해 정치에 뛰어든 멜로니 대표는 2006년 하원의원에 당선되고 2009년 베를루스코니 내각에서 청년부 장관을 맡았다. 당시 그는 역대 최연소 장관(31) 기록을 세웠다.&lt;br&gt;이어 2012년 MSI를 이어받은 FdI을 창당하고 2014년 대표직에 올랐다. 그는 동성 결혼과 성소수자, 이민에 적대적이지만 유럽의 다른 극우 정치인들과 달리 반 유럽연합(EU) 정서와 거리를 두는 등 유연한 태도로 자신을 차별화하며 외연을 확장했다.&lt;!-- 그림 1324031 --&gt;지난해 2월 드라기 총리가 거국 내각을 구성할 당시 주요 정당 중 유일하게 내각에 참여하지 않고 야당으로 남은 것도 존재감을 키우는 데 한몫했다. 동맹마저 내각에 참여해 정체성이 흐려진 사이 멜로니는 내각을 견제하며 동맹의 지지율을 흡수해왔다. 이탈리아 정치 전문가인 마크 라자르 파리정치대학 교수는 “1년 반 동안 이탈리아인들은 어떤 불만을 가졌든 딱 하나의 배출구밖에 없었다”고 FdI의 선전 배경을 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그럼에도 “극우파의 용인되는 얼굴”(미 블룸버그통신), “무솔리니 이후 최초의 극우 지도자”(영국 가디언) 등의 평가가 그를 따라다닌다. 멜로니 대표가 네오 파시스트와 선을 긋고 있음에도 당내 일부 인사들이 네오 파시스트의 이념적 뿌리를 숨기지 않고 있다.&lt;br&gt;러시아와 우크라이나 전쟁을 둘러싸고 단결 대오가 시험대에 오른 EU에도 악재로 받아들여진다. 멜로니 대표는 “이탈리아가 EU의 단결에 약한 고리가 될 수 없다”면서 우크라이나에 대한 무기 지원을 지지한다고 밝혔다. 그러나 우파 연합인 살비니 상원의원과 베를루스코니 전 총리는 이탈리아 정계의 대표적인 ‘친푸틴’ 인사다.&lt;br&gt;루이지 스카지에리 유럽개혁센터(CER) 선임연구원은 프랑스24에 우파 연합의 승리가 “이탈리아와 EU에 훨씬 더 파괴적인 시나리오”가 될 것이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“에어컨 틀고 문 연 상점은 벌금!”…‘에너지 보릿고개’ 걷는 유럽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500162</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:55:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725165518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;유럽연합(EU) 집행위원회가 러시아의 천연가스 공급 축소에 대비해 회원국에 가스 수요를 15% 줄일 것을 제안한 가운데 각국이 저마다 ‘에너지 보릿고개’ 대비에 분주한 모습이다.&lt;br&gt;아녜스 파니에-뤼나셰르 프랑스 에너지전환 담당 국무장관은 24일(현지시간) 주간 르주르날디망슈 인터뷰에서 에너지 절감을 위해 상점이 냉난방 시 문을 열어놓는 것과 공항·기차역 외 장소에서 심야에 조명 광고를 켜는 것을 금지하겠다고 밝혔다. 이미 파리 등 일부 지역에선 에어컨 가동 중 문을 열어둔 상점에 범칙금을 부과하는 법을 통과시켰는데, 정부는 이를 전국으로 확대해 범칙금을 최대 750유로 부과하는 등 법령으로 발표한다는 계획이다.&lt;!-- 그림 1324309 --&gt;독일에서는 무제한 속도로 유명한 ‘아우토반’의 최고속도를 시속 130㎞로 제한해 에너지 사용량을 줄이자는 주장이 좌파 정당을 중심으로 고개를 들고 있다. 가정에서는 오랫동안 쓰지 않던 석탄과 땔나무를 미리 준비하기 시작했다는 현지 보도도 나왔다.&lt;br&gt;헝가리 정부는 지난 13일 ‘에너지 비상사태’를 선언했다. 시장 평균보다 더 많은 전기와 천연가스 등을 쓴 가정에 페널티를 부과하는 것이 핵심이다. 초과 사용량에 대해 정부 보조금을 반영한 ‘할인 요금’이 아닌, 에너지 공급 업체가 제시한 ‘시장 요금’을 그대로 적용한다는 방침이다. 러시아의 ‘자원 무기화’가 석유와 석탄, 전력 등 국제 에너지 시장 전반에 수급 불안 심리를 가중시키자 각국이 정부 차원의 겨울나기 비상대책을 마련하고 있는 것이다. 영국 일간 데일리메일은 24일 “독일, 오스트리아, 프랑스는 폭염 속에서 샤워를 줄이고 에어컨과 조명을 끄는 캠페인도 벌이고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 전례 없는 폭염과 인플레이션 속에 ‘가스 15% 감축안’은 실현되기 어렵다는 시각도 적잖다. 러시아 가스 의존도가 상대적으로 낮은 폴란드와 포르투갈, 스페인, 키프로스, 그리스 등 5개국은 이미 반대 의사를 밝혔다. 제안이 실행되려면 EU 전체 인구의 65% 이상을 대표하는 15개 회원국(전체 27개국)의 찬성을 얻어야 하는데 이는 사실상 불가능해졌다고 폴리티코 유럽판은 전했다. EU위원회는 오는 26일 에너지장관회의에서 가스 사용량 감축안을 논의할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미접종자와 절연” 日 남성 2인조 백신 때문에 해체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500158</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725164138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324300 --&gt;日 벤처투자자 호리에 타카후미(51)가 음악 활동을 함께하던 멤버 CEO 세오와 그룹 해체를 발표하며 그 이유로 ‘백신 접종’을 들었다.&lt;br&gt;25일 일본 언론 제이캐스트 보도에 따르면 타카후미는 지난 22일 페이스북을 통해 “백신을 접종하지 않은 멤버와 더는 그룹을 지속할 수 없다. 친구 관계 및 비즈니스 관계 모두 끊었다. 미접종자는 어리석다. 사회악이라고 생각한다”라고 말했다. 세오 역시 트위터를 통해 백신 미접종을 이유로 절연을 당했다고 알렸다.&lt;br&gt;두 사람은 2019년 음악 듀오 ‘홀리에몬＆CEO’를 결성했다. 세오는 그동안 코로나19에 두 번이나 감염됐다. 타카후미는 “함께 일했던 사람이 백신도 맞지 않고 두 번이나 코로나 증상이 있었다는 것을 알고 놀랐다”라며 “백신 음모론은 논외로 백신은 면역 효과가 분명하고 그것을 부정하는 발언을 하는 사람은 차단한다. 인연을 끊는 것도 개인의 자유이고 권리이다”라고 주장했다. 현재 두 사람의 뮤직비디오는 25일 현재 비공개로 바뀐 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세오는 “백신을 안 맞았다고 화를 낼 것이라고는 생각하지 않았다. 개인의 선택을 존중하지 않는 것을 이해할 수 없었다”라며 백신 접종 권유를 거절한 이유에 대해 말했다. 그는 “백신 접종 자체에 반대하지 않는다. 부모 역시 백신 접종을 받았다. 그러나 강제해서는 안 된다고 생각한다. 이런 식으로 음악활동이 끝난 것에 대해 유감이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 자신의 동의를 받지 않고 뮤직비디오 등이 비공개됐다고 말했다. 일본 네티즌들은 “백신을 맞는 것도, 맞지 않는 것도 개인의 자유다. 그것을 이유로 비즈니스 파트너로 인정하지 않는 것도 자유”라는 댓글을 달았다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 이번엔 친구 아내와 ‘막장 불륜’…세계 최고 갑부들의 ‘사랑과 전쟁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500117</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:58:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725145708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;세계 최고 부자들의 ‘사랑과 전쟁’으로 우정도, 가정도 파탄이 났다.&lt;br&gt;월스트리트저널은 24일(현지시각) 일론 머스크(사진) 테슬라 최고경영자(CEO)가 ‘절친’ 세르게이 브린 구글 공동창업자의 아내와 불륜을 저질렀다고 보도했다. 세르게이 브린이 지난 1월 아내 니콜 섀너핸과 ‘해소할 수 없는 차이’를 이유로 법원에 이혼 신청서를 제출했는데, 머스크와 아내의 간통이 이혼의 핵심 원인이었던 것이다.&lt;!-- 그림 1324239 --&gt;그간 머스크와 브린은 매우 각별한 사이였다. 머스크가 브린의 실리콘밸리 자택에서 정기적으로 자고 갈 정도였다. 브린은 2008년 글로벌 금융위기 때 테슬라 전기차 생산 확대에 어려움을 겪던 머스크를 위해 50만 달러를 투자했고, 머스크는 ‘보답’하듯 2015년 테슬라가 처음 생산한 전기 스포츠유틸리티차(SUV) 중 한 대를 브린에게 선물하기도 했다.&lt;br&gt;세르게이 브린과 셰너핸 부부는 지난해 가을부터 코로나로 인한 봉쇄와 3살 난 아이 양육과 관련해 갈등을 빚고 있었다. 그러던 중 여자친구인 가수 그라임스와 결별한 직후였던 머스크는 그해 12월 초 마이애미에서 열린 아트 바젤 행사에서 셰너핸을 만나 일탈을 즐겼다. 머스크와 아내의 간통을 알게 된 브린은 몇 주 뒤 이혼 소송을 제기했고 12월 15일부터 아내와 별거에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월스트리트저널은 익명의 소식통을 인용해 “올해 초 한 파티에서 머스크가 브린의 앞에서 무릎을 꿇고 불륜에 대해 용서를 구했고, 브린은 사과를 받아들였다”며 “하지만 머스크와 브린은 이제 정기적으로 대화하지 않는다”고 보도했다. 브린은 최근 자신의 재정 고문들에게 그동안 머스크 회사에 투자했던 개인 투자분을 정리하라고 지시했다. 블룸버그 억만장자 지수에 따르면 머스크는 재산 2400억 달러(314조 4000억원)로 세계 1위이고, 브린은 950억 달러(124조 4500억원)로 세계 8위다.&lt;!-- 그림 1324240 --&gt;하지만 머스크는 이 기사를 인용한 트윗에 “완전히 헛소리”라고 답글을 달며 강하게 부인했다. 그는 “여전히 브린과는 친구 사이이며 지난밤에도 함께 파티에 있었다. 그의 아내 섀너핸은 3년간 많은 사람이 있는 자리에서 두 번 만났을 뿐”이라고도 했다.&lt;br&gt;머스크는 최근 잇단 성추문에도 휩싸인 상태다. 2016년 자신의 민간항공우주 업체인 스페이스X에서 전용 제트기 여성 승무원을 성추행했다는 의혹이 지난 5월 보도됐고, 뉴럴링크의 30대 여성 임원과 비밀연애로 지난해 12월 쌍둥이를 얻은 사실도 이달 초 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감동 사연으로 5억원 모았는데, 그런 일은 없었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500073</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:22:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725132154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“고속도로에서 휘발유 떨어졌는데&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;노숙자가 전재산 20달러 줘 살았다”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;거짓감동사연으로 40만 달러 모금&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;법원, 1년형에 피해액 배상 판결&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;BMW, 루이비통 구입하고 도박까지&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324188 --&gt;미국에서 감동 사연을 가장한 사기로 40만 달러(약 5억 2300만원)의 성금을 모은 여성에게 징역형이 선고됐다.&lt;br&gt;CNN은 24일(현지시간) “법원은 2급 사기에 대해 유죄를 인정한 케이트 매클루어에게 1년 1일의 징역형을 선고하고 피해액을 배상토록 했다”고 보도했다.&lt;br&gt;뉴저지주에 살던 매클루어는 2018년 크라우드펀딩사이트인 ‘고펀드미’에 모금을 위한 감동사연을 올렸다. 자신이 한밤중 고속도로를 달리다 기름이 떨어졌는데 인근 노숙자가 자신의 전 재산인 20달러(약 2만 6000원)을 주어 기름을 넣도록 해 주었다는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 매클루어는 그 노숙자가 퇴역 군인이었다며 노숙자로 전락한 퇴역 군인들을 돕겠다고 했다. 그 결과 1만 4000여명이 40만 달러를 기부했다.&lt;br&gt;하지만 해당 범행을 공모한 매클루어와 남자친구 마크 다미코, 노숙인 조니 보빗이 갈등을 빚으면서 사기극은 드러났다. 보빗이 40만 달러 성금 중 사이트 수수료를 뗀 36만 7000달러 중 7만 5000달러만 받자 불만을 품고 매클루어와 다미코를 상대로 민사소송을 낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 사건을 조사한 뉴저지주 검찰은 지난해 매클루어의 이야기 전체가 가짜였다고 발표했다. 세 사람은 고펀드미에 모금 사연을 올리기 한 달 전 쯤에 카지노 근교에서 만난 적이 있었을 뿐이었다.&lt;br&gt;매클루어 커플은 이 돈으로 BMW 차량과 루이비통 핸드백을 사고, 새해를 맞아 라스베가스 여행을 가서 카지노 도박을 했다. 다미코와 보빗는 앞서 유죄를 인정하고 처벌을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 부동산업계 불확실성 증폭..헝다 CEO·CFO 동반사임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500072</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:18:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725130748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324185 --&gt;지난해 채무불이행(디폴트) 상태에 빠진 중국 대형 부동산 개발업체 헝다(에버그란데)가 이달 말 채무 구조조정안 발표를 앞두고 최고경영자(CEO)와 최고재무책임자(CFO)를 동반 퇴진시켰다.&lt;br&gt;25일 블룸버그통신에 따르면 헝다의 자회사 빚보증 손실에 개입한 샤하이쥔 CEO와 판다롱 CFO가 사임한다고 밝혔다. 올해 3월 헝다는 홍콩 증권거래소 공시를 통해 “자회사 헝다물업이 제삼자에 담보로 제공한 회사 예금 134억 위안(약 2조 6000억원)이 채권자인 금융기관에 강제집행됐다”고 밝혔다. 조 단위 자금이 사라진 사실을 알게 된 헝다는 독립적인 위원회를 꾸려 조사를 진행해왔다.&lt;br&gt;조사 결과 강제집행됐다는 예금은 헝다그룹으로 비밀리에 빼돌려져 운전자금으로 쓰인 것으로 판명났다. 그룹 위기 해결을 위해서 샤 CEO와 판 CFO 등이 자회사의 자금을 유용한 것이다. 현재 헝다는 유용한 예금을 헝다물업에 돌려주고자 논의 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블룸버그는 헝다가 이달 말 발표하는 부채 구조조정안이 부동산업계의 위기 대응 로드맵이 될 것으로 지적했다. 현재 중국 부동산 시장은 2020년 당국의 투기 단속을 시작으로 수 년째 침체가 이어지고 있다. 현재 중국 부동산 업체 다수는 달러 표시 채권을 갚지 못해 만기를 연장하며 정부의 구제책이 나오기를 기다리고 있다. 최근에는 아파트를 분양받고도 공사가 중단돼 입주가 미뤄진 분양자들이 대출 상환 거부 운동을 벌이고 있다. 이번 헝다 구조조정이 부동산 업계 전반에 퍼지는 디폴트와 관련한 구조조정을 어떻게 처리할 것인지 중요한 선례로 남을 것이라고 블룸버그는 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라탕에 빠진 한국…中 “한국 음식이라 우길까 겁나” 조롱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500066</guid>
      <pubDate>2022-07-25T12:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725125553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324181 --&gt;중국 중앙방송 CCTV는 지난 22일 한국에서 시민들이 ‘이열치열’을 위한 메뉴로 마라탕을 많이 찾고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;CCTV 기자는 수원에 위치한 한 마라탕 가게를 찾아 “한국에서 고온다습한 날씨가 지속되자, 많은 한국인이 시원한 에어컨 아래에서 뜨거운 마라탕을 먹으며 좋아한다. 한국 식품회사들은 집에서 간편하게 먹을 수 있는 마라탕 밀키트를 판매하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;최근 KB국민카드가 지난 4년간 한국 중·고·대학생들의 체크카드 매출 데이터를 분석한 결과, 국내 여자 중·고·대학생들은 모두 떡볶이전문점(5%)보다 마라샹궈·훠거전문점(7%)에서 더 많은 돈을 썼다는 내용을 인용하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국판 트위터 ‘웨이보’의 시나 뉴스 계정에 해당 기사가 올라오자 중국 네티즌들은 높은 관심을 보였다. 웨이보 실시간 검색어 2위에 ‘마라탕에 빠진 한국’이라는 키워드가 올라왔다.&lt;br&gt;8000개나 넘는 댓글 중에는 “세계문화유산 신청하러 갈 것 같다” “한국이 마라탕을 자기네 것으로 우길까 겁난다” “한국이 마라탕을 자기네 것으로 우길까 겁난다” “마라탕을 지켜주세요” “한국인들에게 사랑받는 게 불행하다” 등 황당한 내용이 ‘좋아요’를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;위생문제 반복되는 마라탕&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1246506 --&gt;마라탕은 최근 몇 년간 위생 문제로 수차례 도마 위에 올랐다. 최근 한 온라인에서는 타일 접착제 통에 마라탕 주 재료인 조리 전 상태의 넓적 당면이 담겨 있는 모습이 공개돼 ‘비위생 논란’에 휩싸이기도 했다.&lt;br&gt;한국 네티즌들은 중국인들의 댓글 내용을 캡처한 뒤 “중국이 다른 나라 문화를 자국 것이라고 우기니 우리도 그런 줄 아는가 보다” “적반하장도 유분수다” “한국 음식 하고 싶지도 않다” “진짜 중국 것은 코로나 밖에 없다”라며 분노했다.&lt;br&gt;중국은 한복·김치·판소리 등이 자신들의 문화라고 주장하며 ‘동북공정’을 이어가고 있다. 최근에는 중국의 한 게임회사가 국내에 출시한 모바일 게임 광고에서 이순신 장군을 ‘중국 문명’이라고 소개해 논란이 되기도 했다.&lt;br&gt;당시 게임회사 측은 “이미지 제작 작업 도중 편집 실수가 발생했으며, 별도로 검수받지 않은 상태로 광고에 사용된 것으로 확인됐다”고 해명했지만, 국내 이용자들의 불만은 쉽게 가라앉지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만원대 음식 먹고 팁 390만원…‘통큰 손님’의 정체는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500011</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:37:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725083714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324092 --&gt;미국에서 암호화폐로 돈을 번 남성이 식당에서 13달러 25센트(약 1만7000원)짜리 음식을 먹고 종업원에게 3000달러(약 390만원) 팁을 남겨 화제다.&lt;br&gt;24일(현지시간) CNN방송에 따르면, 지난달 16일 에릭 스미스라는 이름의 남성은 펜실베이니아주 스크랜턴의 식당을 방문해 피자 종류 중 하나인 스트롬볼리를 주문했다.&lt;br&gt;음식과 서비스에 크게 만족한 그는 스트롬볼리 가격 13달러 25센트를 신용카드로 계산하면서 종업원 마리아나 램버트를 위한 팁이라며 3000달러를 더 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식당 매니저 맷 마티니는 “고객이 계산할 때 램버트가 눈물을 글썽이며 사무실로 들어와 고객이 13달러 25센트 식사에 3000달러 팁을 남겼다고 말했다”고 회상했다.&lt;br&gt;당시 쉬는 날이었지만 마침 식당을 찾았던 또 다른 매니저 재커리 제이콥슨은 스미스에게 팁을 많이 남긴 이유에 대해 물은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “스미스가 자신이 암호 화폐에 관여하고 있고 그냥 사회에 환원하려는 것”이라며 “원래 이 지역 출신이라고 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;스미스는 신용카드 전표에 “예수를 위한 팁(Tips For Jesus)”이라고 적었다. 이 문구는 수년간 여러 식당에서 큰 팁을 남긴 익명의 인스타그램 사용자 계정을 참고한 것으로 보인다.&lt;br&gt;제이콥슨은 이 팁이 2년간 식당에서 일한 램버트에게 큰 도움이 됐다면서 “아직 세상에 좋은 사람들이 있다는 것을 알게 돼 기쁘다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체스 로봇이 대국하던 일곱 살 소년의 손가락 부러뜨려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500009</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725080611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324091 --&gt;지난 16일(이하 현지시간) 러시아 모스크바에서 열린 체스 대회 모스크바 오픈 도중 체스 로봇이 대국하던 일곱 살 소년의 손을 붙잡고 손가락을 부러뜨리는 일이 있었던 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;영국 BBC가 24일 현지 언론 보도를 인용해 전한 데 따르면 모스크바 체스연맹의 세르게이 라자레프 회장은 타스 통신에 “로봇이 아이의 손가락을 부러뜨렸다. 물론 이건 나쁜 짓”이라고 털어놓았다. 유튜브 등에 올라온 동영상을 보면 로봇이 소년의 장기말을 빼앗자 소년이 이를 막으려 움직였는데 이 때 로봇이 그의 손가락을 붙잡는다.&lt;br&gt;한 여성과 세 명의 남성이 소년을 돕기 위해 달려들었고 결국 소년은 풀려나 몸을 피한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;라자레프 회장은 이 기계가 예전에도 많은 대국을 치렀지만 한 번도 사고를 일으킨 적은 없다고 말했다. 타스 통신은 이 소년이 바로 다음날인 대회 마지막 날까지 자원봉사자의 도움을 받아 대국을 치렀다고 전했다. 부러진 손가락을 어떻게 했는지 등 자세한 내용은 공개하지 않았다.&lt;br&gt;영국 일간 더선은 소년의 이름이 크리스토퍼라며 모스크바에서 가장 빼어난 체스 실력을 가진 그 또래 소년 가운데 한 명이라고 전했다. 또 어처구니없게도 대회 주최측이 소년이 너무 빠르게 반응해 동작한 것이 로봇의 과잉 동작을 낳았다며 책임을 떠넘기는 인상을 줬다. 이에 따라 소년의 부모는 현지 검찰과 접촉하고 있어 그냥 넘어가지 않을 태세라고 신문은 전했다.&lt;!-- 동영상 29078 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런 美 재무 “현 상황 경기침체 아냐…징후 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500006</guid>
      <pubDate>2022-07-25T07:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/20/SSI_20220720183223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322756 --&gt;재닛 옐런 미 재무장관은 24일(현지시간) 미국에서 경기 침체의 징후는 보이지 않는다고 거듭 선을 그었다.&lt;br&gt;옐런 장관은 이날 NBC방송 ‘미트 더 프레스’에 출연해 “일자리 창출이 일부 더뎌질 가능성이 있다”면서도 “그것이 경기 침체라고는 보지 않는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;옐런 장관은 “경기 침체는 경제 전반이 취약해지는 것”이라며 “우리는 그러한 상황을 현재 보고 있지는 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “현재 경제는 경기 침체에 처한 상황이 아니다”라면서도 “다만 우리는 성장이 느려지는 이행기에 있고, 이는 필요하고 적절한 것”이라는 기존 입장을 거듭 확인했다.&lt;br&gt;미국에서는 치솟는 인플레이션에 따른 가파른 금리 인상으로 경기침체가 도래할 것이라는 강한 우려가 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도이사회(연준)는 지난 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 0.75%의 ‘자이언트 스텝’ 금리 인상을 단행한 데 이어, 이달 말 회의에서도 동일한 인상을 이어갈 가능성이 높은 상황이다.&lt;br&gt;한편 인플레이션 헤지 수단으로 알려진 금은 맥을 못 추고 있다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 가장 활발하게 거래되는 월물 기준으로 금 선물은 7월 들어 4.4%(79.90달러) 떨어진 온스당 1727.40달러에 현재 거래되고 있다.&lt;br&gt;이런 분위기라면 월간 기준으로 금 선물 가격은 4개월 연속 하락할 것이 유력시된다. 이는 지난 2020년 11월 이후 최장기 하락세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“분유 6통 후원이 최근 3통으로”…고물가에 나눔 손길 급감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500200</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:44:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725182437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;물가 인상에 영아 보호시설 후원도 감소&lt;br /&gt;보육비 등 각종 운영비는 50% 증가해&lt;br /&gt;고물가에 “하루하루 버티는 게 기적”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324393 --&gt;3평 남짓한 창고 한쪽 선반에는 분유 4~5통만 덩그러니 놓인 채 텅 비어 있었다. 서울 관악구 신림동에 위치한 영아 임시 보호 공간 ‘베이비박스’의 분유 창고를 보여주던 양승원 주사랑공동체 사무국장은 25일 “평소 분유통을 지금보다 2배는 더 쌓아 놓는데 요즘 경기가 워낙 어려워 분유 후원도 자연스레 줄었다”고 설명했다.&lt;br&gt;물가가 치솟으며 사회 취약 계층의 생활고가 심해지고 있다. &lt;strong&gt;식비 등 필수 생활비가 커지면서 후원을 줄일 수밖에 없는 이가 많아져 후원에 의존해 운영하는 복지 시설도 고물가 충격을 그대로 떠안고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 지난 19일 “고물가 위기가 사회 약자에게 고스란히 전가돼선 안 된다”며 약자와 취약계층에게 더욱 두텁게 지원할 것을 공언했지만 베이비박스 관계자는 &lt;strong&gt;“하루하루 버티는 게 기적”&lt;/strong&gt;이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주사랑공동체 재단법인이 운영하는 베이비박스는 아이를 키우기 어려운 형편의 사람이 맡긴 위기 영아를 일시 보호하는 미인가 시설로 오로지 후원으로 운영한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;베이비박스에서 물가 흐름을 가장 빠르게 알아차릴 수 있는 지표는 ‘분유’다&lt;/strong&gt;. 양 사무국장은 “한 달 분유 소비량이 300통이 넘을 정도로 가장 많아 평소에는 창고 한가득 분유를 쌓아둬도 금방 소진된다”면서 “항상 분유 6통씩 보내주던 정기 후원자께서 최근 3통으로 후원량을 줄이시면서 ‘요즘 물가가 올라 여유가 없다’며 죄송해하셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 분유 후원은 물가 인상 영향이 가시적으로 보이던 지난 4월부터 크게 줄었다. 지난 4~6월 주사랑공동체가 후원받은 분유 수량은 총 769통으로 지난 1~3월 후원량(1045통)의 73.5％에 불과하다.&lt;!-- 그림 1324405 --&gt;이종락 주사랑공동체 대표는 “‘부족함 없이 아이들을 돌보자’는 신념으로 생활비를 줄이지 않고 운영하지만 물가가 워낙 많이 올라 하반기를 어떻게 버틸지 걱정된다”고 했다. 이어 &lt;strong&gt;“경제가 위축되면 마음도 위축될 수밖에 없다”며 “최근 경제적 어려움으로 후원을 잠시 중단하거나 규모를 줄이는 분들이 2배가량 많아져 물가 인상의 고통을 뼈저리게 느낀다”&lt;/strong&gt;고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;후원금이 줄어드는 것은 단순히 운영 어려움에 그치지 않고 우리 사회 보이지 않는 취약 계층의 생활고로도 이어진다.&lt;/strong&gt; 주사랑공동체의 주요 사업 중 하나가 한부모 가정 긴급 지원이기 때문이다. 양 사무국장은 “현재 한부모 및 난민 가정 등 120여 가정에 육아 키트와 생활비를 지원하고 있다”며 “경제 어려움을 이유로 급하게 지원을 요청한 사례도 지난 2월에는 2명뿐이었지만 4월부터는 매달 4명씩 부쩍 늘고 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스마스에 초등생 성폭행…20대 징역 10년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500186</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:45:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;지난해 크리스마스에 초등학생을 무인텔로 데려가 ‘조건 만남’을 요구한 뒤 응하지 않자 성폭행한 20대에게 법원이 중형을 내렸다.&lt;br&gt;춘천지법 영월지원 제1형사부는 성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 등의 혐의로 기소된 A(25)씨에게 징역 10년을 선고했다고 25일 밝혔다. 120시간의 성폭력 치료프로그램 이수와 아동·청소년 관련기관 및 장애인복지시설 각 10년간 취업제한, 10년간 위치추적 전자장치 부착도 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 25일 자신이 관리하는 스키 대여점에서 아르바이트를 하는 중·고교생을 통해 불러 낸 B(12)양을 모텔로 데리고 가 성폭행한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 범행 당시 A씨는 B양에게 조건 만남을 요구했으나 거절당한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “죄질이 매우 불량하고 범행 동기와 경위, 내용 등에 비춰 사회적 비난가능성과 엄벌에 처할 필요성이 상당히 높다”며 “피고인은 피해자로부터 용서도 받지 못했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반려곤충 기르면서 어르신 우울감 달래요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500184</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725174347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324357 --&gt;서울시가 노인복지시설의 어르신들을 대상으로 ‘치유곤충 보급 시범사업’을 실시한다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;이 사업은 반려곤충인 귀뚜라미를 직접 길러보고 곤충 교감치유 체험활동을 통해 어르신들의 심리적 건강을 강화하기 위해 추진된다. 다음달 10일까지 사업에 참여할 노인복지시설을 모집, 최종 6곳을 선정한다.&lt;br&gt;곤충은 다른 동물에 비해 사육방법이 간단하고 공간제약과 비용이 적게 든다. 또 곤충 교감활동은 어르신들의 우울감을 감소시키고, 인지기능 개선과 삶의 만족도를 증가시키는 효과가 있다. 시법사업은 곤충의 치유 기능을 활용해 살아있는 곤충을 체험하고, 직접 길러볼 수 있으며 다양한 곤충자원을 매개로 하는 체험활동으로 총 5회에 걸쳐 진행된다. 곤충 및 치유 전문가가 현장으로 찾아가 교육을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조상태 서울특별시농업기술센터 소장은 “서울시는 65세 이상 고령인구가 16.2%인 고령사회로 어르신을 위한 치유프로그램이 필요하다”며 “치유곤충 보급 시범사업에 참여하면서 정서곤충을 직접 키우며 자연과 교감하고 힐링을 할 수 있는 좋은 기회가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40년만에 풀린 ‘택시 합승’…참여 사업자는 ‘0’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500173</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:19:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/01/SSI_20220601165624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1307457 --&gt;정부가 심야시간대 택시 승차난 완화를 위해 ‘택시 합승’ 카드를 꺼냈지만 아직까지 참여 의사를 밝힌 사업자가 전무한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;더불어민주당 진성준 의원이 25일 국토교통부와 서울시로부터 제출받은 자료에 따르면 ‘택시운송사업의 발전에 관한 법률 시행규칙’ 개정안이 시행된 지난달 15일 이후 현재까지 플랫폼가맹·중개사업자 가운데 합승 서비스를 신청한 사례는 한 건도 없다.&lt;br&gt;앞서 ‘택시발전법’ 개정에 따라 올해부터 40여년간 금지됐던 택시 합승이 허용됐다. 지난달 개정된 시행규칙은 합승 서비스를 운영하려는 플랫폼 사업자가 갖춰야 할 세부 기준을 담고 있다. 합승하려는 승객의 탑승 시점 및 좌석 정보를 제공해야 하며 중형택시 등의 경우 같은 성별끼리만 같이 탈 수 있다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 카카오T·i.M택시(플랫폼중개사) 및 카카오T블루·마카롱택시(플랫폼가맹사업) 등이 2개 이상 시도에서 합승 서비스를 운영하려면 국토부에 사업계획 변경을 신청해야 한다. 다만 코나투스의 반반택시는 2019년 규제 샌드박스(유예제도)에 선정되면서 서울에서 합승 서비스를 제공하고 있다. 국토부는 시행규칙 개정 당시 “심야택시 승차난을 일부 완화하는 효과가 기대된다”고 밝혔지만, 수요 파악조차 제대로 하지 않았다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;이처럼 택시플랫폼 사업자가 합승 서비스 운영에 소극적인 이유는 승객들의 합승 수요를 예측할 수 없는 상황에서 자체적으로 중개 시스템과 승객 보호·안전 기준을 만들어야 하기 때문이다. 요금 역시 동승자가 나눠 내는 구조여서 택시기사와 사업자 입장에서는 이득이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;합승 허용 등 다양한 조치에도 심야 택시난은 계속되는 모양이다. 정부는 개인택시 3부제 전면 해제와 강제배차 도입 등을 검토하고 있다.&lt;br&gt;서울시가 추진하는 택시 리스제 논의에도 속도가 붙고 있다. 택시 리스제는 택시운전 자격 요건을 갖춘 종사자가 택시회사에 일정의 임대료를 내고 택시를 빌려 자유롭게 영업하는 제도다. 시는 우선 규제 샌드박스를 통해 택시 리스제를 도입한다는 방침이다. 오세훈 서울시장은 지난 22일 열린 서울시·국민의힘 예산정책협의회에서 협조를 요청했다. 시 관계자는 “여당과 공감대가 형성됐으며 개인택시 업계 의견 등을 고려해 추진할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정의감 때문에”, “동료 지키려고” 평범한 혐오는 그렇게 시작된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500172</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:18:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_2022072517073900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 16px;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;정중하고 세련된 혐오의 사회 &amp;lt;1회&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1000명 인식조사 등으로 본 ‘혐오의 원인’&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;소속 집단 애착 클수록 ‘타인 혐오’ 가능성&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“나는 안 틀려” 삐뚫어진 자기 확신도 문제&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;타인 만나 ‘공감 반경’ 넓혀야 혐오 줄어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;누구나 혐오자가 될 수 있다. 우리 곁의 보통 사람들이 사회 소수자를 공격하거나 차별을 요구하는 일들이 흔해졌다. &lt;strong&gt;서울신문 스콘랩은 일상이 돼 버린 혐오 이야기를 담은 ‘정중하고 세련된 혐오의 사회’ 연재를 시작한다.&lt;/strong&gt; 첫회에서는 선량해 보이는 이들이 어떤 이유로 혐오 감정을 품게 되고, 때때로 혐오 표현을 내뱉거나 차별적 행동까지 저지르는지 그 원인을 좇았다. 이를 위해 나은영 서강대 지식융합미디어학부 교수와 협업해 19~69세 성인 1000명을 대상으로 인식조사(한국리서치 진행)를 하고, 혐오 감정을 드러낸 12명을 따로 인터뷰했다. 기울어진 공감과 자기 확신. ‘혐오의 평범성’을 읽는 열쇠말이다.&lt;!-- 그림 1324311 --&gt;“이슬람 사원이요? 그걸 짓겠다고 주도하는 사람은 평범한 유학생이 아니라 탈레반 세력이에요. 한국 여성들이 남성 우월주의자인 이슬람 남성과 결혼하면 죽었는지 살았는지도 모르게 될 거예요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터뷰에서 험한 말을 쏟아 낸 이는 대구에서 작은 가게를 하는 A씨다. 평범한 자영업자인 그는 매주 하루 가게 문을 일찍 닫고 지역에서 유동인구가 가장 많은 곳에 선다. ‘이슬람 사원 건립과 동성애, 차별금지법 반대’. 그가 3시간 동안 거리에서 외치는 구호다.&lt;br&gt;경북대 인근인 북구 대현동의 한 주택가에는 2년 가까이 긴장감이 맴돈다. 이 지역 유학생 등은 이슬람 사원이 필요해 2021년 9월 북구로부터 건축 허가를 받고 공사를 시작했다. 하지만 사원이 들어선다는 걸 알게 된 주민들이 집단 반대 민원을 제기했고, 북구는 지난해 2월 공사 중지 처분을 내렸다. 법원은 이 처분이 부당하다며 공사를 재개하도록 했지만 주민들은 공사 차량 진입을 막으며 여전히 반대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 18개월째 자비로 현수막과 피켓을 만들어 시위하고 있다. ‘무슬림 편드는 매국노들’, ‘이슬람 무서워 밤마실도 못 다닌다’ 등 혐오 표현으로 볼 만한 문구가 잔뜩 쓰여 있다. 페이스북에도 ‘다문화 정책은 피해자만 있고 수혜자는 딱히 없다’거나 ‘이슬람은 시민 인권팔이 단체들에 이용당하고 있다’는 글을 올렸다.&lt;br&gt;사실 그는 사원이 들어서는 동네에 살지도 않고, 직접적인 이해관계도 없다. 그럼에도 혐오 표현까지 내뱉으며 강경하게 나서는 이유는 뭘까. &lt;strong&gt;A씨가 말했다. “제가 교회에 다니는데 이웃들이 도와 달라고 요청했고, 정의감 때문에 가만히 있을 수 없었어요.&lt;/strong&gt; 주민들이 말하지 않았으면 나서지 않았을 겁니다.”&lt;!-- 그림 1324317 --&gt;&lt;strong&gt;●평범한 혐오를 읽는 키워드 &amp;lt;1&amp;gt; 내가 속한 집단만 향하는 공감&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨가 특별한 사례인 것은 아니다. &lt;strong&gt;자신이 속한 집단(내집단)을 지켜야 한다는 정의감이 발동해 나와는 달라 보이는 소수자를 밀어내는 일이 흔하다. 사회적 공감능력은 떨어지는데 소속 집단을 향한 애착만 깊을수록 혐오의 농도는 짙어진다&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;사회 소수자 중에서도 레즈비언·게이·양성애자·트랜스젠더(LGBT)는 내집단 애착이 강한 세력에 가장 쉽게 공격받는다. 조사 결과 성소수자를 ‘내 이웃으로 받아들일 수 있다’고 답한 비율은 35.8%로 이주민(59.4%)보다도 훨씬 낮았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동성애를 혐오하는 사람들은 자신이 타고난 생물학적 성에 대한 자의식이 강하다. 자신들이 믿는 섭리를 벗어난 행위는 사회정의에 어긋나는 것으로 보고 용납하지 않는다. 지난 16일 서울퀴어문화축제가 열린 서울광장 인근에서 보수 기독교 단체가 반대 집회를 주도했지만 종교와 상관없는 ‘정의로운사람들’이라는 단체도 무대를 만들었다. 당시 연단에 오른 한 남성은 “군대에서 호모(동성애자를 낮춰 부르는 말) 상사가 신병을 엄청나게 성폭행하지만 신문에 보도조차 안 돼 정신이 망가진 이가 많다”는 등의 확인되지 않은 얘기를 퍼뜨렸다. 이은택 정의로운사람들 대표는 “좌우를 떠나 우리 기준에 바르지 않은 것들을 지적하는 게 (단체의) 목적”이라면서 “동성애는 인간의 본질을 훼손한 것”이라고 했다. 다만 행사 당일 무대 위 연사의 발언에 대해서는 “누가 그런 말을 했는지 모른다”면서 “우리는 동성애를 악이라고 보지는 않는다. 요즘은 잘못한 부분을 욕하면 혐오라고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;사회적 공감력은 떨어지는데 내집단 애착이 큰 사람일수록 이주민을 더 부정적으로 바라보는 경향도 확인됐다. 이들은 이주민을 혜택만 누리는 ‘무임승차자’로 본다.&lt;/strong&gt; 이주민에게 혐오감을 느낀다는 김모(40)씨는 “조선족은 우리나라에서 건강보험 등 많은 사회적 혜택을 누리고 있다. 또 이주노동자들이 일자리를 빼앗아 한국인의 박탈감이 커졌다”고 주장했다. 그러나 국회 입법조사처에 따르면 외국인 직장가입자는 내국인과 같은 기준으로 건강보험료를 내고 있으며, 지역가입자는 소득 파악이 어렵다는 이유로 오히려 평균 보험료보다 많이 내고 있다. 특히 외국인 대상 건강보험 재정 수지는 내국인과 달리 흑자다.&lt;br&gt;자신이 속한 집단에 대한 공감력과 외집단에 대한 공감력이 어긋나는 이유는 왜일까.&lt;strong&gt; 장대익 서울대 자율전공학부 교수는 “사람이 공감하는 데 쓸 수 있는 에너지의 총량은 제한돼 있는데 내집단에만 이를 강하게 발휘하면 외집단에는 오히려 무관심하거나 혐오하게 된다”고 말했다&lt;/strong&gt;. 이슬람 전문가인 이희수 성공회대 석좌교수는 “우리나라는 단일민족 의식이 강해 나와 다른 생각과 가치를 가진 사람들과 살아가는 훈련이 덜 된 부분이 있다”면서 “그게 강한 혐오로 나타나는 것 같다”고 했다.&lt;!-- 그림 1324322 --&gt;&lt;strong&gt;●평범한 혐오를 읽는 키워드 &amp;lt;2&amp;gt; “내 생각은 틀리지 않는다”는 자기 확신&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자기 확신도 혐오의 기폭제다. 인터뷰에서 소수자 등에 대한 부정적 감정을 여과 없이 표출한 사람들은 생각이 바뀔 가능성이 ‘0’에 가깝다고 했다. 이주민과 성소수자, 페미니스트에 대한 혐오 감정을 가진 김모(40)씨는 “(혐오 대상과) 토론해 봐야 물과 기름 사이처럼 섞일 수 없다. 대화로 설득하는 건 불가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;이들은 정확한 사실관계를 확인하기 위해 노력한다고 답했다. 하지만 자신의 견해에 도움이 된다면 거짓 정보라도 선택적으로 받아들이는 ‘확증편향’ 탓에 거짓 주장을 믿기도 한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;예컨대 이주민과 성소수자, 페미니스트에 대한 혐오 감정을 드러낸 송모(33)씨는 “진보와 보수 성향의 언론을 모두 찾아보면서 팩트체크한다”며 자기주장에 확신을 표했다. 그러면서 “성소수자는 정신병이라고 생각한다. 동물 중에는 동성애하는 사례가 없다”거나 “무슬림 등 이주민은 잠재적으로 범죄를 저지를 수 있다”고 했다. 하지만 실상은 달랐다. 세계보건기구(WHO) 등은 동성애가 정신질환이 아님을 명확히 밝혔고, 거의 모든 동물종에서 동성애가 발견됐다는 것이 생태학자들의 의견이다. 또 경찰청에 따르면 국내 체류 외국인(203만명·2020년 기준)의 범죄율은 1.7%로 내국인 범죄율(3.0%)보다 훨씬 낮았다.&lt;br&gt;잘못된 정보는 특정 계층에 대한 부정적 고정관념과 혐오의 고리를 더 단단하게 만든다. 인식조사에서 사회 소수자에 대한 여러 고정관념에 얼마나 동의하는지 물었더니 ‘성소수자를 거부할 권리도 존중받아야 한다’는 주장에 54.9%가 ‘매우 그렇다’ 또는 ‘그렇다’고 대답했다. 이런 생각은 혐오 표출을 정당화할 위험을 키운다. ‘이주민을 거부할 권리도 존중받아야 한다’는 주장에도 긍정적으로 응답한 비율이 50.7%나 됐다.&lt;!-- 그림 1324324 --&gt;&lt;strong&gt;●평범한 혐오를 읽는 키워드 &amp;lt;3&amp;gt; 만나야 풀린다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;혐오와 부정적 고정관념은 당사자를 직접 만나 고충을 들어 봐야 줄어든다. 조사 분석 결과 성소수자를 직접 만나 보지도, 언론을 통해 접해 보지도 못한 응답자는 이들에 대한 부정적 정서가 평균 3.210(5점 척도)이었다. 반면 만나 본 적이 있는 응답자는 2.880으로 낮았다. 실제 정모(40)씨는 지난달 말 인식조사에서 성소수자에 대해 ‘싫다’, ‘혐오스럽다’고 답했지만 지난 14일 인터뷰에서는 “최근 아는 사람이 성전환 수술을 한 것을 보면서 그 사람들도 존중해 주자는 쪽으로 생각이 바뀌었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;남성들이 나이가 들수록 페미니즘을 온정적으로 보게 되는 것도 비슷한 이유 때문이다.&lt;/strong&gt; 조사에서 20대 남성은 페미니즘에 대해 부정적 감정(싫다·불편하다·혐오스럽다·꺼려진다·측은하다)을 높게(평균 3.814·5점 척도) 드러냈다. 이런 감정은 연령이 올라갈수록 드라마틱하게 줄어 60대는 2.738까지 떨어졌다.&lt;strong&gt; 김수아 서울대 언론정보학과 교수는 “남성이 연령대가 높아질수록 여성에게 우호적이 되는 건 과거부터 꾸준히 나타난 현상으로 ‘온정적 가부장주의’라고 부른다”면서 “결혼한 남성들은 딸이나 아내 등이 겪는 현실적 차별을 목격하면서 성차별적 성향이 완화되는 것”이라고 말했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;결국 공감의 반경을 키워야 혐오를 줄일 수 있다. 장 교수는 “직접 만나 봐야 다양한 가치가 존재한다는 걸 알게 되고 서로 삿대질을 하다가도 동질감이 생길 수 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1321554 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장승화 무역위원장 WTO 최초 상소심 중재판정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500155</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:34:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725163214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;장승화 무역위원회 위원장이 세계무역기구(WTO) 상소심 사건에 최초로 중재판정을 내렸다.&lt;!-- 그림 1324295 --&gt;25일 무역위원회에 따르면 장 위원장 등 중재인들은 이날 자정(제네바 현지시간 25일 오후 5시) WTO 역사상 처음 시도된 상소심 중재판정문을 164개 회원국에게 회람했다. 튀르키예(구 터키) 정부가 외국산 약품 수입 허가 조건으로 국내에 해당 약품 제조 공장 설립을 강제하자 유럽연합(EU)이 보호무역조치라고 WTO에 제소한 건이다. 상소심 중재절차에서 유럽연합이 최종 승소하게 됐다.&lt;br&gt;중재판정문은 분쟁 당사국 사이에서 WTO 상소기구 결정문과 동일한 법적 효력을 갖게 된다.&lt;br&gt;중재판정은 WTO 상소기구가 2020년부터 상소위원이 전원(7명) 공석인 상태로 기능이 마비되면서 이뤄졌다. 분쟁당사국은 지난 3월 25일 WTO 역사상 처음으로 WTO DSU(분쟁해결규칙 및 절차에 관한 양해)의 중재 조항을 활용해 상소심을 중재절차에 회부하기로 합의한 후 지난 5월 4일 WTO 상소위원을 역임한 장 위원장 등 3명을 중재인으로 임명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 중재판정은 마비된 WTO 분쟁해결절차의 상소심에 해당하는 첫 판정이라는 점에서 향후 타 회원국간 분쟁해결에 새로운 중재모델로 활용될 수 있을 것으로 전망된다.&lt;br&gt;장승화 위원장은 “WTO 회원국들의 관심 속에 WTO 최초의 상소심 중재인으로서의 소임을 다했다”고 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원 수석 부원장에 이명순 증선위 상임위원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500149</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:22:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725162139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324283 --&gt;금융감독원 수석 부원장으로 이명순(사진·54) 증권선물위원회 상임위원이 임명됐다. 이준수(55)·함용일(55) 금감원 부원장보는 부원장으로 승진했다.&lt;br&gt;금융위원회는 25일 제3차 임시 회의에서 금감원장의 제청에 따라 이들을 금감원 부원장으로 임명했다고 밝혔다. 이복현 금감원장이 부임한 이후 단행된 첫 임원인사다. 금감원 부원장은 금융위원회의 설치 등에 관한 법률에 따라 금융감독원장이 제청하고 금융위원회가 임명한다.&lt;br&gt;이명순 신임 수석 부원장은 1993년 공직 생활을 시작해 금융감독위원회 비은행감독과장과 재정경제부 생활경제과장, 금융위 자본시장과장·구조개선정책관·중소서민금융정책관 등을 지냈다. 이준수 부원장은 1992년 한국은행에 입사한 뒤 1999년 금감원으로 옮긴 뒤 비서실장·은행감독국장·부원장보 등을 거쳤다. 함용일 부원장은 1992년 증권감독원에 입사한 뒤 1999년부터 금감원으로 자리를 옮겨 금융투자검사국장·감독총괄국장·부원장보 등을 거쳐 부원장에 임명됐다. 이 부원장은 은행·중소서민금융을, 함 부원장은 자본시장·회계 부원장을 맡는다. 이번에 새로 임명된 부원장의 임기는 이날부터 2025년 7월 24일까지 3년이다. 이번 인사로 4인의 부원장 중에 김은경 금융감독원 금융소비자보호처장만 자리를 지키게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>