<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:08.938Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美 애리조나 ‘한복의 날’ 선포…구글 ‘中 김치’ 표기 항의 단체 힘 보태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500008</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:00:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726074814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;미국 50개 州 중 두 번째&lt;br /&gt;“한복은 한국인 전통의상” 명시&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324482 --&gt;미국 서부 애리조나주(州)는 매년 10월 21일을 ‘한복의 날’로 기념키로 했다고 재미차세대협의회(AAYC·대표 브라이언 전)가 25일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;애리조나는 미국 50개 주 중에서 뉴저지에 이어 한복의 날을 선포한 두 번째 주다.&lt;br&gt;더글러스 듀시 애리조나 주지사가 서명한 선언문에는 한복이 2000년 넘게 계속된 한국의 전통 문화, 사회, 역사의 일부분이라는 점이 명시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 한복을 “한국인의 전통의상”이라고 규정했다.&lt;br&gt;이어 듀시 주지사는 한복의 날인 10월 21일이 1996년 한국에서 처음 시작됐다는 사실을 언급한 뒤 애리조나주도 이날을 한복의 날로 선포하겠다고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;애리조나주가 한복의 날을 기념하기로 한 것은 지난해부터 한복의 날 제정 운동을 시작한 AAYC와 애리조나주 한인 사회의 협력 덕분이다.&lt;br&gt;AAYC는 지난해부터 미국 동부를 중심으로 한복의 날 제정 운동을 시작했고, 구글에 항의해 ‘김치의 기원’을 중국에서 한국으로 변경한 단체다.&lt;br&gt;애리조나주 내 세 번째로 큰 대도시인 메사시는 지난 5월 주 정부에 앞서 한복의 날을 시 차원에서 기념키로 했다.&lt;br&gt;메사시에서 한복의 날이 제정되자 AAYC와 애리조나주 한인사회는 주 정부 차원에서도 한복을 기념토록 하자고 목표를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 AAYC와 애리조나주 한인사회는 힘을 합쳐 주 정부를 설득했고, 결국 듀시 주지사가 선언문에 서명을 했다.&lt;br&gt;미드웨스턴대 생화학 분자유전학 교수인 배수형 애리조나 한인회장은 “교육자로서 AAYC 청소년들이 한국문화 지키기에 앞장서는 모습을 보고 돕기로 했다”며 “더 많은 2세가 우리 문화의 소중함을 알고 지켜나가길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1324485 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버블티 ‘꿀떡’ 마시다 ‘컥컥’…호흡곤란 일으키다 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500006</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:22:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726072212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324476 --&gt;타피오카라는 작은 알갱이가 들어있는 버블티가 꾸준히 사랑받고 있는 가운데, 10대 소년이 타피오카 펄을 잘못 삼켜 숨지는 일이 발생했다.&lt;br&gt;25일(현지시간) 대만 매체에 따르면 전날 중국 쓰촨성에 사는 A군(16)이 거리에서 버블티를 먹다 쓰러졌다. 타피오카 펄을 잘못 삼키는 바람에 펄이 기도로 넘어간 것이다. 인근 상인들과 신고를 받고 출동한 구급 대원들이 응급 처치를 했지만 의식을 찾지 못했고, 병원으로 옮겨졌지만 이날 오후 7시 사망 선고를 받았다.&lt;br&gt;이전에도 중국 여대생이 버블티 속 남은 펄을 먹기 위해 빨대를 세게 빨았다가 펄 세개가 한꺼번에 목으로 들어가 호흡곤란을 일으켜 사망에 이르는 일이 발생한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호주에서는 10대 소녀가 심각한 복통으로 응급실을 찾았다가 엑스레이 결과 위와 대장에서 소화되지 않은 타피오카 펄이 100개 이상 발견되는 일이 있었다. 소녀는 복통이 시작되기 전 버블티 한 잔을 마셨을 뿐이라고 주장했지만, 수술을 맡은 전문의는 “평소 먹은 버블티의 타피오카 펄이 미처 소화되지 못한 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1324477 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“버블티, 소아들에게 질식위험”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;타피오카는 열대작물인 카사바의 뿌리에서 채취한 식용녹말로 이 녹말알갱이를 삶으면 투명한 타피오카 펄이 만들어진다. 음료에 들어가는 타피오카는 한번 삶은 후 넣는데 삶으면 대략 8~10mm정도로 커진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;버블티 빨대의 직경은 보통 12mm. 음료 속의 타피오카 펄을 빨아 먹을 때는 부드럽게 빨려 올라오지만 음료가 줄어들고 마지막에 남아 있는 타피오카 펄을 빨아 먹을 때는 갑자기 빨려들면서 기도로 흡입될 가능성이 있다. 게다가 시간이 지나면서 타피오카가 약간 물에 불어 커진 상태에서는 마찰력이 커져 더 세게 빨게 돼 기도흡입 가능성이 높아진다. 상온 이상의 온도에서 장시간 방치된 경우 더욱 주의해야 한다.&lt;br&gt;실제로 인터넷에는 “버블티 먹다 목에 걸려 죽을 뻔”이란 글도 찾아 볼 수 있다. 독일 소아과의사협회에서는 버블티가 소아들에게는 질식위험이 있다는 것을 경고한 바 있다.&lt;br&gt;버블티를 먹고 난 후 오랫동안 기침이 멈추지 않거나 숨 쉬는데 어려움이 있다면 즉시 병원에 가야한다. 전문의들은 소화기가 약한 사람은 소화가 많이 지체되거나 소화가 아예 안 되기 때문에 따뜻한 물에 충분히 불린 타피오카 펄을 천천히 섭취하라고 조언한다. 급히 들이마시는 것은 금물이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전혀 달라”…“‘불멸의 이순신’ 원조” 주장 KBS, ‘명량’ 제작사에 패소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500005</guid>
      <pubDate>2022-07-26T07:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726071038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;법원 “명량, 표현 형식 달라”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324474 --&gt;드라마 ‘임진왜란 1592’가 영화 ‘명량’의 왜선 디자인 저작권을 침해했다는 이유로 소송당해 1심에서 패소한 KBS가 자사 프로그램 저작권을 침해당했다며 제기한 맞소송에서도 패소했다.&lt;br&gt;26일 법원에 따르면 서울중앙지법 민사합의61부(권오석 부장판사)는 KBS가 지난 2020년 3월 ‘명량’ 제작사인 빅스톤픽쳐스와 이 회사 대표를 상대로 낸 저작권 침해 금지 등 청구 소송을 원고 패소로 판결했다.&lt;br&gt;KBS는 자사가 1999년 2월 13일 방영한 교양프로그램 ‘역사스페셜-거북선 머리는 들락거렸다’와 2004년 9월부터 이듬해 8월까지 방영한 104부작 드라마 ‘불멸의 이순신’의 저작권을 ‘명량’이 침해했다며 영화의 일부 장면을 폐기하고 10억원을 지급하라고 청구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자사가 방영한 두 프로그램 속 거북선을 표현한 컴퓨터 그래픽(CG), 소품, 장면 등을 ‘명량’이 그대로 사용해 저작권을 침해했다는 주장이다.&lt;br&gt;쟁점은 KBS 프로그램 속 CG·소품·장면이 저작권 보호 대상이 되는 ‘창작적 표현 형식’에 해당하는지였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대법원 판례에 따르면 저작권 보호 대상은 사상이나 감정을 말·문자·음·색 등으로 표현한 창작적 표현 형식이며 그 안에 표현된 사상·감정 자체는 보호 대상이 아니다.&lt;!-- 그림 1324475 --&gt;KBS는 ‘역사스페셜’에서 거북선 용머리가 선체 안팎을 드나드는 것으로 표현한 것과 용 머리의 목 부분을 생략한 부분, ‘불멸의 이순신’에서 왜장의 초승달 장식 투구 소품이나 발사된 포탄이 날아가는 장면을 카메라가 쫓는 연출 등이 창작적 표현 형식이라고 주장했다.&lt;br&gt;그러나 재판부는 “이 내용 모두 아이디어에 불과하거나 그 아이디어를 표현하면서 필수 불가결하거나 일반적 또는 전형적으로 사용하는 표현에 불과하다”며 창작적 표현 형식이 아니라고 밝혔다.&lt;br&gt;재판부는 또 “피고의 CG·소품·장면은 원고 CG·소품·장면과 소재의 선택·구성·배열, 색채, 모양, 비율, 형태 등에서 확연히 구별돼 실질적으로 유사하다고 보기 어렵다”고 판단했다.&lt;br&gt;재판부는 특히 KBS가 유사성을 주장한 일부 요소를 두고 “전혀 다르다”고 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 “원고가 (저작권 침해라고) 주장하는 장면들은 사료에 바탕을 둔 사실이거나 대부분 이미 기존의 다른 작품에서 사용한 일반적이고 전형적인 장면 또는 연출 기법에 따른 것”이라며 빅스톤픽쳐스가 부정경쟁행위를 했다는 KBS의 주장도 수용하지 않았다.&lt;br&gt;이 소송은 앞서 빅스톤픽쳐스가 KBS 드라마 ‘임진왜란 1592’가 ‘명량’의 왜선 디자인 저작권을 침해했다며 2019년 3월 소송을 낸지 약 1년 만에 제기됐다.&lt;br&gt;빅스톤픽쳐스가 낸 소송의 1심에서는 KBS가 저작권을 침해했다고 인정돼 원고 일부 승소 판결이 나왔고, 이에 KBS가 항소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]日오키나와 서쪽 해역서 ‘규모 5.0’ 지진 발생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500003</guid>
      <pubDate>2022-07-26T00:40:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726003947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324460 --&gt;기상청은 25일 오후 11시 41분(한국시간) 일본 오키나와현 오키나와 서북서쪽 143km 해역에서 규모 5.0의 지진이 발생했다고 전했다.&lt;br&gt;진앙은 북위 26.80도, 동경 126.40도이며 지진 발생 깊이는 20km다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“딸 하나는 있어야 55%”vs“아들 하나는 있어야 31%”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500002</guid>
      <pubDate>2022-07-26T00:26:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;아들보다는 딸을 선호하는 사회적 분위기가 점점 커져가고 있다.&lt;br&gt;25일 여론조사 전문기관 한국리서치가 시민들을 대상으로 딸과 아들에 대한 선호도를 조사한 결과 “딸이 하나는 있어야 한다”는 사람은 올해 기준으로 55%였다.&lt;br&gt;반면 “아들이 하나는 있어야 한다”고 생각하는 사람은 31%로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 60대 이상 연령대에서 ‘딸이 하나는 있어야 한다’는 응답은 70%로 아들의 43%보다 훨씬 높게 나타났다.&lt;br&gt;실제로 신생아 출생성비(여아 100명 당 남아 수)는 올해 들어 가장 낮은 수치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임신 초기 태아의 성별을 판별할 수 있게 된 1990년대부터 성비는 불균형한 모습을 보여왔다. 1990년에는 116.5로 뚜렷한 남아선호사상을 드러냈다.&lt;br&gt;특히 둘째아이나 셋째아이의 성비는 최근까지도 불균형했다. 이를 테면 1993년 셋째아이의 성비는 209.7명으로 극단적인 값이 나왔다&lt;br&gt;이는 첫째아이는 아들이든 딸이든 상관 없이 낳지만, 둘째아이나 셋째아이는 반드시 남자아이를 낳는다는 의식이 반영된 것이다.&lt;br&gt;그러나 이 같은 남아선호사상도 점차 옅어져 지난해 전체 출생성비는 105.3으로 통계 작성을 시작한 1981년 이후 가장 낮았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셋째아이 성비도 107.8로 정상범위인 103~107보다는 높지만 상당히 낮아진 수치를 기록했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관현악 ‘약방의 감초’ 호른에 빠져 보실래요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726021006</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725213351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324422 --&gt;“호른의 매력은 여러 다른 악기들과 잘 어울린다는 것이죠. 금속성 소리를 내는 금관악기이면서도 목관악기와 어우러져 음색을 받쳐 주고, 현악기 소리를 풍성하게 해 줍니다.”&lt;br&gt;로베르트 슈만이 ‘오케스트라의 영혼’으로 극찬한 호른은 관현악 무대에서 화려하고도 강렬한 소리를 내는 ‘약방의 감초’ 같은 존재다. 차가운 금속으로 보이나 따뜻하고 부드러운 소리를 낼 수 있다. 지난 5월부터 독일 쾰른 서독일 방송 교향악단 호른 수석 단원으로 활동하고 있는 유해리(27)가 오는 30일부터 다음달 4일까지 서울 롯데콘서트홀에서 열리는 ‘더 고잉홈 위크’를 통해 국내 관객과 만난다.&lt;br&gt;최근 화상으로 만난 유해리는 “음역대가 넓고 다양한 음색을 지닌 호른은 목관 5중주에서도 필수적 악기”라며 “호른의 매력과 멜로디를 보여 드리고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호른은 다른 금관악기처럼 입술 진동을 이용해 소리를 내어 둥글게 감겨 있는 3m가량의 관으로 전달한다. 다른 악기와 달리 벨(소리가 나오는 깔때기 모양의 구멍)이 뒤쪽에 있기 때문에 소리가 뒤에서 울려 부드럽고 따뜻한 음색을 낼 수 있다. 하지만 그는 “긴 관에 비해 마우스피스가 작아 연주하기 어려운 악기”라며 “생각보다 오케스트라에서 실수도 많이 나와 집중력은 물론 체력과 호흡량이 많이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;유해리는 해외 악단에서 활동하는 음악가들이 모여 구성한 프로젝트 ‘더고잉홈오케스트라’의 일원으로 김홍박 등 동료 호르니스트 3명과 함께 스트라빈스키의 ‘봄의 제전’(30일), 모차르트의 ‘그랑 파르티타’(8월 1일), 브루크너 교향곡 6번(4일) 연주 등에 참여한다. 그는 “‘봄의 제전’은 현대 음악의 시작을 알린 곡으로 리듬이 난해하지만 쾰른에서도 연주했었고, 기대가 되는 곡”이라며 “‘그랑 파르티타’에선 목관 앙상블의 다양한 매력을 느낄 수 있고, 브루크너 교향곡 6번 3악장에선 호른 3대가 웅장한 느낌을 준다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고교 시절 뒤늦게 음악가의 길을 결심하는 등 시작이 늦어 악기 선택의 폭이 좁았던 유해리는 반짝거리는 예쁜 호른에 눈이 꽂혔다고 했다. 연세대 음대를 졸업한 그는 2019년 차이콥스키 콩쿠르 금관악기 부문 입상에 이어 이듬해 잘츠부르크 모차르트 콩쿠르 1위와 청중상, 콩쿠르 지정곡 특별상 등을 석권하며 차세대 스타로 떠올랐다.&lt;br&gt;2020년 2월부터 베를린 필하모닉 산하 카라얀 아카데미 단원으로 활동하다 올해 1월 75년 전통을 뽐내며 현대 음악에서 두각을 보이는 명문 서독일 방송 교향악단 호른 수석 오디션에 합격했다. 바쁜 와중에도 2017년 일본 삿포로에서 처음 만난 다양한 국적의 외국 친구들과 플루트·오보에·클라리넷·바순·호른으로 이뤄진 목관 5중주 ‘퍼시픽 퀸텟’을 결성했고, 이 팀은 2019년 칼 닐센 국제 실내악 콩루르 목관 5중주 부문 준우승을 거뒀다.&lt;br&gt;이 같은 성취에 대해 그는 “사실 연습밖에 답이 없다”며 “이틀이라도 연습을 쉬면 입술 근육의 감각이 사라져 나흘은 연습해야 예전으로 돌아오기 때문에 매일 악기를 끼고 살아야 한다”고 웃었다. “경험이 부족해 많이 긴장했지만 단원들이 친절하게 응원도 많이 해 줘 도움이 됐다”고 쾰른 생활을 전한 유해리는 “거창한 대가보다 청중들에게 좋은 음악을 들려 드리는 음악가가 되고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드라마 ‘우영우’ 팽나무… 진짜 천연기념물 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726021004</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725212911_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324421 --&gt;“볼 때마다 생각하는 거지만 이 팽나무 정말 멋있습니다.”&lt;br&gt;화제의 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’의 주인공 우영우는 엄마 태수미와 거대한 팽나무 아래에서 대화를 나누며 이런 말을 꺼낸다. 두 사람이 대화하는 팽나무는 경남 창원시 의창구 대산면 북부리에 있다.&lt;br&gt;드라마 속에서는 천연기념물로 나오지만 실제로는 창원시 보호수다. 이 나무가 드라마처럼 천연기념물이 될지 주목된다. 문화재청은 25일 “‘이상한 변호사 우영우’ 8회에 등장한 팽나무에 대한 실제 문화재적 가치를 판단하기 위해 천연기념물 지정조사를 하기로 했다”고 밝혔다. 이 팽나무는 주변이 탁 트인 마을 산정에 우뚝 서 있으며, 수령은 500년 정도 된다. 나무 높이는 16m, 가슴둘레 6.8m, 수관폭(나무의 가지와 잎이 달린 최대 폭)이 27m 정도로 팽나무 중 크고 오래된 나무에 속한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마에서 이 팽나무는 오랫동안 마을을 지켜 온 노거수로, 천연기념물로 지정되면서 위기로부터 마을을 지켜 내는 데 결정적 역할을 하는 것으로 나온다. 한 주민은 지역 방송사와의 인터뷰에서 “이 나무는 동네 사람들끼리 와서 그늘에 앉아 안식처로 사용했었다”면서 “경치가 좋아서 모든 사람이 다 좋아할 거라고 생각했다”고 말했다. 방송 이후 팽나무를 찾는 관광객이 부쩍 많아졌다고 한다. 팽나무는 우리나라 전국에 분포하며 중남부 지방에 주로 사는 장수목으로, 마을의 대표적인 당산나무 중 하나다. 현재 천연기념물 노거수로 지정된 팽나무는 예천 금남리 황목근(팽나무)과 고창 수동리 팽나무 2건뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 7월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726020008</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1324362 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아 시아버지, 알고보니 목사…‘가톨릭 신자’ 김연아 며느리로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500216</guid>
      <pubDate>2022-07-25T23:48:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725234556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324448 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;고우림 ‘개신교’, 김연아 ‘천주교’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘피겨퀸’ 김연아가 오는 10월 결혼한다는 소식이 전해진 가운데, 그의 ‘예비신랑’ 고우림 뿐만 아니라 ‘예비 시아버지’인 고경수 목사에 대한 관심도 커지고 있다.&lt;br&gt;대구평화교회 고경수 목사는 소외 계층을 위해 봉사활동을 하는 대구 이주민센교센터를 운영하고 있다. 고 목사는 특히 외국인 노동자에 대한 선교와 봉사 활동에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2020년 기독교 관련 유튜브 채널인 ‘뉴스앤조이’에서 고경수 목사를 소개한 영상도 재조명받고 있다.&lt;!-- 그림 1324449 --&gt;코로나 유행 초기이던 당시 고 목사는 “이주민들이 교회로 찾아오는 것도 힘들다”며 이주민이 자주 왕래하는 현장을 찾아가 마스크 등 코로나19 예방 용품을 나누는 활동을 펼쳤다.&lt;br&gt;고 목사는 “오히려 저는 이럴 때 소외 계층을 우리가 더 알게 되는 거라고 생각한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1324148 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고경수 목사 “예비 며느리와 아들이 모두 착하다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고 목사는 아들의 결혼 소식이 알려진 25일 국민일보와 인터뷰를 통해 “예비 며느리와 아들이 모두 착하다”며 “예비 며느리는 오랫동안 유니세프 홍보대사로 일해왔고, 아들도 내가 하는 이주민 사역을 도왔다”고 말했다.&lt;br&gt;또 고우림은 ‘개신교’이고 김연아는 ‘천주교’인 점을 언급하며 “둘 다 하나님을 믿는다는 점에서 같고, 두 사람 모두 신앙이 매우 성숙한 단계는 아니지만 앞으로 잘 성장해나갈 것이라 믿는다”고 전했다.&lt;br&gt;앞서 김연아의 매니지먼트사인 올댓스포츠는 “김연아가 10월 하순 서울 모처에서 성악가 고우림과 화촉을 밝힌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;올댓스포츠는 “김연아와 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에 포레스텔라가 초청가수로 출연하면서 처음 만나게 됐고, 이후 3년간 교제 끝에 웨딩마치를 울리게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “김연아와 고우림 양측은 가까운 친지와 지인들을 모시고 평범하게 결혼식을 올리기를 원한다”며 “구체적인 결혼 날짜와 예식장소를 알리지 않은 상태로 미디어 비공개로 진행할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;김연아의 배우자가 될 고우림은 서울대 성악과를 졸업한 성악가로 남성 크로스오버 그룹 포레스텔라의 멤버다.&lt;br&gt;두 사람의 첫 만남은 2018년 김연아 아이스 쇼 ‘올 댓 스케이트 2018’에서 이뤄졌다.&lt;br&gt;포레스텔라가 초청 가수로 출연하게 되면서 인연이 닿았고, 음악 취향과 여러 공감대를 바탕으로 열애를 시작했다.&lt;!-- 그림 1324140 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고우림, 자필 편지 “귀한 인연 만났다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;두 사람의 결혼 발표와 함께 고우림은 공식 팬카페에 자필 편지를 공개했다.&lt;br&gt;고우림은 “갑작스러운 기사와 소식에 많은 분들이 놀라셨을 수도 있을 거라 생각이 된다. 늘 저의 활동과 행보에 응원을 보내주시는 여러분께 직접 소식을 전해드리고자 이렇게 글을 적어본다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “5년이라는 활동 가운데에 귀한 인연을 만나 올해 10월 중 결혼식을 올리게 됐다. 많은 생각과 고민 끝에 저의 인생에 매우 의미 있는 큰 결정을 하게 됐다”고 결혼 소식을 알렸다.&lt;!-- 그림 1324447 --&gt;그러면서 고우림은 “이러한 큰 결정으로 새로운 시작을 준비하고 있지만 늘 저는 지금처럼 변함없이 포레스텔라의 베이스 고우림으로서 묵묵히 저의 자리를 지키며 최선을 다해 나아갈 예정”이라며 “사랑하는 여러분의 축복 아래에 저는 조금 더 성숙해진 어른의 모습으로, 더 지혜롭고 바람직한 여러분의 아티스트가 되도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인기 웹툰 ‘나 혼자만 레벨업’ 장성락 작가 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500210</guid>
      <pubDate>2022-07-25T21:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725212559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324420 --&gt;&lt;br /&gt;인기 웹툰 ‘나 혼자만 레벨업’의 작화를 담당했던 장성락 작가가 지난 23일 별세했다.&lt;br&gt;레드아이스 스튜디오는 전 대표이기도 한 장 작가가 평소 지병을 앓던 중 뇌출혈로 숨졌다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;장 작가는 ‘뷰티풀 레전드’, ‘스페이스 댄디’ 등 액션 판타지 만화 장르를 그려온 작가로 2018년 3월부터 카카오페이지에서 ‘나 혼자만 레벨업’을 연재해 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘나 혼자만 레벨업’은 E급 헌터였던 주인공 성진우가 각성해 최강의 헌터로 거듭나는 이야기를 담았다. 2016년 추공 작가가 웹소설을 집필했으며, 2018년 웹툰화되면서 글로벌 조회수 142억뷰를 기록했다.&lt;br&gt;최근에는 일본 유명 애니메이션 제작사인 A-1 픽처스와 협업해 ‘나 혼자만 레벨업’을 애니메이션으로 제작하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연재처인 카카오엔터테인먼트 측은 “전 세계에 K웹툰 열풍을 불러일으킨 작가의 갑작스러운 비보가 더없이 슬프고 안타깝다”며 “깊은 애도를 표한다”고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉준호 차기작의 원작 ‘미키7’ 출간…복제인간으로 끊임없이 되살아나는 한 사내 이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500191</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725180513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“저보다 제 책을 더 잘 알고 있고, 심지어 생각지 못했던 질문 던지는 봉준호 감독과의 대화 놀라웠죠.”&lt;br&gt;봉준호 감독의 차기 영화의 원작으로 알려진 SF 장편소설 ‘미키7’이 출간돼 화제가 되고 있다. 원작의 작가 에드워드 애슈턴은 최근 황금가지 출판사와 한 서면 인터뷰에서 봉 감독과의 일화를 전했다.&lt;!-- 그림 1324367 --&gt;‘미키7’은 죽더라도 끊임없이 전임자의 기억을 갖고 복제인간으로 되살아나게 되는 미키의 일곱번째 삶을 소재로 한 작품이다. 애슈턴과 봉 감독의 인연은 2019년 말 브래드 피트의 영화 제작사인 플랜 비의 제레미 클라이너에게 원고가 전달되면서 시작됐다. 앞서 ‘옥자’를 같이 제작한 플랜 비가 봉 감독에게 원고를 보내면서 두 사람은 영화화에 대한 긴 이야기를 나누게 됐다.&lt;br&gt;애슈턴은 “플랜 비는 봉 감독이 계급 담론을 영화로 잘 표현한다고 생각해 ‘미키7’을 스크린에 소환할 적임자라고 생각했다”며 “봉 감독이 제 이야기로 어떤 영화를 만들어낼 수 있을지 아주 기대가 크다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1324370 --&gt;소설은 먼 미래, 끊임없이 전 우주로 영역을 확장해 나가던 인류가 새로운 행성 ‘니플하임’을 개척하려 하지만, 공격적인 성향의 토착 생명체인 크리퍼들로 인해 어려움을 겪는다. 개척단에서 가장 위험한 일에 투입되는 익스펜더블(소모인력)인 미키7이 탐사 도중 발을 헛디뎌 얼음 구덩이 아래로 추락하면서 이야기가 시작된다. 상처를 입긴 했지만, 아직 살아있던 미키는 죽어도 복제인간으로 되살릴 수 있다는 이유로 구조되지 않고, 결국 가까스로 기지로 생환하지만 이미 자신의 예전 기억을 갖고 되살아난 미키8을 만나고 만다. 가뜩이나 상류층과 엘리트로 구성된 개척단에서 하층민 출신인 미키를 밥벌레 정도로 여기던 사령관에게 이 사실이 알려지면 둘 다 죽임당할 게 뻔한 상황. 둘 중 하나가 죽든가, 아니면 모두의 눈을 속이고 살아남아야만 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우스꽝스러운 상황 속에서도 작가는 수많은 SF에서 흥미롭게 다뤄왔던 여러 철학적 주제들을 이야기에 녹여내는 한편, 인류사를 바탕으로 창안한 우주 개척사와 상상을 뛰어넘는 다양한 미래 설정, 그리고 긴장감과 유머를 적절히 혼합한 스토리텔링을 선보인다.&lt;br&gt;한편 봉 감독은 다음달부터 제작자인 브래드 피트와 워너 브러더스의 지원을 받아, 로버트 패틴슨, 마크 러팔로, 스티븐 연, 토니 콜렛, 틸다 스윈튼, 나오미 애키 등 할리우드 인기 배우들과 함께 영화 촬영에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대를 베르사유처럼? “다시 국민에게 돌아가야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500190</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:03:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324354 --&gt;국가공무원노동조합 문화재청지부가 문화체육관광부가 내놓은 청와대 활용 방안에 대해 “베르사유궁전처럼 꾸민다는 장관의 업무보고에 대해 우려를 표명한다”고 발표했다.&lt;br&gt;문화재청지부는 25일 ‘청와대, 다시 국민에게 돌아가야 한다’는 제목의 성명서를 냈다. 이번 성명서는 지난 21일 박보균 문화체육관광부 장관이 대통령 업무보고에서 청와대 활용 청사진 등을 담은 핵심 과제를 추진하겠다고 한 것에 대한 입장을 담았다. 당시 박 장관은 본관과 관저를 미술품 상설 전시장으로 운영하는 등의 내용을 보고했다.&lt;br&gt;지난 5월 윤석열 대통령의 취임과 함께 국민에게 완전 개방된 청와대는 그동안 문화재청 청와대국민개방추진단이 업무를 주도적으로 추진해왔다. 문화재청의 부족한 인력 상황에도 추진단은 현장을 살폈고, 최근 설문 조사를 통해 청와대 활용방안을 국민에게 묻는 등 청와대 활용 방안에 대해서도 고심하고 있었다.&lt;!-- 그림 1324364 --&gt;문화재청지부는 “청와대는 해방 후 지난 70여 년간 세계 최빈국에서 선진국으로 우뚝 서는 과정에서 역사의 영욕을 함께한 우리 국민의 소중한 역사적 자산”이라며 “문체부 장관의 업무보고는 이런 청와대의 역사성과 개방의 민주성을 도외시하고 거대하고 화려한 궁전으로 되돌리는 퇴행은 아닌가 묻지 않을 수 없다”고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “문체부는 문화유산을 보존·관리하고자 하는 관계 전문가와 현재 청와대를 관리하고 있는 문화재청의 의견을 묻고 들은 적이 있는가. 그리고 개방의 주인인 국민에게 물었는가”라며 “상위 부처라고 하여 일방적으로 통보한 것은 아닌가”라고 주장했다.&lt;br&gt;문체부에 우려의 뜻을 전한 문화재청지부는 “청와대를 개방한 취지가 무엇인지, 그 역사성을 어떻게 보존하고 대대손손 향유할 것인지를 다시 물어야 한다”면서 “청와대는 다시 국민에게 돌아가야 한다”고 성명서를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 반대로 미술계는 이날 “윤석열 대통령을 비롯한 정부의 결단력 있는 청와대에 시각문화중심의 복합문화공간을 설립한다는 결정을 환영한다”면서 지지의 뜻을 밝혔다. 국가보훈예술가협회 이석순 이사장 등 미술계 관계자들은 “미술관, 시각문화시설을 중심으로 한 복합문화공간화 계획은 민족사적으로 우리 민족의 문화예술에 대한 사랑과 이해의 깊이를 더하며 이를 드러내는 일”이라며 “청와대를 부드럽고 아름다운 문화적, 예술적 공간으로 거듭나도록 하는 일은 당분간 민족적인 문화예술적 축제가 될 것이다”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엘레강스하면서 정확한 프랑스 발레 기대하세요”…박세은 ‘에투알 갈라’로 금의환향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500171</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:16:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725171458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“엘레강스하면서 정확한, 섬세하면서도 세련된 프랑스 발레 기대하세요.”&lt;br&gt;353년 역사를 가진 파리 오페라 발레단에서 동양인 최초의 에투알(수석 무용수)이 된 박세은(33)이 오는 28~29일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 ‘파리 오페라 발레 2022 에투알 갈라’를 앞두고 금의환향했다.&lt;!-- 그림 1324318 --&gt;25일 광진구 세종대에서 진행된 단체 인터뷰에서 그는 “프랑스 발레의 매력을 보여 줄 좋은 작품을 많이 갖고 왔다”며 “파리 오페라 발레단은 세계에서 가장 많은 레퍼토리를 가지고 있다고 해도 과언이 아니지만 이외의 작품도 저희만의 스타일로 춤을 추기 때문에 분위기와 공기가 다르다”고 소개했다.&lt;br&gt;이번 공연은 ‘로미오와 줄리엣’ 발코니 파드되(두 사람이 추는 춤)와 ‘잠자는 숲속의 미녀’ 파드되, 컨템퍼러리 작품인 ‘달빛’, ‘애프터 더 레인’ 등으로 구성됐다. 관전 포인트로 박세은은 ‘인 더 나이트’를 꼽았다. 그는 “객석에서 처음 이 작품을 봤을 때 ‘(이 춤은) 프랑스 사람이 춰야 한다’고 생각했다. 프랑스 느낌을 많이 받을 수 있을 것”이라며 “심플하면서도 세련된 의상과 무대 배경, 잔잔하면서도 아름다운 쇼팽 음악, 프랑스 무용수들의 자연스러운 춤이 조화롭게 어우러진 작품”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1324320 --&gt;‘에투알 갈라’에는 폴 마르크, 도로테 질베르, 발랑틴 콜라상트, 제르망 루베, 엘루이즈 부르동, 록산느 스토야노프, 제레미 루 케르 등 파리 오페라 발레단 주역들이 함께한다. 박세은은 그중 폴 마르크와 ‘로미오와 줄리엣’ 파드되, ‘인 더 나이트’ 제1커플 파드되 무대 등에 함께 선다. 박세은은 “폴과는 눈빛만 봐도 상대가 뭘 원하는지 안다”며 “춤에 대한 철학을 자유롭게 나눌 수 있는 파트너”라고 했다. 이어 “‘로미오와 줄리엣’을 공연할 때 저희 둘 다 의상이 흠뻑 젖고 다리가 후들거릴 정도로 힘들었다”며 “객석에서 볼 때 힘들어 보이지 않도록 쉽게 표현하는 것을 목표로 준비하고 있으니 기대해 달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박세은은 이번 무대로 에투알로서의 첫 시즌을 마무리하고 9월부터 두 번째 시즌을 시작한다. 그는 “올해 시즌을 고국에서 끝낼 수 있게 돼 굉장히 설레고 행복하다”며 “시즌 막바지엔 많은 무용수들이 지치기 마련인데, 사실 이럴 때 가장 좋은 춤이 나온다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부부의날 ‘첫만남’ 세례명도 ‘스텔라’…고우림 “김연아는 귀한 인연”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500139</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:07:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725105910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324148 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아(32)와 크로스오버 그룹 포레스텔라 멤버 겸 팝페라 가수 고우림(27)이 오늘 10월 부부가 된다. 고우림은 1990년생인 김연아보다 5살 연하로, 서울대 성악과를 졸업하고 현재 서울대 대학원에 재학 중이다.&lt;br&gt;고우림은 25일 포레스텔라 공식 팬카페에 자필 편지를 통해 “갑작스러운 기사와 소식에 많은 분들이 놀라셨을 수도 있을 거라 생각된다”며 “5년이라는 활동 가운데에 귀한 인연을 만난 올해 10월 중 결혼식을 올리게 됐다. 많은 생각과 고민 끝에 저의 인생에 매우 의미 있는 큰 결정을 하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;고우림은 “큰 결정으로 새로운 시작을 준비하고 있지만 늘 저는 지금처럼 변함없이 포레스텔라의 베이스 고우림으로서 묵묵히 저의 자리를 지키며 최선을 다해 나아갈 예정”이라며 “더 성숙해진 어른의 모습으로, 더 지혜롭고 바람직한 여러분의 아티스트가 되도록 노력하겠다”며 팬들에게 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아와 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼 축하무대를 계기로 처음 만났다. 두 사람은 3년 간의 교제 끝에 결혼이라는 사랑의 결실을 맺게 됐다.&lt;!-- 그림 1324190 --&gt;&lt;!-- 그림 1324272 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;두 사람 어떻게 만났나&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자연스레 두 사람의 첫 만남에 관심을 쏠렸다. 고우림이 활동 중인 포레스텔라는 김연아가 4년 만에 새로운 갈라 프로그램을 선보인 2018년 올댓스케이트 아이스쇼 2회차 공연 무대에 올랐다. 1, 3회차에는 ‘팬텀싱어1’ 우승자인 포르테 디 콰트로가 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김연아는 포르테 디 콰트로 멤버 고훈정의 팬으로, 먼저 공연을 요청한 것으로 알려졌다. 하지만 포르테 디 콰트로가 일정상의 이유로 2회차에 참여하지 못했고, 포레스텔라가 그 무대를 채웠다.&lt;br&gt;포레스텔라가 2018 올댓스케이트 아이스쇼 2회차 공연 무대에 오른 날짜는 5월 21일로, 부부의 날이다. 김연아의 세례명도 재조명되고 있다 가톨릭 신자로 알려진 김연아의 세례명은 스텔라다. 네티즌들은 “스텔라가 포레스텔라를 만났다”라며 신기하다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;한국 피겨 사상 첫 금메달을 따며 국민적 사랑을 받는 김연아는 은퇴 후에도 여전히 대한민국을 대표하는 스포츠 스타로서 다양한 분야에서 활발히 활동하고 있다.&lt;br&gt;고우림은 2017년 JTBC에서 남성 4중창 단원을 뽑는 오디션 프로그램 ‘팬텀싱어 시즌2’에 출전해 최종 우승을 차지하며 이름을 알렸다. 이후 ‘열린음악회’ ‘복면가왕’ 등 방송에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 나온 팽나무 천연기념물 되나… 문화재청 조사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500124</guid>
      <pubDate>2022-07-25T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725151814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324245 --&gt;“볼 때마다 생각하는 거지만 이 팽나무 정말 멋있습니다.”&lt;br&gt;화제의 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’의 주인공 우영우는 엄마 태수미와 거대한 팽나무 아래에서 대화를 나누며 이런 말을 꺼낸다. 두 사람이 대화하는 팽나무는 경남 창원시 의창구 대산면 북부리에 있다.&lt;br&gt;드라마 속에서는 천연기념물로 나오지만 실제로는 창원시 보호수다. 이 나무가 드라마처럼 천연기념물이 될지 주목된다. 문화재청은 25일 “‘이상한 변호사 우영우’ 8회에 등장한 팽나무에 대한 실제 문화재적 가치를 판단하기 위해 천연기념물 지정조사를 하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 팽나무는 주변이 탁 트인 마을 산정에 우뚝 서 있으며, 수령은 500년 정도 된다. 나무 높이는 16m, 가슴둘레 6.8m, 수관폭(나무의 가지와 잎이 달린 최대 폭)이 27m 정도로 팽나무 중 크고 오래된 나무에 속한다.&lt;!-- 그림 1324246 --&gt;드라마에서 이 팽나무는 오랫동안 마을을 지켜 온 노거수로, 천연기념물로 지정되면서 위기로부터 마을을 지켜 내는 데 결정적 역할을 하는 것으로 나온다. 한 주민은 지역 방송사와의 인터뷰에서 “이 나무는 동네 사람들끼리 와서 그늘에 앉아 안식처로 사용했었다”면서 “뜨면 경치가 좋아서 모든 사람이 다 좋아할 거라고 생각했다”고 말했다. 방송 이후 팽나무를 찾는 관광객이 부쩍 많아졌다고 한다.&lt;br&gt;팽나무는 우리나라 전국에 분포하며 중남부 지방에 주로 사는 장수목으로, 마을의 대표적인 당산나무 중 하나다. 현재 천연기념물 노거수로 지정된 팽나무는 예천 금남리 황목근(팽나무)과 고창 수동리 팽나무 2건뿐이다. 문화재청은 조만간 나무의 역사와 생육상태 등 문화재적 가치를 현장 조사해 마을 주민과 지자체와 함께 천연기념물 지정 여부를 검토할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제30회 2022 아시테지 국제여름축제’  개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500118</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:58:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725145525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324236 --&gt;(사)국제아동청소년연극협회(아시테지 코리아)가 설립 40주년, 어린이날 100년, ‘2022 아시테지 국제여름축제(이하 아시테지 여름축제’)’ 30주년을 기념해 공연과 체험활동을 모두 즐길 수 있는 풍성한 공연예술 축제를 마련했다.&lt;br&gt;아시테지 코리아는 ‘아시테지 여름축제’ 30주년을 기념해 7월 20일부터 31일까지 아르코예술극장 대극장, 소극장에서 다양한 공연과 전시는 물론 공연 연계 프로그램을 한 번에 즐길 수 있는 특별한 축제를 준비했다.&lt;br&gt;다채로운 공연 및 대면 예술 체험으로 아이들의 호기심과 상상력을 자극할 아시테지 여름축제 공연은 아르코예술극장 대극장 5만원, 아르코예술극장 소극장 3만5000원에 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미취학부터 초등학생 어린이를 포함해 아시테지와 함께 성장한 아시테지 키즈들이 다시 찾아올 수 있는 전생애적 공연 라인업을 위해 해외 공연 2편과 국내 공연 7편(5개 공연)이 선보인다.&lt;br&gt;미취학부터 초등학생 저학년 어린이를 위한 해외 초청작 카카시좌의 ‘핸드 쉐도우 ANIMARE’(일본), 지브라단스의 ‘네네네’(스웨덴)가 한국의 어린이 관객을 찾아온다. 두 공연 모두 공연 관람 후 10~15분 동안 예술가들과 함께하는 체험 워크숍이 포함돼 있어 그간 팬데믹으로 인해 경험 및 체험 활동이 제한됐던 어린이 관객에게 한층 풍부한 예술 경험을 선사할 예정이다.&lt;!-- 그림 1324238 --&gt;국내 공연 중 3개 공연은 어린이와 청소년, 온 가족이 관람할 수 있는 작품들로 구성됐다. 비영역공작단의 연극 ‘어딘가, 반짝’, 극단 걸판의 뮤지컬 ‘앤ANNE’, 극단 돌파구의 청소년극 ‘XXL레오타드 안나수이 손거울’이 그것이다. 특히 ‘XXL레오타드 안나수이 손거울’은 오는 29일 7시 30분 공연과 31일 3시 공연에 각각 ‘관객과의 대화’를 진행해 청소년 관객과 소통하는 시간도 갖는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2022년 어린이날 100주년을 기념해 방정환의 작품을 1인극으로 무대화한 ‘방정환의 이야기극장’ 4편(2편씩 2개 공연)도 이틀에 걸쳐 만날 수 있다. ‘방정환의 이야기극장 DAY1’에서는 극단 낮은산의 인형극 ‘동무를 위하여’, 작은극장H의 박스인형극 ‘토끼의 재판’이 차례로 공연된다. ‘방정환의 이야기극장 DAY2’에서는 ㈜극단 민들레의 이야기극 ‘느티나무’, 극단 문(門)의 오브제극 ‘그것 참 좋다!!’를 한 공연에서 모두 만날 수 있으며 공연 후에는 출연진과 함께 사진촬영도 가능하다.&lt;br&gt;공연과 함께 전시체험도 즐길 수 있다. 축제기간 동안 축제 장소인 아르코예술극장 로비에서 설치미술가 이정윤 작가의 전시체험 ‘여행하는 코끼리 상상 숲’이 진행된다.&lt;br&gt;아르코예술극장 대극장 로비에는 이정윤 작가의 시그니처인 ‘노란 코끼리’ 공기조형물과 알록달록한 풍선 공들이 설치된다. 이를 통해 어린이들의 상상력을 공연장 입구부터 자극하며 공연에 대한 기대감을 높일 예정이다.&lt;br&gt;이번 아시테지 여름축제에서는 선물 뽑기 이벤트, 기념 세리머니 등 관객 및 어린이청소년 관계자와 함께 기념하고 축하할 수 있는 ‘소소한 선물’도 마련한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관객들에게 감사의 마음을 담아 꽝 없는 선물 뽑기 이벤트를 7월 23일부터 31일까지 아르코예술극장 대극장 로비에서 진행한다. 티켓을 소지한 어린이 관객은 누구나 참여할 수 있다. &lt;br&gt;지난 2년 6개월간 다양한 문화예술 향유의 기회를 잃어왔던 어린이와 청소년들에게 풍성한 공연예술 체험을 선물하고 싶다면 아시테지 코리아 홈페이지(www.assitejkorea.org)에서 자세한 내용을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;한편 아시테지 코리아는 1982년 설립돼 40년 동안 어린이청소년공연의 발전과 예술단체의 교육 및 지도, 국제교류 활성화에 이바지하기 위해 끊임없이 노력하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연극협회 비대위, ‘서계동 복합문화공간 조성사업’ 우선협상대상자와의 계약 중단 촉구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500095</guid>
      <pubDate>2022-07-25T14:11:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국연극협회 비상대책위원회가 문화체육관광부가 지난 21일 추진하는 ‘서계동 복합문화공간 조성사업’에 대해 우선협상대상자와의 계약을 중단하고 현장 연극인과 진지한 논의의 장을 마련할 것을 촉구하고 나섰다.&lt;br&gt;지난 21일 비대위에 따르면 지난 5월 25일 문체부 주최, 한국연극협회 주관으로 현 국립극단 부지에 복합문화공간을 설립에 대한 설명회를 연극인들과 가진 바 있다. 민간자본 약 1240억원이 투입되는 민자사업(BTL)방식으로 지하 4층 지상 15층, 건물 내부에 극장 5개를 2026년 완공을 목표로 진행한다는 내용이었다.&lt;br&gt;이에 대해 비대위는 내용은 물론, 진행 과정에 대해 모든 연극인이 크게 분노하고 있다며 반발했다. 6월 말 건설 우선 업체 선정을 코앞에 두고 정보공유가 이루어졌다는 점과 서계동 부지를 지켜온 연극계를 무시하고 타 장르와도 갈등을 조장하고 있는 현 사업 계획을 변경, 보완할 의지가 없는 것으로 받아들였기 때문이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재단법인으로 독립해 2010년부터 현재까지 서계동에 자리잡고 있는 국립극단은 국립극장(National Theater)에 국립극단(National Theater)이 없다는 오명 속에서도 새로운 창·제작의 기틀을 만들고자 장충동에서 서계동 가건축 공연장 시설로 이사 한 이래 ‘3월의 눈’, ‘조씨고아 복수의 씨앗’, ‘소년이 그랬다’, ‘죽고싶지 않아’ 등 관객에게 사랑받는 작품들을 배출하며 매진 행렬을 이어가고 있다고 비대위는 강조했다.&lt;br&gt;지난 5월 25일 설명회 이후 문체부가 아무런 조치도 취하지 않은 것도 사태를 악화시켰다. 결국 이러한 상황에 반발해 서울연극협회, 한국연극연출가협회, 공연예술인노조 등은 잇따라 성명서를 발표했고, 급기야 한국연극협회는 지난 6월 13일자로 비상대책위원회를 발족시켜 적극 대응에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 지난 6월 24일에는 150여명의 연극인이 국립극장 방문 시위를 벌인 뒤 성명서를 낭독하고, 연극계 입장문을 문체부에 전달했다.&lt;br&gt;계속해서 지난 6월 27일 서계동 소극장 판에서 국립극단이 장충동에서 쫓겨난 이후 복합문화공간 조성사업이 시작되기까지의 과정에 대한 검토와 해외 국립극장 건립 및 운영 사례를 발표한 뒤 현재의 문제점이 무엇이고 해결과제가 무엇인지에 대한 연극인 대토론회를 개최했다.&lt;br&gt;비대위는 또 지난 7월 5일 문체부와 1차 회담을 갖고 사과와 함께 한편 현장의 요구사항을 문서가 아닌 설명을 통해 전달해달라고 요구했다. 문체부는 사과와 함께 BTL(민간투자사업방식)은 결정된 사항이라 변경 불가하지만 공간 구성을 포함한 연극계 의견 최대한 수용하겠다는 입장을 보였다. 이에 대해 비대위는 국민적 공감대와 자부심, 예술적 가치, 국립의 위상과 역할을 담을 수 있는 국립극장의 건립을 요구했다. 또한 국립의 위상과 역할에 대한 고민 없이 극장의 객석 수를 포함한 일부 공간 조정만으로 연극계를 설득할 수 없다는 의견을 전달했다. 결국 양측의 입장차만 확인한 회담이었다.&lt;br&gt;결국 비대위는 지난 7월 18일 제대로 된 국립극장과 국립극단을 만들기 위해선 상호신뢰할 수 있는 협상이 우선돼야 한다며 ‘선 사업 중지’와 ‘원점 재검토’를 요구한 뒤 협상 중단을 선언했다.&lt;br&gt;비대위는 지난 21일 체결 예정인 우선협상대상자와의 계약을 멈추고, 연극예술 발전을 위한 진지한 논의의 장을 현장 연극인과 함께 만들 것을 문체부에 요구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우가 반한 ‘500살 팽나무’…실제 천연기념물 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500077</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:32:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725132906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324192 --&gt;ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(이하 우영우)가 매회 화제를 모으고 있는 가운데, 드라마에 등장한 ‘소덕동 팽나무’가 천연기념물로 지정될지 주목된다.&lt;br&gt;25일 문화재청은 최근 ‘우영우’에 나온 경남 창원 북부리 팽나무의 역사·생육상태 등 문화재적 가치를 판단하기 위해 천연기념물 지정조사에 나설 예정이다.&lt;br&gt;소덕동 팽나무는 ‘우영우’ 8회에 등장했다. 드라마에서 이 나무는 가상의 지역 ‘경해도 기영시 소덕동’에 있다고 나오지만, 실제로는 창원시 의창구 대산면 북부리에 있다.2015년 보호수로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수령은 약 500년 정도이며, 수고(나무 높이)는 16m, 가슴둘레 6.8m, 수관폭(나무 가지·잎이 달린 최대 폭)이 27m 정도다. 팽나무 중 비교적 크고 오래된 나무에 속한다.&lt;!-- 그림 1324193 --&gt;드라마에서 팽나무는 오랫동안 마을을 지켜온 노거수로, 천연기념물로 지정되면서 위기로부터 마을을 지켜내는 데 결정적 역할을 하는 것으로 나온다.&lt;br&gt;드라마가 큰 인기를 끌면서 팽나무가 사람들의 관심을 끌자, 문화재청은 나무의 형태, 수령 등을 근거로 볼 때 문화재적 가치가 크다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 방송이 나간 이후 팽나무를 보러 마을을 찾는 관광객이 늘어났다. &lt;br&gt;창원시는 최근 인스타그램에서 이 나무를 소개하며 “어른 네다섯 사람이 안아야 할 만큼 규모가 크고 입지 환경과 생육 상태가 우수해 보존 가치가 매우 높다”고 설명했다.&lt;br&gt;전국적으로 분포한 팽나무는 마을의 당산나무로 여겨지는 경우가 많다. 현재 천연기념물 노거수로 지정된 팽나무는 예천 금남리 황목근(팽나무)과 고창 수동리 팽나무 단 2건이다.&lt;!-- 그림 1324195 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아♥고우림, 2018년 5월 첫 만남 영상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500075</guid>
      <pubDate>2022-07-25T13:27:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725132718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324190 --&gt;피겨퀸 김연아가 결혼을 발표하면서 성악가 고우림과 첫 만남이 주목받고 있다.&lt;br&gt;김연아 전 피겨스케이팅 선수의 매니지먼트사 올댓스포츠 측은 25일 공식 입장을 발표해 “김연아가 오는 10월 서울 모처에서 성악과 고우림과 화촉을 밝힌다”라고 알렸다.&lt;br&gt;두 사람은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼를 통해 처음 만나 인연을 맺고, 이후 3년 교제 끝에 결혼식을 올린다. 올댓스케이트 아이스쇼는 2010년 올댓스포츠가 ‘올댓 스케이트 섬머’라는 이름으로 처음 개최한 여름 아이스쇼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 5월 20일 서울 양천구 목동아이스링크장에서는 2018 올댓스케이트 아이스쇼가 열렸다. 김연아는 2014년 은퇴 이후 4년 만에 아이스쇼 무대에 섰다.&lt;br&gt;고우림이 소속된 남성 크로스오버 그룹 포레스텔라(Forestella)도 이날 행사 2부 오프닝 공연을 맡아 축하 무대를 꾸몄다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘표절 논란’ 유희열 “추억 날아갔다는 얘기…평생 흉터로 새길 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500057</guid>
      <pubDate>2022-07-25T12:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/14/SSI_20220614203838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1311380 --&gt;표절 의혹에 휩싸이며 KBS ‘유희열의 스케치북’에서 13년 만에 하차한 가수 겸 작곡가 유희열(51)이 오랜 시간 자신을 지켜봐 온 팬들에게 사과했다.&lt;br&gt;유희열은 최근 자신의 팬사이트인 ‘토이뮤직’을 통해 ‘모두에게 감사하고 미안하다’는 글을 올렸다.&lt;br&gt;해당 글에서 유희열은 “나이랑 경험이 많다고 모두 다 깊어지는 게 아니란 걸 하나하나 자신을 돌아보며 절실히 깨닫고 있다”면서 “내가 지금 어디쯤 와 있는지 나의 남은 몫이 무엇인지를 외면하지 않으려 애쓰고 있다. 저도 예전과는 많이 달라지고 지치기도 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그는 “지난 추억이 모두 날아가 버렸다는 얘기는 평생 가슴에 흉터로 새기며 살아가겠다. 각자의 지난 추억들은 그 추억들대로 가슴 한 켠에 잘 간직하셨음 좋겠다”면서 “이건 저의 부족함이지, 그 시간 속 여러분은 잘못한 것이 아무것도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “안 그래도 힘든 세상, 저까지 힘들게 해드려 죄송하다”며 “걱정해주셔서 감사드린다. 예전처럼 평범한 안부 인사를 아무렇지 않게 서로 웃으면서 나눌 수 있는 날이 오길 그려본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 13년간 진행해 온 ‘스케치북’ 하차&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;13년 이상 굳건하게 심야 음악 방송으로 자리잡았던 KBS 2TV ‘유희열의 스케치북’은 지난 22일 방송을 끝으로 시청자들과 작별했다.&lt;br&gt;유희열은 ‘스케치북’ 하차에 대해선 “제작진들에게도 준비할 시간이 필요해 늦었지만 이제야 말씀을 드린다”며 “생계가 걸려 있는 수많은 사람들과 수많은 사정들이 있다. 산다는 건 딱 잘라서 결정하고 바로 해결할 수 없는 일들이 더 많더라”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “‘스케치북’은 적은 제작진과 제작비로 진심을 다해 만드는 소중한 프로그램이다. 유일하게 남은 음악 라이브 토크쇼가 잘 이어질 수 있도록 여러분들께서 지켜 주시길 부탁드린다”고 부탁했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막으로 그는 “안그래도 힘든 세상, 저까지 힘들게 해드려 죄송하다”며 “걱정해주셔서 감사드린다. 예전처럼 평범한 안부 인사를 아무렇지 않게 서로 웃으면서 나눌 수 있는 날이 오길 그려본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 표절 논란의 시작…‘아주 사적인 밤’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 유희열은 ‘생활음악’ 프로젝트의 두 번째 트랙인 ‘아주 사적인 밤’이 일본 영화 음악의 거장 사카모토 류이치의 ‘아쿠아(Aqua)’와 유사하다는 표절 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;이에 대해 유희열은 “긴 시간 가장 영향받고 존경하는 뮤지션이기에 무의식중에 내 기억 속에 남아있던 유사한 진행 방식으로 곡을 쓰게 됐다”며 “발표 당시 순수 창작물로 생각했지만 두 곡의 유사성은 인정할 수밖에 없었다. 충분히 살피지 못하고 많은 분께 실망을 드린 것에 대해 사과의 말씀을 드린다”고 사과했다.&lt;br&gt;하지만 이후에도 유희열은 2013년 방송된 MBC 예능프로그램 ‘무한도전-자유로 가요제’에서 발표된 ‘플리즈 돈트 고 마이 걸(Please Don’t Go My Girl)‘과 그룹 퍼블릭 어나운스먼트의 ‘보디 범핀(Body Bumpin’)’의 흐름이 유사하다는 의혹을 받았고, 2002년 발매된 성시경의 곡 ‘해피 버스데이 투 유(Happy Birthday to You)’가 1998년 일본 유명 록밴드 안전지대 멤버 겸 싱어송라이터 타마키 코지가 발표한 곡 ‘HAPPY BIRTHDAY ~愛が生まれた~’와 유사하다는 의혹을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국예총, ‘2022 대한민국예술축전’ 예선전 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500049</guid>
      <pubDate>2022-07-25T11:22:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725112139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324158 --&gt;한국예술문화단체총연합회(회장:이범헌, 이하 한국예총)가 주최하는 ‘2022 대한민국예술축전’ 예선전이 다음 달 31일까지 16개 광역시·도 연합회의 주관으로 개최된다.&lt;br&gt;이번 경연 종목은 국악, 사진, 영화 등 3개 분야이다. 동일 분야에서 장관급 이상 수상 경력이 없고, 공공기관이나 준공공기관 정규직원으로 소속되어있지 않은 개인 및 단체, 만 19세 이상 일반인이면 누구나 참여할 수 있다. 거주지역 해당 연합회 홈페이지에서 신청 가능하다.&lt;br&gt;예선에서 선발된 각 지역 대표단은 오는 10월 14일부터 15일까지 울산광역시에서 열리는 대한민국예술축전 본선 참가 자격이 주어지며, 결과에 따라 대상, 최우수상, 우수상, 장려상 등으로 시상된다. 시상 규모는 ▲대상(문화체육관광부 장관상) 1500만원 ▲최우수상 1000만원 ▲우수상 800만원 ▲장려상 500만원 ▲특별상 ▲협회 이사장상 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년부터 개최돼 온 대한민국예술축전은 대중의 문화예술 향유 및 신인 예술가 발굴에 기여하는 전국 규모의 통합예술경연으로, 전국체전이 개최되는 시·도에서 병행 개최하고 있다. 특히 예술과 체육의 융합적 시너지를 확대시켜 지역경제 활성화에 기여하고 있다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;‘2022 대한민국예술축전’ 예선전 참가에 대한 자세한 사항은 한국예총 및 광역시·도연합회 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제14회 통영연극예술축제 2022’ 경남 지역대표공연예술제로 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500043</guid>
      <pubDate>2022-07-25T11:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725110403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324149 --&gt;통영시와 통영연극예술축제위원회는 ‘제14회 통영연극예술축제 2022’가 작년에 이어 또다시 경남 지역대표공연예술제로 선정됐다고 지난 20일 밝혔다.&lt;br&gt;지역대표공연예술제는 지역문화예술 육성과 국민의 문화 향유권 신장 도모를 목적으로 추진하는 예술제이다.&lt;br&gt;올해로 14회를 맞이하는 통영연극예술축제는 다음 달 26일부터 9월 4일까지 통영시민문화회관과 벅수골소극장 등에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;명실공히 지역대표공연예술제로 전국적인 공인을 받고 있는 통영연극예술축제는 통영의 수려한 자연경관, 역사와 예술이 조화롭게 살아 숨 쉬는 ‘예향’으로서의 가치를 바탕으로 통영의 문화콘텐츠를 발굴해 문화브랜드로 창출, 육성하는데 목적을 두고 출범했다.&lt;br&gt;올해 프로그램은 콘텐츠창작스테이지, TTAF스테이지, 가족극스테이지, 꿈사랑나눔스테이지, 부대행사 등으로 나뉘어 35개 단체 66개 행사로 꾸며진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통영연극예술축제위원회는 이번 축제가 연극에 대한 탄탄한 인프라와 콘텐츠를 가지고 있는 통영에서 수려한 자연환경을 배경으로 펼쳐지는 행사로 자리 잡을 계기가 될 것으로 기대하고 있다. 특히 역사, 서사, 인물이 영글어져 있는 이야기의 문화원천지라는 자부심을 갖고 예술인, 관광객, 지역민들이 하나가 되는 축제의 장을 연출하겠다는 의지를 보이고 있다.&lt;br&gt;또한 축제를 통해 변화되는 한국 연극의 과거를 재조명하고 미래를 준비하는 발판을 마련함으로써 코로나19로 힘든 문화예술 수용자에게 재미와 즐거움을 선사하는 한편 통영문화브랜드로 성장시켜 타 축제와 차별성을 두겠다는 각오다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[공식] 김연아, 5세 연하 포레스텔라 고우림과 10월 결혼…“3년 열애”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500035</guid>
      <pubDate>2022-07-25T10:52:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725105910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324148 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아(32)가 크로스오버 그룹 포레스텔라 멤버 고우림(27)과 10월 결혼한다.&lt;br&gt;고우림 소속사 비트인터렉티브 측은 25일 공식 보도자료를 통해 “고우림이 오는 10월 김연아와 결혼식을 올린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “결혼식은 가까운 친지와 지인들을 모시고 비공개로 진행될 예정이라 구체적인 결혼 날짜와 예식 장소를 알리지 않는 점, 많은 팬분들과 언론 관계자 여러분의 너른 양해를 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사에 따르면, 김연아와 고우림은 지난 2018년 올댓스케이트 아이스쇼 축하무대를 계기로 처음 만났다. 두 사람은 3년 간의 교제 끝에 결혼이라는 사랑의 결실을 맺게 됐다.&lt;br&gt;소속사 측은 “결혼 후에도 고우림은 포레스텔라 멤버이자 성악가, 크로스오버 가수로 활발한 활동을 이어갈 예정”이라며 “안정적인 가정 안에서 더욱 성숙한 모습을 보여줄 고우림의 활동에 많은 응원을 보내주시길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김연아 매니지먼트사 올댓스포츠 측 역시 “오는 10월 하순 서울 모처에서 성악가 고우림과 화촉을 밝힌다”고 공식 발표했다.&lt;br&gt;이어 “김연아와 고우림 양 측이 가까운 친지와 지인들을 모시고 평범하게 결혼식을 올리기를 원해 구체적인 결혼날짜와 예식장소를 알리지 않은 상태로 미디어 비공개로 진행할 예정”이라며 “양측 팬들과 관련 미디어 측에 많은 양해를 부탁한다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 고우림은 지난 2017년 JTBC ‘팬텀싱어2’에서 최종 우승한 크로스오버 남성 4중창 보컬 그룹 포레스텔라 멤버다.&lt;br&gt;1995년생인 고우림은 1990년생인 김연아보다 5살 연하로, 서울대 성악과를 졸업하고 현재 서울대 대학원에 재학 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제40회 대한민국연극제 광주지회 참가작 ‘제비집’ 경연 참가 불허 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500017</guid>
      <pubDate>2022-07-25T09:34:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>(사)한국연극협회가 대한민국연극제 광주지회 참가작 ‘제비집’의 경연부문 참가 자격을 박탈하기로 결정했다.&lt;br&gt;지난 20일 한국연극협회에 따르면 광주지회의 대한민국연극제 본선 경연참가작 ‘제비집’의 참가자 중 1명이 성폭력 가해자임이 밝혀져 연극계는 적잖은 내홍을 앓아왔다. 현재는 사임했으니 참가가 가능하다는 주장과 성폭력 가해자에 대해선 일벌백계의 대처가 필요하다는 의견이 대립했기 때문이다.&lt;br&gt;이에 한국연극협회는 지난 17일 오후 5시부터 긴급 이사회를 열고 2시간 넘는 격론 끝에 무기명 투표를 실시해 광주지회 참가작 ‘제비집’의 경연부문 참가 자격을 박탈하기로 결정했다. 현재 광주지회와 대한민국연극제 집행위에서는 대체 작품을 논의하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국연극협회는 이와 관련 가해자 3인의 제명 및 복지‧인권 소위 논의(7월 9일), 광주 피해자 대책위 방문(7월 12일), 비상대책위 회의(7월 13일) 등을 통해 빠르게 대응책을 수립했다. 또한 이번 사건을 계기로 위계에 의한 성폭력 관련 사안에 대한 선제적 방지책에 대한 논의도 진행했다.&lt;br&gt;한국연극협회는 “연극은 인간들이 함께 만드는 공동예술이기에 징계는 더욱 아프게 다가온다”며 “그러나 한국연극은 제 살을 도려내는 이번 사건의 아픔을 통해 성폭력 사건의 위중함을 알리고 부당한 위계 폭력이 설 자리가 없는 건강한 창작 환경을 만들어 갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “예술가에게는 표현의 자유가 허락되지만 예술가의 양심에는 ‘공소시효’가 없다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 7월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725020040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725020040</guid>
      <pubDate>2022-07-24T20:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1324044 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버웹툰 해외 발굴 ‘…올림푸스’,  ‘만화계 오스카’ 아이즈너상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725019012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725019012</guid>
      <pubDate>2022-07-24T20:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/24/SSI_20220724221232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324059 --&gt;네이버웹툰이 북미 아마추어 플랫폼에서 발굴한 해외 웹툰 ‘로어 올림푸스’가 만화계 오스카로 꼽히는 아이즈너상을 받았다.&lt;br&gt;24일 아이즈너상 시상식을 주관하는 ‘샌디에이고 코믹콘 인터내셔널’(CCI) 홈페이지에 따르면 베스트 웹코믹 부문 수상작으로 뉴질랜드 출신 레이철 스마이스 작가의 ‘로어 올림푸스’가 선정됐다. 스마이스는 시상식에서 “전 세계의 팬들에게 감사하다”며 “제 인생을 바꾼 작품을 네이버웹툰 글로벌 독자들과 함께 공유할 수 있어 자랑스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;‘로어 올림푸스’는 그리스 로마 신화의 하데스와 페르세포네의 이야기를 재해석한 작품이다. 네이버웹툰이 2018년부터 영어 서비스 ‘웹툰’을 통해 정식 연재한 이 작품은 누적 조회수 12억뷰를 기록할 정도로 글로벌 독자들에게 큰 인기를 끈 것은 물론 수상 기록도 연달아 세우고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우영우는 월1200만원 받나요?”…‘우영우’ 월급에 쏠린 관심</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220724500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220724500010</guid>
      <pubDate>2022-07-24T09:19:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/24/SSI_20220724091536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323776 --&gt;ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(이하 우영우)가 연일 화제다.&lt;br&gt;온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스가 집계한 ‘주간 톱10’ 차트에서 비영어권 TV 부문 1위를 기록하는 등 국내를 넘어 세계적으로도 돌풍을 일으키고 있다.&lt;br&gt;‘우영우’는 자폐 스펙트럼 장애(Autism Spectrum Disorder·ASD)를 가진 신입 변호사 우영우가 사건들을 해결하며 성장하는 휴먼 법정 드라마다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘우영우’의 인기에 온라인상에는 주인공 우영우의 예상 월급을 추측하는 글도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;취업 자체가 높은 벽…장애인 평균임금 월 197만원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장애인에게는 취업 자체가 높은 벽이다.&lt;br&gt;24일 한국장애인개발원의 ‘2021 장애인통계연보’에 따르면, 2020년 15세 이상 장애인구 256만2천873명 중 경제활동인구는 94만9047명이고, 이 가운데 취업자는 89만3392명이다.&lt;br&gt;장애인구의 경제활동참가율은 37.0%, 고용률은 34.9%로, 전체 인구 경제활동참가율(63.0%), 고용률(60.2%)의 절반 수준이다.&lt;br&gt;평균 임금 역시 우영우의 추정 월급과 비교하면 4분의 1 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울대 로스쿨을 수석 졸업한 우영우가 다니는 로펌 ‘한바다’가 업계 정상을 노리는 2위에 해당한다는 설정을 국내 실제 로펌업계에 대입하면 신입 변호사인 우영우의 월급은 세전 1200만원 이상일 것이라는 추정이다.&lt;br&gt;하지만 2020년 장애인 임금근로자의 평균 임금(최근 3개월간 월평균)은 197만1000원으로, 전체인구 임금근로자의 임금(268만1000원)의 70% 정도에 머문다.&lt;!-- 그림 1320570 --&gt;우영우처럼 대졸 이상 고학력을 가진 장애인의 고용률은 60.3%로 높지만, 전체 인구 중 대졸 이상의 고용률(73.9%)에는 못 미친다.&lt;br&gt;대졸 이상 교육을 받은 장애인의 비율도 13.3%로, 전체 인구의 대졸 이상 학력자가 39.0%인 것과 대비된다.&lt;br&gt;장애인 취업자 중 60.7%는 몸 외부 기능에 제약이 있는 지체장애인(뇌병변·안면장애 제외)이다. 자폐성을 포함한 정신적 장애인의 비율은 6.4%다.&lt;br&gt;장애인 취업자의 직업은 단순 노무 종사자가 27.8%로 가장 많다. 우영우의 직업인 변호사를 포함하는 ‘전문가 및 관련 종사자’의 비율은 9.2%다.&lt;!-- 그림 1321777 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;장애인 71.3% “가질 수 있는 직업, 제한된다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자폐 하면 엘리트 변호사 우영우보다 영화 ‘말아톤’의 어수룩한 초원이가 먼저 떠오르는 게 현실이다.&lt;br&gt;이 현실의 벽 때문에 변호사가 되더라도 극중 ‘한바다’ 같은 대형 로펌에서 근무하기는 어렵지 않겠느냐는 시각이 우세하다.&lt;br&gt;장애인의 71.3%는 ‘나는 장애로 인해 가질 수 있는 직업이 제한된다’고 답했으며, 지적·자폐성 장애인은 87.7%가 그렇게 생각한다고 밝혔다.&lt;br&gt;드라마 속 우영우는 경증으로 추정되는 가운데 장애인개발원 관계자는 “보건복지부에 장애인으로 등록된 자폐에서는 경증이 거의 없고 대부분 장애가 심한 경우”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1323777 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;자폐 스펙트럼 변호사 ‘우영우’, 실제로 존재할까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그렇다면 자폐 스펙트럼 변호사는 동화 속 인물일까.&lt;br&gt;지난 2019년 미국에서 변호사 자격을 취득한 헤일리 모스가 있다. 1994년생인 모스는 3살 때 자폐 스펙트럼 장애 진단을 받았다.&lt;br&gt;15살 때 ‘중학교-아무도 당신에게 말하지 않는 것에 대하여: ASD 10대 소녀의 경험들’이라는 책을 써서 자신의 경험을 공유할 정도로 적극적인 소녀였던 모스는 2015년 플로리다 대학교에 진학해 심리학 및 범죄학 학사 학위를 취득했다.&lt;br&gt;이어 2018년 5월 마이애미 대학교 로스쿨을 졸업해 법학 박사 학위를 받고 플로리다 법조인 조직인 ‘플로리다 바’에 소속됐다.&lt;br&gt;로펌에 채용돼 활동하기도 했다. 당시 USA투데이 등 미국 언론은 “공개적으로 자폐증이 있는 플로리다 최초의 변호사”라고 모스를 소개했다.&lt;br&gt;모스는 변호사에 그치지 않고 작가와 예술가, 컨설턴트로도 활동 영역을 넓혔다.&lt;br&gt;모스는 “장애인들이 보다 포용적이고 접근하기 쉬운 세상을 만들기 위해 열정을 쏟고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1323778 --&gt;다만 국내에서는 ASD 등 발달 장애가 있는 변호사는 없는 것으로 파악된다.&lt;br&gt;대한변호사협회에 따르면 현재 국내에 등록된 변호사는 모두 2만6486명으로 미활동 변호사까지 포함하면 3만2252명에 달하지만 ASD 증상은 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;네티즌은 “우영우는 월 1200만원 이상 받을 듯”, “국내서도 우영우 같은 변호사 나왔으면”, “미국에는 ‘우영우’ 있네. 희망이 보인다”등 반응을 보이며 미래 ‘우영우’에 대한 기대감을 내비쳤다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마 외출한 사이”…6층서 떨어진 2살, 행인이 맨손으로 받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220724500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220724500005</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:50:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/24/SSI_20220724074815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323769 --&gt;중국에서 길을 지나던 행인이 건물 6층에서 떨어지는 아이를 맨손으로 받아 화제다.&lt;br&gt;24일 중국 CCTV 등에 따르면 지난 19일 오전 10시 13분쯤 저장성 퉁샹시 한 건물 6층에서 2살 아이가 밖으로 추락하는 것을 도로에 있던 행인이 두 팔로 받아 냈다.&lt;br&gt;아이는 추락 과정에서 타박상 등을 입었지만 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1323770 --&gt;아이의 목숨을 구한 주인공은 인근 은행에서 일하는 선둥과 류샤오팅이었다. 이들은 당시 외근을 마치고 사무실로 복귀하던 중이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선둥과 류샤오팅은 아이가 건물 창문에서 떨어지는 모습을 보고 예상 지점으로 달려가 두 팔을 벌려 무사히 아이를 받아냈다.&lt;br&gt;아이는 엄마가 잠시 외출한 사이 베란다에 놓인 의자에 밟고 올라가 창밖을 보다가 떨어진 것으로 추정된다.&lt;!-- 그림 1323771 --&gt;두 사람은 “사람을 구하는 것은 본능으로 누구든지 할 것”이라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이의 아버지는 “아이가 많이 회복됐고, 퇴원하면 두 친절한 사람에게 직접 감사 인사를 하러 갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 퉁샹시 공안국은 선둥과 류샤오팅에게 ‘정의로운 행동을 했다’며 인증서를 수여했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>