<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 경제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_economy.xml</link>
    <description>서울신문 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:20.037Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>아모레퍼시픽 “수면 질 개선 개별인정형 기능성 원료 획득”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500012</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:31:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726083003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324486 --&gt;아모레퍼시픽은 ‘L-글루탐산발효 가바분말’이 식품의약품안전처로부터 수면 질 개선에 도움을 줄 수 있는 개별인정형 기능성 원료로 인정받았다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;개별인정형 원료는 제조사가 연구∙개발하고 인체적용시험 등의 절차를 거쳐 식약처로부터 개별적으로 기능성과 안전성을 인정받은 성분이다. 수면 질 개선 원료로 L-글루탐산발효 가바분말을 새롭게 인정받음에 따라 아모레퍼시픽은 여섯 번째 개별인정형 원료를 획득하게 됐다.&lt;br&gt;아모레퍼시픽은 인간 뇌 조직에 존재하는 수면과 관련한 물질인 ‘가바’를 외부에서 보충하면 수면 질 개선에 도움을 줄 수 있음을 발견하고 L-글루탐산발효 가바분말을 개발했다. 꾸준히 섭취할 경우 수면 질 개선에 도움을 줄 수 있으며, 직장인부터 노년층까지 모두 안심하고 섭취할 수 있는 원료라고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아모레퍼시픽 관계자는 “L-글루탐산발효 가바분말의 인체적용시험 결과 수면 효율, 총 수면시간, 총 각성시간 등 총 7가지 수면 관련 지표에서 유의적 개선이 확인됐다”며 “내달 중 해당 성분을 주원료로 한 수면 건강기능식품을 출시할 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2분기 경제성장률 0.7%…거리두기 해제로 살아난 소비가 성장 견인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500010</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:09:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;우리나라 경제 규모를 보여주는 실질 국내총생산(GDP)이 올 2분기(4~6월) 0.7% 증가했다. 사회적 거리두기가 전면 해제되면서 민간소비가 살아났지만, 글로벌 공급 병목현상, 우크라이나 사태 등의 영향으로 수출은 뒷걸음친 것으로 나타났다. 고물가·고환율·고금리의 ‘삼중고’에 소비·투자가 위축될 것이라는 관측이 우세한 가운데 2분기부터 수출이 흔들리기 시작하면서 하반기 경제 상황은 녹록치 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국은행은 26일 올해 2분기 실질 GDP 성장률(속보치)이 전분기보다 0.7% 증가했다고 발표했다. 코로나19 확산 이후 2020년 1분기(-1.3%)와 2분기(-3.0%) 역성장한 우리 경제는 2020년 3분기(2.3%), 4분기(1.2%) 성장한 데 이어 지난해 1분기(1.7%), 2분기(0.8%), 3분기(0.2%), 4분기(1.3%), 올해 1분기(0.6%)까지 오름세를 보였다.&lt;br&gt;올 2분기 성장률은 지난해 2분기와 비교해 0.1% 포인트 떨어졌고, 직전 분기인 1분기와 비교해 0.1% 포인트 올랐다. 2분기 경제성장은 민간소비가 이끌었다. 코로나19로 인한 사회적 거리두기 전면 해제로 의류·신발 등 준내구재, 운수·음식숙박 등 서비스 중심으로 민간소비가 전분기보다 3.0%나 증가했다. 정부소비(1.1%)와 건설투자(0.6%)는 증가했지만, 설비투자(-1.0%)는 뒷걸음쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 화학제품·1차 금속제품을 중심으로 수출이 3.1%나 감소했다. 1분기 3.6% 증가하면서 우리 경제 성장을 견인했던 수출이 2분기에는 흔들린 것이다. 수출에서 수입을 뺀 순수출은 GDP 성장률을 1.1% 포인트 끌어내렸다. 민간소비는 1.4% 포인트, 정부소비는 0.2% 포인트, 건설투자는 0.1% 포인트씩 성장률을 끌어올린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;글로벌 경기 침체 우려가 커지는 가운데 수출 둔화가 본격화하면서 하반기 경제 전망도 밝지 않다. 한은은 지난 5월 수정 경제전망에서 당초 3.0%였던 올해 성장률은 연 2.7%로 낮췄다. 한은은 지난달 남은 2~4분기에 0.5%씩 성장하면 올해 성장률 전망치를 달성할 수 있을 것으로 예상했다. 이창용 한은 총재는 지난 13일 금융통화위원회(금통위) 직후 기자간담회에서 “올해 성장률은 5월 전망(2.7%)보다 낮은 2%대 중반대로 예상된다”고 말한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 2분기 성장률 0.7%…소비 살아났지만 수출 마이너스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500009</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:07:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;2분기 연속 0%대 성장&lt;br /&gt;건설투자 0.6%↑·설비투자 1.0%↓&lt;br /&gt;수입 0.8%↓&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;지난 2분기(4∼6월) 한국 경제가 사회적 거리두기 해제에 따른 민간 소비 회복 영향으로 0.7% 성장했다.&lt;br&gt;한은은 올해 2분기 실질 국내총생산(GDP) 성장률(속보치·전분기 대비)이 0.7%로 집계됐다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;분기별 성장률(전기대비)은 코로나19 발생과 함께 2020년 1분기(-1.3%)와 2분기(-3.0%)에 마이너스(-)를 기록한 뒤 3분기(2.3%), 4분기(1.2%)와 2021년 1분기(1.7%), 2분기(0.8%), 3분기(0.2%), 4분기(1.3%), 올해 1분기(0.6%)에 이어 이번까지 8개 분기 연속 성장세를 유지했다. 올해 2분기 성장률은 직전 분기보다 0.1%포인트 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한은은 지난달 남은 분기에 0.5%씩 성장하면 올해 성장률 전망치(2.7%)를 달성할 수 있을 것으로 예상했는데, 2분기 성장률은 0.5%를 웃돌았다.&lt;br&gt;2분기 성장률을 부문별로 보면, 민간소비가 의류·신발 등 준내구재와 음식숙박·오락문화 등 서비스를 중심으로 3.0% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;설비투자는 운송장비 투자가 위축되면서 1.0% 줄었다.&lt;br&gt;건설투자는 건물건설을 중심으로 0.6% 올랐다.&lt;br&gt;정부소비의 경우 사회보장현물수혜를 중심으로 1.1% 증가했다.&lt;!-- 그림 1156860 --&gt;1분기 성장률을 떠받쳤던 수출은 화학제품·1차 금속제품 등을 중심으로 3.1% 줄었다. 성장률이 2020년 2분기 이후 가장 낮다.&lt;br&gt;수입은 원유·천연가스 등을 중심으로 0.8% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2분기 성장률에 대한 민간소비, 정부소비의 기여도는 각각 1.4%포인트, 0.2%포인트로 분석됐다. 소비가 2분기 성장률을 끌어올렸다는 의미다.&lt;br&gt;건설투자와 설비투자의 기여도는 각각 0.1%포인트, -0.1%포인트로 나타났다.&lt;br&gt;순수출은 성장률을 1.1%포인트 내렸다.&lt;br&gt;업종별 성장률은 ▲서비스업 1.8% ▲건설업 0.2% ▲전기가스수도업 -0.5% ▲제조업 -1.1% ▲농림어업 -6.4% 등이었다.&lt;br&gt;서비스업에서는 운수업(9.8%), 문화 및 기타(9.0%)의 상승 폭이 큰 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;실질 국내총소득(GDI)은 교역 조건 악화로 실질 GDP 성장률(0.7%)과 달리 1.0% 하락했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대한민국 도시포럼’ 조직위원장에 나성린 이사장 위촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726019041</guid>
      <pubDate>2022-07-25T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726010903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324462 --&gt;나성린 경제위기관리연구소 이사장이 유엔해비타트 한국위원회와 서울신문사가 오는 10월 주최하는 ‘제3회 대한민국 도시포럼’ 조직위원장에 위촉됐다.&lt;br&gt;25일 서울 중구 한국프레스센터 20층 무궁화실에서 열린 위촉식에는 나 조직위원장을 비롯해 곽태헌 서울신문 사장, 최기록 유엔해비타트한국위원회 회장, 김도년 국가스마트도시위원회 위원장 등이 참석했다.&lt;br&gt;나 조직위원장은 “대한민국 도시포럼이 더 나은 도시를 위한 통합적 비전을 제시하는 종합 플랫폼으로서 대한민국은 물론 전 세계 지속 가능한 도시 발전을 위한 선도적 모델을 제시할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽 사장은 “도시의 경쟁력이 국가의 경쟁력이 된 오늘날 대한민국 도시포럼은 도시 정책에 새로운 이정표를 제시해 주는 뜻깊은 자리가 될 것”이라면서 “나 조직위원장이 도시포럼에 큰 힘을 실어 주실 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;최 회장은 “대내외 환경의 급격한 변화에 따라 새로운 도시 정책은 다부문을 종합적으로 고려한 통합적인 대응을 필요로 한다”면서 “수년간 다양한 분야의 국가 정책 연구에 힘써 오신 나 조직위원장을 위촉하게 돼 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해로 3회째를 맞는 대한민국 도시포럼은 10월 19일과 20일 이틀간 한국프레스센터 국제회의장에서 ‘미래 혁신을 위한 도시의 전환’을 주제로 열린다. 19일에는 스마트도시건축학회, 대한국토·도시계획학회, 한국도시설계학회 등과 함께하는 국내외 대학·대학원생 학술대회가 진행된다. 20일에는 국회와 정부 주요 부처 및 기관, 지방자치단체 등이 참석한 가운데 도시, 산업, 환경 등 미래 혁신을 위한 도시의 전환과 관련된 국내외 전문가들의 기조 연설과 주제 발표, 패널 토론 등이 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뒤태까지 예쁘게 단장한 TV, 포제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726018003</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725220051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324429 --&gt;‘뒤태까지 단장한 TV’가 집 안 어떤 공간에서도 아름다움과 기능성을 드러낸다.&lt;br&gt;LG전자는 지난달 이탈리아 밀라노에서 열린 세계 최대 규모 디자인 전시회 밀라노디자인위크에서 처음 공개한 ‘LG 올레드 오브제컬렉션 포제’를 출시한다고 25일 밝혔다. 포제는 ‘자세’라는 뜻을 가진 영단어(Pose)의 프랑스어 표기로 설치 공간의 품격까지 높여 주는 제품의 특성을 나타낸 것이다.&lt;br&gt;42·48·55형 등 세 가지 크기로 출시된 제품은 옆에서 보면 패널과 본체가 U자를 그리는 유려한 곡선 디자인이 돋보인다. 패브릭을 적용한 외관은 인테리어 소품처럼 감각적인 느낌을 준다. 기존에 벽이나 구석에 놓고 쓰던 TV를 거실 한가운데에 배치해 공간을 나누는 파티션으로 쓰기에도 적합하다. TV 뒤쪽 공간에 전용 액세서리를 결합하면 셋톱박스, 멀티탭 등을 넣어 TV 주변을 깔끔하게 관리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>냉방가전, 고물가 넘어 ‘승승장구’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726018002</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725220302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324430 --&gt;물가 상승에 따른 긴축으로 경기침체 우려가 커지며 가전 시장의 수요 둔화 경고음이 꾸준히 울리지만 역대급 무더위에 냉방가전 매출은 오히려 날개를 달고 있다.&lt;br&gt;업계에서는 올여름 무더위가 일찍 찾아온 데다 한 달간의 장마가 끝나고 본격적인 폭염·열대야가 시작됨에 따라 국내 에어컨 시장이 지난해보다 커질 것으로 보고 있다. 주요 업체들은 소비자들의 필요를 적확히 짚어 낸 맞춤형 제품, 친환경 제품을 늘리며 ‘돌파구 찾기’에 분주하다.&lt;br&gt;25일 가전업계에 따르면 냉방가전 최성수기가 시작된 지난 1일부터 열흘간 삼성전자의 에어컨 판매량은 전년 같은 기간보다 130% 증가한 것으로 나타났다. 최근에는 특히 실외기 하나에 여러 대의 실내기를 적용하며 ‘방마다 냉방’을 구현할 수 있는 가정용 무풍 시스템에어컨에 대한 수요가 꾸준히 늘고 있다. 삼성전자에 따르면 해당 제품은 올 2분기 판매량이 전년 동기와 비교해 40% 이상 증가한 것으로 조사됐다. 삼성전자 관계자는 “창문형 제품인 윈도우핏도 전년보다 매출이 지속적으로 늘고 있는 상황”이라며 “올해 가전 수요가 위축될 거란 전망이 지배적임에도 불구하고 무풍에어컨의 라인업을 늘리고 시스템에어컨 판매가 좋은 성적을 거두면서 에어컨 부문에서는 견조한 매출 달성이 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;치솟는 물가에 ‘가성비’를 내세운 관련 제품들도 약진하고 있다. 이날 롯데하이마트에 따르면 지난 1~18일 자체 브랜드 하이메이드 에어컨과 선풍기, 서큘레이터 등 냉방가전은 지난해 같은 기간보다 매출이 70% 오른 것으로 나타났다.&lt;br&gt;창문형 에어컨 등 일체형 에어컨 매출 비중이 에어컨 시장에서 10% 이상을 차지하며 성장하는 것도 전체 냉방가전 시장에 활기를 불어넣고 있다. 업계 관계자는 “에어컨이 1년 내내 사고 쓰는 가전으로 사계절 가전이 되기도 한 데다 방마다 에어컨을 놓으려는 수요가 커지며 올해 소폭 성장이 예상된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취향저격 명품 가전… “어머 이건 사야 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726018001</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725220541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324431 --&gt;&lt;strong&gt;러시아·우크라이나 전쟁 장기화에 따른 글로벌 인플레이션이 코로나19 이후 되살아나던 소비심리마저 꺼트리면서 국내 가전 기업들이 대안 마련에 나섰다. TV부터 스마트폰에 이르기까지 시장에서는 하반기 부정적 전망만 쏟아지는 가운데 기업들은 저가 보급형부터 고가의 프리미엄 제품군 확대 등 판매 전략을 더욱 세분화하는 한편 세대별, 생활 특성별 맞춤형 제품 강화로 ‘소비 한파’를 녹인다는 계획이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324432 --&gt;●“글로벌 TV 출하량, 12년 만에 최저”&lt;br&gt;삼성전자와 LG전자는 글로벌 가전 시장을 선도하고 있지만 올해 하반기 상황은 녹록지 않다. 세계 3대 시장 중 유럽과 미국은 러시아발 물가 급등 사태로 소비자들이 지출을 줄이고 있고, 중국은 코로나19 봉쇄 여진으로 소비활동 자체가 대폭 꺾였기 때문이다. 시장조사업체 트렌드포스는 이런 상황을 반영해 올해 TV 출하량 전망을 애초 2억 1700만대에서 두 차례 하향 조정하며 2억 1200만대로 축소했다. 또 다른 조사업체 옴디아는 올해 TV 출하량이 2억 1164만대를 기록하며 2010년(2억 1000만대) 이후 12년 만에 최저치를 기록할 것으로 보고 있다. 다만 TV 출하량 감소는 액정표시장치(LCD) 제품군에 집중돼 있으며 삼성의 퀀텀닷발광다이오드(QLED)와 LG의 유기발광다이오드(OLED) 등 프리미엄 제품군 수요는 증가할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 기업들도 프리미엄 제품 강화에 공을 들이고 있다. 시장 상황 전반이 어둡더라도 소비할 여력이 있는 프리미엄 소비층을 겨냥해 비주력 제품군의 소비 부진을 상쇄한다는 전략이다.&lt;!-- 그림 1324433 --&gt;2013년 세계 최초로 OLED TV를 양산하며 ‘올레드 TV’라는 고유 브랜드를 구축한 LG전자는 지난 4월 세계 최소형 42인치 올레드 TV를 내놓은 데 이어 올해 하반기에는 세계 최대 크기인 97인치 OLED TV를 출시할 예정이다. 신제품 출시가 예정대로 이뤄지면 LG전자는 42·48·55·65·77·83·88·97인치에 이르는 최다 OLED TV 제품군을 갖추게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼성전자는 차세대 디스플레이로 육성하고 있는 QD(퀸텀닷)-OLED를 적용한 첫 TV를 북미와 유럽 시장에 먼저 내놓으며 프리미엄 저변 확대에 나섰다. 옴디아에 따르면 삼성전자는 지난해 2500달러 이상 TV 시장에서 42.1%, 80인치 이상 초대형 TV 시장에서 44.9%의 점유율(금액 기준)을 기록하며 프리미엄 시장에서 강세를 보이고 있다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “시장 전망이 어두운 것은 사실이지만 마냥 부정적이기만 한 것은 아니다”라며 “하반기에는 11월에 개막하는 카타르 월드컵과 블랙프라이데이에 이어 연말 크리스마스 시즌이 이어지면서 가전 소비가 회복될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1324434 --&gt;●홈술족·반려동물 가구 ‘틈새’도 주목&lt;br&gt;가전업계는 최근 글로벌 소비 시장에서 ‘큰손’으로 떠오르는 MZ세대(1980~2000년대 초 출생)의 소비 성향에도 주목하고 있다. MZ세대가 개인의 취향과 생활 습관에 맞춘 제품에는 아낌없이 지갑을 여는 소비계층으로 꼽히면서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자가 최근 출시한 신가전 ‘LG홈브루’는 MZ세대를 겨냥한 틈새가전의 대표로 꼽힌다. 커피처럼 맥주용 캡슐을 활용해 집에서 원하는 향과 맛의 맥주를 직접 만들어 마시는 개념의 제품이다. 지난 8일부터 17일까지 서울 여의도 더현대 서울에서 운영한 팝업스토어에는 일평균 2500명의 방문객이 몰렸다.&lt;!-- 그림 1324435 --&gt;삼성전자는 반려동물 양육 가구의 지속적 증가에 맞춰 신제품과 기성 제품에 ‘펫케어’ 기능을 강화하고 있다. 삼성전자는 올해 통합 가전 솔루션 ‘스마트싱스 홈 라이프’를 선보이면서 펫케어를 주요 서비스로 분류했다. 스마트싱스에서 펫케어 기능을 활용하면 집을 비운 시간에도 로봇청소기 등 카메라가 장착된 가전을 통해 반려동물의 모습이나 이상 징후 등을 파악할 수 있다.&lt;br&gt;앞서 삼성전자는 공기청정기 ‘비스포크 큐브 에어’에 공기 중 흩날리는 반려동물의 털과 체취 등을 제거하는 기능을 추가했고, 로봇청소기 ‘비스포크 제트봇 AI’에는 반려동물의 털을 모아 엉킴을 방지하는 ‘펫 브러시 플러스’ 기능을 탑재했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우주시대 R&amp;amp;D, 기업체 중심으로 전환돼야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016008</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324350 --&gt;“‘누리호’의 성공은 ‘한국도 발사체 기술을 확보했다’는 걸 과시하는 차원의 의미입니다. 기업의 관점에서, 시장에서 경쟁하는 ‘제품’이 되려면 앞으로 해결할 과제가 너무나도 많습니다.”&lt;br&gt;목표 궤도에 성공적으로 안착한 누리호부터 다음달 쏘아 올려질 국내 최초의 달 탐사선 ‘다누리’까지. 이 정도면 우리도 충분하지 않을까. 우주 개발의 주도권이 민간으로 넘어와 경제·산업의 기회로 탈바꿈하는 ‘뉴 스페이스’ 시대에서 말이다.&lt;br&gt;대답을 듣고자 25일 경남 사천에 있는 국내 대표 우주기업 한국항공우주산업(KAI)에서 우주센터를 총괄하는 한창헌(사진) 미래사업부문장을 만났다. “지난달 누리호 성공에 기분이 어땠나.” 인터뷰 초반 경직된 분위기를 깨고자 던진 다소 뻔한 질문에 한 부문장은 “그리 ‘울컥할’ 정도는 아니었다”고 했다. 의외의 대답이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KAI는 누리호의 ‘체계총조립’을 담당했다. 나사 등 작은 구성품에서부터 누리호의 형상을 완성하기까지 전체 조립과 성능, 시스템을 검증하는 역할이다. 프로젝트에 참여한 국내 수백여개의 기업 중 가장 막중한 임무였음에는 이견의 여지가 없다. 그러나 어디까지나 기술을 총괄한 한국항공우주연구원(항우연)을 뒷받침하는 ‘조연’에 불과했다는 점 역시 부인할 수 없다. 일론 머스크가 이끄는 미국 ‘스페이스X’처럼 완벽한 주인공은 아직 되지 못했다는 아쉬움, 나아가 한국은 아직 민간 기업이 독자적으로 우주 사업에 나설 만큼 토양이 갖춰지지 않았다는 냉혹한 현실 인식. 그의 감흥이 다소 덜했던 이유다.&lt;!-- 그림 1324353 --&gt;“‘적당히 구현할 수 있는’ 기술과 무한경쟁 시장에 내놓을 제품을 만드는 기술은 다릅니다. 아직 우리는 많이 부족하지만 앞으로가 중요합니다. 연구·개발의 중심이 예전처럼 국가의 연구소가 아닌, 기업체로 전환돼야 합니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기업이 스스로 위성을 만들어 팔게 된다고 뉴 스페이스가 오는 건 아니다. 2040년 1000조원에 이른다는 이 시장의 핵심은 바로 ‘서비스’다. 위성을 발사해 초고속 인터넷을 제공하거나 지상의 정보를 가치 있는 데이터로 가공하는 것. 아직 요원한 일이지만 달 탐사 이후 본격화할 우주 자원 개발도 여기에 해당한다.&lt;br&gt;“정부의 물량을 수주해 제작하는 이곳 우주센터는 ‘올드 스페이스’의 상징입니다. 여기에 안주하지 않겠습니다. 우선 올해 위성으로 수집한 영상을 분석하고 판매하는 사업에 진출할 계획입니다. 그다음 급속한 성장이 예상되는 통신 서비스 시장에도 진출하기 위해 여러 기업과 접촉하고 있습니다.”&lt;br&gt;다만 정부의 역할이 아예 사라지는 건 아니다. 특히 너나없이 뛰어드는 이 시장이 기업 간 ‘치킨게임’의 장으로 전락하지 않도록 정부의 수요를 효율적으로 기획하고 관리할 필요가 있다고 한 부문장은 강조한다. 아울러 ‘항공우주청’ 설립을 공약으로 내걸 만큼 우주 사업에 강력한 의지를 보이는 윤석열 정부에 제언의 목소리도 전했다.&lt;br&gt;“흔히 뉴 스페이스를 ‘대항해 시대’에 비유하곤 합니다. 인류의 경제 영토가 우주까지 넓어지기 때문입니다. 대항해 시대에는 통치자의 강력한 의지가 중요했습니다. 앞으로도 마찬가지입니다. 우주를 국정의 핵심 어젠다로 삼고, 국력을 총동원할 때입니다. 항공우주청이 특정 부처 산하에 있어서는 안 되는 이유입니다. 정권이 바뀌어도 뚝심 있게 사업을 이어 갈, 충분한 동력을 확보할 수 있어야 합니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오모빌리티 “사회적 책임 방안 제안”… 본사에 매각 유보 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016007</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156858 --&gt;‘사모펀드 매각설’에 휩싸인 카카오모빌리티가 카카오 본사에 지분 매각을 유보해 달라고 공식적으로 요청했다.&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 류긍선 카카오모빌리티 대표는 이날 사내 공지를 통해 최근 카카오 공동체언라인먼트센터(CAC) 측과 만나 카카오모빌리티 매각 검토를 유보해 달라고 요구했다고 밝혔다. CAC는 카카오 전 공동체(계열사)를 관리하는 본사 조직으로, 카카오모빌리티 매각의 키를 쥐고 있다.&lt;br&gt;류 대표는 매각 유보 요청과 함께 카카오모빌리티가 자체적으로 사회적 책임을 다할 수 있는 방안을 수립해 CAC에 전달하겠다고 밝혔다. 카카오모빌리티는 구체적인 상생 방안 마련을 위해 경영진과 임직원 협의체를 구성할 방침이다. 류 대표는 이날 오후 사내 간담회 ‘올핸즈미팅’을 개최해 직원들에게 이러한 내용을 전달하고 질의응답 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오는 카카오모빌리티의 제안에 호응해 일단 매각을 유보하기로 했다. 향후 논의 방향에 따라 카카오가 실제로 매각 철회를 결정할 가능성도 대두된다. 카카오 측은 이날 “카카오모빌리티에서 자체적으로 협의체를 만들어서 사회와 함께 성장할 수 있는 안을 만든다고 하니 어떤 안이 나올지 기대된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 카카오는 카카오모빌리티 지분(10%대) 매각을 통해 2대 주주로 지분을 변경하는 구조를 검토하고 있다고 밝혔다. 특히 매각 협상 상대가 국내 최대 사모펀드인 MBK파트너스인 것으로 알려지면서 거센 반대 여론에 직면했다. 여기에 카카오 공동체 노동조합(카카오지회)까지 본격적인 공동행동에 나서면서 사측도 전향적인 입장을 취한 것으로 해석된다. 카카오지회 측은 “카카오의 매각 유보 결정을 환영하며, 이번 상황을 교훈 삼아 사회적 책임을 이행하는 새로운 출발이 돼야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작고 못생겨도 싸고 맛이 좋아요”…고물가 효자 ‘못난이 과일’ 재발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016005</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324352 --&gt;“지난해에는 서리 피해가 있어도 열매는 컸어요. 근데 올봄은 너무 가물았어요(가물었어요)….”&lt;br&gt;지난 22일 경북 김천에서 만난 강은규(54)씨는 가지 위에 알알이 열린 덜 익은 풋자두를 가리키면서 “20여년간 자두 농사를 지어 왔지만 이건 팔리는(상품성이 있는) 알이 아니다”라며 고개를 저었다. 평소라면 7월 중하순 120~150g 가까이 자라야 할 후무사(자두 품종)가 올봄 늦어진 개화기와 가뭄 등의 영향으로 20~40% 작게 열렸기 때문이다.&lt;br&gt;강씨는 “밑에서 아무리 물을 푼다 해도 비 한 방울 없이 위에서 30도 이상의 고열이 내리쬐니 방법이 없다”면서 “맛과 품질은 똑같아도 작으면 돈이 안 된다. 재배 초반부터 알이 작게 열리니 아예 수확을 포기한 농가도 주변에 많다”고 말했다. 나무 밑에 떨어진 손바닥 절반 크기의 푸른 자두를 보는 그의 표정에는 그동안의 마음고생이 고스란히 묻어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인건비, 유류비 등의 비용 상승과 더불어 날씨에 따른 작황 저조로 여름철 대표 과일인 자두 농가의 시름이 깊다. 비가 적게 내려 당도가 높고 맛이 좋지만 마트 납품 기준 크기에 미달돼 폐기하거나 공판장 경매에 헐값에 처분하는 소과(小果) 비율이 늘면서 전체 생산량이 예년치를 크게 밑돌고 있기 때문이다.&lt;br&gt;실제 자두 농가와 거점 산지유통센터 등에 따르면 소과 비율은 농가 전체 재배량의 15% 선에서 올해 25~30%까지 치솟았다. 출하량이 줄자 소비자 가격도 덩달아 들썩이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강씨를 비롯한 자두 농가를 도우면서 소비자 제철과일 가격까지 방어할 순 없을까. 대형마트가 맛과 품질에는 이상이 없지만 크기가 작아 그동안 취급하지 않았던 소과에 눈을 돌리고 있다. 로컬 상품기획자(MD)의 아이디어에서 출발한 롯데마트의 ‘상생 자두’가 대표적이다.&lt;br&gt;상생 자두는 일반 제품보다 3~25%가량 작지만 일반 자두의 최소 당도 기준(11브릭스 이상)을 똑같이 충족한다. 대신 가격은 정상 제품의 약 25%를 덜어냈다. 흠집이 있거나 모양이 못생긴 이른바 ‘못난이 과일’은 꾸준히 소개돼 왔지만 마트의 취급 기준을 벗어나 기획 단계부터 스펙을 파괴한 상품은 ‘상생 자두’가 처음이라는 설명이다.&lt;br&gt;해당 상품을 기획한 이승한 롯데마트 과일팀 MD는 “자두는 알의 크기와 씨가 비례하는데 상생자두는 오히려 한입에 먹기 더 편하다”면서 “품질이 좋은데도 판로를 구하지 못한 농가를 도울 수 있다는 점에서 ‘가치소비’를 중시하는 소비자들도 이 제품을 많이 찾을 것으로 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“티빙 인기 콘텐츠 즐기세요”… LG유플러스 ‘티빙팩’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726016004</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725172058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324331 --&gt;25일 LG유플러스는 9만 5000원 이상을 지불하는 5세대(5G)·LTE 프리미엄 레귤러 요금제에 가입한 고객이 선택할 수 있는 ‘티빙팩’을 출시했다. 티빙팩 이용 고객은 온라인 동영상 서비스(OTT) 티빙이 제공하는 인기 콘텐츠를 월 이용료 부담 없이 시청할 수 있다.&lt;br /&gt;LG유플러스 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밥 먹으러 마트 간다… 점심 매출 49% 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014007</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324349 --&gt;25일 서울 성산동 홈플러스 월드컵점에서 모델이 즉석조리식품을 판매하는 ‘델리 코너’의 신상품인 4000원대 ‘와사비 크래미랩 샌드위치’를 선보이고 있다. 최근 고물가 여파로 점심값이 급등하는 ‘런치플레이션’(점심+인플레이션) 현상이 발생하면서 소비자들이 합리적인 가격의 즉석조리식품을 찾고 있다. 홈플러스는 이달 17일까지 한 달간 델리 코너 점심 매출이 전년 같은 달 대비 49% 급증했다고 밝혔다.&lt;br&gt;홈플러스 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재정준칙 예외 예산편성 조건 강화해 건전성 확보해야”[경제人 라운지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014005</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725173410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324348 --&gt;윤석열 정부가 지난 7일 국가재정전략회의를 열고 문재인 정부가 지난 5년간 운용한 확장 재정을 건전재정 기조로 전환하겠다고 선언했다. 올해 -5.2%인 국내총생산(GDP) 대비 관리재정수지 적자를 내년부터 -3.0% 이내에서 관리하겠다는 내용의 재정준칙을 법제화하겠다고 밝혔다. 재정준칙에 따라 정부는 내년 재정적자 규모를 올해보다 40조원 감축해야 한다.&lt;br&gt;한국재정정책학회장인 옥동석 인천대 무역학부 교수는 25일 인천대 연구실에서 진행한 서울신문과의 인터뷰에서 “한국 사회의 고령화에 대비하고 지역구 예산 챙기기 등에서 자유로울 수 없는 국회의원의 예산권을 견제하기 위해 재정준칙이 필요하다”고 평가했다. 다만 옥 교수는 “GDP 대비 관리재정수지 적자의 목표치를 -3%로 잡은 데 대해서는 절반의 점수밖에 줄 수 없다”고 했다. 그는 “노무현 정부 이후 -3%를 넘은 적이 거의 없었다. 2008년 글로벌 금융위기와 2020~2022년 코로나19 팬데믹 때뿐”이라며 “-1% 이내로 엄격하게 관리해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;옥 교수는 “물론 경제위기에 직면했을 때는 -3%를 넘겨서라도 돈을 써야 한다”면서도 “정부가 ‘지금이 경제위기니 확장재정을 해야 한다’고 자의적으로 판단해선 안 된다”고 했다. 그는 그러면서 “국회에서 3분의2 이상이 찬성해야 정부가 재정준칙에서 예외적으로 벗어나 예산 편성을 할 수 있도록 하는 등 요건을 강화해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부가 재정건전화 방안으로 제시한 지방교육재정교부금 개편에 대해 옥 교수는 “지방자치단체에 맡기는 것도 좋은 방법”이라고 제언했다. 정부는 내국세의 20.79%를 교육교부금으로 시도 교육청에 일괄 지급해 유초중등 교육에 활용하도록 하는데, 정부는 일부를 평생·고등교육으로 돌리는 방안을 검토 중이다. 옥 교수는 “지자체가 교육교부금을 초중등 교육에 쓸 것인지 대학 교육에 쓸 것인지 결정하도록 해야 한다”며 “국가가 획일적으로 교부금의 용처를 정하면 반발이 거세지고 개편은 실패할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;옥 교수는 재정건전화를 위해서는 국회 예산 제도의 개혁이 필요하다며 “국회가 예산의 총량과 분야별 배분을 정하고, 행정부는 그에 맞게 구체적 사업을 편성해야 한다”고 제시했다. 그는 “국회가 구체적 사업에 개입하면 지역구 챙기기에 바빠 예산이 비효율적으로 편성된다”며 “국회가 개별 인프라 사업에 신경 쓰지 말고 지역균형발전에 얼마를 쓸지, 중소기업 지원은 어떻게 할지 등 정책적 토론을 하라는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연금개혁과 관련, 옥 교수는 “국민연금 고갈 시점이 2050년대로 추산되는데, 2070년까지 완만하게 가야 한다. 경착륙이 아닌 연착륙을 하도록 기금을 보유하고 있어야 한다”고 말했다. 그는 다만 공무원연금 등 직역연금을 공무원연금과 통합해야 한다는 주장에 대해서는 “공무원은 일반 국민과 달리 영리 활동을 못 하는 등 많은 제약을 받고 있다. 이런 특수성을 반영해 직역연금 개혁을 해야 한다”며 “자칫 공무원들이 부패할 여지를 만들 수 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증권사리포트 10개 중 9개 “매수”… 20% 급락에도 매도 의견 0.1%뿐[경제 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014004</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725180229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324366 --&gt;올 들어 코스피가 20% 가까이 급락하는 등 증시 약세장이 계속되고 있지만 국내 증권사의 투자 리포트의 ‘매도’ 의견 비율은 수년째 0.1%에서 제자리걸음이다. 증권사 리포트 신뢰도에 의문을 제기하는 목소리가 터져 나오는 이유다.&lt;br&gt;25일 금융투자협회에 따르면 올해 1분기 기준 국내 증권사 31곳의 종목 분석 리포트의 매수 의견 비율은 93.3%를 기록했다. 중립 의견은 6.6%, 매도 의견은 0.1%를 각각 차지했다. 지난해 하반기부터 코스피 조정장세가 본격화됐음에도 매수 의견 리포트 비중은 지난해 4분기 91.9%에서 외려 늘어난 셈이다.&lt;br&gt;●매수 의견 비율은 꾸준히 늘어&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 증권사의 매수 의견 리포트 비율은 꾸준히 증가 추세다. 2020년 말 90.4%에서 지난해 1분기 90.9%, 2·3분기 91.2%를 각각 기록했다. 반면 매도 의견 비율은 꾸준히 0.1~0.2%를 유지했다. 이렇다 보니 투자자들 사이에서는 증권사 리포트의 중립 의견을 ‘사실상 매도’로 받아들이는 관행마저 생겨났다.&lt;br&gt;리포트 분석 대상이 되는 기업의 대부분이 증권사의 주요 고객인 까닭에 객관적인 분석을 제시하기 어렵다는 지적이다. 특정 기업에 부정적인 의견을 제시했다가 해당 기업과의 관계가 나빠지면 기업공개(IPO), 채권 발행 및 주관 등 법인 영업에 악영향을 줄 수 있는 까닭이다. 또 거래 규모 자체가 미국 시장 등에 비해 작은 국내 증시 특성상 섣불리 매도 의견을 제시했다가 주가 급락을 초래해 시장이 출렁일 수 있다는 점도 부담이라는 설명이다. 증권사 리포트 의존도가 높은 개인투자자들의 시장 참여가 늘어나면서 이 같은 부담도 더욱 커지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 지난달 29일 카카오뱅크의 목표주가를 2만 4600원으로 제시하며 매도 의견을 낸 DB금융투자의 리포트가 나오면서 카카오뱅크 주가는 이날 전 거래일 대비 7.85% 떨어진 3만 1100원에 장을 마감했고, 2거래일 뒤인 지난 1일에는 결국 종가 2만 8950원을 기록하며 3만원선이 붕괴됐다.&lt;br&gt;●독립 리서치 업체 걸음마 수준&lt;br&gt;이 같은 한계를 보완하기 위해 최근 독립 리서치 업체들도 늘어나고 있지만, 아직 걸음마 단계 수준이다. 유사투자자문업으로 분류돼 이용자들의 심리적 진입 장벽이 높은 데다 시장 규모 자체가 크지 않은 까닭이다. 증권업계 관계자는 “독립성을 갖추기 위해서는 증권사 리포트 서비스를 유료화해 신뢰도에 대한 경쟁이 이뤄질 필요가 있지만 증권사가 정해진 영업활동 외 수익을 내기 위해서는 별도로 허가를 받아야 하는 데다 고객 저항이 클 것으로 예상돼 현실화는 쉽지 않을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 초까지 경기 위축 ‘먹구름’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014003</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156858 --&gt;경제협력개발기구(OECD)가 산출하는 한국의 경기선행지수가 13개월째 하락하는 등 경기 전망이 악화된 것으로 나타났다. 국제통화기금(IMF)이 26일 발표하는 수정 세계경제전망(WEO)에서도 한국의 올해 성장률 전망치는 하향 조정이 유력하다.&lt;br&gt;25일 OECD에 따르면 지난 6월 한국의 경기선행지수는 98.87로 전월(99.09) 대비 하락했다. 6~9개월 뒤 경기 흐름을 예측하는 지표인 경기선행지수는 100 이상이면 ‘경기 팽창’, 100 미만이면 ‘경기 침체’, 100 미만이더라도 상승하면 ‘경기 회복’을 뜻한다. 지난해 5월 101.95까지 올랐다가 13개월 연속 내림세를 나타냈다. 기준선 100이 붕괴된 건 지난 1월이었다. 6~9개월 뒤인 내년 1월부터 4월 사이에도 경기 위축 국면이 계속 이어질 것으로 예상된다는 뜻이다.&lt;br&gt;정부 관계자는 “경기선행지수를 산출하는 데 활용되는 지표로는 수출입 물가 비율, 코스피, 제조업 경기전망, 재고 순환 지표, 자본재 재고 지수 등이 있는데 원자재 가격 급등에 따른 수입물가 상승, 금융시장 불안 등이 하락세의 주된 요인으로 분석된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 4월 한국의 올해 경제성장률 전망치를 3.0%에서 2.5%로 0.5% 포인트 하향 조정한 IMF는 이번 수정 전망에서 다시 한번 더 수치를 내릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 10년에 1억 쌓는 청년계좌… 중장년 금융정책 소외감 ‘끙끙’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726014002</guid>
      <pubDate>2022-07-25T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725180220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324365 --&gt;10년에 걸쳐 1억원을 모을 수 있는 청년도약계좌에 대한 설계가 본격화되면서 청년층의 관심이 커지고 있다. 올 초 출시된 정책금융상품인 청년희망적금은 2년 만기가 도래하면 청년도약계좌로 이전하는 방안이 거론된다. 이른바 ‘빚투(빚내서 투자) 탕감 논란’을 빚은 청년 대상 채무조정 계획부터 내년 출시 예정인 청년도약계좌까지 청년층만을 대상으로 하는 금융 정책이 쏟아지면서 중장년층이 소외되는 것 아니냐는 지적도 나온다.&lt;br&gt;25일 금융권에 따르면 윤석열 대통령의 공약 중 하나인 청년도약계좌는 내년 출시될 전망이다. 청년도약계좌는 소득 수준에 따라 매달 30만~70만원을 저축하면 정부가 비과세·소득공제 혜택 또는 정부기여금 10만∼40만원을 보태 매달 70만원을 모을 수 있도록 설계할 예정이다. 10년 만기까지 유지하면 1억원을 모을 수 있다.&lt;br&gt;청년도약계좌의 가입 대상은 청년희망적금과 마찬가지로 만 19~34세로 제한될 것으로 보인다. 지난 2월 출시된 청년희망적금은 저축장려금과 이자소득 비과세 등 혜택을 포함하면 연 10% 적금 상품에 가입하는 효과를 낸다는 사실이 알려지면서 신청 초기 은행 애플리케이션이 마비될 정도로 인기를 끌었다. 당시 은행권의 예적금 금리는 연 1%대에 불과했던 데다 특정 연령층만 가입할 수 있다는 점을 두고 형평성 논란이 일기도 했다. 내년 출시를 앞두고 있는 청년도약계좌도 같은 이유로 중장년 역차별이 아니냐는 목소리가 나온다. 이정희 중앙대 경제학부 교수는 “청년층이 신용불량 등 재기가 불가능한 상황에 마주하게 되면 향후 연쇄적으로 경제적 어려움을 겪을 가능성이 높아 별도의 금융지원책이 필요하다”며 “다만 다른 연령대도 도움을 받을 수 있는 서민금융지원책도 탄탄하게 마련해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10년이라는 가입 기간 동안 정책의 일관성이 유지되기 어려울 수 있다는 점에서 청년층에서도 불만의 목소리가 나온다. 실제로 기획재정부의 세제개편안을 보면 올 초 출시된 청년희망적금의 이자소득 비과세 혜택은 올해 가입자를 끝으로 종료된다. 금융위원회는 청년희망적금의 만기가 도래하면 청년도약계좌로 갈아탈 수 있도록 하는 방안도 검토하고 있다. 직장인 김모(26)씨는 “정부가 바뀌자 정책 금융상품 혜택도 덩달아 달라져 혼란스럽다”고 말했다. 김영재 청년지갑트레이닝센터장은 “납입액에 부담을 느껴 10년이라는 긴 만기를 채우지 못하면 결국 다른 금융상품에 가입하는 것보다 적은 이익을 볼 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종부세 공정가액 80% 고정… 공시가 3억 시골집 ‘주택 수 제외’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726006007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726006007</guid>
      <pubDate>2022-07-25T20:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;정부가 내년부터 종합부동산세를 산출하는 데 적용하는 공정시장가액비율을 80%로 고정하는 방안을 추진한다. 문재인 정부가 2019년부터 비율을 매년 5%씩 올리면서 늘어난 종부세 부담을 오르기 이전으로 되돌려 놓겠다는 것이다. 다만 종부세 과세 방식 전환(주택 수→주택 가액), 종부세율 인하 등을 담은 올해 세제개편안이 국회를 통과하는 것이 선결 조건이다. 종부세는 개인별로 보유한 주택 공시가격 합산액에서 기본공제 금액을 뺀 다음 공정시장가액비율을 곱해 과세표준을 산출하는데, 이 비율이 높아질수록 세 부담이 늘어나고 낮아질수록 줄어든다.&lt;br&gt;기획재정부는 2023년 종부세 공정시장가액비율을 80%로 되돌리는 방안을 유력하게 검토하는 것으로 25일 알려졌다. 이 비율은 2009년부터 2018년까지 10년간 80%로 유지됐다가 문재인 정부 들어 2019년 85%, 2020년 90%, 2021년 95%로 매년 5% 포인트씩 올랐고, 올해는 100%가 적용될 예정이었다.&lt;br&gt;윤석열 정부는 이 비율을 올해에만 60%로 대폭 낮춰 ‘급한 불’(종부세 부담)을 끄고, 종부세 완화안이 담긴 세제개편안이 국회를 통과한 뒤에는 다시 80%로 20% 포인트 올리는 방식으로 종부세를 정상화하는 방안을 구상 중이다. 특히 이 80%는 시행령상 조정 가능 범위(60~100%)의 중간값이라는 점에서 기재부 내부에서도 합리적인 기준이라는 데 공감대가 형성된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기재부는 이번 세제개편안에서 내년 종부세 부과 예시를 들 때 공정시장가액비율 80%를 적용하기도 했다. 공시가격 25억원짜리 아파트 한 채를 보유한 1주택자(고령자·장기보유 세액공제 50% 가정)의 경우 2020년에 570만원의 종부세를 냈다면 2023년에는 80% 기준으로 240만원 줄어든 330만원만 내면 된다. 다만 더불어민주당의 반대로 종부세법 개정이 무산되면 정부는 궁여지책으로 공정시장가액비율을 내년에도 60%로 유지할 수 있다.&lt;br&gt;한편 정부는 농어촌주택에 대한 양도소득세 과세특례를 적용하는 주택의 기준가격을 공시가 2억원(한옥 4억원) 이하에서 공시가 3억원(한옥 4억원) 이하로 상향 조정하는 방안을 세제개편안에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 수도권과 조정대상지역이 아닌 곳에서 공시가 3억원 이하 주택을 3년 이상 보유하면 이 주택은 양도세와 종부세 산정 시 주택 수에서 배제된다. 즉 시골의 저렴한 주택을 보유해 2주택자가 된 사람도 1주택자로 간주해 세금을 매긴다는 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽁꽁 언 소비자 지갑 녹여라!...프리미엄부터 TV부터 틈새제품까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500187</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:52:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725175008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;러시아·우크라이나 전쟁 장기화에 따른 글로벌 인플레이션이 코로나19 이후 되살아나던 소비심리마저 꺼트리면서 국내 가전 기업들이 대안 마련에 나섰다. TV부터 스마트폰에 이르기까지 시장에서는 하반기 부정적 전망만 쏟아지는 가운데 기업들은 저가 보급형부터 고가의 프리미엄 제품군 확대 등 판매 전략을 더욱 세분화하는 한편 세대별, 생활 특성별 맞춤형 제품 강화로 ‘소비 한파’를 녹인다는 계획이다.&lt;!-- 그림 1324359 --&gt;●글로벌 시장 “TV 출하량, 12년 만에 최저치 기록 전망”&lt;br&gt;삼성전자와 LG전자는 글로벌 가전 시장을 선도하고 있지만 올해 하반기 상황은 녹록지 않다. 세계 3대 시장 중 유럽과 미국은 러시아발 물가 급등 사태로 소비자들이 지출을 줄이고 있고, 중국은 코로나19 봉쇄 여진으로 소비활동 자체가 대폭 꺾였기 때문이다. 시장조사업체 트렌드포스는 이런 상황을 반영해 올해 TV 출하량 전망을 애초 2억 1700만대에서 두 차례 하향 조정하며 2억 1200만대로 축소했다. 또 다른 조사업체 옴디아는 올해 TV 출하량이 2억 1164만대를 기록하며 2010년(2억 1000만대) 이후 12년 만에 최저치를 기록할 것으로 보고 있다. 다만 TV 출하량 감소는 액정표시장치(LCD) 제품군에 집중돼 있으며 삼성의 퀀텀닷발광다이오드(QLED)와 LG의 유기발광다이오드(OLED) 등 프리미엄 제품군 수요는 증가할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;●LG “OLED 라인 강화” vs 삼성 “QD-OLED 맞불”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 기업들도 프리미엄 제품 강화에 공을 들이고 있다. 시장 상황 전반이 어둡더라도 소비할 여력이 있는 프리미엄 소비층을 겨냥해 비주력 제품군의 소비 부진을 상쇄한다는 전략이다.&lt;br&gt;2013년 세계 최초로 OLED TV를 양산하며 ‘올레드 TV’라는 고유 브랜드를 구축한 LG전자는 지난 4월 세계 최소형 42인치 올레드 TV를 내놓은 데 이어 올해 하반기에는 세계 최대 크기인 97인치 OLED TV를 출시할 예정이다. 신제품 출시가 예정대로 이뤄지면 LG전자는 42·48·55·65·77·83·88·97인치에 이르는 최다 OLED TV 제품군을 갖추게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼성전자는 차세대 디스플레이로 육성하고 있는 QD(퀸텀닷)-OLED를 적용한 첫 TV를 북미와 유럽 시장에 먼저 내놓으며 프리미엄 저변 확대에 나섰다. 옴디아에 따르면 삼성전자는 지난해 2500달러 이상 TV 시장에서 42.1%, 80인치 이상 초대형 TV 시장에서 44.9%의 점유율(금액 기준)을 기록하며 프리미엄 시장에서 강세를 보이고 있다.&lt;!-- 그림 1324360 --&gt;업계 관계자는 “시장 전망이 어두운 것은 사실이지만 마냥 부정적이기만 한 것은 아니다”라며 “하반기에는 11월에 개막하는 카타르 월드컵과 블랙프라이데이에 이어 연말 크리스마스 시즌이 이어지면서 가전 소비가 회복될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;●홈술족·반려가전 ‘틈새가전’도 주목&lt;br&gt;가전업계는 최근 글로벌 소비 시장에서 ‘큰손’으로 떠오르는 MZ세대(1980~2000년대 초 출생)의 소비 성향에도 주목하고 있다. MZ세대가 개인의 취향과 생활 습관에 맞춘 제품에는 아낌없이 지갑을 여는 소비계층으로 꼽히면서다.&lt;br&gt;LG전자가 최근 출시한 신가전 ‘LG홈브루’는 MZ세대를 겨냥한 틈새가전의 대표로 꼽힌다. 커피처럼 맥주용 캡슐을 활용해 집에서 원하는 향과 맛의 맥주를 직접 만들어 마시는 개념의 제품이다. 지난 8일부터 17일까지 서울 여의도 더현대 서울에서 운영한 팝업스토어에는 일평균 2500명의 방문객이 몰렸다.&lt;!-- 그림 1324361 --&gt;삼성전자는 반려동물 양육 가구의 지속적 증가에 맞춰 신제품과 기성 제품에 ‘펫케어’ 기능을 강화하고 있다. 삼성전자는 올해 통합 가전 솔루션 ‘스마트싱스 홈 라이프’를 선보이면서 펫케어를 주요 서비스로 분류했다. 스마트싱스에서 펫케어 기능을 활용하면 집을 비운 시간에도 로봇청소기 등 카메라가 장착된 가전을 통해 반려동물의 모습이나 이상 징후 등을 파악할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 삼성전자는 공기청정기 ‘비스포크 큐브 에어’에 공기 중 흩날리는 반려동물의 털과 체취 등을 제거하는 기능을 추가했고, 로봇청소기 ‘비스포크 제트봇 AI’에는 반려동물의 털을 모아 엉킴을 방지하는 ‘펫 브러시 플러스’ 기능을 탑재했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“종부세 文정부 이전으로”… 정부, 공정가액비율 80% 못 박는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500183</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:42:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/23/SSI_20211123180920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1248439 --&gt;정부가 내년부터 종합부동산세를 산출하는 데 적용하는 공정시장가액비율을 80%로 고정하는 방안을 추진한다. 문재인 정부가 2019년부터 비율을 매년 5%씩 올리면서 늘어난 종부세 부담을 오르기 이전으로 되돌려 놓겠다는 것이다. 다만 종부세 과세 방식 전환(주택 수→주택 가액), 종부세율 인하 등을 담은 올해 세제개편안이 국회를 통과하는 것이 선결 조건이다. 종부세는 개인별로 보유한 주택 공시가격 합산액에서 기본공제 금액을 뺀 다음 공정시장가액비율을 곱해 과세표준을 산출하는데, 이 비율이 높아질수록 세 부담이 늘어나고 낮아질수록 줄어든다.&lt;br&gt;기획재정부는 2023년 종부세 공정시장가액비율을 80%로 되돌리는 방안을 유력하게 검토하는 것으로 25일 알려졌다. 이 비율은 2009년부터 2018년까지 10년간 80%로 유지됐다가 문재인 정부 들어 2019년 85%, 2020년 90%, 2021년 95%로 매년 5% 포인트씩 올랐고, 올해는 100%가 적용될 예정이었다.&lt;br&gt;윤석열 정부는 이 비율을 올해에만 60%로 대폭 낮춰 ‘급한 불’(종부세 부담)을 끄고, 종부세 완화안이 담긴 세제개편안이 국회를 통과한 뒤에는 다시 80%로 20% 포인트 올리는 방식으로 종부세를 정상화하는 방안을 구상 중이다. 특히 이 80%는 시행령상 조정 가능 범위(60~100%)의 중간값이라는 점에서 기재부 내부에서도 합리적인 기준이라는 데 공감대가 형성된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기재부는 이번 세제개편안에서 내년 종부세 부과 예시를 들 때 공정시장가액비율 80%를 적용하기도 했다. 공시가격 25억원짜리 아파트 한 채를 보유한 1주택자(고령자·장기보유 세액공제 50% 가정)의 경우 2020년에 570만원의 종부세를 냈다면 2023년에는 80% 기준으로 240만원 줄어든 330만원만 내면 된다. 다만 더불어민주당의 반대로 종부세법 개정이 무산되면 정부는 궁여지책으로 공정시장가액비율을 내년에도 60%로 유지할 수 있다.&lt;br&gt;한편 정부는 농어촌주택에 대한 양도소득세 과세특례를 적용하는 주택의 기준가격을 공시가 2억원(한옥 4억원) 이하에서 공시가 3억원(한옥 4억원) 이하로 상향 조정하는 방안을 세제개편안에 담았다. 이에 따라 수도권과 조정대상지역이 아닌 곳에서 공시가 3억원 이하 주택을 3년 이상 보유하면 이 주택은 양도세와 종부세 산정 시 주택 수에서 배제된다. 즉 시골의 저렴한 주택을 보유해 2주택자가 된 사람도 1주택자로 간주해 세금을 매긴다는 의미다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악화하는 경기전망… IMF, 韓성장률 한 번 더 하향 조정한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500179</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:29:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725172922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324338 --&gt;경제협력개발기구(OECD)가 산출하는 한국의 경기선행지수가 13개월째 하락하는 등 경기 전망이 악화된 것으로 나타났다. 국제통화기금(IMF)이 26일 발표하는 수정 세계경제전망(WEO)에서도 한국의 올해 성장률 전망치는 하향 조정이 유력하다.&lt;br&gt;25일 OECD에 따르면 지난 6월 한국의 경기선행지수는 98.87로 전월(99.09) 대비 하락했다. 6~9개월 뒤 경기 흐름을 예측하는 지표인 경기선행지수는 100 이상이면 ‘경기 팽창’, 100 미만이면 ‘경기 침체’, 100 미만이더라도 상승하면 ‘경기 회복’을 뜻한다. 지난해 5월 101.95까지 올랐다가 13개월 연속 내림세를 나타냈다. 기준선 100이 붕괴된 건 지난 1월이었다. 6~9개월 뒤인 내년 1월부터 4월 사이에도 경기 위축 국면이 계속 이어질 것으로 예상된다는 뜻이다.&lt;br&gt;정부 관계자는 “경기선행지수를 산출하는 데 활용되는 지표로는 수출입 물가 비율, 코스피, 제조업 경기전망, 재고 순환 지표, 자본재 재고 지수 등이 있는데 원자재 가격 급등에 따른 수입물가 상승, 금융시장 불안 등이 하락세의 주된 요인으로 분석된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 4월 한국의 올해 경제성장률 전망치를 3.0%에서 2.5%로 0.5% 포인트 하향 조정한 IMF는 이번 수정 전망에서 다시 한번 더 수치를 내릴 것으로 보인다. 앞서 크리스탈리나 게오르기에바 IMF 총재는 지난 16일(현지시간) 인도네시아 발리에서 열린 주요 20개국(G20) 재무장관회의에서 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관과 만나 “우크라이나 전쟁과 인플레이션으로 수정 세계경제전망이 지난 4월 대비 한층 어두워졌다”며 전망치 하향 조정을 기정사실화했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘누리호’ 성공 주역 “우주시대 R&amp;amp;D, 기업체 중심으로 전환돼야죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500170</guid>
      <pubDate>2022-07-25T17:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725171009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“누리호, 시장서 경쟁하려면 갈 길 멀어”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;KAI, 위성 영상 판매 및 통신 서비스도&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“뉴 스페이스, 대항해 시대에 비유돼,&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;통치자의 아젠다, 온 국가 역량 총동원”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324313 --&gt;“‘누리호’의 성공은 ‘한국도 발사체 기술을 확보했다’는 걸 과시하는 차원의 의미입니다. 기업의 관점에서, 시장에서 경쟁하는 ‘제품’이 되려면 앞으로 해결할 과제가 너무나도 많습니다.”&lt;br&gt;목표 궤도에 성공적으로 안착한 누리호부터 다음달 쏘아 올려질 국내 최초의 달 탐사선 ‘다누리’까지. 이 정도면 우리도 충분하지 않을까. 우주 개발의 주도권이 민간으로 넘어와 경제·산업의 기회로 탈바꿈하는 ‘뉴 스페이스’ 시대에서 말이다.&lt;br&gt;대답을 듣고자 25일 경남 사천에 있는 국내 대표 우주기업 한국항공우주산업(KAI)에서 우주센터를 총괄하는 한창헌(&lt;strong&gt;사진&lt;/strong&gt;) 미래사업부문장을 만났다. “지난달 누리호 성공에 기분이 어땠나.” 인터뷰 초반 경직된 분위기를 깨고자 던진 다소 뻔한 질문에 한 부문장은 “그리 ‘울컥할’ 정도는 아니었다”고 했다. 의외의 대답이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;누리호 성공, 기업은 아직 주연 아닌 ‘조연’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;KAI는 누리호의 ‘체계총조립’을 담당했다. 나사 등 작은 구성품에서부터 누리호의 형상을 완성하기까지 전체 조립과 성능, 시스템을 검증하는 역할이다. 프로젝트에 참여한 국내 수백여개의 기업 중 가장 막중한 임무였음에는 이견의 여지가 없다. 그러나 어디까지나 기술을 총괄한 한국항공우주연구원(항우연)을 뒷받침하는 ‘조연’에 불과했다는 점 역시 부인할 수 없다. 일론 머스크가 이끄는 미국 ‘스페이스X’처럼 완벽한 주인공은 아직 되지 못했다는 아쉬움, 나아가 한국은 아직 민간 기업이 독자적으로 우주 사업에 나설 만큼 토양이 갖춰지지 않았다는 냉혹한 현실 인식. 그의 감흥이 다소 덜했던 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“‘적당히 구현할 수 있는’ 기술과 무한경쟁 시장에 내놓을 제품을 만드는 기술은 다릅니다. 아직 우리는 많이 부족하지만 앞으로가 중요합니다. 연구·개발의 중심이 예전처럼 국가의 연구소가 아닌, 기업체로 전환돼야 합니다.”&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“우주의 산업화, 핵심은 서비스”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;기업이 스스로 위성을 만들어 팔게 된다고 뉴 스페이스가 오는 건 아니다. 2040년 1000조원에 이른다는 이 시장의 핵심은 바로 ‘서비스’다. 위성을 발사해 초고속 인터넷을 제공하거나 지상의 정보를 가치 있는 데이터로 가공하는 것. 아직 요원한 일이지만 달 탐사 이후 본격화할 우주 자원 개발도 여기에 해당한다.&lt;br&gt;“정부의 물량을 수주해 제작하는 이곳 우주센터는 ‘올드 스페이스’의 상징입니다. 여기에 안주하지 않겠습니다. 우선 올해 위성으로 수집한 영상을 분석하고 판매하는 사업에 진출할 계획입니다. 그다음 급속한 성장이 예상되는 통신 서비스 시장에도 진출하기 위해 여러 기업과 접촉하고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“항공우주청, 특정 부처 밑에선 동력 못 얻어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;다만 정부의 역할이 아예 사라지는 건 아니다. 특히 너나없이 뛰어드는 이 시장이 기업 간 ‘치킨게임’의 장으로 전락하지 않도록 정부의 수요를 효율적으로 기획하고 관리할 필요가 있다고 한 부문장은 강조한다. 아울러 ‘항공우주청’ 설립을 공약으로 내걸 만큼 우주 사업에 강력한 의지를 보이는 윤석열 정부에 제언의 목소리도 전했다.&lt;br&gt;“흔히 뉴 스페이스를 ‘대항해 시대’에 비유하곤 합니다. 인류의 경제 영토가 우주까지 넓어지기 때문입니다. 대항해 시대에는 통치자의 강력한 의지가 중요했습니다. 앞으로도 마찬가지입니다. 우주를 국정의 핵심 어젠다로 삼고, 국력을 총동원할 때입니다. 항공우주청이 특정 부처 산하에 있어서는 안 되는 이유입니다. 정권이 바뀌어도 뚝심 있게 사업을 이어 갈, 충분한 동력을 확보할 수 있어야 합니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장승화 무역위원장 WTO 최초 상소심 중재판정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500155</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:34:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725163214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;장승화 무역위원회 위원장이 세계무역기구(WTO) 상소심 사건에 최초로 중재판정을 내렸다.&lt;!-- 그림 1324295 --&gt;25일 무역위원회에 따르면 장 위원장 등 중재인들은 이날 자정(제네바 현지시간 25일 오후 5시) WTO 역사상 처음 시도된 상소심 중재판정문을 164개 회원국에게 회람했다. 튀르키예(구 터키) 정부가 외국산 약품 수입 허가 조건으로 국내에 해당 약품 제조 공장 설립을 강제하자 유럽연합(EU)이 보호무역조치라고 WTO에 제소한 건이다. 상소심 중재절차에서 유럽연합이 최종 승소하게 됐다.&lt;br&gt;중재판정문은 분쟁 당사국 사이에서 WTO 상소기구 결정문과 동일한 법적 효력을 갖게 된다.&lt;br&gt;중재판정은 WTO 상소기구가 2020년부터 상소위원이 전원(7명) 공석인 상태로 기능이 마비되면서 이뤄졌다. 분쟁당사국은 지난 3월 25일 WTO 역사상 처음으로 WTO DSU(분쟁해결규칙 및 절차에 관한 양해)의 중재 조항을 활용해 상소심을 중재절차에 회부하기로 합의한 후 지난 5월 4일 WTO 상소위원을 역임한 장 위원장 등 3명을 중재인으로 임명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 중재판정은 마비된 WTO 분쟁해결절차의 상소심에 해당하는 첫 판정이라는 점에서 향후 타 회원국간 분쟁해결에 새로운 중재모델로 활용될 수 있을 것으로 전망된다.&lt;br&gt;장승화 위원장은 “WTO 회원국들의 관심 속에 WTO 최초의 상소심 중재인으로서의 소임을 다했다”고 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원 수석 부원장에 이명순 증선위 상임위원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220725500149</guid>
      <pubDate>2022-07-25T16:22:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725162139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324283 --&gt;금융감독원 수석 부원장으로 이명순(사진·54) 증권선물위원회 상임위원이 임명됐다. 이준수(55)·함용일(55) 금감원 부원장보는 부원장으로 승진했다.&lt;br&gt;금융위원회는 25일 제3차 임시 회의에서 금감원장의 제청에 따라 이들을 금감원 부원장으로 임명했다고 밝혔다. 이복현 금감원장이 부임한 이후 단행된 첫 임원인사다. 금감원 부원장은 금융위원회의 설치 등에 관한 법률에 따라 금융감독원장이 제청하고 금융위원회가 임명한다.&lt;br&gt;이명순 신임 수석 부원장은 1993년 공직 생활을 시작해 금융감독위원회 비은행감독과장과 재정경제부 생활경제과장, 금융위 자본시장과장·구조개선정책관·중소서민금융정책관 등을 지냈다. 이준수 부원장은 1992년 한국은행에 입사한 뒤 1999년 금감원으로 옮긴 뒤 비서실장·은행감독국장·부원장보 등을 거쳤다. 함용일 부원장은 1992년 증권감독원에 입사한 뒤 1999년부터 금감원으로 자리를 옮겨 금융투자검사국장·감독총괄국장·부원장보 등을 거쳐 부원장에 임명됐다. 이 부원장은 은행·중소서민금융을, 함 부원장은 자본시장·회계 부원장을 맡는다. 이번에 새로 임명된 부원장의 임기는 이날부터 2025년 7월 24일까지 3년이다. 이번 인사로 4인의 부원장 중에 김은경 금융감독원 금융소비자보호처장만 자리를 지키게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>