<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 국제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_international.xml</link>
    <description>서울신문 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:38.299Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>시진핑, 바이든과 5번째 통화… “대만문제 불장난 땐 타 죽어” 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010030</guid>
      <pubDate>2022-07-29T02:04:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728182923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325587 --&gt;시진핑 중국 국가주석은 조 바이든 미국 대통령과의 통화에서 대만 문제와 관련해 “불장난하면 불에 타 죽는다”는 거센 표현으로 경고했다. 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문이 추진되는 것으로 알려진 상황에서 강도 높은 견제구를 던진 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;29일 중국 외교부에 따르면 시 주석은 전날 바이든 대통령과의 통화에서 “우리는 대만 독립과 분열, 외부 세력의 간섭을 결연히 반대하며 어떤 형태의 대만 독립 세력에게든 어떤 형태의 공간도 남기지 않을 것”이라고 말했다. 이어 “중국의 국가 주권과 영토의 완전성을 결연히 수호하는 것은 14억여 중국 인민의 확고한 의지”라면서 “민심은 저버릴 수 없으며, 불장난하면 반드시 불에 타 죽는다”고 말했다. 또 “미국 측은 응당 언행을 일치시키며 하나의 중국 원칙을 엄수하고 중미 3대 공동성명(수교 성명 등 양국 관계의 주요 성명)을 이행해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이에 바이든 대통령은 미국이 하나의 중국 정책을 바꾸지 않았으며, 미국은 대만의 독립을 지지하지 않는다고 말했다고 중국 외교부는 전했다. 두 정상은 2시간 17분간 계속된 다섯 번째 통화에서 대만 문제뿐 아니라 우크라이나 전쟁, 관세 등 현안에 대해 의견을 교환한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령과 시 주석은 지난 3월 마지막으로 대화했지만 당시에도 대만 문제와 러시아의 우크라이나 침공 등을 놓고 입장 차만 확인했었다.&lt;br&gt;특히 이번 회담은 펠로시 의장이 대만 방문을 추진해 미중 긴장이 고조된 가운데 성사됐다. 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 “우리는 양안(중국과 대만) 긴장의 일방적 해결, 힘을 통한 조정을 원치 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 펠로시 의장은 다음달 대만 방문을 기정사실화하고 이에 동행할 의원들을 찾고 있다. 중국사회과학원의 뤼샹 미중관계 연구원은 “펠로시 의장이 대만 방문 결정을 바꾸지 않으면 이번 전화 통화에서 얻어낸 두 나라 간 합의가 모두 물거품이 될 것”이라고 우려했다. 다만 워싱턴 현지에서는 미중 간 이견이 많음에도 대화 채널이 지속되는 것 자체가 충돌 방지를 위해 의미가 있다는 분석도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美상원 문턱 넘은 ‘반도체 지원법’… 삼성전자 등 한국 기업도 웃는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010026</guid>
      <pubDate>2022-07-29T02:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/13/SSI_20220713164651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1320335 --&gt;미국 상원이 총 2800억 달러(약 368조원) 규모의 ‘반도체산업 육성 법안’을 통과시켰다. 미 영토에 반도체 공장을 지으면 세액을 공제해 주는 등 중국의 경쟁 위협에 맞서 미국의 기술 우위를 강화하는 것이 핵심이다. 법안의 하원 통과가 무난할 것으로 전망됨에 따라 미중 간 기술 패권 경쟁이 더욱 치열해졌다는 분석이 나온다. 법안이 시행되면 삼성전자 등 미국 투자를 약속한 한국 기업들도 혜택을 볼 것으로 전망된다.&lt;br&gt;미 상원은 27일(현지시간) 본회의에서 ‘반도체칩과 과학법’을 찬성 64, 반대 33으로 가결 처리했다고 CNBC방송이 이날 전했다. 민주당이 하원 과반을 차지하는 만큼 28일 열리는 하원 표결에서도 수월하게 문턱을 넘을 것으로 예상된다. 조 바이든 대통령은 이날 성명을 내고 “우리는 미국 소비자와 국가안보를 위해 필요한 핵심 기술을 다른 나라에 절대 의존하지 않을 것”이라며 환영했다.&lt;br&gt;이 법안은 중국과의 반도체 경쟁에서 우위를 선점하고자 제정됐다. 반도체산업에 총 2800억 달러가 투입되는데 ▲반도체 시설 건립 지원 390억 달러 ▲연구 및 노동력 개발 110억 달러 ▲국방 관련 반도체칩 제조 20억 달러 등 반도체산업에 520억 달러가 지원된다. 아울러 과학 연구, 특히 인공지능과 로봇공학, 양자 컴퓨팅 및 기타 다양한 기술 경쟁에서 우위를 지킬 수 있도록 과학 연구 증진 등에 2000억 달러가량을 투입하는 내용도 있다. 미국에 반도체 공장을 짓는 글로벌 기업들에 25%의 세액 공제를 적용하는 방안도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법안 가결에 대해 뉴욕타임스(NYT)는 “미국 전역에 걸쳐 반도체 공장을 건설하고 일자리 수만 개를 창출할 수 있도록 기반을 제공할 것으로 예상된다”고 분석했다. 법안에 찬성표를 던진 공화당 소속 존 코닌 상원의원은 “잠자는 거인(미국)이 드디어 중국과의 도전에 눈을 떴다”고 말했다. 이 법이 시행되면 미국 내 반도체 투자를 약속한 삼성전자와 인텔, 대만 TSMC 등이 수혜를 받는다. 삼성전자는 올 하반기 텍사스에 170억 달러 규모의 파운드리(반도체 위탁생산) 공장을 지을 때 미 정부의 지원을 받을 수 있게 된다.&lt;br&gt;한편 자오리젠 중국 외교부 대변인은 28일 정례 브리핑에서 “중국의 정당한 발전 권익을 빼앗고 손해를 입혀서는 안 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 GDP 또 ‘역성장’… 침체 경고음 커졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729001023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729001023</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:18:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/12/SSI_20220712163504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1319854 --&gt;코로나19에서 세계경제 회복을 이끌던 미국의 국내총생산(GDP) 성장률이 2개 분기 연속 마이너스 성장을 기록했다. 소위 ‘기술적 경기침체’에 빠진 것이다. 한국을 포함해 세계경제 침체에 대한 경고음이 커졌다.&lt;br&gt;최악의 인플레이션에 두 달 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 밟은 미 연방준비제도이사회(연준)의 고민도 커졌다. 이날 금리 인상으로 한미 간 기준금리는 약 2년 반 만에 역전됐다.&lt;br&gt;미국 상무부 산하 경제분석국은 28일(현지시간) 미국 2분기 GDP 성장률(경제성장률)이 연율 -0.9%를 기록했다고 밝혔다. 지난 1분기(-1.6%)에 이어 2개 분기 연속 역성장으로 기술적 경기침체에 해당한다. 다만 공식적인 경기침체 여부는 전미경제연구소(NBER)가 판단하며, 조 바이든 행정부는 노동시장 활황 등을 근거로 실질적 경기침체는 아니라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 연준의 고민은 커질 전망이다. 연준은 전날 이틀간 열린 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마치고 낸 성명에서 12명 위원 만장일치로 기준금리를 기존 ‘1.50~1.75%’에서 ‘2.25~2.50%’로 0.75% 포인트 인상한다고 밝혔다. 2020년 2월 이후 처음으로 한국 기준금리(2.25%)를 넘어선 것이다.&lt;br&gt;1980년 11월 이후 최고치를 찍은 지난 6월 소비자물가상승률(9.1%) 때문에 가파른 인플레이션을 진화하려 초강수를 둔 것이지만 급격한 금리 인상은 경기를 더 크게 둔화시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제롬 파월 연준 의장도 이날 기자회견에서 우선 “물가 상승률이 너무 높다. 다음 회의(9월)에서도 큰 폭의 금리 인상이 적절할 수도 있을 것”이라며 “현재는 경기침체가 아니다”라고 말했다. 다만 그는 “통화정책이 더 긴축적인 방향으로 가는 만큼 그동안의 정책이 경제와 인플레이션에 얼마나 영향을 주는지를 보고 (나중에) 금리 인상의 속도를 늦추는 게 적절할 것 같다”며 경기 신호를 유심히 보겠다는 태도를 보였다. 이에 이날 미국 뉴욕증시의 3대 지수는 파월 의장의 발언에 안도하며 상승 마감했고, 이 중 나스닥지수는 전 거래일보다 4.06% 오르며 2020년 4월 이후 최대 상승폭을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지시대로 했을 뿐” 주사기 1개로 학생 30명 백신 접종…인도 ‘발칵’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500212</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:50:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/17/SSI_20220717153342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1321330 --&gt;인도의 한 학교에서 학생 30여명이 일회용 주사기 한 개로 코로나19 백신을 접종받는 일이 발생했다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 뉴인디언익스프레스 등 현지 매체에 따르면, 지난 27일 중부 마디아프라데시주 사가르 지역의 자인 공립 중고등학교에서 30여명의 학생이 한 개의 일회용 주사기로 백신을 맞았다.&lt;br&gt;이 사실은 당시 교내 접종소를 방문한 학부모에 의해 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 학부모 디네시 남데브는 백신을 접종하던 남성에게 “몇 개의 주사기를 쓰냐”고 물었고, 남성은 “30명 넘는 학생들이 한 주사기로 백신을 맞았다”고 답했다.&lt;br&gt;놀란 남데브는 즉시 이 사실을 학교 측에 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학생들에게 백신을 놓은 간호사 지텐드라 라이는 “당국의 지시”였다며 억울함을 호소했다. 그는 “애초에 정부에서 보내온 주사기가 한 개밖에 없었다”며 “당국 책임자는 그 주사기로 모든 학생에게 백신을 놓으라고 지시했다”고 말했다.&lt;br&gt;주사기 한 개를 여러 사람에게 사용하면 안 된다는 점을 알고 있었던 라이는 “주사기를 한 개만 써도 되냐고 재차 물었지만, 책임자는 ‘괜찮다’고 답했다”고 주장했다.&lt;br&gt;경찰은 백신을 놓아준 라이를 입건하고 지역 백신 접종 책임자인 의사 라케시 로샨에 대한 조사도 벌이는 등 긴급 대응에 나섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 끝없는 권력 투쟁·암투…그래도 대세는 시진핑[이철의 차이나 핀홀]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500200</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:30:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325559 --&gt;지난 5월 리커창 국무원 총리는 전국 각지의 지방정부 공무원들을 화상회의에 초대해 다양한 현안을 지도했다. 무려 10만명의 공무원이 참석했는데, 이를 두고 중화권에서는 ‘리커창의 10만 회의’로 불렀다.&lt;br&gt;왜 이렇게 많은 공무들이 화상회의에 참석했는지 중국 전문가들이 궁금해했다. ‘1인자’인 시진핑 국가주석이 회의를 열어도 이 정도까지 모이진 않기 때문이다. 일각에서 임기 막판 리 총리의 권력이 급상승해 차기 주석과 지도부를 선출하는 제20차 중국 공산당 전국대표대회(당대회·11월 예정)에서 그가 새 주석이 될 수도 있겠다는 섣부른 예측이 나왔다.&lt;br&gt;그러나 당시 리 총리가 10만 회의에서 내놓은 발언들을 조금만 주의깊게 살펴보면 ‘리커창 대망론’은 사실이 아님을 어렵지 않게 판단할 수 있다. 당시 리 총리는 자신이 추진하는 두 가지 사안만 강조했을 뿐, 사람들이 진짜로 듣고 싶어하던 한 가지 내용은 언급하지 않았다. 그가 이야기한 두 가지는 다음과 같다. ‘어려움에 처한 중국 경제를 신속히 회복시켜야 한다’는 것과 ‘중앙정부 예산이 고갈됐으니 지방정부는 각자도생하라’는 것이다. 2년 넘게 코로나19 팬데믹 상황을 견디며 무료 백신 접종과 핵산 검사, 봉쇄 주민 식료품 제공 등에 예산을 쏟아부은 지방정부들은 하늘이 무너지는 듯한 느낌을 받았을 것이다.&lt;!-- 그림 1325583 --&gt;누적된 재정 부채로 허리가 휘는 처지에 주요 수입원이던 (아파트 단지 개발 등) 토지사용권 판매가 중앙정부의 ‘부동산 때리기’로 크게 줄었고, 감염병 봉쇄 여파로 경기까지 위축돼 세수마저 줄어들고 있다. 올해 상반기에는 베이징의 지시로 빚까지 내 사회간접자본(SOC) 투자를 단행한 터라 더는 버틸 여력이 없는데, ‘구원투수’로 믿었던 리 총리가 꺼낸 일성은 ‘중앙의 지원을 기대하지 말라’는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실 10만명의 공무원이 듣고 싶었던 것은 시 주석의 지시로 시행 중인 ‘제로 코로나’ 정책을 어떻게 할 것인가였다. ‘칭링’으로 부르는 제로 코로나 정책은 전 주민에 수시로 핵산 검사를 실시해 한 사람이라도 감염자가 나오면 해당 지역을 전면 봉쇄하고 바이러스가 사라질 때까지 기다리는 것이다. 감염자가 적으면 그가 사는 아파트 단지 출입 통제 정도로 그치지만 감염자가 속출하면 올해 4~5월 상하이처럼 거대 도시 전체가 폐쇄되기도 한다. 그간 지방정부들은 천문학적 관리비용과 검사원 인건비, 봉쇄 주민들에 대한 숙식 제공, 감염자 치료비 등을 지원해왔다. 이 때문에 일부 지역에서는 공무원 월급도 제때 주지 못하고 있다는 소문도 돌았다. 그런데 정부가 제로 코로나 정책을 고수하면서 동시에 기업 활동이 정상적으로 유지되고 주민들이 자유롭게 이동하길 바라는 것은 ‘모순’이다. 그럼에도 리 총리는 “중앙은 돈이 없으니 당신들이 알아서 하라”고 했다. 획기적인 기조 전환을 기대했던 지방정부로서는 그의 ‘답정너’(답은 정해져 있다. 너는 시키만 대로만 해)식 발언에 화가 치밀었을 것이다.&lt;!-- 그림 1325585 --&gt;리 총리의 10만 회의는 매우 중요한 의미를 갖는다. 방역을 최우선 목표로 삼은 시 주석 그룹과 ‘경제가 더 중요하다’고 여기는 리 총리 그룹간 모종의 합의를 이뤘음을 말해주는 시사였기 때문이다. 그렇지만 이 합의가 ‘시 주석이 국정 운영 방식에 오류가 있었음을 인정했다’고 여겨서는 안 된다. 그가 제로 코로나 고수를 과오로 생각하지 않을 뿐더러 만에 하나 과오로 판단했다고 해도 이걸 공식적으로 확인해줄리 없다. 그러니 리 총리가 지방 정부에 보내는 진짜 메시지는 이것이라고 할 수 있다. ‘당신들이 원하든 원하지 않든 시 주석이 집권하는 한 제로 코로나는 폐기되지 않을 것이다. 그러니 현실을 받아들이고 감염병 재유행을 일으키지 않는 선에서 각자 알아서 경기 진작에 나서라.’&lt;br&gt;필자는 중국의 공무원들이 시진핑과 리커창간 ‘합의 내지 묵계’의 행간을 충분히 이해했을 것으로 본다. 그래서인지 10만 회의 이후 상하이와 광둥성 선전 등 주요도시들은 곧바로 조업 재개에 속도를 냈다. 그러나 북방 일부 지역에서는 여전히 기업 활동이 정상화되지 않고 있다. 시 주석 진영이 우세한 도시에서 리 총리의 ‘경제 우선’ 기조에 반발하기 때문이라는 해석이 나온다. 6월 29일 블룸버그통신은 중국이 입국자 검역을 완화하는 방역 지침 개정안을 내놨다고 소개하면서도 “베이징은 여전히 바이러스에 대한 무관용 원칙을 추구하고 있다”고 선을 그었다. 이런 상황을 종합하면 리 총리가 시 주석을 누르고 국정 운영 주도권을 장악할 것이라는 일부의 주장은 신빙성이 떨어진다.&lt;!-- 그림 1325579 --&gt;최근 중국 고위층을 둘러싼 보도들을 살펴보면 더욱 그렇다. 얼마전 중국에서는 이른바 ‘1000억 위안 광산 사건’에 대한 판결이 있었다. 산시성에 엄청난 경제적 가치를 가진 광산이 있는데, 한 권력자가 이를 사유화했다는 소문이 나 이를 수사한 결과였다. 베이징에서는 해당 권력자가 권력 서열 6위 자오러지 상무위원이라는 설이 파다했다. 그는 고위 공직자들을 수사, 체포하는 사정기관을 총괄하는 공산당 기율위원회를 이끌고 있다. 해당 소문이 사실이라면 ‘호랑이 사냥(부정부패 척결)의 최고 책임자가 알고보니 초대형 부정부패의 몸통이었다’고 해석할 수 있다. 그런데 이 사건은 담당 판사가 자오 상무위원의 혐의를 입증할 관련 자료를 도난당하는 등 이해하기 어려운 일들로 점철됐다. 결국 관련 기업인 한 명과 해당 판사만 유죄 판결을 받고 유야무야됐다. 소문 속 권력자의 실체는 드러나지 않았다. 필자는 이를 자오 상무위원 측과 시 주석 측이 물밑 거래로 뭔가를 합의한 결과물로 본다. 자오 상무위원이 처벌을 피하는 대신 그간 시 주석의 숙원이던 ‘자파(自派)의 사정기관 입성’을 허락한 것이다. 시 주석의 심복인 왕샤오홍이 최근 공안부장으로 발탁된 것은 이런 관점으로 보면 이해가 된다. 그의 영향력이 갈수록 커지고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 뿐만이 아니다. 최근 리창 상하이 당서기가 도시 봉쇄를 ‘공성전’에 빗대 시 주석을 찬양하자 차이치 베이징 당서기도 이에 질세라 “시 주석은 큰 전략과 장기 비전을 가졌으며 ‘영수’(領袖·우두머리)의 풍모를 갖췄다”고 칭송했다. 이런 표현들은 마오쩌둥 시절 문화대혁명 때나 나오던 것이다. 당 간부들의 낯뜨거운 충성 경쟁은 이미 차기 권력도 시 주석 쪽으로 기울었다는 방증으로 볼 수 있다. 현재 중국 내 여러 권력 투쟁과 암투에도 불구하고 ‘대세는 시진핑’이라는 사실을 어렵지 않게 확인할 수 있다. 당대회까지 남은 기간동안 관전 포인트는 시 주석이 3연임을 기정사실화한 상황에서 각 계파가 최고지도부에서 어느 정도 지분을 확보하느냐의 투쟁이 될 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1325577 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원 “칩4 반도체 동맹… 정부 잘 다룰 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500085</guid>
      <pubDate>2022-07-28T13:52:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728135235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;최 회장, 추모의 벽 준공식 참석해&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“미국 심장부에 영원히 남는 것”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325404 --&gt;“추모의 벽은 한미동맹의 큰 상징이라고 생각합니다.”&lt;br&gt;최태원 SK그룹 회장은 27일(현지시간) 미국 워싱턴DC 한국전 참전용사 기념공원에서 열린 ‘추모의 벽’ 준공식에 자리를 한 뒤 특파원들과 만나 “어찌 보면 (추모의 벽은) 미국의 가장 심장부에 위치한 것이고 여기에 한 번 제대로 지어지면 영원히 남는 것이라 생각했다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;SK는 추모의벽 건립에 100만 달러(약 13억원)를 후원했다. 추모의 벽 건립예산 2420만 달러(약 315억원) 중 대부분은 한국 정부가 부담했고 한국전참전용사추모재단, 재향군인회, 한국 기업, 국민 성금 등의 성금으로 나머지가 충당됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국전쟁에서 전사한 미군과 카투사 4만 3808명의 이름을 높이 1m·둘레 130m의 화강암에 각인한 추모의 벽이 공식 선을 보인 이날 행사에는 미군 참전용사와 현지 한인 등 2000여명이 몰렸다.&lt;br&gt;한국 측에서는 이종섭 국방부 장관, 박민식 국가보훈처장, 조태용 주미대사 등이 자리를 했고 미측에서는 부통령 남편인 ‘세컨드 젠틀맨’ 더그 엠호프, 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관, 존 털럴리 한국전참용사추모재단 이사장 등이 함께 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 최 회장은 미국이 주도하는 ‘칩4’(미국·한국·일본·대만) 반도체 동맹에 대해 “칩4에 대해 아주 구체적으로 무엇을 어떻게 한다는 게 정확히 나와 있지 않다. 좀 더 디테일이 갖춰지면 정부나 다른 곳에서 이 문제들을 잘 다루리라 생각한다”며 “거기에 (우리도) 함께 논의하면서 저희에게 가장 유리한 쪽으로 선택을 할수 밖에 없지 않나 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;미국은 칩4의 첫 비공개 회의를 열 계획인 다음달까지 한국, 일본, 대만 등 3개국에 참석 여부를 알려달라고 요청한 상태다. 반면 중국은 칩4 구성에 반발하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비누도 아껴쓴다 vs 루이비통 플렉스… ‘지갑’의 양극화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016029</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727220008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325278 --&gt;공급망 대란과 물가 상승으로 세계경제가 침체 일로에 빠져드는 가운데 소비자들의 씀씀이가 양극화되고 있다. 소비자들이 기본적인 생필품과 먹거리마저 줄이며 ‘보릿고개’를 넘는 사이 일부 소비자들은 명품 패션과 해외여행 등에 아낌없이 카드를 긁는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;세계 최대 유통업체 월마트가 2분기 및 연간 실적 전망을 하향 조정한 지 하루 만에 유니레버와 코카콜라, 맥도날드 등 글로벌 소비재 업계들이 인플레이션으로 인해 소비자들이 지갑을 닫을 것이라는 암울한 전망을 내놓았다. 26일(현지시간) 도브 비누와 립톤 아이스티, 밴앤제리스 아이스크림 등으로 유명한 유니레버의 2분기 제품 판매량이 2% 줄었다고 밝혔다. 앨런 조프 유니레버 최고경영자(CEO)는 미 뉴욕타임스(NYT)에 “하반기 인플레이션이 정점을 찍으며 판매량도 상반기보다 더 떨어질 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;맥도날드는 주머니가 가벼운 소비자들이 저렴한 메뉴를 찾거나 세트메뉴를 덜 주문하는 경향을 보였다면서 가격을 낮춘 메뉴를 늘릴 것이라고 밝혔다. 미국 통신사 AT&amp;amp;T는 지난 21일 2분기 실적을 발표하며 휴대전화 요금을 연체하는 이용자들이 증가하고 있다고 전했다. 코카콜라도 이날 2분기 실적을 발표하면서 인플레이션으로 인한 ‘장바구니 비용’이 높아지면서 소비자들이 구매를 줄일지 예의주시하고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국은 40년 만의 인플레이션이 덮치면서 소비 심리가 빠른 속도로 얼어붙고 있다. 비영리 경제조사기관 콘퍼런스보드가 이날 발표한 7월 미국 소비자신뢰지수는 95.7로 3개월 연속 하락해 지난해 2월 이후 최저치를 기록했다.&lt;br&gt;반대편에서는 명품과 해외여행 수요가 늘었다. 이날 유럽 시가총액 1위인 명품 브랜드 그룹 루이비통모에헤네시(LVMH)는 고가 와인과 핸드백, 향수 등 전반적인 상품들의 매출 호조 덕에 올해 상반기에 전년 동기 대비 28% 증가한 367억 유로(약 48조 8700억원)의 매출을 거둬들였다고 밝혔다. 유럽 매출이 47%, 미국 매출이 24% 증가해 최대 명품 시장인 중국의 코로나19 봉쇄 여파를 상쇄했다. 미국 월스트리트저널(WSJ)은 인플레이션과 전쟁 등에도 불구하고 명품업체들의 호황은 꺾이지 않았다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 비자(VISA)는 2분기 실적을 발표하면서 카드 이용자들의 해외 결제액이 2분기에 전년 대비 28% 증가했다고 밝혔다. 앨 켈리 비자 최고경영자(CEO)는 “(비자의 실적에서) 소비자들이 소비를 줄인다는 증거는 아직 나타나지 않았다”고 말했다. 아메리칸익스프레스(AmEx) 역시 2분기 항공 부문 결제액이 전년 대비 148%, 레스토랑과 숙박 결제는 각각 48%, 90% 증가했다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美비웃는 中 반도체 굴기… ‘마의 영역’ 7나노 성공, 공장 31곳 신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016028</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/05/11/SSI_20210511181541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1190571 --&gt;첨단 기술 공급망에서 중국을 배제하려는 미국의 거센 압박에도 베이징의 ‘반도체 굴기’가 속도를 내고 있다. 중국 최대 반도체 파운드리(위탁생산) 업체 중신궈지(SMIC)가 ‘마의 영역’으로 여겨지던 7나노미터(㎚) 공정 개발에 성공하면서 파운드리 선두 주자인 TSMC·삼성전자와의 기술 격차를 2년 이내로 바짝 좁혔다.&lt;br&gt;27일 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 캐나다 기술분석 회사 테크인사이츠는 최근 중국 가상자산(암호화폐) 관련 장비업체 마이너바의 채굴기에 탑재된 SMIC 반도체를 분석한 결과 “이 회사가 7㎚ 공정 능력을 확보했다”고 결론 내렸다. 마이너바는 지난해 7월부터 해당 반도체를 사용해 왔다.&lt;br&gt;7㎚ 이하 반도체를 양산하려면 반드시 네덜란드 회사 ASML의 극자외선(EUV) 노광장비를 갖춰야 한다. 미국이 중국 기업들의 EUV 장비 도입을 금지했음에도 SMIC는 7㎚ 공정을 완성했다. 현재 이 회사는 레거시(성숙) 반도체인 28㎚ 공정을 주력으로 삼는데, 곧장 7㎚로 직행하면서 TSMC·삼성전자와의 기술 격차를 기존 5~6년에서 2년 이내로 좁혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 정보기술(IT) 매체 WCCF테크는 “중국이 미국의 눈을 피해 EUV 장비를 확보했다는 주장에 힘이 실린다”고 전했다. 대만 매체 아시아타임스도 “SMIC의 7㎚ 칩이 TSMC 제품과 설계가 유사하다”며 도용 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;앞서 월스트리트저널은 지난 24일 국제반도체장비재료협회(SEMI) 집계를 인용해 “2021~2024년에 중국이 신설하려는 반도체 공장이 31곳”이라고 설명했다. 같은 기간 대만(19곳)과 미국(12곳)이 계획한 건설 건수를 압도한다. SCMP는 “미국의 다양한 압박에도 중국이 반도체 기술 자립의 돌파구를 마련했다. 워싱턴은 중국을 길들이고자 더 많은 규제를 꺼내 들 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ABC방송은 26일(현지시간) 미 공화당 의원들이 “중국이 2013년부터 미 중앙은행인 연방준비제도이사회(연준)에 정보원 13명을 심어 민감한 정보를 빼내려 했다”고 밝혔다고 보도했다. 이에 대해 제롬 파월 연준 의장과 주미 중국대사관은 “근거가 분명하지 않다”고 공화당의 주장을 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美전문가 55% “1년 내 경기침체”… MS·구글도 실적 둔화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016027</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156858 --&gt;미국 경제 전문가들은 연방준비제도이사회(연준)의 금리인상이 경기침체를 촉발할 가능성을 점점 더 확신하고 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;26일(현지시간) CNBC가 경제학자와 펀드매니저, 애널리스트 등 30명을 대상으로 설문조사를 실시한 결과 응답자들은 ‘1년 내 경기침체가 올 확률’이 55%에 달한다고 했다. 이는 지난 5월 조사 때보다 무려 20% 포인트 상승한 수치다. 조 바이든 대통령을 비롯한 미 정부 관료들이 연일 경기침체에 선을 긋고 있는 것과 반대로, 시장은 경기위축 우려가 커지고 있다고 보는 것이다.&lt;br&gt;또 응답자 63%는 ‘물가상승률을 낮추려는 연준의 노력이 경기침체를 유발할 것으로 생각하느냐’는 질문에 ‘그렇다’고 답했다. 투자은행 파이퍼샌들러의 로베르토 페를리 글로벌정책리서치국장은 이날 “일부 지표들은 이미 경기침체가 왔거나 가까워졌음을 시사한다”고 말했다. 피에르 올리비에르 고린차스 국제통화기금(IMF) 수석 이코노미스트도 “미국이 경기침체를 피하기 쉽지 않을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 미 ‘유통의 상징’ 월마트가 2분기 어닝쇼크를 예고한 가운데 미 경제의 최전선을 이끄는 빅테크인 마이크로소프트(MS)와 구글 모회사 알파벳도 이날 기대 이하의 성적을 내놨다.&lt;br&gt;MS의 2분기 매출은 전년 동기보다 12% 증가한 518억 7000만 달러(약 68조원)로 나타났다. 2020년 이후 분기 기준 최저 증가율로 시장 예상치(524억 달러)도 밑돌았다. 2% 증가에 그친 순이익(167억 4000만 달러)도 2016년 이후 6년 만에 시장 기대를 하회했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;알파벳도 전년 동기보다 12.6% 증가한 696억 9000만 달러(91조 4000억원)의 매출을 발표하며 시장 기대치(699억 달러)를 밑돌았다. 순이익은 13.6%(160억 달러) 감소했다. 월스트리트저널은 “두 기업이 ‘어닝미스’(어닝쇼크보다 한 단계 낮은 실적 부진)를 기록했다”며 “양 사의 분기 매출 성장세가 2020년 이후 최저로 떨어져 경기침체에 대한 불안감을 한층 키웠다”고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기내식 절반 먹었는데…‘뱀 머리’ 추정 물질 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500212</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:11:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727180904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325246 --&gt;항공사 기내식에서 파충류 머리가 발견됐다는 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;27일 영국 매체 데일리메일에 따르면, 튀르키예의 A항공사 기내식에서 뱀 머리로 추정되는 이물질이 나왔다.&lt;br&gt;이물질은 지난 21일 오전 3시 30분 앙카라 공항에서 출발해 독일 뒤셀도르프에 도착 예정인 XQ794 항공편 객실 승무원이 식사도중 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오전 비행 중이던 이 승무원은 조식으로 라비올리, 샐러드 등으로 구성된 기내식을 먹고 있었다.&lt;br&gt;그가 절반가량 먹었을때 기내식 용기 바닥에서 짙은 녹색의 뱀 추정 머리를 발견했다. 몸통은 발견되지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;항공사 측은 “사실 여부를 확인 중”이라며 “경위가 밝혀질 때까지 이 업체로부터 기내식 납품을 중단하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;기내식을 납품한 업체는 ‘산칵 인플라이트’다. 이 업체는 2018년부터 A사와 계약을 맺고 기내식을 제공하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;다만 납품업체 측은 “제조 과정상 일어날 수 없는 일”이라고 부인했다. 섭씨 200도가 넘는 온도에서 음식을 가열하기 때문에, 뱀 머리가 온전한 형태로 남을 수 없다는 주장이다.&lt;br&gt;이어 업체는 “항공사 측에 샘플을 요청했으나 받지 못했다”며 법적 대응도 고려한다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 전문가 55% “1년내 경기침체 온다”…MS·알파벳도 ‘어닝미스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500157</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:08:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727160644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국 경제 전문가들이 연방준비제도이사회(연준)의 금리인상으로 경기침체에 빠질 가능성을 점점 더 확신하고 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;26일(현지시간) CNBC가 경제학자와 펀드매니저, 애널리스트 등 30명을 대상으로 설문조사를 한 결과 응답자들은 ‘1년 내 경기침체가 올 확률’이 55%에 달한다고 추산했다. 특히 이는 지난 5월 조사 때보다 무려 20% 포인트 상승한 수치다. 조 바이든 대통령을 비롯한 미 정부 관료들이 연일 경기침체에 선을 긋고 있는 것과 반대로, 시장은 경기위축 우려가 갈수록 커지고 있다고 보는 것이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt; IMF 수석이코노미스트 “美 경기침체 피하기 쉽지 않을 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 응답자 63%는 ‘물가상승률을 낮추려는 연준의 노력이 경기침체를 유발할 것으로 생각하느냐’는 질문에 ‘그렇다’고 답했다. 투자은행 파이퍼샌들러의 로베르토 페를리 글로벌정책리서치국장은 이날 “일부 지표들은 이미 경기침체가 왔거나 가까워졌음을 시사한다”고 말했다. 피에르-올리비에르 고린차스 국제통화기금(IMF) 수석 이코노미스트도 “미국이 경기침체를 피하기 쉽지 않을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;침체 우려에도 30명의 응답자 중 29명은 27일 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 두 달 연속 ‘자이언트 스텝(기준금리 0.75%포인트 인상)’이 단행될 것으로 내다봤다. 나머지 1명은 1% 포인트 금리 인상을 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 미 ‘유통의 상징’ 월마트가 2분기 어닝쇼크를 예고한 가운데 미 경제의 최전선을 이끄는 빅테크 마이크로소프트(MS)와 구글 모회사 알파벳도 이날 초라한 성적을 내놨다.&lt;!-- 그림 1325125 --&gt;MS의 2분기 매출은 518억 7000만 달러(약 68조원)로, 전년 동기보다 12% 늘었지만 시장 예상치(524억 달러)를 크게 밑돌았다. 강달러 등 영향으로 순이익도 2% 늘어난 167억 4000만 달러에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;외신 “매출성장세 2020년 이후 최저, 경기침체 불안 가중”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;알파벳도 전년 동기보다 12.6% 증가한 696억 9000만 달러(약 91조 4000억원)의 매출을 발표하며 시장 기대치(699억 달러)를 넘지 못했다. 순이익은 13.6%(160억 달러) 감소했다. 유튜브의 광고 매출이 5% 증가해 전년 동기(84% 증가)에 비해 크게 감소한 탓이다. 월스트리트저널 등은 “두 기업이 ‘어닝미스(어닝쇼크보다 한 단계 낮은 실적부진)’를 기록했다”며 “양 사의 분기 매출 성장세가 2020년 이후 최저로 떨어져 경기침체에 대한 불안감을 한층 키웠다”고 진단했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이게 맞나”…전쟁 중 보그 패션화보 찍은 우크라 대통령 부부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500125</guid>
      <pubDate>2022-07-27T15:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727150022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325066 --&gt;러시아가 우크라이나를 침공한 지 5개월이 흐르며 전쟁이 장기화하는 가운데 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령 부부가 패션지 보그와 촬영한 화보가 공개돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;보그는 26일(현지시각) ‘용맹의 초상: 우크라이나 영부인 올레나 젤렌스카’라는 제목의 화보 기사를 공개했다. 젤렌스카 여사는 화장기 없는 얼굴로 우크라이나 대통령궁의 한 계단에 앉아 카메라를 바라보고 있다. 더 넓은 배경까지 보여주는 사진을 보면 젤렌스카 여사 뒤로 익숙한 올리브색 티셔츠를 입은 젤렌스키 대통령이 서 있다. 두 사람 주변으로는 먼지 묻은 포대들이 가득 쌓여 있다. 웅장한 분위기의 대통령궁과 대조를 이뤄 전쟁 중이라는 것을 실감케 한다.&lt;!-- 그림 1325067 --&gt;젤렌스카 여사는 “내 인생과 모든 우크라이나 사람들의 삶에서 가장 끔찍한 몇 달이었다”면서도 “우리는 승리를 기대하고 있다. 우리가 이길 것이라는 데 의심의 여지가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;기사는 우크라이나 일부가 러시아군에 점령됐으며 국제적인 관심이 줄어들고 있는 반면 에너지 가격은 치솟는 상황을 짚었다. 젤렌스키 대통령은 “외교적인 대답은 아니겠지만 정직하게 말하겠다”며 “가스 가격은 아무것도 아니다. 코로나도 우크라이나에서 벌어지는 것과 비교하면 아무것도 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나에서는 현재 민간인 5000명이 사망한 것으로 추정하고 있다. 그는 “당신의 고향, 당신의 나라에서 전쟁이 일어난다면 여전히 기름값, 전기요금에 대해 생각하겠느냐”며 “우크라이나는 상당한 지원을 필요로 한다”고 호소했다.&lt;!-- 그림 1325068 --&gt;네티즌들의 반응은 갈렸다. 보그 우크라이나의 공식 소셜미디어 계정을 보면 우크라이나 네티즌들은 “승리를 향해 가자! 민족에게 영광을! 우리 최고의 대통령” “저 사진은 젤렌스카 여사의 베스트 사진은 아니지만 현실의 사람들 삶 전체를 반영하고 있다” “멋진 커플. 우리는 당신이 자랑스럽다”며 응원했다. 일부는 “약간 과하다. 우크라이나를 돌보세요”라고 지적하기도 했다.&lt;br&gt;보그 미국 계정에는 “그들 나라에서 전쟁이 일어나고 있는데 대통령 부부는 한가하게 패션지 표지를 장식하고 있다”는 등 부정적인 반응이 더 많았다. 한 이용자는 “럭셔리 라이프 스타일 매거진이 전쟁을 낭만화하는데 돈을 퍼붓고 있다는 걸 믿을 수가 없다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 일부 네티즌들은 “우크라이나는 세계의 관심이 필요하고, 무기와 탄약이 필요하다. 이 사진으로 우크라이나를 주목받게 하려는 것”이라고 옹호하기도 했다.&lt;!-- 그림 1325070 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주단속 피하려 아내와 자리 바꿨는데…아내 ‘수배자’였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500209</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:37:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/17/SSI_20220617092850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1312155 --&gt;음주단속 피하려던 남성이 아내와 ‘운전자 바꿔치기’를 했는데, 운전대를 잡은 아내가 수배자였다는 사실이 드러나면서 부부가 나란히 경찰에 출석했다.&lt;br&gt;제주경찰청과 제주시는 지난 27일 오후 8시∼10시 합동 단속을 통해 음주운전 및 벌금 미납 수배자 1명과 무면허 운전자 1명, 출석요구 불응에 따른 수배자 1명을 적발했다고 28일 발표했다.&lt;br&gt;경찰에 따르면, 당시 음주 운전을 하던 A씨는 단속 현장 50ｍ 앞에서 갑자기 차를 정차했다. A씨는 조수석에 앉아있던 부인 B씨와 자리를 바꿨지만, 단속 장소보다 앞에 배치돼 있던 경찰에 의해 발각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 음주 측정 결과 0.02%로 단속 수치 미달이었다. 하지만 단속 과정에서 과거 면허가 취소돼 무면허 상태인 것이 확인했다.&lt;br&gt;또한, 부인 B씨는 자동차 관리법 위반 혐의로 출석 요구를 통보받고도 이에 응하지 않아 수배자 명단에 이름이 올려져 있었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 부부는 나란히 경찰서에 출석하게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불법논란’ 비대면 진료 플랫폼…복지부 “호객행위, 오남용 조장 금지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500197</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:10:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 사태로 한시적 허용된 비대면 진료 플랫폼이 약사법·의료법 위반 소지가 있는 서비스를 운영한다는 지적이 나오자, 보건복지부가 업계 의견을 듣고 관련 가이드라인을 공개했다. 의약품 오·남용을 조장하거나 환자의 선택권을 제한하지 않는 방향에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;28일 복지부는 비대면 진료 플랫폼 업체인 닥터나우에서 한시적 비대면 진료 중개 플랫폼 업체 간담회를 열었다. 앞서 닥터나우는 ‘원하는 약 처방받기’ 서비스가 의약품 광고 금지, 의약품 판매 알선·광고 금지, 직접 진찰 의무 위반 등에 해당한다는 비판이 제기되면서, 출시 한달 만에 서비스를 중단했다. 논란이 커지자 복지부는 “의료법이나 약사법 위반 소지가 있다”면서 “비대면 진료 플랫폼의 영업 관련 가이드라인을 마련하겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;이날 복지부가 공개한 ‘한시적 비대면 중개 플랫폼 가이드라인’에는 그동안 의료계에서 논란이 일었던 영업 방식을 제한하는 조항이 담겼다. 비대면 진료 플랫폼은 의약품 오·남용을 조장하거나 사은품 제공, 의약품 가격 할인 등 호객행위를 해서는 안 된다. 또한 플랫폼은 환자에게 처방 의약품의 약품명이나 효과, 가격 등을 안내할 수 없고, 선택할 수 있는 의료기관과 약국 정보를 제공해야 한다. 이용 후기를 통해서 환자를 유인하는 행위가 발생하지 않도록, 의료·약사 행위에 대한 내용이나 특정 의료기관·약국의 이름, 불필요한 의료 서비스나 특정의약품이 처방이나 배달이 가능하다는 내용이 이용 후기에 담기지 않도록 관리해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이창준 복지부 보건의료정책실장 직무대리는 “모든 의료행위는 국민의 건강과 생명으로 직결되므로 대면 진료가 원칙으로 하고 의료인·약사의 전문성을 존중해야 한다. 의료기관·약국 등에 대한 환자의 선택권 보장도 전제가 돼야 한다”면서 “플랫폼 업체들이 이번에 마련된 가이드라인을 적극 준수해달라”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“믹서기 칼날에 보호캡이…” 어린이집서 플라스틱 갈아먹여 14명 병원 이송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500194</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:53:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728175129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325543 --&gt;어린이집 원아들이 조리사 실수로 플라스틱을 갈아 넣은 음식을 먹어 병원에 이송되는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;28일 경찰과 소방 등에 따르면 이날 낮 12시30분쯤 서울 서대문구 북아현동의 한 국공립 어린이집에서 원아 14명이 플라스틱을 갈아 넣은 죽을 먹었다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;1살에서 4살 사이의 원아들은 병원 7곳으로 이송됐다. 아이들은 지금까지 별다른 증상은 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 조리사는 믹서기 칼날에 플라스틱 보호 캡이 씌어져 있는 걸 몰랐다고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 경위를 파악하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘전세사기 전담수사본부’ 현판식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500191</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325474 --&gt;윤승영 국가수사본부 수사국장 등 경찰 관계자들이 28일 오후 서울 서대문구 경찰청에서 열린 ‘전세사기 전담수사본부’ 현판식에서 현판 제막을 마친 뒤 파이팅을 외치고 있다.&lt;br&gt;오른쪽부터 김종민 경제범죄수사과장, 윤승영 수사국장, 최주원 수사기획조정관, 임경우 수사운영지원담당관, 박찬우 범죄정보과장.&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부는 ‘전세사기 전담수사본부’를 설치하고 내년 1월24일까지 6개월간 집중 단속에 나선다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전담수사본부는 국토교통부를 포함한 관계기관과 공조하고 전세 사기 단속 효율성을 높이기 위해 조직했다. 자금 추적부터 온오프라인 전세사기 첩보 수집과 피해 예방법 홍보까지 총괄할 예정이다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 건축박람회서 만난 건설현장 정보수립로봇</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500190</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:47:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728161005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325489 --&gt;28일 서울 강남구 코엑스에서 열린 2022 건축박람회에서 연세대학교 연구원들이 건설현장 정보수립로봇을 시연하고 있다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 인권위 앞에 선 북한군 피살 공무원 유족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500188</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325473 --&gt;북한군 피살 공무원의 친형 이래진씨(왼쪽)와 김기윤 변호사가 28일 서울 중구 국가인권위원회 앞에서 우상호 민주당 비대위원장과 설훈 민주당 의원에 대한 인권침해 진정서 제출 기자회견을 하고 있다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외로워서 정서적 외도했다는 아내…이혼 사유일까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500185</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:34:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728173213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325531 --&gt;바람을 피운 아내가 ‘정서적 외도’를 주장한다는 남편의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;28일 YTN 라디오 ‘양소영 변호사의 상담소’에는 남성 A씨가 보낸 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;A씨에 따르면, 결혼 10년 차인 A씨는 아내와 3달 전부터 별거 중이다. 아내가 외도를 한 사실이 들통났기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “(아내가) 친구들을 만나러 간다면서 자주 외출을 하더니 만나는 남자가 있었다”면서 “어릴 때부터 알던 동네 친구를 우연히 다시 만났는데 아내는 마음이 흔들렸다고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 내는 적반하장의 태도를 보였다. A씨가 가정에 무신경했고 외롭게 만들었다고 탓했고, 급기야 “정서적 외도”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “지금은 그 남자와 헤어졌다지만 저는 아내를 다시 받아들이기 힘들 것 같다”며 “이혼이 가능할지, 이혼하면 아이들을 아내에게 맡기기 불안한데 양육권은 어떻게 될지 궁금하다”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;A씨의 사연에 안미현 변호사는 “신체적 접촉을 하지 않았다라는 이유로 부정 행위가 아니라고 주장하시는 분들이 꽤 있다”면서 “하지만 정서적 외도도 언제든 성적인 외도로까지 연결될 수 있는 전조 증상이기 때문에 절대로 가볍게 생각하실 부분이 아니다”고 지적했다.&lt;br&gt;판례에 따르면, 부정행위란 ‘간통을 포함하는 보다 넓은 개념 간통에까지 이르지 않더라도 부부간 정조 의무에 충실하지 않는 일체의 부정한 행위’를 뜻한다.&lt;br&gt;안 변호사는 “신체적 접촉이 꼭 있어야 한다거나 성관계가 전제되는 관계만 부정행위라고 보는 게 아니다”고 강조하면서 “법원에서는 아내가 저지른 부정행위 사실을 이유로 남편의 이혼 청구를 얼마든지 인용할 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 위자료와 관련해서 안 변호사는 “통상적으로 유책 정도나 파탄 원인 등을 봐서 법원이 금액을 한 3천만원 내외로 책정을 하고 있다”면서도 “아내가 ‘정서적 외도’라고 주장하는 것을 법원이 변명으로 볼 수 있다. 진정으로 뉘우침이 없이 계속 남편 탓을 할 경우 위자료 액수는 올라갈 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 양육권에 대해서는 “엄마에게 갈 수도 있다”고 했다. 법원이 최우선적으로 고려하는 것은 자녀의 복리이기 때문이다.&lt;br&gt;현재 초등학교에 다니는 아이들은 어머니의 도움을 받아 A씨가 돌보고 있지만, 아내는 이혼할 경우 양육권을 원하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;안 변호사는 “아이들 양육 환경이 가급적이면 변화되지 않게 하려고 양육하고 있는 사람에게 계속하라는 판단을 내리는 게 일반적”이라면서 “엄마가 양육 의지가 강하고 상간자와 헤어졌다는 정황도 있고, 아이들과 함께 살 수 있는 안전한 거주지를 확보한 후 보조 양육에 대해서도 탄탄하게 준비가 되어있다면 유책 배우자이긴 하지만 엄마에게도 양육권이 갈 수도 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누구에게 잘 보이려 하냐” 아내 머리카락 자른 40대 집행유예</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500182</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/13/SSI_20220713170708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1320360 --&gt;법원이 외도를 의심해 아내의 머리카락을 자르고 폭행한 40대 남성에 집행유예를 선고했다.&lt;br&gt;수원지법 형사12부(부장판사 황인성)는 특수폭행 등 혐의로 기소된 A(46)씨에 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고했다고 사회봉사 80시간을 명령했다고 28일 밝혔다. A씨는 2019년 10월 29일 새벽 경기 고양시 자택에서 아내 B씨의 머리카락을 짧게 자르고 흉기를 들고 겁을 주며 얼굴 부위와 머리를 수차례 때린 혐의다. 그는 아내의 외도를 의심하며 “누구에게 잘 보이려고 그렇게 염색했느냐”며 이같은 행위를 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인은 배우자인 피해자의 외도가 의심된다는 이유로 흉기로 겁을 주며 상해를 가하고 주방용 가위로 피해자 머리카락을 짧게 잘랐다”며 “죄질이 불량하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 100% 식물성 원료 캔 햄을 소개합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500178</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325471 --&gt;송현석 신세계푸드 대표이사가 28일 서울 서초구 데블스도어에서 100% 식물성 원료로 동물성 가공육 캔 햄의 맛과 식감을 구현한 ‘베러미트 식물성 런천’ 캔 햄을 소개하고 있다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 100% 식물성 원료 캔 햄을 소개합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500178</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325471 --&gt;송현석 신세계푸드 대표이사가 28일 서울 서초구 데블스도어에서 100% 식물성 원료로 동물성 가공육 캔 햄의 맛과 식감을 구현한 ‘베러미트 식물성 런천’ 캔 햄을 소개하고 있다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농식품부 이달의 A-벤처스 기업에 펫테크 ‘에이아이포펫’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500132</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325469 --&gt;농림축산식품부가 이달의 A-벤처스 기업으로 스마트폰 기반 반려동물 질병 진단 기업인 에이아이포펫을 선정했다고 29일 밝혔다. 농식품부는 우수 농업분야 벤처·창업기업을 발굴, 홍보하기 위해 매달 A-벤처스 기업을 선정하는데 에이아이포펫이 39호 선정 기업이 됐다.&lt;br&gt;에이아이포펫은 반려동물의 눈이나 피부를 촬영한 스마트폰 이미지를 분석, 약 19가지의 안구·피부질병 증상을 탐지해 알려주는 앱 ‘티티(TT)케어’를 운영한다. 인공지능(AI)로 약 100만장의 사진을 학습한 결과 티티케어는 90% 이상의 탐지 정확도를 보인다.&lt;br&gt;티티케어는 2020년 농림축산검역본부의 동물용 의료기기 허가를 국내 최초로 받기도 했다. 지난 1월에는 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 전자·정보기술(IT) 전시회인 ‘CES 2022’에서 혁신상을 받았고, 2월에는 한국판 뉴딜에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허은아 에이아이포펫 대표는 “국내와 미국 시장에 진출한 티티케어를 세계적으로 상용화 하고 싶다”고 밝혔다. 서준한 농식품부 농산업정책과장은 “국내 반려동물 양육 가족이 606만 가구에 이르고 농식품부는 반려동물의 복지 수준을 높이기 위해 동물복지 인력 및 예산 확충을 추진 중”이라면서 “반려동물 양육에 도움이 되는 펫 테크 분야 벤처 창업이 활성화될 수있도록 정책적 지원을 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트값 9주 연속 하락…매매·전셋값 동반 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500129</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325465 --&gt;금리 인상에 따른 부동산 시장의 ‘거래절벽’ 속에 서울 아파트값이 9주 연속 하락했다. 수도권 아파트값은 3년 만에 가장 큰 폭으로 떨어졌다. 추가 금리인상 우려에 따른 하방압력이 크게 작용한 것으로 분석된다.&lt;br&gt;28일 한국부동산원에 따르면 이번주 서울 아파트값은 지난주 대비 0.07% 하락했다. 지난주(-0.05%)보다 낙폭도 확대됐다. 2020년 4월 27일(-0.07%) 조사 이후 2년3개월 만에 가장 큰 하락폭이다. 특히 ‘노도강’(노원·도봉·강북구) 지역의 하방 압력이 강했다. 도봉구 아파트값은 지난주(-0.14%)보다 0.03%포인트 확대된 0.17%가 하락하면서 서울 25개구 가운데 최대 낙폭을 기록했다.&lt;br&gt;강남권도 0.01% 상승한 서초를 제외하고 약세가 이어졌다. 강남구는 0.01% 하락했고, 송파구도 0.04% 떨어졌다. 용산구도 이번주 0.05% 떨어지며 지난주(-0.02%)보다 하락폭이 커진 것으로 조사됐다. 다만 조사 날짜 기준이 25일로 서울시가 지난 26일 발표한 용산정비창부지 개발 계획에 대한 기대감은 시세에 반영되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기도(-0.08%)와 인천(-0.10%)도 지난주보다 하락폭이 커지면서 수도권 전체 아파트값 낙폭은 지난주 -0.06%에서 이번주 -0.08%로 확대됐다. 수도권 아파트값 하락폭 또한 2019년 4월 22일(-0.10%) 조사 이후 3년3개월 만에 가장 큰 것이다.&lt;br&gt;전셋값도 하락세가 지속되는 분위기다. 고금리에 대한 부담으로 전세 매물을 찾는 세입자가 많지 않다. 서울 아파트 전셋값은 지난주와 마찬가지로 0.03% 떨어졌고, 경기도(-0.07%)는 지난주(-0.05%)보다 하락폭이 커졌다. 전국 아파트 전셋값은 지난주 -0.03%에서 금주 -0.05%로 낙폭이 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 유학생들, 진관사 템플스테이 가져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500123</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:11:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728151117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325455 --&gt;서울과기대가 최근 서울 진관사에서 외국인 유학생과 함께하는 템플스테이 행사를 했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;여름방학을 맞아 외국인 유학생의 한국문화 체험을 위해 기획된 이 행사에는 서울과기대 재학생 20여명이 참여했으며 참여자들은 포행, 명상, 사찰음식 체험, 진관사 태극기 관람 등의 프로그램으로 구성된 템플스테이를 체험했다.&lt;br&gt;행사에 참여한 외국인 유학생들은 “생활 속에서 쌓인 스트레스를 해소하고, 마음이 편안해지는 좋은 시간이었다”, “사찰 음식이 생각했던 것보다 맛있었고 건강에도 좋은 음식인 것 같다” 등의 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이채원 서울과기대 국제교류처장은 “코로나19로 인해 그동안 진행이 어려웠던 교외 한국문화 체험 행사를 다시 추진할 수 있게 됐다”며 “이번 템플스테이가 학생들에게 뜻깊은 시간이었기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>