<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 국제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_international.xml</link>
    <description>서울신문 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-30T00:04:31.016Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘확장억제’ 한미 고위급 9월 만난다… 美 북핵 대응 약속 강화 의미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500009</guid>
      <pubDate>2022-07-30T08:51:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/30/SSI_20220730085054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;방미 이종섭 국방장관, 한미국방장관회담&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;확장억제수단 운용연습(TTX)도 올해 실시&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;북 핵실험 준비 끝났지만 기상여건 등 변수&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한미 간 국방조달협정은 테이블에 안올라가 &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325903 --&gt;&lt;br /&gt;한미 국방장관은 29일(현지시간) 회담을 통해 양국의 후반기 연합연습을 통합·확대하고, 가까운 시일 내에 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)를 개최하기로 합의했다.&lt;br&gt;이종섭 국방장관은 이날 회담 후 주미한국대사관에서 개최한 기자회견에서 “이번 회담에서 2018년 이후 지금까지 중단됐던 EDSCG를 조기에 개최하고, 확장억제수단 운용연습(TTX)도 연내에 실시하기로 했다”고 밝혔다. 이에 대해 군 관계자는 EDSCG는 9월중에 개최된다고 했다.&lt;br&gt;EDSCG는 한미 외교·국방당국 차관이 ‘2+2’ 형태로 만나 확장억제의 원활한 운용 방안을 논의하기 위해 2016년 12월 출범한 협의체지만 2018년 1월에 2차 회의를 끝으로 중단됐다. 지난 5월 한미 정상회담에서 윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령은 이를 재가동하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국의 핵우산이 핵무기를 동원하는 억지력이라면 확장억제는 미국의 핵자산, 미사일, 재래식 무기 등 모든 방어 능력을 총동원해 북핵에 대응하는 개념이다. 북한이 7차 핵실험 가능성이 우려되는 상황에서 확장억제에 대한 미국의 약속을 더욱 강화하고, 한국의 입장을 반영하겠다는 취지다. 일례로 북한의 핵무기 고도화로 미국 본토 방어가 우선시될 경우에도 한국에 확장억제를 제공하겠다는 미국의 입장을 분명하게 이행토록 관리해야 할 필요성이 있다.&lt;br&gt;이외 이 장관은 “오늘 회담에서 여러 가지 성과가 있겠지만 그중 하나가 북한의 위협이 크면 클수록, 도발이 있으면 있을수록 한미동맹 관계는 더욱더 공고해질 수밖에 없겠다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한미 양국 장관은 이날 북한의 7차 핵실험에 대한 대응도 논의했다. 이 장관은 “핵실험 준비는 다 됐지만, 준비된 것과 실제 핵실험을 하는 것과는 차이가 있다”면서 “과거에 보면 준비 5개월 뒤에 한 적도 있기 때문에 언제 할지 판단하기 어렵다. 김정은의 결심에 따라 언제든 할 수 있다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 북한이 핵실험을 예상보다 늦추는데 대해서는 “관측 문제를 감안할 때 기상도 고려될 수 있고 코로나나 장마로 인한 어려움 등 북한 내부적인 요인도 영향을 줄 수 있다”면서도 “어떤 특정한 것이 결정적인 요인이라고 말하기는 어렵다”고 했다.&lt;br&gt;다만 이번 회담에서 의제로 다뤄질 것으로 봤던 ‘상호국방조달협정’(RDP MOU)은 논의되지 않았다고 이 장관은 설명했다. 이번 한미 장관회담은 지난달 11일 싱가포르 아시아안보회의(샹그릴라 대화) 기간에 이뤄진 회담의 후속격이었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美中 정상, 대만 문제 두고 또 충돌…5번째 대화도 갈등만 노출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500149</guid>
      <pubDate>2022-07-29T17:00:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729165310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325853 --&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 4개월 만에 대화에 나섰지만 대만 문제를 두고 설전만 벌이다가 성과없이 마무리했다. 지난해 1월 바이든 대통령이 취임한 뒤로 다섯 번째 만남이 이뤄졌지만, 매번 현안을 놓고 파열음만 키워가는 모양새다.&lt;br&gt;바이든 대통령과 시 주석은 28일(현지시간) 미 동부시간 기준 오전 8시33분부터 10시50분까지 2시간 17분간 전화로 정상회담을 가졌다. 이번 대화는 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문을 두고 베이징이 거세게 반발하는 가운데 이뤄졌다. 바이든 대통령은 “미국은 대만의 현 상태를 일방적으로 바꾸려는 시도나 대만해협의 평화와 안정을 훼손하려는 것에 강하게 반대한다”고 밝혔다고 백악관이 전했다. 그는 “‘하나의 중국’에 대한 미국의 지지를 재확인했으며 이 정책은 대만관계법과 맞물려 있다”고도 했다. 미국은 대만 독립을 추구할 의사가 없으니 중국도 무리하게 대만을 위협하지 말라는 경고다.&lt;br&gt;이에 대해 시 주석은 “우리는 대만의 독립과 분열, 외부세력의 간섭을 결연히 반대한다. 대만 독립 세력에게 어떤 형태의 공간도 남기지 않을 것”이라고 밝혔다고 중국 외교부가 공개했다. 이어 그는 “중국의 주권과 영토의 완전성을 수호하는 것은 14억여 중국 인민의 확고한 의지”라며 “불장난을 하면 반드시 불에 타 죽는다. 미국 측이 이 점을 분명히 인식하기를 희망한다”고 반박했다. 앞서 시 주석은 지난해 11월 바이든 대통령과 진행한 화상 정상회담에서도 ‘불장난’ 관련 표현을 썼다. 그간 중국 외교부는 홍콩이나 대만에 대한 외부 세력의 간섭을 ‘불장난’에 비유해 비판해왔다. 그러나 중국 최고 지도자가 미국의 정상을 향해 직설적으로 이러한 표현을 쓰는 것은 공세의 강도가 다를 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양측은 모두 “솔직하고 진지한 대화였다”는 공식 평가를 내놨다. 백악관과 중국 외교부 모두 외교화법을 구사했다는 점을 감안하면 이번 회담이 상당히 험악한 분위기에서 진행된 것으로 보인다. 이를 반영하듯 카린 장피에르 백악관 대변인은 브리핑에서 “중국의 발표와 그 발언(불에 타 죽는다)에 대해 언급하지 않을 것“이라며 논평을 거부했다. 말은 하지 않겠지만 꽤 불쾌했다는 속내다.&lt;!-- 그림 1325855 --&gt;대만 문제는 아시아·태평양 지역에서 패권을 다투는 미중 갈등이 상징적으로 응축된 사안이다. 미중 모두 ’하나의 중국‘을 주장하지만 이에 대한 해석은 ‘동상이몽’이다. 베이징이 주장하는 ’하나의 중국‘은 대만을 중국의 합법적 통치 범위에 포함시키겠다는 의미를 담고 있다. 최근 대만에서 독립 움직임이 커지자 무력 통합 가능성을 공식화한 것도 이런 배경 때문이다. 반면 워싱턴이 내세우는 ’하나의 중국‘은 자국 내 대만관계법에 근거해 ‘대만이 중국이 일부임은 인정하지만 그렇다고 해서 베이징이 무력으로 타이베이를 점령해도 된다는 것은 아니다’라는 해석을 내포한다. 미국은 구소련을 견제하고자 1979년 중국과 수교했고 자동적으로 대만과 단교했다. 대신 대만관계법을 제정해 비공식적으로 수교에 준하는 관계를 유지하면서 대만이 스스로 방어할 수 있도록 첨단무기를 지원해왔다. 그간 중국은 미국의 이런 태도가 못마땅했지만 국력차를 감안해 공식적인 반발은 하지 않았다. 그러다가 도널드 트럼프 전 미 대통령이 중국을 사실상의 적으로 규정해 공세에 나서자 시 주석도 대만 문제를 두고 목소리를 키우기 시작했다. 베이징 입장에서는 ‘강하게 나서지 않으면 대만 수복이 영원히 불가능해질 수 있다’는 위기감 때문이다.&lt;br&gt;이번 회담에서 미중 양국은 중국의 인권 상황을 비롯해 우크라이나 사태 등 현안을 놓고 대화를 나눴지만 이견만 재확인한 수준에 머물렀다. 바이든 대통령은 신장 위구르족 인권탄압 등 강제 노동 문제를 거듭 제기했고 코로나19 대응 투명성도 언급했다. 인플레이션 대응을 위해 트럼프 행정부 시절 내려진 중국산 제품에 대한 관세를 철폐하는 방안도 논의될 것이라는 전망이 나왔지만 이번 통화에서는 이야기조차 꺼내지 못했다. 바이든 행정부 출범 이후 고강도 ‘대(對) 중국 견제’가 이어져 온 터라 이번 통화에서 두 정상이 획기적인 전환점을 마련할 것이라는 기대는 크지 않았다. 이를 감안해도 이번 대화의 성과는 기대 이하라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 바이든 대통령과 시 주석 모두 추가 대면회담의 길을 찾고 있다고 AP통신이 익명의 고위 소식통을 인용해 보도했다. 바이든이 대통령으로 취임한 이후 두 정상은 한 번도 직접 만난 적이 없다. 올해 11월 열리는 주요 20개국(G20) 정상회의 주최국인 인도네시아의 조코 위도도(조코위) 대통령은 최근 베이징을 찾아 시 주석에 인도네시아 방문을 제안했다. 바이든 대통령도 이 회의에 참석할 가능성이 크다. 같은 달 열리는 아시아·태평양경제협력제(APEC)회의 역시 두 정상의 잠재적 재회 장소가 될 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고용·투자 아직 괜찮다” VS “아마존 등 실적부진 경기둔화 증거”…경기침체 둘러싼 두 시선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500118</guid>
      <pubDate>2022-07-29T15:50:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729154910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국 국내총생산(GDP)이 2분기에도 마이너스 성장을 기록하면서 미 경제가 경기침체에 진입한 것인지 아닌지를 놓고 논쟁이 가열되고 있다. 통상 기술적으로는 두 분기 연속 GDP가 역성장하면 ‘기술적 경기침체’로 본다. 하지만 바이든 행정부와 미 연방준비제도이사회(연준)은 여전히 굳건하게 버티고 있는 노동 시장과 소비경기 등을 근거로 경기침체 진단에 선을 그으며 ‘R(recession·경기 침체) 공포’ 지우기에 총력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;바이든 “SK, 2000억 달러 지원 등 제조업 투자도 강력”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 28일(현지시간) 상무부가 2분기 GDP 증가율이 연율 -0.9%로 집계됐다고 발표한 직후에 성명을 내고 인플레이션(물가 상승) 대응 과정에서 지난해 반등했던 경제성장세가 악영향을 받았지만, 고용·소비·투자 등이 견고하다며 경기 둔화가 일시적 현상이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 제조업의 역사적인 회복에 동력을 공급하는 제조업 투자도 강력하다면서 SK그룹 사례를 언급했다. 그는 최근 최태원 SK그룹 회장을 만났다면서 SK그룹에 대해 “내가 취임한 뒤 미국 제조업에 2000억 달러 이상 투자한 기업 중 한 곳”이라고 소개했다.&lt;!-- 그림 1325816 --&gt;제롬 파월 미 연방준비제도(연준) 의장이 전날 기준금리를 0.75% 포인트 올린 뒤 기자회견에서 상반기 270만명의 신규 고용과 역대급으로 낮은 실업률을 근거로 “노동시장이 매우 강한데 경기침체에 진입한다는 것은 말이 되지 않는다”고 강조한 것도 비슷한 맥락이다. 미 실물 경제의 3분의 2를 차지하는 개인소비지출이 비록 둔화하기는 했지만 2분기에도 여전히 플러스(1.0%) 성장세를 유지했다는 사실도 경기침체와는 거리가 멀다는 점을 시사한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“잇단 금리인상으로 경기침체 조만간 닥칠것” 비관론 우세&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 미 연준이 추가적으로 급격한 금리 인상에 나설 수 있다고 시사한 만큼 조만간 침체를 피할 수 없을 것이라는 비관론이 여전히 우세하다. 연준의 잇단 자이언트스텝 단행으로 자금 조달 비용이 늘어난 기업들이 채용을 줄이면 노동시장이 약화할 수 있기 때문이다. 건설·부동산 등 금리에 민감한 업종이 출렁거리면서 경제 전반에 부정적인 파고를 몰고 올 수도 있다. 뱅크오브아메리카의 선임 이코노미스트 아디티야 바베는 뉴욕타임스(NYT)에 “아직은 경기침체에 들어서지 않았다고 생각한다”면서도 “그러나 국내 수요가 약해지고 있다는 기저 흐름에 주목해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 미 유통의 상징 월마트부터 뉴욕증시를 견인하는 구글, 마이크로소프트 등 잇단 대기업의 실적 부진 역시 경기침체가 보이는 경고신호로 봐야 한다는 시장의 해석도 적잖다.&lt;br&gt;이날 세계 최대 전자상거래 업체 아마존은 두 분기 연속으로 순손실을 기록했다. 아마존은 2분기에 매출액이 전년 동기보다 약 7% 상승한 1212억 달러(약 157조 2000억원)로 집계됐다고 발표했다. 21년 만에 가장 저조한 매출 증가율을 기록했던 1분기(7%) 때와 비슷한 수준의 성장세를 보인 것이다. 또 순손실은 20억 달러(약 2조 6000억원)로, 1분기 38억 달러(약 4조 9000억원)의 적자에 이어 두 분기 연속으로 순손실을 기록했다. 1분기 손실은 아마존이 7년 만에 낸 첫 적자였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전미경제연구소, 생산 등 경제요소 고려해 침체 판단&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경기침체를 둘러싼 공방이 가열되면서 공식적으로 경기침체 여부를 선언하는 전미경제연구소(NBER)의 진단에 관심이 집중되고 있다. 이 기관은 “경제 전반으로 퍼지고 몇 달 이상 지속되는 경제 활동의 커다란 감소”라고 경기침체를 규정한다. 이것만으로는 다소 모호한 설명이지만, NBER은 ‘경기순환 결정위원회’를 열어 소득, 지출, 고용, 생산 등의 다양한 경제 요소가 얼마나 크게 또는 얼마나 오래 변화하는지를 면밀히 분석해 경기침체 여부를 판정한다. 이에 따라 NBER이 공식적으로 경기침체를 선언하기까지 1년 이상 걸리는 일도 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩 아이돌 공연 중 대형 스크린 추락…1명 상반신 깔려 중태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500100</guid>
      <pubDate>2022-07-29T15:08:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729150623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325800 --&gt;홍콩 최고 인기 아이돌그룹 미러의 공연 도중 대형 스크린이 무대 위로 떨어지는 사고가 발생해 2명이 부상했고, 이 중 1명은 중태에 빠졌다.&lt;br&gt;홍콩의 현지 매체인 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등 현지 매체는 지난 28일(현지시간) 홍콩의 인기 남자 아이돌 그룹인 ‘미러’의 공연 중 공중에 달려 있던 거대 스크린이 추락해 2명의 댄서가 부상을 입었다고 보도했다. 안무에 맞춰 이동하던 한 댄서는 추락하는 스크린 옆면에 상반신이 깔리는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;콘서트는 사고 직후 중단됐고 병원으로 이송된 두 명의 댄서 중 스크린 모서리에 깔린 1명은 목 부분을 크게 다쳐 중태인 것으로 알려졌다. 나머지 1명은 머리를 다쳤지만, 가벼운 부상을 입은 것으로 전해졌다. 일부 충격받은 관객들도 병원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 사고는 공연 당시 무대를 촬영하던 팬들의 카메라에 담겨 SNS를 통해 퍼져나갔고, 워싱턴포스트 등 외신도 이 소식을 알리며 영상을 접한 전 세계 네티즌들이 충격에 빠졌다.&lt;br&gt;존 리카추 홍콩 보안장관은 29일 성명을 통해 “이번 사고로 충격을 받았다”면서 “문화체육관광국 등 관계 당국에 철저한 사고 조사와 유사 행사의 안전 요구 사항 검토를 지시했다”고 밝혔다. 케빈 영 홍콩 문화체육관광부 장관도 이번 행사의 남은 8번 공연을 연기하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;콘서트를 기획한 메이커빌과 뮤직네이션 측은 즉각 사과하고, 부상을 입은 댄서들의 치료를 지원하겠다는 입장을 냈다. 메이커빌은 SNS 공식계정에 사과문을 올리며 “미러 콘서트에서 불의의 사고가 발생한 것에 대해 다시 한번 사과드린다”며 “사고 원인을 전면적으로 철저히 조사하고 있으며, 조사 결과를 가능한 한 빨리 발표하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘미러’(MIRROR)는 홍콩의 12인조 보이 그룹으로 2018년 오디션 프로그램을 통해 데뷔했다. 이들은 데뷔 이후 활발한 활동을 이어가며 홍콩 내 유명 아이돌로 꼽히고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“애플이 애플했다” 인플레 속 매출 최대…아마존은 ‘처참’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500074</guid>
      <pubDate>2022-07-29T13:33:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729133031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“애플이 애플했다.”&lt;br&gt;세계 시가총액 1위 애플이 올 2분기(4월~6월) 매출과 영업이익에서 모두 월가 기대를 뛰어넘는 성적을 냈다. 강력한 인플레이션 압력 속에 ‘미 유통의 상징’ 월마트부터 뉴욕증시를 이끄는 구글, 마이크로소프트 등 빅테크들이 줄줄이 처참한 실적을 발표한 가운데 거둔 선방이다. 매출은 2분기 기준 역대 최대치를 기록했다.&lt;!-- 그림 1325751 --&gt;애플은 28일(현지시간) 2분기(애플 자체 기준 3분기) 순이익이 전년 동기보다 10.6% 줄어든 194억 달러(약 25조 1000억원)로 집계됐다고 발표했다. 이는 2020년 3분기 이후 약 2년 만에 가장 저조한 성적이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;매출 107조로 사상최대 분기 실적 기록&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 매출은 1.87% 상승한 830억 달러(약 107조 6000억원)로 애플의 2분기 실적으로는 사상 최대를 기록했다. 또 매출과 순이익 모두 월가의 컨센서스(실적 전망치 평균)를 뛰어넘었다.&lt;br&gt;특히 아이패드, 맥, 웨어러블 기기 매출은 공급망 제약의 타격을 입었지만 간판 상품인 아이폰 매출은 ‘2.5%’ 감소를 예상한 애널리스트들의 전망을 뒤엎고 외려 ‘2.8%’ 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당초 시장에서는 미 달러화의 강세와 인플레이션에 대한 공포, 칩 부족, 중국 공장의 코로나19 봉쇄로 인한 공급망 악화 탓에 매출이 80억 달러 감소할 것으로 예상했다. 전년 동기 36%, 직전 분기 8%에 비해 이번 분기 2% 증가는 아쉽지만 선방했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;팀쿡 “기대이상, 3분기 매출 가속화 기대”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 “기대 이상의 결과”라고 평가했고 루카 마에스트리 애플 최고재무책임자(CFO)는 “도전적인 경영 환경”이라고 말했다.&lt;br&gt;특히 애널리스트들은 애플이 올해 1000억 달러에 근접한 순이익을 낼 것으로 예측하고 있다. 팀 쿡 CEO는 “여기저기 약한 구석이 보인다”면서도 “전체적으로 1년 전과 비교한 성적을 봤을 때 2분기와 견줘 3분기에 매출이 가속할 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 세계 최대 전자상거래 업체 아마존은 두 분기 연속으로 순손실을 기록했다. 아마존은 2분기에 매출액이 전년 동기보다 약 7% 상승한 1212억 달러(약 157조 2000억원)로 집계됐다고 발표했다. 21년 만에 가장 저조한 매출 증가율을 기록했던 1분기(7%) 때와 비슷한 수준의 성장세를 보인 것이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;7년만에 첫 적자 낸 1분기 이어 또 손실&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또 순손실은 20억 달러(약 2조 6000억원)로, 1분기 38억 달러(약 4조 9000억원)의 적자에 이어 두 분기 연속으로 순손실을 기록했다. 1분기 손실은 아마존이 7년 만에 낸 첫 적자였다.&lt;br&gt;아마존 최고경영자(CEO) 앤디 재시는 “연료와 에너지, 교통 비용에서 지속되는 인플레이션 압력에도 불구하고 좀 더 통제 가능한 비용에서는 진전을 이루고 있다”며 “특히 (배송을 담당하는) 풀필먼트 네트워크의 생산성을 개선하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한살배기 딸에 백신 맞히고 “영유아 접종필요” 호소한 한국계 美보건당국자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500072</guid>
      <pubDate>2022-07-29T13:09:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729130700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325749 --&gt;코로나19 재유행이 본격화한 가운데 한살 딸에게 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 맞힌 사실을 공개한 미국 캘리포니아주의 한국계 보건 당국자가 28일(현지시간) 유아 백신 접종에 나서달라고 호소했다.&lt;br&gt;그는 “임신 기간 중 제 딸과 저를 보호하기 위해 백신을 맞았고, 최근에는 백신 접종 데이터를 꼼꼼히 살펴보고 주치의와 상의한 뒤에 딸에게도 첫 백신을 맞혔다”고 소개했다. 또 “딸은 접종 이후 집으로 돌아오자마자 집안을 깡충깡충 뛰어다녔다”고 전했다.&lt;br&gt;그는 “코로나19는 현재 어린이 사망 원인 5가지 가운데 하나고, 확진돼 입원한 어린이 5명 중 1명은 중환자실(ICU)에 입원했다”며 백신이 영유아의 코로나 감염을 막을 수 있는 중요한 수단이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“백신, 영유아 감염 막을 수 있는 중요한 수단”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국계인 그는 “엘리는 한국 전통에 따라 곧 돌잡이를 할 것”이라며 “딸이 어린 나이에 (백신을 통해) 더 좋은 보호를 받기 때문에 어떤 것을 고르든지 기쁘겠지만, 장수를 상징하는 실타래를 선택하기를 내심 희망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국에서는 오미크론 하위변이 BA.5에 따른 감염 사례가 확산하고 있다. 조 바이든 미국 대통령도 최근 코로나19에 확진됐다가 완치 판정을 받았다. 그는 “변이 바이러스는 감염력이 매우 놓다. 이는 어디에나 있다”며 50세 이상을 대상으로 부스터샷 접종을 거듭 독려하고 있다.&lt;br&gt;하지만 대부분 부모들은 영유아 백신 접종을 꺼리는 상태다. 이 때문에 캘리포니아주 보건 당국은 해리스 고문 등의 사례를 들어 백신 안전성을 홍보하는 캠페인을 적극적으로 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;美 5세미만 영유아 부모 43% “자녀에 백신 안맞힌다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;비영리연구소 카이저 가족재단의 최근 설문 조사에 따르면 미국 5세 미만 영유아 부모의 43%는 아이에게 코로나19 백신을 절대로 맞히지 않겠다고 응답했다. 또 질병통제예방센터(CDC) 조사 결과 현재 미국 어린이와 10대의 절반 이상은 백신을 맞지 않은 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 외교위원장 “한국, 쿼드에 넣어야 한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500048</guid>
      <pubDate>2022-07-29T11:02:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729110006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;밥 메넨데스, 워싱턴 행사에서 언급&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“전 정부 대북 접근법에 북 위험해져” &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“핵무기 뿐 아니라 인권도 주목해야”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325729 --&gt;밥 메넨데스 미국 상원 외교위원장인 밥 메넨데스 의원(민주당)이 도널드 트럼프 전 대통령의 대북 접근법을 강하게 비판하고 나섰다. 북한 비핵화를 위해 새로운 접근법이 필요하다는 것이다. 또 한미동맹 강화를 위해 한국의 쿼드(미국·일본·인도·대만) 가입이 필요하다고 강조했다.&lt;br&gt;메넨데스 의원은 28일(현지시간) 워싱턴DC의 한 호텔에서 열린 미주한인유권자연대(KAGC) 행사에서 “우리는 북한의 계속되는 핵 야심의 위험성을 보고 있다”며 “북에 대해 이전 행정부가 다른 접근 방식을 시도했지만 그 접근 방식이 미국과 우리의 가장 중요한 동맹국을 덜 안전하게 만들었고, (북한은) 고립되고 더 위험해졌다”고 비판했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령과 문재인 전 대통령의 한반도 평화 프로세스에 대해 비판하고 나선 것이다. 메넨데스 의원은 북한이 2017년 9월에 감행한 제6차 핵실험과 대륙간탄도미사일(ICBM)의 고도화도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이어 “새 전략에서는 핵무기와 ICBM뿐 아니라 인권 문제도 주목하는 것이 필수”라며 “우리의 정책과 접근방식은 동맹인 한국을 중심에 둬야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 한미동맹에 대해 “지난 몇 년간은 한미동맹에 힘든 시기였다”며 “그러나 조 바이든 대통령과 새로 선출된 윤석열 대통령 아래 우리는 긍정적이고 건설적인 새 시대로 나아가고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “이런 시대에 자유롭고 개방된 인도·태평양 지역을 보장하기 위해 한국을 쿼드(Quad)의 완전한 이해관계국(stakeholder)으로 포함돼야 한다”고 주장했다. 그는 이날 한미동맹을 ‘철통같은 동맹’이라고 칭한 뒤 한국말로 “같이 갑시다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1325731 --&gt;조태용 주한 미국대사도 이날 행사에서 5월 한미정상 회담에 대해 “매우 성공적이었다”고 평가하고 “정책 이슈 때문이 아니고 실제 어떻게 정치를 하게 됐고 어떤 신념이 있는지 등 자신에 대해 말했기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;지난 27일부터 사흘간 진행되는 KAGC 내셔널 콘퍼런스는 풀뿌리 리더십 개발을 통한 한인 유권자의 정치적 영향력 확대를 위해 마련됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 바이든과 5번째 통화… “대만문제 불장난 땐 타 죽어” 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010030</guid>
      <pubDate>2022-07-29T02:04:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728182923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325587 --&gt;시진핑 중국 국가주석은 조 바이든 미국 대통령과의 통화에서 대만 문제와 관련해 “불장난하면 불에 타 죽는다”는 거센 표현으로 경고했다. 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문이 추진되는 것으로 알려진 상황에서 강도 높은 견제구를 던진 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;29일 중국 외교부에 따르면 시 주석은 전날 바이든 대통령과의 통화에서 “우리는 대만 독립과 분열, 외부 세력의 간섭을 결연히 반대하며 어떤 형태의 대만 독립 세력에게든 어떤 형태의 공간도 남기지 않을 것”이라고 말했다. 이어 “중국의 국가 주권과 영토의 완전성을 결연히 수호하는 것은 14억여 중국 인민의 확고한 의지”라면서 “민심은 저버릴 수 없으며, 불장난하면 반드시 불에 타 죽는다”고 말했다. 또 “미국 측은 응당 언행을 일치시키며 하나의 중국 원칙을 엄수하고 중미 3대 공동성명(수교 성명 등 양국 관계의 주요 성명)을 이행해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이에 바이든 대통령은 미국이 하나의 중국 정책을 바꾸지 않았으며, 미국은 대만의 독립을 지지하지 않는다고 말했다고 중국 외교부는 전했다. 두 정상은 2시간 17분간 계속된 다섯 번째 통화에서 대만 문제뿐 아니라 우크라이나 전쟁, 관세 등 현안에 대해 의견을 교환한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령과 시 주석은 지난 3월 마지막으로 대화했지만 당시에도 대만 문제와 러시아의 우크라이나 침공 등을 놓고 입장 차만 확인했었다.&lt;br&gt;특히 이번 회담은 펠로시 의장이 대만 방문을 추진해 미중 긴장이 고조된 가운데 성사됐다. 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 “우리는 양안(중국과 대만) 긴장의 일방적 해결, 힘을 통한 조정을 원치 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 펠로시 의장은 다음달 대만 방문을 기정사실화하고 이에 동행할 의원들을 찾고 있다. 중국사회과학원의 뤼샹 미중관계 연구원은 “펠로시 의장이 대만 방문 결정을 바꾸지 않으면 이번 전화 통화에서 얻어낸 두 나라 간 합의가 모두 물거품이 될 것”이라고 우려했다. 다만 워싱턴 현지에서는 미중 간 이견이 많음에도 대화 채널이 지속되는 것 자체가 충돌 방지를 위해 의미가 있다는 분석도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美상원 문턱 넘은 ‘반도체 지원법’… 삼성전자 등 한국 기업도 웃는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729010026</guid>
      <pubDate>2022-07-29T02:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/13/SSI_20220713164651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1320335 --&gt;미국 상원이 총 2800억 달러(약 368조원) 규모의 ‘반도체산업 육성 법안’을 통과시켰다. 미 영토에 반도체 공장을 지으면 세액을 공제해 주는 등 중국의 경쟁 위협에 맞서 미국의 기술 우위를 강화하는 것이 핵심이다. 법안의 하원 통과가 무난할 것으로 전망됨에 따라 미중 간 기술 패권 경쟁이 더욱 치열해졌다는 분석이 나온다. 법안이 시행되면 삼성전자 등 미국 투자를 약속한 한국 기업들도 혜택을 볼 것으로 전망된다.&lt;br&gt;미 상원은 27일(현지시간) 본회의에서 ‘반도체칩과 과학법’을 찬성 64, 반대 33으로 가결 처리했다고 CNBC방송이 이날 전했다. 민주당이 하원 과반을 차지하는 만큼 28일 열리는 하원 표결에서도 수월하게 문턱을 넘을 것으로 예상된다. 조 바이든 대통령은 이날 성명을 내고 “우리는 미국 소비자와 국가안보를 위해 필요한 핵심 기술을 다른 나라에 절대 의존하지 않을 것”이라며 환영했다.&lt;br&gt;이 법안은 중국과의 반도체 경쟁에서 우위를 선점하고자 제정됐다. 반도체산업에 총 2800억 달러가 투입되는데 ▲반도체 시설 건립 지원 390억 달러 ▲연구 및 노동력 개발 110억 달러 ▲국방 관련 반도체칩 제조 20억 달러 등 반도체산업에 520억 달러가 지원된다. 아울러 과학 연구, 특히 인공지능과 로봇공학, 양자 컴퓨팅 및 기타 다양한 기술 경쟁에서 우위를 지킬 수 있도록 과학 연구 증진 등에 2000억 달러가량을 투입하는 내용도 있다. 미국에 반도체 공장을 짓는 글로벌 기업들에 25%의 세액 공제를 적용하는 방안도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법안 가결에 대해 뉴욕타임스(NYT)는 “미국 전역에 걸쳐 반도체 공장을 건설하고 일자리 수만 개를 창출할 수 있도록 기반을 제공할 것으로 예상된다”고 분석했다. 법안에 찬성표를 던진 공화당 소속 존 코닌 상원의원은 “잠자는 거인(미국)이 드디어 중국과의 도전에 눈을 떴다”고 말했다. 이 법이 시행되면 미국 내 반도체 투자를 약속한 삼성전자와 인텔, 대만 TSMC 등이 수혜를 받는다. 삼성전자는 올 하반기 텍사스에 170억 달러 규모의 파운드리(반도체 위탁생산) 공장을 지을 때 미 정부의 지원을 받을 수 있게 된다.&lt;br&gt;한편 자오리젠 중국 외교부 대변인은 28일 정례 브리핑에서 “중국의 정당한 발전 권익을 빼앗고 손해를 입혀서는 안 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 GDP 또 ‘역성장’… 침체 경고음 커졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729001023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729001023</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:18:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/12/SSI_20220712163504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1319854 --&gt;코로나19에서 세계경제 회복을 이끌던 미국의 국내총생산(GDP) 성장률이 2개 분기 연속 마이너스 성장을 기록했다. 소위 ‘기술적 경기침체’에 빠진 것이다. 한국을 포함해 세계경제 침체에 대한 경고음이 커졌다.&lt;br&gt;최악의 인플레이션에 두 달 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 밟은 미 연방준비제도이사회(연준)의 고민도 커졌다. 이날 금리 인상으로 한미 간 기준금리는 약 2년 반 만에 역전됐다.&lt;br&gt;미국 상무부 산하 경제분석국은 28일(현지시간) 미국 2분기 GDP 성장률(경제성장률)이 연율 -0.9%를 기록했다고 밝혔다. 지난 1분기(-1.6%)에 이어 2개 분기 연속 역성장으로 기술적 경기침체에 해당한다. 다만 공식적인 경기침체 여부는 전미경제연구소(NBER)가 판단하며, 조 바이든 행정부는 노동시장 활황 등을 근거로 실질적 경기침체는 아니라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 연준의 고민은 커질 전망이다. 연준은 전날 이틀간 열린 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마치고 낸 성명에서 12명 위원 만장일치로 기준금리를 기존 ‘1.50~1.75%’에서 ‘2.25~2.50%’로 0.75% 포인트 인상한다고 밝혔다. 2020년 2월 이후 처음으로 한국 기준금리(2.25%)를 넘어선 것이다.&lt;br&gt;1980년 11월 이후 최고치를 찍은 지난 6월 소비자물가상승률(9.1%) 때문에 가파른 인플레이션을 진화하려 초강수를 둔 것이지만 급격한 금리 인상은 경기를 더 크게 둔화시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제롬 파월 연준 의장도 이날 기자회견에서 우선 “물가 상승률이 너무 높다. 다음 회의(9월)에서도 큰 폭의 금리 인상이 적절할 수도 있을 것”이라며 “현재는 경기침체가 아니다”라고 말했다. 다만 그는 “통화정책이 더 긴축적인 방향으로 가는 만큼 그동안의 정책이 경제와 인플레이션에 얼마나 영향을 주는지를 보고 (나중에) 금리 인상의 속도를 늦추는 게 적절할 것 같다”며 경기 신호를 유심히 보겠다는 태도를 보였다. 이에 이날 미국 뉴욕증시의 3대 지수는 파월 의장의 발언에 안도하며 상승 마감했고, 이 중 나스닥지수는 전 거래일보다 4.06% 오르며 2020년 4월 이후 최대 상승폭을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지시대로 했을 뿐” 주사기 1개로 학생 30명 백신 접종…인도 ‘발칵’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500212</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:50:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/17/SSI_20220717153342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1321330 --&gt;인도의 한 학교에서 학생 30여명이 일회용 주사기 한 개로 코로나19 백신을 접종받는 일이 발생했다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 뉴인디언익스프레스 등 현지 매체에 따르면, 지난 27일 중부 마디아프라데시주 사가르 지역의 자인 공립 중고등학교에서 30여명의 학생이 한 개의 일회용 주사기로 백신을 맞았다.&lt;br&gt;이 사실은 당시 교내 접종소를 방문한 학부모에 의해 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 학부모 디네시 남데브는 백신을 접종하던 남성에게 “몇 개의 주사기를 쓰냐”고 물었고, 남성은 “30명 넘는 학생들이 한 주사기로 백신을 맞았다”고 답했다.&lt;br&gt;놀란 남데브는 즉시 이 사실을 학교 측에 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학생들에게 백신을 놓은 간호사 지텐드라 라이는 “당국의 지시”였다며 억울함을 호소했다. 그는 “애초에 정부에서 보내온 주사기가 한 개밖에 없었다”며 “당국 책임자는 그 주사기로 모든 학생에게 백신을 놓으라고 지시했다”고 말했다.&lt;br&gt;주사기 한 개를 여러 사람에게 사용하면 안 된다는 점을 알고 있었던 라이는 “주사기를 한 개만 써도 되냐고 재차 물었지만, 책임자는 ‘괜찮다’고 답했다”고 주장했다.&lt;br&gt;경찰은 백신을 놓아준 라이를 입건하고 지역 백신 접종 책임자인 의사 라케시 로샨에 대한 조사도 벌이는 등 긴급 대응에 나섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 끝없는 권력 투쟁·암투…그래도 대세는 시진핑[이철의 차이나 핀홀]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500200</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:30:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325559 --&gt;지난 5월 리커창 국무원 총리는 전국 각지 지방정부 공무원들을 화상회의에 초대해 다양한 현안을 지도했다. 무려 10만명이나 참석했는데, 이를 두고 중화권에서는 ‘리커창의 10만 회의’로 불렀다.&lt;br&gt;왜 이렇게 많은 공무들이 회의에 접속했는지 중국 전문가들이 궁금해했다. ‘1인자’인 시진핑 국가주석이 회의를 열어도 이 정도까지 모이진 않기 때문이다. 일각에서 임기 막판 리 총리의 권력이 급상승해 차기 주석과 지도부를 선출하는 제20차 중국 공산당 전국대표대회(당대회·11월 예정)에서 그가 새 판을 짤 수도 있겠다는 섣부른 예측이 나왔다.&lt;br&gt;그러나 당시 리 총리가 10만 회의에서 내놓은 발언들을 조금만 주의깊게 살펴보면 ‘리커창 대망론’은 사실이 아님을 어렵지 않게 판단할 수 있다. 당시 리 총리는 자신이 추진하는 두 가지 사안만 강조했을 뿐, 사람들이 진짜로 듣고 싶어하던 한 가지 내용은 언급하지 않았다. 그가 말한 두 가지는 다음과 같다. ‘어려움에 처한 중국 경제를 신속히 회복시켜야 한다’와 ‘중앙정부 예산이 고갈됐으니 지방정부는 각자도생하라’는 것이다. 2년 넘게 코로나19 팬데믹 상황을 견디며 무료 백신 접종과 핵산 검사, 봉쇄 주민 식료품 제공 등에 예산을 쏟아부은 지방정부들은 하늘이 무너지는 듯한 느낌을 받았을 것이다.&lt;!-- 그림 1325583 --&gt;누적된 재정 부채로 허리가 휘는 가운데 주요 수입원이던 (아파트 단지 개발 등) 토지사용권 판매가 중앙정부의 ‘부동산 때리기’로 급감했고, 감염병 봉쇄 여파로 경기까지 위축돼 세수마저 줄어 들었다. 올해 상반기에 베이징의 지시로 빚을 내 사회간접자본(SOC) 투자까지 단행한 터라 더는 버틸 여력이 없는데, ‘구원투수’로 믿었던 리 총리가 꺼낸 일성은 ‘중앙의 지원을 기대하지 말라’는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실 10만명의 공무원이 그에게 듣고 싶었던 것은 시 주석의 지시로 시행 중인 ‘제로 코로나’ 정책을 앞으로 어떻게 할 것인가였다. ‘칭링’으로 부르는 제로 코로나는 전 주민에 수시로 핵산 검사를 실시해 한 사람이라도 감염자가 나오면 해당 지역을 전면 봉쇄하고 바이러스가 사라질 때까지 기다리는 것이다. 감염자가 적으면 그가 사는 아파트 단지 출입 통제 정도로 그치지만 환자가 속출하면 올해 4~5월 상하이처럼 도시 전체가 폐쇄되기도 한다. 그간 지방정부들은 천문학적 관리비용과 검사원 인건비, 봉쇄 주민들에 대한 숙식 제공, 감염자 치료비 등을 지원해왔다. 이 때문에 일부 지역에서는 공무원 월급도 제때 주지 못하고 있다는 소문도 돌았다. 그런데 정부가 제로 코로나 정책을 고수하면서 동시에 기업 활동이 정상적으로 유지되고 주민들이 자유롭게 이동하길 바라는 것은 ‘모순’이다. 그럼에도 리 총리는 “중앙은 돈이 없으니 당신들이 알아서 하라”고 했다. 획기적인 기조 전환을 기대했던 지방정부로서는 그의 ‘답정너’(답은 정해져 있다. 너는 시키는 대로만 해)식 발언에 화가 치밀었을 것이다.&lt;!-- 그림 1325585 --&gt;리 총리의 10만 회의는 매우 중요한 의미를 갖는다. 방역을 최우선 목표로 삼은 시 주석 그룹과 ‘경제가 더 중요하다’고 여기는 리 총리 그룹이 모종의 합의에 도달했음을 시사하기 때문이다. 그렇지만 이 합의가 ‘시 주석이 국정 운영 방식에 오류가 있었음을 인정했다’는 걸 뜻하진 않는다. 그가 제로 코로나 고수를 과오로 생각하지 않을 뿐더러 만에 하나 정책 실패로 판단했다고 쳐도 이걸 공식적으로 확인해줄리 없다. 그러니 리 총리가 지방 정부에 보내는 진짜 메시지는 다음과 같다고 볼 수 있다. ‘당신들이 원하든 원하지 않든 시 주석이 집권하는 한 제로 코로나는 폐기되지 않는다. 그러니 현실을 받아들이고 감염병 재유행을 일으키지 않는 선에서 각자 알아서 경기 진작에 나서라.’&lt;br&gt;필자는 중국의 공무원들이 시진핑과 리커창간 ‘합의 내지 묵계’의 행간을 이해했을 것으로 본다. 그래서인지 10만 회의 이후 상하이와 광둥성 선전 등 주요도시들은 곧바로 조업 재개에 속도를 냈다. 그러나 북방 일부 지역에서는 여전히 기업 활동이 정상화되지 않고 있다. 시 주석 진영이 우세한 도시에서 리 총리의 ‘경제 우선’ 기조에 반발하기 때문이라는 해석이 나온다. 6월 29일 블룸버그통신은 중국이 입국자 검역을 완화하는 방역 지침 개정안을 내놨다고 소개하면서도 “베이징은 여전히 바이러스에 대한 무관용 원칙을 추구하고 있다”고 선을 그었다. 핵심 정책의 주도권을 시 주석이 쥐고 있는 것이다. 이런 상황을 종합하면 리 총리가 20차 당대회에서 새 주석이 될 것이라는 일부의 주장은 신빙성이 떨어진다.&lt;!-- 그림 1325579 --&gt;최근 중국 고위층을 둘러싼 보도들을 살펴보면 더욱 그렇다. 얼마전 중국에서는 이른바 ‘1000억 위안 광산 사건’에 대한 판결이 있었다. 산시성에 엄청난 경제적 가치를 가진 광산이 있는데, 한 권력자가 이를 사유화했다는 소문이 나 수사에 나선 결과였다. 베이징에서는 해당 권력자가 국가 서열 6위 자오러지 상무위원이라는 설이 파다했다. 그는 고위 공직자들을 수사, 체포하는 공산당 기율위원회를 이끌고 있다. 해당 소문이 맞다면  ‘호랑이 사냥(부정부패 척결)의 최고 책임자가 알고보니 초대형 부정부패의 몸통이었다’는 충격적인 진실을 마주하게 된다.&lt;br&gt;그런데 이 사건은 담당 판사가 자오 상무위원의 혐의를 입증할 관련 자료를 도난당하는 등 이해하기 어려운 일들로 점철된 끝에 관련 기업인 한 명과 해당 판사만 유죄 판결을 받고 용두사미로 마무리됐다. 소문 속 권력자의 실체는 드러나지 않았다. 필자는 이를 자오 상무위원 측과 시 주석 측이 물밑 거래로 뭔가를 합의한 결과물로 본다. 자오 상무위원이 처벌을 피하는 대신 그간 시 주석의 숙원이던 ‘자파(自派)의 사정기관 입성’을 승인한 것이다. 최근 시 주석의 심복인 왕샤오홍이 공안부장으로 발탁된 것은 이런 관점으로 바라보면 이해가 된다. 임기 만료를 앞둔 그의 영향력이 갈수록 커지고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 뿐만이 아니다. 최근 리창 상하이 당서기가 도시 봉쇄를 ‘공성전’에 빗대 시 주석을 찬양하자 차이치 베이징 당서기도 이에 질세라 “시 주석은 큰 전략과 장기 비전을 가졌으며 ‘영수’(領袖·우두머리)의 풍모를 갖췄다”고 칭송했다. 이런 표현들은 마오쩌둥 시절 문화대혁명 때나 나오던 것이다. 당 간부들의 낯뜨거운 충성 경쟁은 이미 차기 권력도 시 주석 쪽으로 기울었다는 방증으로 볼 수 있다. 현재 중국 내 여러 권력 투쟁과 암투에도 불구하고 ‘대세는 시진핑’이라는 사실을 어렵지 않게 확인할 수 있다. 당대회까지 남은 기간동안 관전 포인트는 시 주석이 3연임을 기정사실화한 상황에서 각 계파가 최고지도부에서 어느 정도 지분을 확보하느냐의 싸움이 될 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1325577 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원 “칩4 반도체 동맹… 정부 잘 다룰 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500085</guid>
      <pubDate>2022-07-28T13:52:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728135235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;최 회장, 추모의 벽 준공식 참석해&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“미국 심장부에 영원히 남는 것”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325404 --&gt;“추모의 벽은 한미동맹의 큰 상징이라고 생각합니다.”&lt;br&gt;최태원 SK그룹 회장은 27일(현지시간) 미국 워싱턴DC 한국전 참전용사 기념공원에서 열린 ‘추모의 벽’ 준공식에 자리를 한 뒤 특파원들과 만나 “어찌 보면 (추모의 벽은) 미국의 가장 심장부에 위치한 것이고 여기에 한 번 제대로 지어지면 영원히 남는 것이라 생각했다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;SK는 추모의벽 건립에 100만 달러(약 13억원)를 후원했다. 추모의 벽 건립예산 2420만 달러(약 315억원) 중 대부분은 한국 정부가 부담했고 한국전참전용사추모재단, 재향군인회, 한국 기업, 국민 성금 등의 성금으로 나머지가 충당됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국전쟁에서 전사한 미군과 카투사 4만 3808명의 이름을 높이 1m·둘레 130m의 화강암에 각인한 추모의 벽이 공식 선을 보인 이날 행사에는 미군 참전용사와 현지 한인 등 2000여명이 몰렸다.&lt;br&gt;한국 측에서는 이종섭 국방부 장관, 박민식 국가보훈처장, 조태용 주미대사 등이 자리를 했고 미측에서는 부통령 남편인 ‘세컨드 젠틀맨’ 더그 엠호프, 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관, 존 털럴리 한국전참용사추모재단 이사장 등이 함께 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 최 회장은 미국이 주도하는 ‘칩4’(미국·한국·일본·대만) 반도체 동맹에 대해 “칩4에 대해 아주 구체적으로 무엇을 어떻게 한다는 게 정확히 나와 있지 않다. 좀 더 디테일이 갖춰지면 정부나 다른 곳에서 이 문제들을 잘 다루리라 생각한다”며 “거기에 (우리도) 함께 논의하면서 저희에게 가장 유리한 쪽으로 선택을 할수 밖에 없지 않나 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;미국은 칩4의 첫 비공개 회의를 열 계획인 다음달까지 한국, 일본, 대만 등 3개국에 참석 여부를 알려달라고 요청한 상태다. 반면 중국은 칩4 구성에 반발하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비누도 아껴쓴다 vs 루이비통 플렉스… ‘지갑’의 양극화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016029</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727220008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325278 --&gt;공급망 대란과 물가 상승으로 세계경제가 침체 일로에 빠져드는 가운데 소비자들의 씀씀이가 양극화되고 있다. 소비자들이 기본적인 생필품과 먹거리마저 줄이며 ‘보릿고개’를 넘는 사이 일부 소비자들은 명품 패션과 해외여행 등에 아낌없이 카드를 긁는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;세계 최대 유통업체 월마트가 2분기 및 연간 실적 전망을 하향 조정한 지 하루 만에 유니레버와 코카콜라, 맥도날드 등 글로벌 소비재 업계들이 인플레이션으로 인해 소비자들이 지갑을 닫을 것이라는 암울한 전망을 내놓았다. 26일(현지시간) 도브 비누와 립톤 아이스티, 밴앤제리스 아이스크림 등으로 유명한 유니레버의 2분기 제품 판매량이 2% 줄었다고 밝혔다. 앨런 조프 유니레버 최고경영자(CEO)는 미 뉴욕타임스(NYT)에 “하반기 인플레이션이 정점을 찍으며 판매량도 상반기보다 더 떨어질 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;맥도날드는 주머니가 가벼운 소비자들이 저렴한 메뉴를 찾거나 세트메뉴를 덜 주문하는 경향을 보였다면서 가격을 낮춘 메뉴를 늘릴 것이라고 밝혔다. 미국 통신사 AT&amp;amp;T는 지난 21일 2분기 실적을 발표하며 휴대전화 요금을 연체하는 이용자들이 증가하고 있다고 전했다. 코카콜라도 이날 2분기 실적을 발표하면서 인플레이션으로 인한 ‘장바구니 비용’이 높아지면서 소비자들이 구매를 줄일지 예의주시하고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국은 40년 만의 인플레이션이 덮치면서 소비 심리가 빠른 속도로 얼어붙고 있다. 비영리 경제조사기관 콘퍼런스보드가 이날 발표한 7월 미국 소비자신뢰지수는 95.7로 3개월 연속 하락해 지난해 2월 이후 최저치를 기록했다.&lt;br&gt;반대편에서는 명품과 해외여행 수요가 늘었다. 이날 유럽 시가총액 1위인 명품 브랜드 그룹 루이비통모에헤네시(LVMH)는 고가 와인과 핸드백, 향수 등 전반적인 상품들의 매출 호조 덕에 올해 상반기에 전년 동기 대비 28% 증가한 367억 유로(약 48조 8700억원)의 매출을 거둬들였다고 밝혔다. 유럽 매출이 47%, 미국 매출이 24% 증가해 최대 명품 시장인 중국의 코로나19 봉쇄 여파를 상쇄했다. 미국 월스트리트저널(WSJ)은 인플레이션과 전쟁 등에도 불구하고 명품업체들의 호황은 꺾이지 않았다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 비자(VISA)는 2분기 실적을 발표하면서 카드 이용자들의 해외 결제액이 2분기에 전년 대비 28% 증가했다고 밝혔다. 앨 켈리 비자 최고경영자(CEO)는 “(비자의 실적에서) 소비자들이 소비를 줄인다는 증거는 아직 나타나지 않았다”고 말했다. 아메리칸익스프레스(AmEx) 역시 2분기 항공 부문 결제액이 전년 대비 148%, 레스토랑과 숙박 결제는 각각 48%, 90% 증가했다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美비웃는 中 반도체 굴기… ‘마의 영역’ 7나노 성공, 공장 31곳 신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016028</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/05/11/SSI_20210511181541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1190571 --&gt;첨단 기술 공급망에서 중국을 배제하려는 미국의 거센 압박에도 베이징의 ‘반도체 굴기’가 속도를 내고 있다. 중국 최대 반도체 파운드리(위탁생산) 업체 중신궈지(SMIC)가 ‘마의 영역’으로 여겨지던 7나노미터(㎚) 공정 개발에 성공하면서 파운드리 선두 주자인 TSMC·삼성전자와의 기술 격차를 2년 이내로 바짝 좁혔다.&lt;br&gt;27일 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 캐나다 기술분석 회사 테크인사이츠는 최근 중국 가상자산(암호화폐) 관련 장비업체 마이너바의 채굴기에 탑재된 SMIC 반도체를 분석한 결과 “이 회사가 7㎚ 공정 능력을 확보했다”고 결론 내렸다. 마이너바는 지난해 7월부터 해당 반도체를 사용해 왔다.&lt;br&gt;7㎚ 이하 반도체를 양산하려면 반드시 네덜란드 회사 ASML의 극자외선(EUV) 노광장비를 갖춰야 한다. 미국이 중국 기업들의 EUV 장비 도입을 금지했음에도 SMIC는 7㎚ 공정을 완성했다. 현재 이 회사는 레거시(성숙) 반도체인 28㎚ 공정을 주력으로 삼는데, 곧장 7㎚로 직행하면서 TSMC·삼성전자와의 기술 격차를 기존 5~6년에서 2년 이내로 좁혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 정보기술(IT) 매체 WCCF테크는 “중국이 미국의 눈을 피해 EUV 장비를 확보했다는 주장에 힘이 실린다”고 전했다. 대만 매체 아시아타임스도 “SMIC의 7㎚ 칩이 TSMC 제품과 설계가 유사하다”며 도용 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;앞서 월스트리트저널은 지난 24일 국제반도체장비재료협회(SEMI) 집계를 인용해 “2021~2024년에 중국이 신설하려는 반도체 공장이 31곳”이라고 설명했다. 같은 기간 대만(19곳)과 미국(12곳)이 계획한 건설 건수를 압도한다. SCMP는 “미국의 다양한 압박에도 중국이 반도체 기술 자립의 돌파구를 마련했다. 워싱턴은 중국을 길들이고자 더 많은 규제를 꺼내 들 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ABC방송은 26일(현지시간) 미 공화당 의원들이 “중국이 2013년부터 미 중앙은행인 연방준비제도이사회(연준)에 정보원 13명을 심어 민감한 정보를 빼내려 했다”고 밝혔다고 보도했다. 이에 대해 제롬 파월 연준 의장과 주미 중국대사관은 “근거가 분명하지 않다”고 공화당의 주장을 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美전문가 55% “1년 내 경기침체”… MS·구글도 실적 둔화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728016027</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156858 --&gt;미국 경제 전문가들은 연방준비제도이사회(연준)의 금리인상이 경기침체를 촉발할 가능성을 점점 더 확신하고 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;26일(현지시간) CNBC가 경제학자와 펀드매니저, 애널리스트 등 30명을 대상으로 설문조사를 실시한 결과 응답자들은 ‘1년 내 경기침체가 올 확률’이 55%에 달한다고 했다. 이는 지난 5월 조사 때보다 무려 20% 포인트 상승한 수치다. 조 바이든 대통령을 비롯한 미 정부 관료들이 연일 경기침체에 선을 긋고 있는 것과 반대로, 시장은 경기위축 우려가 커지고 있다고 보는 것이다.&lt;br&gt;또 응답자 63%는 ‘물가상승률을 낮추려는 연준의 노력이 경기침체를 유발할 것으로 생각하느냐’는 질문에 ‘그렇다’고 답했다. 투자은행 파이퍼샌들러의 로베르토 페를리 글로벌정책리서치국장은 이날 “일부 지표들은 이미 경기침체가 왔거나 가까워졌음을 시사한다”고 말했다. 피에르 올리비에르 고린차스 국제통화기금(IMF) 수석 이코노미스트도 “미국이 경기침체를 피하기 쉽지 않을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 미 ‘유통의 상징’ 월마트가 2분기 어닝쇼크를 예고한 가운데 미 경제의 최전선을 이끄는 빅테크인 마이크로소프트(MS)와 구글 모회사 알파벳도 이날 기대 이하의 성적을 내놨다.&lt;br&gt;MS의 2분기 매출은 전년 동기보다 12% 증가한 518억 7000만 달러(약 68조원)로 나타났다. 2020년 이후 분기 기준 최저 증가율로 시장 예상치(524억 달러)도 밑돌았다. 2% 증가에 그친 순이익(167억 4000만 달러)도 2016년 이후 6년 만에 시장 기대를 하회했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;알파벳도 전년 동기보다 12.6% 증가한 696억 9000만 달러(91조 4000억원)의 매출을 발표하며 시장 기대치(699억 달러)를 밑돌았다. 순이익은 13.6%(160억 달러) 감소했다. 월스트리트저널은 “두 기업이 ‘어닝미스’(어닝쇼크보다 한 단계 낮은 실적 부진)를 기록했다”며 “양 사의 분기 매출 성장세가 2020년 이후 최저로 떨어져 경기침체에 대한 불안감을 한층 키웠다”고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴도 닦았는데…식당 물수건에서 세균 ‘13억개’ 검출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500140</guid>
      <pubDate>2022-07-29T16:26:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729162233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;세균 기준치 1만 3000배 초과&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;부산 동구, 물수건 20㎏ 폐기 명령&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325836 --&gt;식당에 물수건을 공급하는 부산의 한 업체 물수건에서 기준치를 1만 3000배 초과한 세균이 검출돼 지방자치단체가 제품 폐기 명령을 내렸다.&lt;br&gt;부산 동구는 물수건 업체 A사의 제품에서 기준치를 초과하는 세균이 검출돼 해당 제품 20㎏을 폐기하도록 명령했다고 29일 밝혔다. A사는 식당에 물수건을 제공하고, 손님들이 사용한 뒤 수거해 다시 소독하는 업무를 하고 있었다.&lt;br&gt;검사 결과 A사가 보관하고 있는 물수건에서는 기준치를 최대 1만 3000배 초과한 세균이 검출됐다. 식약처 고시에 따르면 물수건 업체는 기준 규격 물수건 1장당 세균이 10만마리를 넘지 않게 소독해야 한다. 물수건 1장에서 13억개의 세균이 검출된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기서 세균은 대장균 등 병원성 세균을 제외한 일반 세균을 의미한다. 일반 세균은 인체에 위해를 주는 것은 아니지만, 기준치 이상이 나올 경우 병원성 세균에 오염됐을 가능성을 보여주는 지표로 활용된다. 또 소독이 잘 됐는지 판단하는 기준도 된다.&lt;br&gt;동구 관계자는 “구체적인 오염 원인을 확인할 수는 없었으나, 공정 과정에서 약품 살균처리가 이뤄지지 않았던 것으로 추정된다”며 “영업정지 5일에 해당하는 위반 사유여서 행정처분 절차도 밟고 있다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업들 여름휴가 돌입… 울산 도심 ‘텅텅’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500133</guid>
      <pubDate>2022-07-29T16:06:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/05/SSI_20220505141520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1298370 --&gt;30일 오전 11시 울산 북구 명촌동. 평소 현대자동차 근로자들로 붐볐던 명촌이 여름휴가로 조용하다.&lt;br&gt;산업계에 따르면 현대자동차와 현대중공업 등 울산지역 대규모 사업장들이 이날부터 최장 19일간의 집단 여름휴가에 들어갔다. 이들 회사가 소재한 북구와 동구지역은 협력업체와 지역상인 등 주민까지 보통 동반 휴무에 들어가기 때문에 일시적인 도심 공동화 현상이 발생한다.&lt;br&gt;임직원 1만 2000여명이 근무하는 현대중공업은 내달 1일부터 11일까지가 여름휴가다. 여기에 더해 이달 28일은 노조 창립기념일, 29일은 올해 단체교섭 타결 특별휴가일이다. 또 내달 12일 하루 연차를 사용하면 주말과 광복절을 포함해 최장 19일간 쉴 수 있다. 하지만, 일감이 밀려 있어 내달 8일부터는 특근하는 부서가 많아질 것으로 회사는 예상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대중공업그룹 계열사인 현대미포조선과 현대건설기계, 현대일렉트릭도 비슷한 시기 여름휴가다.&lt;br&gt;3만 1000여명이 근무하는 현대자동차 울산공장도 내달 1일부터 5일까지 여름휴가다. 주말을 포함하면 9일 동안 쉰다. 현대차가 휴가에 들어가면서 사내협력업체와 효문공단, 매곡공단, 경주 모화공단 등 협력사 직원들도 일제히 휴가를 시작했다. 이들 근로자 수는 현대차 울산공장 근로자 수보다 많다. 여기에 더해 지역 내 식당이나 주점도 대부분 동반 휴무를 한다. 110만 울산 인구의 절반가량이 동시 휴가를 실시하는 셈이다. 북구 양정동 현대차 정문 앞 한 상인은 “이 시기는 ‘도둑놈도 함께 휴가를 간다’는 말이 있을 정도″라면서 “산업도시 울산만의 현상”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해는 코로나19 대유행으로 인해 해외나 국내 여행이 어려웠지만, 올해는 울산지역을 빠져나가는 직원들이 많을 것으로 알려졌다. 특히 조선소와 자동차 업체가 밀집한 동구와 북구는 8월 첫 주 일시적으로 도심이 텅 비는 공동화 현상까지 나타날 전망이다.&lt;br&gt;석유화학 및 정유업계는 집단휴가 없이 24시간 정상 조업한다. 장치산업의 특성상 대량의 원재료를 투입하고 공정을 따라 차례로 제품을 생산하기 때문에 365일 24시간 공정 가동을 멈출 수 없다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“캐디피 인상하라”…천안·화성·김해 상록CC 캐디 150명 파업</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500127</guid>
      <pubDate>2022-07-29T15:59:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729155808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325829 --&gt;공무원연금관리공단 자회사인 상록골프엔리조트 천안·화성·김해 상록골프장에서 고객 경기 진행을 돕는 캐디(골프경기 보조원) 노동자들이 29일 회사에 캐디피 인상과 무급 노동행위 중단, 안전한 노동환경 마련 등을 요구하며 이틀간 파업에 돌입했다.&lt;br&gt;회사 측은 공무원후생복지지설로서 캐디피를 주변 시세보다 높게 책정하는 것은 곤란하다면서도 무리한 요구를 제외하고 노조 측 요구에 대해 일부 수용할 뜻이 있다며 교섭을 이어가겠다는 입장이다.&lt;br&gt;전국여성노동조합 상록CC(컨트리클럽)분회는 이날 오전 충남 천안시 수신면의 상록CC 인근 도로에서 화성·김해·천안 상록CC 노조원 등 150여명이 모인 가운데 총파업 결의대회를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 ▲캐디피 인상 ▲무급 배토 업무 중단과 당번 폐지 ▲안전한 근무환경 조성 ▲고객의 성희롱·폭언·갑질로부터의 보호 대책 마련 등을 요구했다.&lt;!-- 그림 1325830 --&gt;29일과 30일 파업에 들어간 상록CC분회 조합원은 노조원이 없는 남원상록CC를 제외한 천안상록CC와 화성상록CC, 김해상록CC 캐디 노동자들이다.&lt;br&gt;이날 노조는 이용객 4명이 왔을 때 4명이 나눠서 13만원을 내는 캐디료를 15만원으로 인상해줄 것을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 “타 골프장만큼 캐디피를 인상해 달라 했을 뿐이고 그동안 돈 한 푼 주지않고 당연하게 시켜왔던 당번과 경기지원 업무가 끝난 후 지정된 홀에 배치돼 보수 작업을 진행하는 무급노동인 배토 작업을 없애 달라 했을 뿐”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “오히려 회사는 고객과 직원, 캐디들의 안전과 맞바꾼 ‘노캐디’ 운영으로 매출을 채우고 , 생계와 연결되는 캐디피로 목줄을 죄며 안전하고 정당한 근무 환경을 만들지 못하게 하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;노조 관계자는 “같은 근무 조건에서 어디는 15만원, 어디는 13만원 캐디피를 받게 된다면 상대적 박탈감이 있다”며 지역별로 차등해서 캐디피를 지급하는 부분도 검토할 수 있지만, 회사 측은 단체협약과 캐디피 인상을 결합해 사인하라고 요구하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “회사는 보란 듯 경고파업 다음 날 노조가 없는 사업장의 캐디피를 인상하고 우리의 정당한 쟁의행위에 법적 책임을 묻겠다는 협박을 하는 등 노조탄압과 부당노동행위를 서슴지 않고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1325832 --&gt;반면 회사 측은 협상을 성실히 임하는 상황에서 단체행동에만 몰두하는 것이 노조 측이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사 관계자는 “1차 교섭 때부터 전 사업장에 대한 캐디피 15만원 인상 요구를 하고 있는데 이에 대해 회사 측은 무리한 인상은 어려우니 지역별 캐디피 수준을 고려하는 방안을 제시했다”며 “배토 업무 역시 대법원에서도 캐디의 의무라고 확인한 바 있고, 그 대가가 바로 고객이 주는 캐디피”라고 설명했다.&lt;br&gt;회사 측은 무리한 캐디피 인상은 어려우며 지역별 캐디피 수준을 고려해 화성CC 캐디피를 인근 골프장과 같은 수준인 15만원으로, 천안CC는 14만원, 기타사업장은 지역골프장 50% 인상 시 자동 인상을 적용하는 안을 제시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;회사 관계자는 “고객의 성희롱 등 캐디노동자의 안전대책과 관련해서도 직접 운영하는 4곳의 골프장 가운데 한 곳에서 출입이 정지된 고객에 대해 모든 사업장에 출입을 정지하도록 시스템을 개선하겠다”며 “노조 측 의견을 듣고 적극적 자세로 충실히 교섭에 나설 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이날 집회가 열린 인근 천안상록CC의 경우 노조원들의 파업으로 평소 10팀보다 많은 60팀 정도가 이날 노캐디로 운영했다. 상록골프앤리조트가 운영하는 골프장은 화성을 비롯해 천안, 김해, 남원 등 4곳에서 400명의 캐디 노동자들이 근무하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보이스피싱 돈 가로챘다면…“피해 회복 제로” 징역 4월</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500126</guid>
      <pubDate>2022-07-29T15:58:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729155639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;보이스피싱 현금수거책 2명이 피해자의 돈을 조직에 건네지 않고 중간에 가로채 썼다가 각각 징역 4월을 선고받았다.&lt;br&gt;대전지법 형사9단독 차호성 판사는 사기 등 혐의로 기소된 A(38)씨 등 2명에게 “보이스피싱 피해금으로 알면서도 사용해 죄질이 매우 좋지 않다. 금액이 적지 않고, (피해자에게) 보상하려는 노력도 하지 않았다. 다만 범행을 자백하고 반성하는 점 등은 고려했다”며 이같이 선고했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨 등은 2020년 9월 보이스피싱 조직의 지시에 따라 금융기관 직원 행세를 하면서 피해자 B씨를 만나 현금 860만원을 건네 받은 혐의를 받고 있다. 이 과정에서 A씨 등은 보이스피싱 조직에 돈을 전달하지 않고 나눠 쓴 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 앞서 보이스피싱 조직은 B씨에게 “저금리로 대출을 받으려면 기존의 대출금을 갚아야 한다”면서 “은행 직원을 보낼테니 돈을 준비해 전달하라”고 속인 뒤 A씨 등 수거책을 보냈다 배달사고를 당했다.&lt;!-- 그림 1325826 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원안위, 연구용 원자로 ‘하나로’ 자동정지 조사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500120</guid>
      <pubDate>2022-07-29T15:54:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729155400_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;원자력안전위원회(원안위)는 29일 대전 대덕연구단지에 위치한 한국원자력연구원 연구용 원자로 ‘하나로(HANARO)’ 자동정지와 관련해 조사를 진행하고 있다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1325822 --&gt;원자력연은 이날 오전 8시 39분쯤 하나로의 자동정지 사실을 원안위에 보고했다. 원자로를 냉각하는 냉각펌프가 가동 정지되면서 발생한 것으로 보고된 가운데 원안위 사건조사단이 현장 조사에 착수했다.&lt;br&gt;가동 정지 후 현재 하나로는 안정상태를 유지하고 있으며 방사선 관련 특이사항은 없는 것으로 확인됐다. 원안위는 정지 원인을 상세히 조사한 후 유사 사건이 재발되지 않도록 조치한다는 방침이다.&lt;br&gt;하나로는 우라늄의 핵분열 연쇄반응에서 생성된 중성자를 이용해서 다양한 연구개발을 수행하는 열출력 30메가와트(MW) 규모의 연구용 원자로로 원자력연구원이 설계·건설해 1995년부터 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고독사 예방하려면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500119</guid>
      <pubDate>2022-07-29T15:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/11/SSI_20220511123655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1300185 --&gt;고독사 위험을 예방하고 상담 서비스를 받도록 하는 시범사업이 8월부터 본격 시작된다. 고독사 위험이 있는 사람을 조기 발견하고 상담, 치료 및 서비스를 통해 이를 예방토록 한다는 취지다.&lt;br&gt;보건복지부는 29일 고독사 예방 및 관리 시범사업을 위해 9개 시·도를 선정했다고 밝혔다. 1인 가구가 갈수록 증가하고 고독사가 사회적 이슈로 떠오르는 상황에서 일부 지방자치단체별로 각각 추진되고 있는 사업을 쳬계적으로 추진하기 위해서다.&lt;br&gt;1인 가구는 2018년 584만 9000가구에서 2019년 614만 8000가구, 2020년 664만 3000가구, 2021년 716만 6000가구로 해마다 늘고 있다. 시범사업이 실시되는 지역은 서울과 부산, 대구, 울산, 경기, 강원, 충북, 전북, 경북 등 9개 시·도와 해당 시·도내 39개 시·군·구다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복지부는 “해당 지역들은 복지 사각지대 발굴 시스템과 1인 가구 명단 등을 통해 고독사 위험이 있는 사람을 발굴하고 지역 여건과 특성에 따라 사업 모형을 선택해 자율적으로 사업을 추진하게 된다”고 밝혔다. 사업 모형은 안부 확인 중심형, 생활지원 중심형, 심리·정신 지원 중심형, 사전·사후 관리 중심형으로, 이 가운데 하나 이상을 선택하게 된다.&lt;br&gt;이번 시범사업은 기존 노인 중심에서 청년과 중장년 1인 가구로 사업 대상을 확대했다는 데 의미가 있다고 복지부는 설명했다. 이번 시범사업 결과를 토대로 복지부는 전국적으로 적용이 가능한 예방사업 모델을 찾아 고독사 위험을 줄여나가겠다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고독사 예방하려면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500119</guid>
      <pubDate>2022-07-29T15:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/11/SSI_20220511123655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1300185 --&gt;고독사 위험을 예방하고 상담 서비스를 받도록 하는 시범사업이 8월부터 본격 시작된다. 고독사 위험이 있는 사람을 조기 발견하고 상담, 치료 및 서비스를 통해 이를 예방토록 한다는 취지다.&lt;br&gt;보건복지부는 29일 고독사 예방 및 관리 시범사업을 위해 9개 시·도를 선정했다고 밝혔다. 1인 가구가 갈수록 증가하고 고독사가 사회적 이슈로 떠오르는 상황에서 일부 지방자치단체별로 각각 추진되고 있는 사업을 쳬계적으로 추진하기 위해서다.&lt;br&gt;1인 가구는 2018년 584만 9000가구에서 2019년 614만 8000가구, 2020년 664만 3000가구, 2021년 716만 6000가구로 해마다 늘고 있다. 시범사업이 실시되는 지역은 서울과 부산, 대구, 울산, 경기, 강원, 충북, 전북, 경북 등 9개 시·도와 해당 시·도내 39개 시·군·구다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복지부는 “해당 지역들은 복지 사각지대 발굴 시스템과 1인 가구 명단 등을 통해 고독사 위험이 있는 사람을 발굴하고 지역 여건과 특성에 따라 사업 모형을 선택해 자율적으로 사업을 추진하게 된다”고 밝혔다. 사업 모형은 안부 확인 중심형, 생활지원 중심형, 심리·정신 지원 중심형, 사전·사후 관리 중심형으로, 이 가운데 하나 이상을 선택하게 된다.&lt;br&gt;이번 시범사업은 기존 노인 중심에서 청년과 중장년 1인 가구로 사업 대상을 확대했다는 데 의미가 있다고 복지부는 설명했다. 이번 시범사업 결과를 토대로 복지부는 전국적으로 적용이 가능한 예방사업 모델을 찾아 고독사 위험을 줄여나가겠다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일품에스피, ‘슈퍼릴라 식물성 오메가3‘ 출시… 들깨오일서 추출한 오메가3 담아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500013</guid>
      <pubDate>2022-07-29T09:20:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729091146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325679 --&gt;일품에스피는 들깨오일로만 만든 ‘슈퍼릴라 식물성 오메가3‘를 출시했다.&lt;br&gt;이 제품은 해양성분이 아닌 들깨오일이 함유된 오메가3로, 비린 맛이 나지 않는다. 1캡슐당 필수지방산(오메가3계 지방산) 600mg이 들어있다.&lt;br&gt;제품은 특허받은 ‘비가열 압착 추출 공법’을 통해 만들었다. 이는 들깨를 가열하지 않고 압착해 열로 인한 손상 없이 추출하는 방식이다. 따라서 산패 걱정을 줄여 유통기한을 2년으로 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 건식 세척으로 들깨에 수분 침투를 방지했고, 착유 전 UV 자외선 살균 처리와 착유 후 고성능 0.3㎛ 헤파필터로 미세불순물까지 한 번 더 정제했다. 아울러 PTP 개별 포장으로 공기를 차단해 습기와 산패를 방지했다.&lt;br&gt;슈퍼릴라 식물성 오메가3는 목 넘김이 부드러운 식물성 연질캡슐로 거부감 없이 부드럽게 섭취할 수 있다. 하루 한 번 1캡슐 먹으면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일품에스피 관계자는 “들깨오일에는 체내에서 생성되지 않는 필수지방산인 오메가3 및 6 계열의 리놀레산, 리놀렌산이 63% 이상 함유돼있다”며 “슈퍼릴라 식물성 오메가3는 우수 건강기능식품 제조 관리 기준 GMP 인증과 식품의약품안전처의 인증을 받은 건강기능식품으로 안심하고 먹을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 일품에스피는 특허받은 비가열 들깨오일을 의약품, 건강기능식품과 기능성 생활용품 원료로도 판매하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주유소서 작품 감상하고 물품 맡기고… 미래형 플랫폼으로 진화하는 현대오일뱅크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500010</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:59:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729085307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325672 --&gt;&lt;strong&gt;#휴가철을 맞아 캠핑카를 끌고 동해로 떠나는 A씨. 먼저 현대오일뱅크 구로셀프주유소에 들른다. 주유소 2층 개인 창고에서 각종 캠핑장비를 꺼내 차에 싣는다. 경포해변에서 아내와 아이들이 해수욕을 즐기는 동안 A씨는 강릉 샘터주유소에 설치된 덤프스테이션에서 캠핑카의 오·폐수를 버리고 깨끗한 물을 채운다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;#자차로 출근하는 직장인 B씨. 기름이 떨어진 날에는 현대오일뱅크 올림픽셀프주유소를 찾는다. 주유하는 동안 주유기에 부착된 QR코드에 접속해 핫도그와 커피 세트를 주문한다. 주유를 마치고 나가는 길에 갓 만든 핫도그 세트를 받아 속을 채운다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;현대오일뱅크는 최근 주유소를 단순히 기름을 보충하는 장소에서 나아가 다양한 경험을 제공하는 미래형 플랫폼으로 탈바꿈하고자 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 2019년 메이크스페이스와 협력해 주유소 공간을 대여형 창고로 제공하는 사업을 시작했다. 장롱을 들이는 대신 겨울옷을 맡기는 원룸족, 부피 큰 장비를 보유한 레저족들이 이 서비스를 애용한다. 주유소 공간을 특정 시간에 유통업체의 마이크로 물류센터로 임대하는 사업, 뉴욕핫도그앤커피와 손잡고 출시한 주유소 특화 소형 프랜차이즈 ‘블루픽’ 등으로 플랫폼 사업을 확장하고 있다.&lt;br&gt;지난해 LG유플러스, KT와 제휴해 5G 중계기 사업을 개시했고 ㈜한컴모빌리티와 제휴해 IoT 공유주차사업도 시작했다. 기계식세차와 손세차 사이의 틈새 니즈를 공략한 프리미엄세차, 셀프세차, 픽업세차, 야간차고형세차 등으로 세차 서비스를 다양화하고 세차상품권도 출시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1325674 --&gt;최근에는 초소형전기차 제조사인 쎄보모빌리티와 제휴해 전국 5개 직영주유소에서 ‘쎄보C’ 판매에 들어갔다. 쎄보C는 완충 시 약 75km의 주행이 가능한 2인용 전기차다. 주유소에 전시된 차량은 누구나 자유롭게 둘러보고 탑승해 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1325675 --&gt;지난달에는 서울 사당셀프주유소 벽면에 옥외형 LED디스플레이를 설치하고 디지털작품을 전시했다. 주유소가 디지털아트 갤러리로 변신한 셈이다. 현대오일뱅크는 7월 한 달 동안 디지털아트 플랫폼 ‘세번째 공간’과 제휴해 100여점의 디지털작품을 선보였다.&lt;br&gt;캠핑카 제조·렌털 업체인 ‘K-CAMP(케이캠프)’와 제휴해 강릉 샘터주유소에 캠핑카의 오·폐수를 처리하고 깨끗한 물을 채우는 시설인 ‘덤프스테이션’도 오픈했다.&lt;br&gt;현대오일뱅크 관계자는 “향후 건전한 캠핑문화 확산을 위해 덤프스테이션을 확장하는 한편, 캠핑장비 대여, 보관, 판매 등 캠핑과 주유소를 접목한 다양한 서비스를 지속적으로 선보일 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>