<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 경제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_economy.xml</link>
    <description>서울신문 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:51.224Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>주유소서 작품 감상하고 물품 맡기고… 미래형 플랫폼으로 진화하는 현대오일뱅크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500010</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:59:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729085307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325672 --&gt;&lt;strong&gt;#휴가철을 맞아 캠핑카를 끌고 동해로 떠나는 A씨. 먼저 현대오일뱅크 구로셀프주유소에 들른다. 주유소 2층 개인 창고에서 각종 캠핑장비를 꺼내 차에 싣는다. 경포해변에서 아내와 아이들이 해수욕을 즐기는 동안 A씨는 강릉 샘터주유소에 설치된 덤프스테이션에서 캠핑카의 오·폐수를 버리고 깨끗한 물을 채운다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;#자차로 출근하는 직장인 B씨. 기름이 떨어진 날에는 현대오일뱅크 올림픽셀프주유소를 찾는다. 주유하는 동안 주유기에 부착된 QR코드에 접속해 핫도그와 커피 세트를 주문한다. 주유를 마치고 나가는 길에 갓 만든 핫도그 세트를 받아 속을 채운다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;현대오일뱅크는 최근 주유소를 단순히 기름을 보충하는 장소에서 나아가 다양한 경험을 제공하는 미래형 플랫폼으로 탈바꿈하고자 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 2019년 메이크스페이스와 협력해 주유소 공간을 대여형 창고로 제공하는 사업을 시작했다. 장롱을 들이는 대신 겨울옷을 맡기는 원룸족, 부피 큰 장비를 보유한 레저족들이 이 서비스를 애용한다. 주유소 공간을 특정 시간에 유통업체의 마이크로 물류센터로 임대하는 사업, 뉴욕핫도그앤커피와 손잡고 출시한 주유소 특화 소형 프랜차이즈 ‘블루픽’ 등으로 플랫폼 사업을 확장하고 있다.&lt;br&gt;지난해 LG유플러스, KT와 제휴해 5G 중계기 사업을 개시했고 ㈜한컴모빌리티와 제휴해 IoT 공유주차사업도 시작했다. 기계식세차와 손세차 사이의 틈새 니즈를 공략한 프리미엄세차, 셀프세차, 픽업세차, 야간차고형세차 등으로 세차 서비스를 다양화하고 세차상품권도 출시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1325674 --&gt;최근에는 초소형전기차 제조사인 쎄보모빌리티와 제휴해 전국 5개 직영주유소에서 ‘쎄보C’ 판매에 들어갔다. 쎄보C는 완충 시 약 75km의 주행이 가능한 2인용 전기차다. 주유소에 전시된 차량은 누구나 자유롭게 둘러보고 탑승해 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1325675 --&gt;지난달에는 서울 사당셀프주유소 벽면에 옥외형 LED디스플레이를 설치하고 디지털작품을 전시했다. 주유소가 디지털아트 갤러리로 변신한 셈이다. 현대오일뱅크는 7월 한 달 동안 디지털아트 플랫폼 ‘세번째 공간’과 제휴해 100여점의 디지털작품을 선보였다.&lt;br&gt;캠핑카 제조·렌털 업체인 ‘K-CAMP(케이캠프)’와 제휴해 강릉 샘터주유소에 캠핑카의 오·폐수를 처리하고 깨끗한 물을 채우는 시설인 ‘덤프스테이션’도 오픈했다.&lt;br&gt;현대오일뱅크 관계자는 “향후 건전한 캠핑문화 확산을 위해 덤프스테이션을 확장하는 한편, 캠핑장비 대여, 보관, 판매 등 캠핑과 주유소를 접목한 다양한 서비스를 지속적으로 선보일 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 6월 소비 0.9%↓ 넉달째 감소…산업생산 0.6%↑ 두달째 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500006</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:17:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29일 통계청 산업활동동향에 따르면 6월 소비 동향을 보여주는 소매판매액지수는 118.3으로 전월보다 0.9% 줄었다. 3월(-0.7%), 4월(-0.3%), 5월(-0.2%)에 이어 소비감소가 넉달째 이어지고 있다. 소비가 4개월 연속 감소한 것은 1997년 10월∼1998년 1월 이후 24년 5개월 만이다.&lt;br&gt;전(全)산업 생산 지수는 117.9로 전월보다 0.6% 증가했다. 전산업 생산은 4월(-0.9%) 감소에서 5월(0.8%) 증가로 전환한 뒤 6월까지 두달 연속 증가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수출입은행, 글로벌 공급망 대응 200억弗 조달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729021028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729021028</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728232300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325657 --&gt;한국수출입은행(수은)이 복합적인 경제위기 상황의 극복을 지원하기 위해 ‘글로벌 공급망 대응 프로그램’ 지원 규모를 확대하고 올해 말까지 200억 달러(약 26조 500억원) 규모의 외화자금을 조달한다.&lt;br&gt;수은은 윤희성 신임 행장이 첫 행보로 ‘비상경제 위기대응 태스크포스(TF)’ 회의를 열고 이 같은 내용을 논의했다고 28일 밝혔다. 윤 행장은 회의에서 “글로벌 공급망 교란으로 인한 고물가·고금리·고환율은 대외 의존도가 높은 우리 경제에 큰 위협이 되고 있다”며 “위기 극복을 위해 수은은 공급망과 중소기업 등 취약 부문에 대한 신속하고 과감한 금융 지원을 펼쳐 정부 정책을 적극 뒷받침하겠다”고 강조했다. 수은은 이날 회의에서 글로벌 공급망 대응 프로그램과 관련한 지원 규모를 기존 15조원에서 20조원으로 확대하기로 결정했다. 증가액 5조원은 중소·중견기업과 원자재 확보에 필요한 금융지원에 활용된다. 수은은 또 올해 말까지 200억 달러 규모의 외화자금을 조달한다. 지난해 조달한 외화자금보다 50억 달러 이상 증가한 규모다. 배터리, 선박 및 방산 등 외화 금융지원을 요하는 부문을 위한 여신 공급도 확대한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원 “추모의 벽, 한미동맹의 큰 상징”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729021027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729021027</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728232229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325656 --&gt;최태원 SK그룹 회장이 27일(현지시간) 오전 미국 워싱턴DC에 있는 한국전쟁 기념공원의 한국전 전사자 ‘추모의 벽’ 제막식에 참석해 참전용사들의 희생을 기리고 유족을 살뜰히 위로했다.&lt;br&gt;이날 한국전쟁 정전일을 맞아 열린 추모의 벽 제막식 행사에 공식 초청을 받아 현장을 찾은 최 회장은 한국전쟁 참전 영웅으로 기념공원 건립을 이끌었던 고 윌리엄 웨버 대령의 부인 애널리 웨버 여사를 만나 허리 숙여 손을 맞잡고 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;최 회장은 지난해 한국 기업 가운데 처음으로 추모의 벽 건립 기금으로 100만 달러를 기부한 ‘각별한 인연’이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;100만 달러 기부의 배경을 묻는 기자들의 질문에 최 회장은 “추모의 벽은 한미동맹의 큰 상징”이라며 “건립 공사가 잘되고 완성도가 높아지기를 바라는 뜻에서 기부했다”고 말했다. 이어 “미국의 심장부에 위치한 이곳에 추모의 벽이 잘 지어지면 많은 사람의 기억에 영원히 남을 것이라 생각했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;추모의 벽은 미군과 카투사 전사자들의 이름을 새긴 조형물로, 우리 정부의 예산 지원과 SK그룹 등 기업과 민간 모금 등으로 세워졌다. SK 관계자는 최 회장이 특별히 추모의 벽 제막식을 몸소 찾은 것에 대해 “한국을 대표하는 재계 리더로서 한미 양국 간 우호 관계를 증진시켜 나가겠다는 의지가 담겨 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캔햄 맛 그대로 담은 식물성 햄맛</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019026</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728181022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325573 --&gt;28일 서울 서초구 데블스도어에서 송현석 신세계푸드 대표이사가 100% 식물성 원료로 동물성 가공육 캔 햄의 맛과 식감을 구현한 ‘베러미트 식물성 런천’ 캔 햄을 소개하고 있다. 베러미트 출시 1주년을 맞은 이날 신세계푸드는 식물성 대체육 브랜드 베러미트 사업을 기업·소비자거래(B2C) 분야로 확대한다고 밝혔다. 다음달 강남구 압구정동에 국내 최초 식물성 정육 델리 ‘더 베러’를 개장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코케미칼 양극재, GM에 6만t 규모 공급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019025</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코케미칼은 28일 미국 자동차사 제너럴모터스(GM)와 13조 7696억원 규모의 양극재 공급 협약을 또 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;2023년부터 3년간 전남 광양 공장에서 생산된 하이니켈 양극재를 GM과 LG에너지솔루션의 배터리 합작사인 얼티엄셀스에 공급한다.&lt;br&gt;이로써 포스코케미칼이 GM에서 수주한 양극재 규모는 총 21조 8000억원을 넘어섰다. 양극재는 배터리 원가의 40% 이상을 차지하는 핵심 소재로 리튬과 니켈 등을 원료로 한다. 포스코케미칼은 광양 공장 연산 6만t 규모, 캐나다 공장 3만t을 합해 총 9만t 규모의 공급 체계를 확보하게 됐다. 향후 북미 합작사의 생산라인 증설을 추진해 GM의 전기차 사업 확대에 대응할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 포스코케미칼은 지난 5월 GM과 캐나다 퀘벡에 연산 3만t 규모의 합작사 얼티엄캠을 설립했고, 이 공장에서 생산한 양극재를 2025년부터 8년간 얼티엄셀스에 공급하는 계약도 체결했다. 지난해 원료 가격 기준으로 8조 389억원 규모의 계약이다.&lt;br&gt;포스코케미칼은 “앞으로 북미 합작사를 중심으로 중간 원료인 전구체 공장 신설, 양극재 공장 증설과 함께 양·음극재 추가 공급 계약도 체결하는 등 전기차 배터리 핵심 소재의 글로벌 공급망 구축을 위해 협력을 확대할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근로자 다섯 중 넷은 中企 근무</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019024</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728181043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325576 --&gt;국내 기업의 99.9%가 중소기업이고 전체 기업 종사자의 81.3%가 중소기업에 근무하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;중소벤처기업부가 28일 발표한 ‘2020년 기준 중소기업 기본통계’에 따르면 국내 중소기업 수는 2019년 대비 5.7%(39만 5820개) 증가한 728만 6023개로 집계됐다. 중소기업 종사자는 1754만 1182명으로 기업 종사자의 81.3%, 매출액은 2673조 3019억원으로 전체 기업 매출액의 47.2%를 차지했다.&lt;br&gt;코로나19 등의 영향으로 숙박·음식점업, 예술·스포츠·여가관련서비스업 등 일부 업종에서 기업 수가 늘었지만 고용 및 매출이 감소하면서 중소기업 종사자 수와 매출액은 직전 해와 비교해 각각 1.5%, 0.7% 증가하는 데 그쳤다. 업종별 기업 수는 도소매업이 24.5%(178만 5627개)였고 부동산업 17.0%(123만 5585개), 숙박·음식점업 11.5%(84만 334개) 등의 순이다. 종사자는 도소매업(335만 2055명), 제조업(331만 5354명), 건설업(179만 5806명) 순으로 제조업 종사자가 2015년 통계 작성 이후 처음 2위로 밀려났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 기업 손잡은 LG전자 전장사업 속도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019023</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG전자가 미국 인공지능(AI) 음성인식 기업 사운드하운드와 손잡고 차량용 인포테인먼트 시스템 개발에 나서기로 했다. 미래 먹거리로 점찍은 전장(VS) 부문에 대한 개발·투자 속도를 점차 높이는 모양새다.&lt;br&gt;LG전자는 사운드하운드와 차량용 음성인식 솔루션 공동 개발을 위한 업무협약(MOU)을 맺었다고 28일 밝혔다. 사운드하운드는 자동차, 모바일, 스마트홈, 로봇 등의 산업 분야에서 AI 음성인식 솔루션을 제공하는 기업이다. 양사는 사람이 실제 인지하는 방식과 동일한 ‘실시간 사용자 음성 의미 분석’과 ‘사용자 음성 핵심 의미 이해’ 등 사운드하운드의 독자 인공지능 기술로 복잡한 음성 명령을 빠른 속도로 처리할 수 있는 솔루션을 개발하기로 했다. 이를 통해 고객은 차량에서 콘텐츠 재생이나 차량 설정 등 다양한 기능을 음성만으로 이용할 수 있게 된다.&lt;br&gt;아울러 LG전자는 또 다른 전장 사업의 일환으로 차량용 조명 자회사인 오스트리아의 ZKW를 통해 1억 200만 달러를 투자해 멕시코 실라오 공장을 확장하기로 했다. 2016년부터 프리미엄 조명 시스템을 제조해 온 멕시코 실라오 공장은 2025년까지 연간 약 350만대의 헤드라이트를 생산할 계획이다. 현재 BMW, 제너럴모터스(GM), 메르세데스벤츠, 폭스바겐, 닛산 등 주요 완성차 업체에 공급되는 프리미엄 헤드라이트 제품을 생산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 반도체로 버텼다… “하반기 불확실성에도 선제대응”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019021</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728181036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325574 --&gt;지난해 3분기 사상 처음으로 분기 매출 70조원을 돌파하며 올해 1분기까지 이어졌던 삼성전자의 최고 매출 기록 행진이 2분기에서 멈췄다. 세계 경기침체에 따른 수요 위축과 원자재 가격 급등 여파가 본격적으로 반영된 것으로 풀이된다. 삼성전자는 대외 불확실성이 하반기에도 지속될 것으로 내다보며 단기 투자 계획 일부는 재검토할 방침이다.&lt;br&gt;삼성전자는 28일 2분기 연결기준으로 매출 77조 2000억원, 영업이익 14조 1000억원을 기록했다고 발표했다. 지난해 2분기 대비 매출은 21.25%, 영업이익은 12.18% 각각 증가했다. 매출은 2분기 기준 역대 최고치에 해당하지만 1분기보다는 5800억원 하락했다.&lt;br&gt;사업 부문별로는 DS(반도체) 부문이 2분기 매출 28조 5000억원, 영업이익 9조 9800억원을 올리며 삼성전자 전체 영업이익의 70%를 견인했다. 견조한 서버 수요에 대한 적극적인 대응과 시스템반도체 공급 확대가 매출 신장으로 이어졌다. 반면 DX(모바일·가전) 부문은 인플레이션에 따른 시장 소비심리 위축과 원자재 가격 상승의 직격탄을 맞으며 매출(44조 4600억원)과 영업이익(3조 200억원) 모두 1분기 대비 하락(-3조 6100억원, -1조 5400억원)했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원·달러 환율 상승은 실적에 호재로 작용했다. 삼성전자는 “달러화의 큰 폭 강세로 부품 사업 중심으로 전 분기 대비 약 1조 3000억원 수준으로 영업이익에 긍정적 효과가 있었다”고 분석했다.&lt;br&gt;삼성전자는 녹록지 않은 경영 환경에도 반도체의 선방으로 2분기 매출 하락을 최소화했지만, 하반기 더 큰 위기를 전망하며 비상 경영에 들어간 상태다. 시장에서는 반도체도 3분기부터 본격적인 하락세에 접어들 것이라는 우려가 나오고 있다. 글로벌 시장조사기관 가트너는 이날 전 세계 반도체 매출 증가율 전망치를 13.6%에서 7.4%로 낮췄다. 이어 2023년에는 전체 매출이 2.5% 감소할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼성전자도 이날 진행한 콘퍼런스콜에서 “인플레이션과 경기침체 등의 영향으로 2분기 D램과 낸드플래시의 출하량이 예상치를 밑돌았고, 하반기에도 수요 위축이 우려된다”고 밝혔다. 이에 한진만 메모리사업부 부사장은 “재고 활용으로 공급을 유연화해 시장 내 불확실성에 대응하고, 단기 설비투자 계획을 재검토하면서 탄력적으로 운영할 계획”이라고 대안을 제시했다. 삼성전자는 자체 개발한 모바일 애플리케이션 프로세서(AP) ‘엑시노스’ 사업을 중단할 것이라는 일각의 관측에는 “전혀 사실이 아니다”라면서 “사업 모델을 재정비하고 있고, 중장기적으로 경쟁력을 강화하는 방안을 추진하는 중”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “불법 공매도 뿌리 뽑아야”… 테마주 수사·은닉재산 박탈 속도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729019020</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727163456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325156 --&gt;한국투자증권 등 일부 증권사들이 공매도 제한 위반으로 금융 당국으로부터 과태료 처분을 받은 사실이 드러나면서 논란이 커지고 있는 가운데 투자자 민심 악화를 우려한 정부와 금융 당국이 부랴부랴 대책 마련에 나섰다. 불법 공매도에 대해서는 범죄 수익 및 은닉 재산을 박탈하는 등 처벌을 강화하고, 과열 대상 지정을 대폭 확대하는 등 제도 개선에 나선다는 방침이다.&lt;br&gt;김주현 금융위원장과 이복현 금융감독원장, 신봉수 대검 반부패 강력부장, 김근익 한국거래소 시장감시위원은 28일 관계기관 합동회의를 열고 이 같은 내용의 ‘불법 공매도 적발·처벌 강화 및 공매도 관련 제도 보완 방안’을 발표했다. 대통령실에 따르면 윤석열 대통령은 전날 “자본시장의 불법 공매도와 공매도를 이용한 시장교란 행위에 대해 투자자들의 우려가 높아지고 있다고 인식하고, 이런 상황에서는 우리 주식시장이 투자자의 신뢰를 얻을 수 없다”며 “공매도를 둘러싼 불법행위를 반드시 뿌리 뽑겠다는 각오로 금융 당국과 검찰 등 관계 기관이 관련 대책을 수립하라”고 지시했다.&lt;br&gt;그 일환으로 불법 공매도에 대한 적발 및 처벌 강화에 나선다는 방침이다. 남부지검 증권범죄합동수사단을 중심으로 패스트트랙(신속 수사전환) 절차를 적극 활용해 조사 초기에 신속히 수사로 전환해 적시에 강제수사까지 이뤄질 수 있도록 한다. 불법 공매도로 인한 범죄 수익과 은닉 재산을 박탈하는 방안도 추진한다. 또 불법 공매도 관련 조사테마·대상종목을 선정해 혐의가 발견되면 즉시 기획조사에 들어갈 계획이다. 거래소와 금감원 등의 불법 공매도 전담 조직도 확대하기로 했다.&lt;!-- 그림 1325405 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공매도 제도에 대한 대대적인 개선도 이뤄진다. 90일 이상 장기 대차·대량 공매도 투자자에 대한 상세 대차 정보 보고를 의무화하고, 개인투자자의 공매도 담보 비율을 기존 140%에서 120%로 인하한다. 공매도 비중 과다(30% 이상) 적출 요건을 신설하고, 공매도 금지일에 5% 이상 주가 하락 시 공매도 금지 기간을 자동 연장하는 등 공매도 과열 종목 지정 제도도 대폭 확대한다.&lt;br&gt;앞서 한투증권은 2017년 2월부터 2020년 5월까지 3년 3개월 동안 삼성전자 등 938개사 주식 1억 4089만주를 공매도하면서 이를 제대로 표기하지 않아 지난 2월 금감원과 금융위로부터 과태료 10억원을 부과받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이복현 원장은 이날 국회 정무위원회 전체회의에 참석해 증권사들의 과태료 처분이 솜방망이 처벌에 그친 것 아니냐는 지적에 “한국투자증권 (처벌이) 규모에 비해 시장교란적 요인이나 다른 개인투자자와의 형평성을 볼 때 개선의 여지가 있다고 판단된다”며 “향후 운영이나 제도 개선에서 견해를 들어 감독 운영에 적극 반영하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;한편 이 원장은 최근 논란이 되고 있는 암호화폐 관련 이상 해외송금 사례에 대해 “불법성이 명확해 보이고, 그 과정에서 대량 외환 유동성의 해외 유출이 확인됐다”며 “검사를 광범위하게 확대할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학에 약국·편의점… 학자금 대출 저금리 전환 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006027</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325552 --&gt;윤석열 정부 출범 이후 총 140건의 규제개혁 과제가 개선됐다. 정부는 현재까지 발굴한 1004건의 규제혁신 과제 가운데 703건에 대해 개선을 지속 추진하고, 덩어리 규제를 전담하는 ‘규제혁신추진단’도 다음달 1일 공식 활동을 시작할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;정부는 이날 한덕수 국무총리 주재로 정부서울청사에서 국정현안점검조정회의를 열고, 각 부처의 규제혁신 과제 추진 현황을 점검했다. 개선이 완료된 140건을 분야별로 보면 ▲민간활동 지원 51건 ▲신산업 지원 19건 ▲중소기업·소상공인 부담 완화 21건 ▲국민생활 불편 완화 49건 등이다.&lt;br&gt;주요 사례를 보면 교육부는 사립대학의 보유 재산 수익 활동을 과도하게 제약한다는 지적을 수용해 재산관리 규제를 완화했다. 이에 따라 캠퍼스 재산 건물에 약국, 편의점 등 일반 매장이 들어올 수 있는 문턱이 낮아졌다. 학자금 대출에 대한 저금리 전환 대상은 기존 2009년 이전 대출자에서 2010~2012년 대출자까지 확대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오피스텔 등 건물의 일부를 이용해 숙박업을 하는 경우 ‘30객실 이상’이거나 영업장 면적이 건물 연면적의 3분의1 이상이어야 하지만 공중위생관리법 시행규칙 개정으로 앞으로는 객실이 독립된 층으로 구분되기만 하면 숙박업 영업이 가능해진다.&lt;br&gt;기초생활수급자는 공공산후조리원을 이용할 때만 요금 감면을 받았지만 앞으로는 산후조리 도우미 서비스, 산모·신생아 건강관리 서비스 등에서도 추가로 감면 혜택이 주어진다. 보건복지부가 관할하는 혁신형 제약기업에 대한 연구시설 건축 특례, 부담금 감면 조항의 유효 기간은 원래 올해 3월까지였으나 2032년 3월까지 10년 연장됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;농림축산식품부는 간척지 이용 관련 시행령을 개정해 간척지에서 버섯·밤·잣·대추 등 임산물도 재배할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;부처별 규제혁신을 위해 한 총리는 매주 공단 등 현장을 방문하며 의견을 듣고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달 로봇·드론 가스점검… 기업 새사업 ‘길’ 터준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006026</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325551 --&gt;정부가 28일 발표한 50개 경제 규제혁신 과제는 기업에 새로운 사업을 확장하는 길을 터 주는 데 초점이 맞춰졌다. 자율주행로봇이 거리를 활보하고, 위험한 산업 현장 점검에 사람 대신 드론이 투입되는 등 규제혁신이 진일보한 미래 사회로 성큼 다가가는 계기가 될 것이란 분석도 나온다.&lt;br&gt;정부는 자율주행로봇이 속도와 크기 등 안전성 기준을 충족하면 별도의 규제 없이 인도를 주행할 수 있도록 지능형로봇법과 도로교통법 개정을 추진한다. 법이 통과되면 로봇이 사람 대신 음식과 택배를 배달하는 길이 열리게 된다. 정부는 “물류로봇 시장 성장에 기여하고, 물류 비용이 감소해 물류 체계의 효율성과 서비스 질이 향상될 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;정부는 2개월 정도 걸리는 드론(25㎏ 이상)에 대한 안전성 인증 검사 방식을 전수 검사에서 모델별 검사로 전환해 검사 기간을 2주로 줄이고 검사 비용도 절반으로 줄일 계획이다. 드론을 비롯한 이동형 영상기기를 도시가스 배관 점검에 활용하기 위한 개인정보보호법 개정도 추진한다. 현행법은 고정형 폐쇄회로(CC)TV만을 허용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 대형마트와 백화점이 건강기능식품을 자유롭게 판매할 수 있도록 관련법 개정을 추진한다. 건강기능식품을 팔려면 의무적으로 해야 하는 판매업 영업신고를 약국과 동일하게 면제하겠다는 것이다. 지금은 원칙적으로 금지된 건강기능식품의 소분 판매도 허용할 방침이다. 그러면 ‘개인 맞춤형 건강기능식품’ 시장이 새롭게 창출될 것으로 보인다.&lt;br&gt;정부는 미용사들이 매장·장비·시설을 공유하는 ‘공유 미용실’을 제도적으로 허용해 창업의 부담을 덜어 줄 계획이다. 현행 공중위생관리법 시행규칙상 2인 이상 미용사가 각자 명의로 영업신고를 하려면 각자 영업에 필요한 시설·설비를 모두 갖춰야만 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;커피 찌꺼기를 발전연료나 벽돌 제조, 축사 깔개 등에 활용할 수 있도록 재활용 유형도 확대된다. 현행 폐기물관리법 시행규칙은 커피 찌꺼기 재활용 유형으로 나무제품 제조, 비료·사료 생산, 버섯 퇴비, 에너지 회수 등만 규정하고 있다. 연간 커피 찌꺼기 발생량은 2019년 기준 14만 9038t으로 1t을 소각할 때 배출되는 탄소량은 338㎏에 달한다.&lt;br&gt;정부는 친환경차 관련 규제도 대폭 푼다. 친환경차 세제 감면 혜택 절차와 보조금 인정 절차를 간소화하고, 이동식 전기차 충전기 안전 기준도 새로 마련한다. 한국가스공사가 소유한 수소 운반 차량을 수소 공급 업체에 임대할 수 있도록 규제를 풀어 수소 공급도 활성화할 방침이다. 최근 공급망 문제로 발생한 수소차 충전 대란을 해소하기 위한 방안이다.&lt;br&gt;정부는 우수 인재 확보를 위해 외국 대학에 재학 중인 외국인이 국내 기업에 인턴으로 채용되는 길도 열기로 했다. 지금까지는 학위와 경력 요건에 막혀 비자 발급이 되지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 수립 이래 처음으로 총인구 줄었다… 1인 가구 700만 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006025</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325553 --&gt;지난해 1인 가구가 처음으로 700만명을 넘어섰다. 세 가구 중 한 가구꼴로 혼자 사는 것으로 나타났다. 총인구는 자연 감소와 코로나19 팬데믹의 여파로 대한민국 정부 수립 이후 처음으로 줄었다.&lt;br&gt;통계청은 28일 발표한 ‘2021년 인구주택총조사’에서 지난해 총가구는 2202만 3000가구로 2020년보다 2.5% 증가했다고 발표했다. 이 중 일반 가구는 2144만 8000가구로 97.4%, 집단·외국인 가구는 57만 4000가구로 2.6%를 차지했다.&lt;br&gt;가구원 수별로 보면 1인 가구는 716만 6000가구로 2020년보다 7.9% 증가했다. 1인 가구가 700만명을 돌파한 것은 관련 통계 집계가 시작된 1980년 이후 처음이다. 일반 가구에서 1인 가구가 차지하는 비중은 33.4%로 가장 높았다. 가구유형별로는 친구·애인 등과 함께 사는 비친족 가구가 47만 3000가구로 2020년보다 11.6% 증가한 반면 친족 가구는 1381만 가구로 0.4% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;65세 이상 고령 인구 중 1인 가구는 182만 4000가구로 2020년보다 9.9% 증가했다. 지난해 총인구는 5173만 8000명으로 2020년보다 0.2% 감소했다. 총인구가 감소한 것은 정부 수립 이듬해인 1949년 센서스 집계가 시작된 이후 72년 만에 처음이다. 이지연 통계청 인구총조사과장은 “인구의 자연 감소가 계속되는 데다 2021년 코로나19 추세가 안정화되면서 일시 귀국한 내국인이 다시 외국으로 나갔고 외국인은 들어오지 못하면서 인구가 감소했다”고 설명했다.&lt;br&gt;인구는 감소했지만, 급격한 고령화로 고령 인구만 증가했다. 65세 이상 고령 인구는 870만 7000명으로 2020년보다 5.1% 늘었다. 반면 15~64세 생산연령인구는 3694만 4000명으로 0.9% 줄었다. 생산연령인구는 2016년 3762만 1000명으로 정점을 찍은 뒤 5년 연속 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인니 대통령 만난 정의선 “첨단 산업 협력 확대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006022</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325549 --&gt;정상회담 참석차 방한한 조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령이 28일 첫 일정으로 국내 기업인들과 만나 현지 투자와 협력 방안 논의에 공을 들였다. 우리 기업들도 배터리 핵심 소재인 니켈 1위 보유·생산국인 인도네시아와의 공급망 구축 확대, 현지 시장 선점, 미래 산업 협력 등을 위해 적극 ‘러브콜’을 보냈다. 정의선 현대자동차그룹 회장은 조코위 대통령과의 1대1 면담에서 “인도네시아와의 협력이 친환경에서 첨단 미래 분야로 확장되길 기대한다”며 ‘2030 세계박람회’ 개최지로 부산을 지지해 줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;조코위 대통령은 이날 오전 서울 롯데호텔에서 열린 비즈니스라운드테이블에 참석해 국내 기업 10곳의 최고경영자(CEO)들과 만나 투자 과정에 어려움이 있으면 지원하겠다고 말했다. 수도 이전에 따른 인프라 건설 등으로 현지에 투자 기회가 많다는 점도 적극 알렸다. 이날 면담에는 손경식 CJ 회장, 구자은 LS그룹 회장, 노태문 삼성전자 사장, 권봉석 LG 부회장, 노진서 LX홀딩스 대표이사, 김교현 롯데케미칼 부회장, 김학동 포스코 부회장, 임병용 GS건설 부회장, 정몽익 KCC글라스 회장, 박주환 TKG태광그룹 회장 등이 참석했다.&lt;br&gt;이날 우리 기업의 현지 신규 투자·협력 발표도 잇따랐다. 포스코는 인도네시아 정부, 인도네시아 국영 철강회사 크라카타우스틸과 철강 생산 능력 확대 및 인도네시아 새 수도 건설 사업 참여를 위한 양해각서를 체결했다. 포스코와 크라카타우스틸은 앞으로 5년간 함께 35억 달러를 투자해 2014년 가동을 시작한 양사의 합작 제철소인 크라카타우포스코에 제2고로와 냉연공장을 신설한다. 포스코는 포스코건설 등 그룹사를 포함해 인도네시아의 신수도 건설 사업에도 참여한다. LS그룹은 이날 비즈니스라운드테이블에서 인도네시아 국영전력공사와 인도네시아 전력 인프라 개발 협력에 관한 전략적 업무 협약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령은 이날 오후 용산 청사에서 조코위 대통령과 첫 정상회담을 열고 공급망, 방위산업 등 전방위적으로 전략적 협력을 강화하기로 했다. 윤 대통령은 “양국은 핵심 광물 공급망 안정화 등 경제안보 협력을 강화해 전기차 등 첨단산업에서 전략적 연대를 구축하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 이날 회담에서 조코위 대통령은 윤 대통령에게 한국형 전투기 KF21 개발사업 미납금 해결을 위한 양국 간 협의에 나서자고 먼저 제안한 것으로 알려졌다. 당초 인도네시아는 KF21 공동 개발에 참여해 전체 사업비의 20%인 1조 6000억원을 분담하고 시제기 1대와 기술 자료 등을 넘겨받기로 했다. 그러나 2016년 사업 시행 후 2272억원만 납부했고 경제 사정을 이유로 분담금 지급을 미뤄 연체액이 현재 8000억원까지 불어났다. 조코위 대통령이 협의 의사를 밝힌 만큼 협의가 가속화할 거란 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5년 내내 규제혁신” 기업 활로 열어준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729001020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729001020</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728080520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325320 --&gt;윤석열 정부가 28일 경제 활력을 높이기 위한 첫 ‘경제 규제혁신 방안’을 내놨다. 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관이 팀장을 맡은 태스크포스(TF)는 한 달간 논의를 거쳐 당장 개선이 필요한 과제 50건을 도출했다.&lt;br&gt;추 부총리는 이날 정부서울청사에서 열린 경제 규제혁신 TF 회의에서 “규제혁신은 한두 번의 이벤트로 끝낼 문제가 아니라 5년 내내 추진해야 하는 국가의 미래가 달린 시대적 과제”라면서 “기업과 시장을 옥죄는 핵심 규제를 신속·과감하게 철폐할 것”이라고 강조했다. 공동 TF팀장을 맡은 김종석 한국뉴욕주립대 석좌교수는 “규제는 국민의 돈과 시간, 노력이 들어가는 감춰진 세금”이라면서 “앞으로 규제혁신은 국민과 기업의 규제 준수 비용을 획기적으로 줄여 사실상 감세 효과를 낼 것이고, 규제로 인한 비용 상승 요인을 해소해 물가 안정에도 기여할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;TF는 복잡한 규제로 인한 불확실성으로 투자에 어려움을 겪는 기업이 활로를 찾을 수 있도록 하는 데 집중했다. 이에 따라 현대중공업·LG화학·롯데케미칼 등 민간 대기업 3곳이 1조 6000억원 이상 투자에 나서는 길이 열렸다. 현대중공업은 조선소 스마트야드 건설에 3200억원을 투자할 수 있게 됐다. 또 LG화학은 충남 당진 석문국가산업단지 입주 허가 승인을 받게 됐다. 공장 건설로 인한 투자 효과는 3000억원에 달할 전망이다. 롯데케미칼은 2030년까지 생분해 플라스틱 시설 투자에 1조원을 집행할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지니제이 인터 ‘잇심플 밀쉐이크’ 시장 트렌드 변화 새바람</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500198</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:15:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728181039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;하남 스타필드에서 이변이 일어났다.&lt;br&gt;지난 7월 1일 스타필드에 입점한 지니제이 인터내셔널의 한끼 식사대용 단백질 식품 ‘잇심플 밀쉐이크(EAT simple meal shake)’가 입점 첫날부터 동일 매대 규모 매출 1위를 기록 후, 계속 일일 매출 1위를 하고 있다. 과거 단백질 제품은 헬스 보충제로만 인식되었으나 지니제이 인터내셔널은 최근 체지방 감소에 도움이 되는 원료와 낮은 칼로리, 간편한 휴대 및 음용 편의성, 소비자의 취향에 맞춘 입맛 충족으로 시장의 반응을 이끌어 냈다는 것이 업계의 분석이다.&lt;!-- 그림 1325575 --&gt;&lt;br&gt;한끼 대용 단백질 식품의 인기는 한국농수산식품유통공사의 식품산업통계정보시스템의 최근 통계에 의해서도 확인되고 있다. 통계에 의하면 국내 단백질 시장 규모는 2018년 813억원에서 매년 1천억원대씩 성장하며 2021년에 이르러서는 3,364억원으로 4배 이상 증가했다. 2022년에도 4천억원대로 증가할 것으로 전망되고 있으며, 또한 과거처럼 특정 연령이나 성별이 아니라 전 세대로 확대되고 있는 추세이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;20세 이상 성인 남녀의 경우 건강 관련하여 가장 신경 쓰는 부분은 ‘체중관리’ (63.7%)이며, 체중 관리 시 가장 중요하게 생각하는 영양소로는 54.1%가 ‘단백질’을 꼽았다.&lt;br&gt;지니제이 인터내셔널 주혜진 대표는 “양질의 단백질에 귀리, 통밀, 곡물 등 식이섬유가 많고 칼로리가 낮은 원료와, 기름에 튀기는 방식 보다는 굽는 방식으로 지방이나 콜레스테롤을 낮추었다. 그리고 설탕 대신 코코넛 슈가 등을 사용했더니 고객들이 고급화된 원료의 맛과 프로세스의 변화를 금세 알아 봐서 놀랐다.”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단백질 시장의 트렌드는 이제 참고 먹는 것이 아니라 즐기며 먹는 한끼 식사로 변할 것으로 보인다. 한끼 식사용 단백질 식품에 이어 대체육 시장도 성장하고 있으며 저항성 전분을 이용한 체중관리 식품, 수산물 간편식 등 K-식품 시장의 발전은 끝없이 계속되고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투자 유치 나선 인니 대통령...정의선 회장 “부산엑스포 지지해달라” 요청도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500187</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728174004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325539 --&gt;정상회담 참석차 방한한 조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령이 28일 첫 일정으로 국내 기업인들과 만나 현지 투자와 협력 방안 논의에 공을 들였다.&lt;br&gt;우리 기업들도 배터리 핵심 소재인 니켈 1위 보유·생산국이자 ‘글로벌 전기차 산업의 허브’를 추진하는 인도네시아와의 공급망 구축 확대, 현지 시장 선점, 미래 산업 협력 등을 위해 적극 ‘러브콜’을 보냈다.&lt;br&gt;정의선 현대자동차그룹 회장은 조코위 대통령과의 1대1 면담에서 “인도네시아와의 협력이 친환경에서 첨단 미래 분야로 확장되길 기대한다”며 ‘2030 세계박람회’ 개최지로 부산을 지지해 줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재계에 따르면 조코위 대통령은 이날 오전 서울 롯데호텔에서 열린 비즈니스 라운드 테이블에 참석해 국내 기업 10곳의 최고경영자(CEO)들과 만나 투자 과정에 어려움이 있으면 지원하겠다고 말했다. 또 수도 이전에 따른 인프라 건설 등으로 현지에 투자 기회가 많다는 점을 적극 알렸다.&lt;br&gt;이날 면담에는 손경식 CJ 회장, 구자은 LS그룹 회장, 노태문 삼성전자 사장, 권봉석 LG 부회장, 노진서 LX홀딩스 대표이사, 김교현 롯데케미칼 부회장, 김학동 포스코 부회장, 임병용 GS건설 부회장, 정몽익 KCC글라스 회장, 박주환 TKG태광그룹 회장 등이 참석했다. 재계 관계자는 “인도네시아와 사업 관계가 있는 기업들 위주로 개별적으로 초청된 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 포스코, LS그룹 등 우리 기업들의 현지 신규 투자·협력 발표도 잇따랐다.&lt;br&gt;포스코는 인도네시아 정부, 인도네시아 국영 철강회사 크라카타우스틸과 철강 생산 능력 확대 및 인도네시아 새 수도 건설 사업 참여를 위한 양해각서를 체결했다. 포스코와 크라카타우스틸은 앞으로 5년간 함께 35억 달러 를 투자해 2014년 가동을 시작한 양사의 합작 제철소인 크라카타우포스코에 제2고로와 냉연공장을 신설하기로 했다. 포스코는 인도네시아의 신수도 건설 사업에도 참여한다. 포스코건설 등 그룹사가 참여를 검토 중이다.&lt;br&gt;LS그룹은 이날 비즈니스 라운드 테이블에서 인도네시아 국영전력공사와 인도네시아 전력 인프라 개발 협력에 관한 전략적 업무 협약을 체결했다. 양사는 전력 케이블, 전력 기기, 전력 시스템 등 다양한 분야에서 기술 지원과 사업 협력을 강화하기로 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “금리 역전 영향 제한적”...한은 ‘물가·침체’ 새달 빅스텝 딜레마</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500183</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:33:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728173258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325533 --&gt;28일 한국과 미국의 기준금리가 2년 반 만에 역전된 데 대해 정부는 국내 금융시장에 미칠 영향은 제한적일 것이라며 시장 안정에 주력하는 모습을 보였다. 한국은행이 당장 다음달 금융통화위원회에서 또 한 번 ‘빅스텝’(한 번에 기준금리 0.50% 포인트 인상)에 나설 가능성은 크지 않다는 분석이 우세하지만, 향후 미 기준금리 인상에 따른 원화가치 하락과 물가 급등 여부에 따라 다시 한번 고심에 빠질 것으로 보인다.&lt;br&gt;미 연방준비제도이사회(연준)가 27일(현지시간) ‘자이언트스텝’(한 번에 기준금리 0.75% 포인트 인상)을 다시 밟으면서 기준금리를 2.25∼2.50%로 결정함에 따라 한국 기준금리(2.25%)를 추월했다. 이에 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 서울 은행회관에서 이창용 한은 총재, 김주현 금융위원장, 이복현 금융감독원장과 함께 비상거시경제금융회의를 열고 대책을 논의했다. 추 부총리는 “연준의 결정은 대체로 시장 예상에 부합하는 수준”이라면서 “오늘 새벽 국제금융시장이 이번 연방공개시장위원회(FOMC) 회의 결과를 무리 없이 소화함에 따라 국내 금융시장에 미칠 영향도 제한적일 가능성이 크다”고 예상했다.&lt;br&gt;한미 금리가 역전되면 우리나라 금융자산에 대한 기대수익률이 낮아져 외국인 투자자금이 대거 빠져나갈 수 있다는 우려가 커진다. 이에 정부는 1999년 이후 한미 금리 역전은 세 차례(1999~2000년, 2005~2007년, 2018~2020년) 있었지만, 외국인 증권투자자금은 순유입을 유지했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시장에서는 우선 이창용 총재가 지난 13일 밝힌 대로 올해 남은 세 차례 금통위에서 기준금리를 0.25% 포인트씩 점진적으로 올릴 것으로 전망하고 있다. 코스피는 이날 전 거래일 대비 19.74포인트(0.82%) 오른 2435.27에 거래를 마쳤다. 원달러 환율도 전장 대비 17.9원 내린 1296.10원에 마감했다. 다만 향후 미 기준금리 인상 기조가 국내 금융시장에 끼칠 불확실성은 여전하다. 하준경 한양대 경제학부 교수는 “한미 간 기준금리 차이가 큰 상태로 오래갈 경우 외국인 자금이 빠져나가는 압력은 커질 것”이라고 말했다. 특히 한미 간 기준금리 역전으로 슈퍼 강달러 현상이 강화되면서 수입물가가 상승하고 인플레이션이 가속화할 수 있다. 이 경우 한은은 빅스텝 카드에 대한 고민에 빠질 수밖에 없다.&lt;br&gt;반면 한은은 물가 안정뿐 아니라 기준금리 인상에 따른 경기침체 가능성도 고려해야 하는 입장이다. 긴축 가속화에 따른 미 경제 침체가 한국 수출 등에 악영향을 미칠 것이라는 우려가 커지는 상황이다. 한은이 이날 발표한 7월 기업경기실사지수(BSI)에 따르면 물가 상승과 경기 둔화 우려에 이달 전체 산업의 업황 BSI는 전월 대비 2포인트 하락한 80을 기록했다. 김영익 서강대 경제대학원 교수는 “현재는 미국이나 우리나라의 잠재성장률이 2% 대 초반 정도 되지만 갈수록 우리나라가 미국보다 낮아질 가능성이 높다”면서 “한미 금리가 역전됐다고 기준금리를 올리면 국내 경기만 더 악화할 수 있으니 향후 경제 상황을 지켜봐야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우조선 분리 매각 검토에 노조 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500174</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:07:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728170623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대우조선해양 노동조합인 금속노조 대우조선지회가 대우조선해양 경쟁력 제고를 위한 매각방안의 하나로 검토되는 분리 매각에 대해 조선산업이 망하는 길이라며 반대하고 나섰다.&lt;!-- 그림 1325520 --&gt;대우조선지회는 28일 경남도청 프레스센터에서 기자회견을 열고 대우조선 대주주인 산업은행에 분리매각 여론몰이를 즉각 중단하라고 촉구했다.&lt;br&gt;대우조선지회는 “언론에 따르면 부실기업인 대우조선은 이대로 나둬서는 안되고 빠른 시일안에 매각해야 하는데 덩치가 커서 일괄매각이 쉽지 않기 때문에 방산과 상선을 분리해 매각을 추진해야 한다는 주장이 나온다”고 밝혔다. 이어 “누군가 조직적으로 여론몰이를 하고 있다”면서 “매각에 대한 계획을 세우고 실행할 수 있는 곳은 산업은행 뿐이기 때문에 분리매각의 진원지는 산업은행이라는 의심을 지울 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;특히 대우조선지회는 하청업체 노동조합(금속노조 거제통영고성 조선하청지회) 파업 사태로 유발된 금속노조 탈퇴 분위기가 분리매각 추진과 관련이 있는 것으로 의심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사측에서 매각 걸림돌을 사전에 제거하고 순탄한 매각을 위해 대우조선지회 내부 갈등을 유발하고 금속노조 탈퇴 분위기를 만들어 원청노조를 와해시키는 작업을 했다는 것이다.&lt;br&gt;대우조선지회는 “하청노조 파업 사태 때 대우조선을 분리 매각하는 플랜 C와 부실기업으로 만드는 플랜 D를 열어놓고 검토한 게 아니라면 산업은행은 답을 해야 한다”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;플랜 A∼B는 동종 기업인 현대중공업에 매각하는 과정이었다.&lt;br&gt;대우조선지회는 “정부와 산업은행의 잘못된 판단으로 대우조선을 분리 매각해 대우조선의 핵심조선 기술이 해외로 넘어가 대한민국 조선산업 몰락을 가져오는 우를 범하지 않기를 바란다”며 “한국 조선산업의 미래를 좌우할 대우조선 매각은 구성원의 이해와 동의 없이 산업은행의 일방적인 플랜만으로 절대 진행될 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “대우조선 매각은 한국 조선산업과 기자재 업체의 원상회복과 발전을 전제로 한 새로운 경영 주체를 확보하는 방향이 돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이날 국회 정무위원회 전체회의에 참석한 강석훈 산업은행 회장은 대우조선 매각방안 등을 묻는 윤창현 국민의힘 의원 질의에 “분리매각 등 다양한 방안을 검토하고 있다”며 “문제는 매각 자체가 아니라 대우조선 자체의 경쟁력이 약화된 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강 회장은 “대우조선해양에 대한 경쟁력 제고 방안이 담긴 컨설팅 보고서가 이달 나올 예정이었는데 최근 하청노조 파업사태로 늦어져 1~2개월 뒤 나올 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “대우조선 처리는 기업 관점 뿐 만 아니라 전체 조선산업 관점에서 검토하고 조선업 전체의 경쟁력 제고와 구조조정이라는 큰 틀에서 작업이 진행되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달로봇·공유미용실·드론 가스점검… ‘눈엣가시’ 규제 줄이면 일상이 바뀐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500160</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:27:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/08/06/SSI_20200806181310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1107111 --&gt;정부가 28일 발표한 50개 경제 규제혁신 과제는 기업에 새로운 사업을 확장하는 길을 터 주는 데 초점이 맞춰졌다. 자율주행로봇이 거리를 활보하고, 위험한 산업 현장 점검에 사람 대신 드론이 투입되는 등 규제혁신이 진일보한 미래 사회로 성큼 다가가는 계기가 될 것이란 분석도 나온다.&lt;br&gt;정부는 자율주행로봇이 속도와 크기 등 안전성 기준을 충족하면 별도의 규제 없이 인도를 주행할 수 있도록 지능형로봇법과 도로교통법 개정을 추진한다. 법이 통과되면 로봇이 사람 대신 음식과 택배를 배달하는 길이 열리게 된다. 정부는 “물류로봇 시장 성장에 기여하고, 물류 비용이 감소해 물류 체계의 효율성과 서비스 질이 향상될 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;정부는 2개월 정도 걸리는 드론(25㎏ 이상)에 대한 안전성 인증 검사 방식을 전수 검사에서 모델별 검사로 전환해 검사 기간을 2주로 줄이고 검사 비용도 절반으로 줄일 계획이다. 드론을 비롯한 이동형 영상기기를 도시가스 배관 점검에 활용하기 위한 개인정보보호법 개정도 추진한다. 현행법은 고정형 폐쇄회로(CC)TV만을 허용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 대형마트와 백화점이 건강기능식품을 자유롭게 판매할 수 있도록 관련법 개정을 추진한다. 건강기능식품을 팔려면 의무적으로 해야 하는 판매업 영업신고를 약국과 동일하게 면제하겠다는 것이다. 지금은 원칙적으로 금지된 건강기능식품의 소분 판매도 허용할 방침이다. 그러면 ‘개인 맞춤형 건강기능식품’ 시장이 새롭게 창출될 것으로 보인다.&lt;br&gt;정부는 미용사들이 매장·장비·시설을 공유하는 ‘공유 미용실’을 제도적으로 허용해 창업의 부담을 덜어 줄 계획이다. 현행 공중위생관리법 시행규칙상 2인 이상 미용사가 각자 명의로 영업신고를 하려면 각자 영업에 필요한 시설·설비를 모두 갖춰야만 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;커피 찌꺼기를 발전연료나 벽돌 제조, 축사 깔개 등에 활용할 수 있도록 재활용 유형도 확대된다. 현행 폐기물관리법 시행규칙은 커피 찌꺼기 재활용 유형으로 나무제품 제조, 비료·사료 생산, 버섯 퇴비, 에너지 회수 등만 규정하고 있다. 연간 커피 찌꺼기 발생량은 2019년 기준 14만 9038t으로 1t을 소각할 때 배출되는 탄소량은 338㎏에 달한다.&lt;br&gt;정부는 친환경차 관련 규제도 대폭 푼다. 친환경차 세제 감면 혜택 절차와 보조금 인정 절차를 간소화하고, 이동식 전기차 충전기 안전 기준도 새로 마련한다. 한국가스공사가 소유한 수소 운반 차량을 수소 공급 업체에 임대할 수 있도록 규제를 풀어 수소 공급도 활성화할 방침이다. 최근 공급망 문제로 발생한 수소차 충전 대란을 해소하기 위한 방안이다.&lt;br&gt;정부는 우수 인재 확보를 위해 외국 대학에 재학 중인 외국인이 국내 기업에 인턴으로 채용되는 길도 열기로 했다. 지금까지는 학위와 경력 요건에 막혀 비자 발급이 되지 않았다. 아울러 정부는 실물 카드로만 발급되던 법인카드를 비대면 문화 확산 추세에 따라 모바일 카드로도 발급을 허용해 이용 편의성을 높일 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상반기 온라인유통 10.3% 증가… 거리두기 완화에도 두 자릿수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500151</guid>
      <pubDate>2022-07-28T16:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회적 거리두기가 완화됐음에도 불구하고 상반기(1~6월) 전년 대비 온라인 유통업체 매출 증가폭이 10%대를 기록했다. 오프라인 쪽에선 백화점, 편의점의 매출이 크게 늘었다.&lt;br&gt;산업통상자원부는 28일 이같은 내용의 ‘상반기 및 6월 주요 유통업체 매출 동향’을 발표했다. 상반기 오프라인 유통업체 매출은 8.4%, 온라인 유통업체 매출은 10.3%씩 증가했다. 상반기 매출 비중 중 오프라인 비중은 51.4%로 지난해 상반기보다 0.5% 포인트 내렸다. 역으로 온라인 비중은 48.6%로 0.5% 포인트 올랐다.&lt;br&gt;오프라인 유통의 경우 백화점 매출 증가율이 18.4%로 급증했고, 편의점의 매출 증가율은 10.1%를 기록했다. 거리두기 완화 조치가 백화점 방문객을 늘린 요인으로, 근거리·소량구매 선호 트렌드가 편의점 매출을 끌어올린 요인으로 분석된다. 반면 대형마트 매출은 1.5%, 기업형슈퍼마켓(SSM) 매출은 1.9%씩 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 유통업체 취급 항목 중에선 식품 매출이 17.8% 늘었다. 코로나19 방역 기간 활발해진 온라인 장보기 트렌드가 이어진 결과로 보인다. 또 야외 마스크 착용 제한이 풀리는 등 야외 활동이 늘면서 화장품 매출 증가율이 21.2%로, 음식 배달·공연티켓 등 서비스·기타 부문 매출 증가율이 17.0%로 높게 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율주행로봇 원격관제 이동 허용… 산업부, 샌드박스 부가조건 완화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500133</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:30:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>실외 자율주행로봇이 이동할 때 현장요원 없이 원격 관제로 실증을 할 수 있도록 산업통상자원부가 국무조정실, 경찰청과의 협의를 마쳤다고 28일 밝혔다. 산업융합 규제샌드박스 실증특례 사업에 적용되는 조치다.&lt;br&gt;로봇 업체는 그 동안 자율주행로봇 실증특례를 받은 경우에도 로봇 한 대당 현장요원 한 명이 동행하는 조치를 이행해왔다. 이번에 부가조건이 완화되면서 완전원격관제가 가능한 기업의 경우 현장요원 대신 원격관리자를 책임관리자로 지정, 한 명이 여러 대의 로봇을 총괄관리할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;산업부는 산업융합 규제샌드박스 운영규정에 따라 실증특례 부가조건 변경 행정절차를 거쳐 조속히 기업의 현장실증을 지원하기로 했다. 나아가 배달·순찰 등에 활용되는 실외 자율주행 로봇서비스가 빠른 시일 내 국민에게 제공되도록 지능형로봇법 개정 작업을 조속히 진행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농식품부 이달의 A-벤처스 기업에 펫테크 ‘에이아이포펫’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500132</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325469 --&gt;농림축산식품부가 이달의 A-벤처스 기업으로 스마트폰 기반 반려동물 질병 진단 기업인 에이아이포펫을 선정했다고 29일 밝혔다. 농식품부는 우수 농업분야 벤처·창업기업을 발굴, 홍보하기 위해 매달 A-벤처스 기업을 선정하는데 에이아이포펫이 39호 선정 기업이 됐다.&lt;br&gt;에이아이포펫은 반려동물의 눈이나 피부를 촬영한 스마트폰 이미지를 분석, 약 19가지의 안구·피부질병 증상을 탐지해 알려주는 앱 ‘티티(TT)케어’를 운영한다. 인공지능(AI)로 약 100만장의 사진을 학습한 결과 티티케어는 90% 이상의 탐지 정확도를 보인다.&lt;br&gt;티티케어는 2020년 농림축산검역본부의 동물용 의료기기 허가를 국내 최초로 받기도 했다. 지난 1월에는 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 전자·정보기술(IT) 전시회인 ‘CES 2022’에서 혁신상을 받았고, 2월에는 한국판 뉴딜에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허은아 에이아이포펫 대표는 “국내와 미국 시장에 진출한 티티케어를 세계적으로 상용화 하고 싶다”고 밝혔다. 서준한 농식품부 농산업정책과장은 “국내 반려동물 양육 가족이 606만 가구에 이르고 농식품부는 반려동물의 복지 수준을 높이기 위해 동물복지 인력 및 예산 확충을 추진 중”이라면서 “반려동물 양육에 도움이 되는 펫 테크 분야 벤처 창업이 활성화될 수있도록 정책적 지원을 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트값 9주 연속 하락…매매·전셋값 동반 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500129</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325465 --&gt;금리 인상에 따른 부동산 시장의 ‘거래절벽’ 속에 서울 아파트값이 9주 연속 하락했다. 수도권 아파트값은 3년 만에 가장 큰 폭으로 떨어졌다. 추가 금리인상 우려에 따른 하방압력이 크게 작용한 것으로 분석된다.&lt;br&gt;28일 한국부동산원에 따르면 이번주 서울 아파트값은 지난주 대비 0.07% 하락했다. 지난주(-0.05%)보다 낙폭도 확대됐다. 2020년 4월 27일(-0.07%) 조사 이후 2년3개월 만에 가장 큰 하락폭이다. 특히 ‘노도강’(노원·도봉·강북구) 지역의 하방 압력이 강했다. 도봉구 아파트값은 지난주(-0.14%)보다 0.03%포인트 확대된 0.17%가 하락하면서 서울 25개구 가운데 최대 낙폭을 기록했다.&lt;br&gt;강남권도 0.01% 상승한 서초를 제외하고 약세가 이어졌다. 강남구는 0.01% 하락했고, 송파구도 0.04% 떨어졌다. 용산구도 이번주 0.05% 떨어지며 지난주(-0.02%)보다 하락폭이 커진 것으로 조사됐다. 다만 조사 날짜 기준이 25일로 서울시가 지난 26일 발표한 용산정비창부지 개발 계획에 대한 기대감은 시세에 반영되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기도(-0.08%)와 인천(-0.10%)도 지난주보다 하락폭이 커지면서 수도권 전체 아파트값 낙폭은 지난주 -0.06%에서 이번주 -0.08%로 확대됐다. 수도권 아파트값 하락폭 또한 2019년 4월 22일(-0.10%) 조사 이후 3년3개월 만에 가장 큰 것이다.&lt;br&gt;전셋값도 하락세가 지속되는 분위기다. 고금리에 대한 부담으로 전세 매물을 찾는 세입자가 많지 않다. 서울 아파트 전셋값은 지난주와 마찬가지로 0.03% 떨어졌고, 경기도(-0.07%)는 지난주(-0.05%)보다 하락폭이 커졌다. 전국 아파트 전셋값은 지난주 -0.03%에서 금주 -0.05%로 낙폭이 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 유학생들, 진관사 템플스테이 가져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500123</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:11:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728151117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325455 --&gt;서울과기대가 최근 서울 진관사에서 외국인 유학생과 함께하는 템플스테이 행사를 했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;여름방학을 맞아 외국인 유학생의 한국문화 체험을 위해 기획된 이 행사에는 서울과기대 재학생 20여명이 참여했으며 참여자들은 포행, 명상, 사찰음식 체험, 진관사 태극기 관람 등의 프로그램으로 구성된 템플스테이를 체험했다.&lt;br&gt;행사에 참여한 외국인 유학생들은 “생활 속에서 쌓인 스트레스를 해소하고, 마음이 편안해지는 좋은 시간이었다”, “사찰 음식이 생각했던 것보다 맛있었고 건강에도 좋은 음식인 것 같다” 등의 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이채원 서울과기대 국제교류처장은 “코로나19로 인해 그동안 진행이 어려웠던 교외 한국문화 체험 행사를 다시 추진할 수 있게 됐다”며 “이번 템플스테이가 학생들에게 뜻깊은 시간이었기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>