<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-07-29T00:04:34.506Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>울산정원지원센터 내년 6월 착공… 영남권 정원산업 육성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500008</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:58:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729085359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325673 --&gt;영남권 정원산업 육성을 이끌 울산정원지원센터가 내년 6월 착공한다.&lt;br&gt;울산시는 내년 6월 총사업비 100억원을 들여 중구 태화동 940 일원 3573㎡ 부지에 ‘울산정원지원센터’를 착공해 2024년 12월 준공할 예정이라고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;정원지원센터는 창업보육·기술개발 교육장, 상설전시·판매 시설 등을 갖춘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 최근 정원지원센터 건축설계 공모 당선작을 선정하고, 본격적인 사업 추진에 나섰다. 시 관계자는 “당선작은 울산정원지원센터의 공공성을 강조하고 2차 사업 부지와 연계성, 기존 수목에 대한 존치를 고려한 계획 등에서 우수한 평가를 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“건강검진 받으러 간 남편, 수면내시경 중 돌연 사망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500007</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:48:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729084709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325671 --&gt;대전의 한 병원에서 수면내시경 검사를 받던 40대 남성이 사망해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;28일 경찰에 따르면 지난 26일 낮 12시30분쯤 서구 한 병원 건강검진센터에서 위·대장 수면내시경 검사를 받던 A씨(45)가 갑자기 호흡 곤란 증세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 의료진 신고를 받고 출동한 119 구급대에 의해 인근 대학병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;유족은 병원 측의 의료과실을 주장하고 있다. A씨의 부인은 언론과의 인터뷰에서 남편에 대해 “약 같은 거 전혀 먹는 거 없었다. 건강하게 직장생활 잘했고, 건강하게 건강검진을 하러 갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨의 의료 차트에는 검사에 들어가기 전 95%였던 혈액 내 산소포화도가 84%까지 떨어진 것으로 기록돼있는 것으로 전해졌다. A씨 유족은 산소포화도가 떨어지는 과정에 아무런 조치를 안한 부분도 문제라고 주장했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “전날 국립과학수사연구원이 A씨의 시신을 부검했다”며 “부검 결과가 나오는 대로 병원 측 과실 여부 등 자세한 사망 경위를 조사할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;병원 관계자는 “매뉴얼대로 수면 마취와 내시경을 진행했고 응급처치에도 최선을 다했다”면서 “경찰 조사에 성실하게 임하고 결과에 따라 최선의 조치를 하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“팔거면 받지 말던가” ‘3관왕 시계’ 되팔이에 안산 분노</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500005</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:11:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729080731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“어머니가 당근마켓 판매글 봐”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“얼마나 마음 아팠는지 아느냐”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“차라리 내가 사겠다고 했다”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325669 --&gt;2020 도쿄올림픽 양궁 3관왕이자 양궁 세계 랭킹 1위인 안산(21·광주여대) 선수가 자신의 올림픽 기념 시계에 웃돈을 붙여 거래하려 한 판매자에게 분노를 표했다.&lt;br&gt;안산은 28일 트위터에 자신의 사인이 들어간 2020 도쿄올림픽 양궁 3관왕 기념시계 판매사진을 공유하며 “나 줘. 얼마에 팔 건데”라고 적었다. 앞서 한 판매자는 기념시계 사진과 함께 ‘도쿄올림픽 양궁 안산 선수 사인시계 사실 분 계신가요? 디엠 주세요’라는 글을 트위터에 게시했다.&lt;br&gt;안산은 해당 글에 대해 “팔 거면 받지 말던가. 달라는 사람 많은데”, “어머니가 당근마켓에서 ‘안산 시계’ 검색해서 플미(프리미엄) 40만원 붙은 거 봤을 때 옆에서 얼마나 마음이 아팠는지 아느냐”며 분노했다.&lt;!-- 그림 1325670 --&gt;안산은 또 “내가 이걸 팔았느냐. 선물이잖아 선물. 필요 없으면 그냥 조용히 버리든가 나눔을 하라”며 “마음을 줬는데 그걸 왜 니 용돈벌이로 쓰냐”고 강한 불쾌감을 드러냈다. 네티즌들은 “선물로 받은 물건을 왜 되팔이하나”, “돈벌이 하려고 사인시계 받았나”라고 호응했다. 그러나 일부는 “공개 저격은 과했다”는 반응도 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란이 계속되자 안산은 “부모님께서 제작해서 여러 지인 분에게 나눠드린 시계가 플미로 올라오는 게 속상해서 그랬다”고 해명했다. 이어 “저나 가족들이 이익을 받고 판 것이 아니다”라며 “팬분들이 터무니없는 가격으로 구매하실까 봐 차라리 제가 사겠다고 했다. 욕하실 거면 알고 욕해달라. 부탁드린다”고 호소했다.&lt;br&gt;안산은 지난해 열린 도쿄올림픽에서 혼성 단체전, 여자 단체전, 개인전에서 금메달을 따 ‘올림픽 양궁 3관왕’에 올랐다. 지난 18~24일 콜롬비아 메데인에서 열린 2022 현대 양궁월드컵 4차 대회에서도 여자 단체전과 개인전에서 정상에 오르며 2관왕이 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨진 ‘김혜경 법카 의혹’ 참고인 신용카드, ‘결제 바꿔치기’ 사용 정황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500004</guid>
      <pubDate>2022-07-29T02:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/09/SSI_20220209173447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1271093 --&gt;이재명 더불어민주당 의원의 부인 김혜경씨 ‘법인카드 유용 의혹’과 관련해 경찰 조사를 받은 뒤 숨진 A(40대)씨의 개인 신용카드가 경기도 법인카드와 바꿔치기용으로 사용된 정황이 나온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;A씨는 지난주 경기남부경찰청에 참고인 신분으로 조사를 받은 후 지난 26일 자택에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;29일 수사 당국에 따르면 A씨 명의의 신용카드가 이른바 바꿔치기 목적의 사전 결제에 사용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨의 신용카드로 음식을 구매해 선결제 한 후 이를 취소하고 경기도 법인카드로 다시 결제하는 방식으로 이용한 정황이 나온 것이다. A씨 명의의 신용카드로 금액에 관계없이 결제했다가 법인카드로 금액에 맞도록 사용액을 나눠 결제한 것으로 보인다.&lt;br&gt;경기도 관계자 등에 따르면 A씨는 김씨 법인카드 의혹의 핵심 인물인 전 경기도청 총무과 5급 배모씨의 지인이다. 전직 기무사 요원인 A씨는 지난 2009년부터 2018년까지 성남 지역 담당 정보 요원으로 일했다. 이 의원이 성남시장으로 재직하던 시기다. A씨는 당시 김씨의 수행비서 역할을 한 성남시 공무원 배씨와 인연을 맺었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2018년 기무사를 전역한 A씨는 이후 도내 한 중소기업에서 일했다. 지난해부터 최근까지는 경기도 산하기관인 경기도경제과학진흥원 비상임이사로 이름을 올린 것으로 드러났다.&lt;br&gt;하지만 A씨가 참고인 신분으로 조사를 받은 후 지난 26일 숨진 채 발견되면서 사망 이유 등을 놓고 각종 의혹이 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;경찰은 A씨가 극단적 선택을 했을 가능성에 무게를 두고 있으나, 정확한 사인을 파악하기 위해 이날 오전 A씨 시신을 국립과학수사연구원에 부검 의뢰했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨를 참고인 조사한 것은 맞지만 구체적인 내용은 말씀드릴 수 없다”며 “김씨 측근(배씨)의 지인으로 핵심 참고인도 아니고, 추가로 더 부를 이유도 없는 단순 참고인인데 어떤 이유로 사망했는지 알 수 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨진 ‘김혜경 법카 의혹’ 참고인 신용카드, ‘결제 바꿔치기’에 사용됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500001</guid>
      <pubDate>2022-07-29T00:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/04/SSI_20220404181455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1288134 --&gt;더불어민주당 이재명 의원 배우자인 김혜경씨의 ‘경기도 법인카드 유용 의혹’과 관련해 경찰 조사를 받은 뒤 숨진 채 발견된 40대 A씨의 개인 신용카드가 사건에 연루된 정황이 나왔다.&lt;br&gt;28일 수사 당국에 따르면, A씨 명의의 신용카드가 이른바 바꿔치기 목적의 사전(事前)결제에 사용됐다. A씨는 법인카드 유용의 핵심 인물인 전 경기도청 총무과 5급 배모씨의 지인으로 알려졌다.&lt;br&gt;배씨 등은 김씨의 개인 음식 값을 경기도 법인카드로 결제하는 등의 혐의를 받고 있다. 이 과정에서 이들은 A씨의 신용카드로 음식값의 일부를 결제한 뒤 이후 이를 취소하고 다시 법인카드로 결제하는 수법을 쓴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 이런 혐의를 두고 최근 A씨를 참고인 신분으로 불러 조사했다.&lt;br&gt;A씨는 참고인 조사 이후인 지난 26일 수원시 영통구 자택에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨가 극단적 선택을 했을 가능성에 무게를 두고 있으나, 약물 검사 등 정밀 부검 결과와 수사 내용 등을 종합해 사망 원인을 최종 판단할 예정이다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨의 신용카드 연관 여부 등 사건과 관련한 사항은 아무것도 말해줄 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임상혁 서울예술대 이사장 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729021031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729021031</guid>
      <pubDate>2022-07-28T21:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728232322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325659 --&gt;학교법인 동랑예술원(서울예술대)은 제8대 법인이사장으로 임상혁 법무법인 세종 변호사를 선임했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;임 신임 이사장은 서울대 법학전문대학원에서 법학박사 학위를 취득했다. 한국엔터테인먼트법학회 회장, 한국게임법과정책학회 회장 등을 지냈고, 현재는 문화체육관광부 한국저작권위원회 부위원장, 언론중재위원회 위원으로 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대법 “포스코, 하청 노동자 직고용하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008033</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/19/SSI_20211219163425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1256296 --&gt;포스코 광양제철소에서 근무했던 하청업체 노동자들이 11년에 걸친 소송 끝에 대법원에서 근로자 지위를 인정받았다.&lt;br&gt;대법원 3부(주심 안철상·이흥구 대법관)는 28일 하청 노동자 59명이 포스코를 상대로 낸 근로자 지위 확인 소송에서 정년이 지난 4명의 소송은 각하하고 나머지의 소송은 원고 승소 판결한 원심을 확정했다. 광양제철소에 파견돼 크레인 운전, 제품 생산·운반·관리 등의 업무를 맡았던 하청업체 노동자 15명은 2011년에, 44명은 2016년에 각각 포스코를 상대로 근로자로 인정해 달라며 소송을 제기했다.&lt;br&gt;각 소송의 1심 재판부는 이들이 포스코의 지휘·명령을 받았다고 볼 수 없다는 사측의 주장을 받아들여 원고 패소로 판결했다. 그러나 2심은 포스코가 협력 업체 직원에게 간접적으로나마 업무에 관한 지시를 한 사실이 인정된다며 노동자의 손을 들어 줬다. 대법원은 2심 판단이 정당하다고 인정했다. 하청업체가 포스코의 작업표준서를 기초로 업무 기준을 마련한 점, 업무에 필요한 노동자 수와 작업량을 포스코가 정한 점 등이 판단 근거가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 대법원은 정년이 지난 노동자들에 대해서는 소송의 이익이 없다는 이유로 소를 각하했다. 법원 관계자는 “소송 도중 정년이 지나면 더는 소송의 이익이 없어 부적법하다고 대법원이 선언한 최초의 사례”라고 밝혔다.&lt;br&gt;전국민주노동조합총연맹(민주노총)은 “당연한 결과를 얻어내기까지 11년의 세월이 흘렀다는 사실이 개탄스럽지만 환영한다”는 입장을 밝혔다. 민주노총은 “포스코는 사과와 시정, 빠른 정규직 전환 등 대법원 판결의 취지에 따라야 한다”고 말했다. 이어 “포스코를 넘어 현대제철 등 사내 하청노동자의 정규직 전환과 고용에 대한 논란에 종지부가 찍히기를 기대한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹정부 첫 대법관 후보에 오석준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008031</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325560 --&gt;윤석열 정부 첫 대법관 후보로 오석준(60·사법연수원 19기) 제주지방법원장이 제청됐다. 오 법원장은 향후 인사청문회 및 국회 동의를 거쳐 임명된다. 대법원은 28일 김명수 대법원장이 오는 9월 퇴임하는 김재형 대법관의 후임으로 대법관후보추천위원회가 추천한 3명 후보 중 오 법원장을 윤석열 대통령에게 임명 제청했다고 밝혔다.&lt;br&gt;오 법원장은 서울 광성고와 서울대 법학과를 졸업하고 1990년 서울지방법원 서부지원에서 판사 생활을 시작했다. 사법연수원 교수를 거쳐 2013년 고법 부장판사가 됐고 지난해부터 제주지법원장으로 재직하고 있다.&lt;br&gt;오 법원장은 대학 시절 윤 대통령과 통학을 같이 하고 함께 사법시험을 준비하는 등 막역한 사이로 알려졌다. 또 대학 선배인 김 대법원장과의 관계도 무난한 것으로 알려져 처음 3명 후보로 이름을 올렸을 때부터 제청이 유력하다고 전망됐다. 한 현직 부장판사는 “관계가 두루 원만하고 주변과의 소통 능력도 높이 평가받는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오 법원장은 총선에서 총 유효투표 수의 2% 이상을 얻지 못한 정당을 등록 취소하도록 한 정당법 조항에 대해 위헌법률심판을 제청해 위헌 결정을 끌어낸 바 있다. 또 조선총독부 참의를 지낸 인물에 대한 친일재산 환수를 적법하다고 인정하고 독립운동가 14명에 대한 판사의 실형 선고가 친일·반민족 행위에 해당한다고 본 것도 주요 판결로 꼽힌다.&lt;br&gt;오 법원장은 이날 취재진에게 “발표를 접하고 책임감과 부담이 컸다”면서 “절차가 남아 있지만 대법관에 임명되면 부끄럽지 않게 잘하겠다”고 말했다. 윤 대통령과의 인연에 대해선 “대학교 1년 선후배 사이라 학교 다닐 때 알고 지냈다”며 “하지만 유달리 친분이 있거나 그렇지는 않다”고 밝혔다. 오 법원장에 대한 임명동의안을 윤 대통령이 국회에 제출하면 청문회 준비가 시작된다. 청문회를 거쳐 임명까지는 통상 1개월가량 걸린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타벅스 ‘증정 가방서 발암물질’ 인정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008030</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325561 --&gt;스타벅스코리아가 증정품으로 제공한 여행용 가방(서머 캐리백)에서 발암물질(포름알데히드)이 검출됐음을 28일 공식적으로 인정했다. 지난 21일 직장인 익명 커뮤니티를 중심으로 관련 의혹이 불거진 지 일주일 만이다.&lt;br&gt;스타벅스코리아가 지난 22일 자체적으로 국가 전문 공인시험 기관에 의뢰해 파악한 바에 따르면 개봉 전 서머 캐리백의 외피에서는 459㎎/㎏, 내피에서는 244㎎/㎏의 포름알데히드가 각각 나왔다. 개봉 후 2개월이 지난 제품에서도 외피 271㎎/㎏, 내피 22㎎/㎏이 검출됐다.&lt;br&gt;지난달 가방에서 “오징어 냄새가 난다”는 소비자들의 항의가 이어지며 논란이 시작됐다. 그러다 익명 커뮤니티 블라인드에서 자신을 FITI시험연구원의 직원이라고 밝힌 이용자가 “성분을 측정한 결과 정부가 고시한 적정 수치를 넘어서는 수준의 포름알데히드가 검출됐다”고 폭로하며 의혹이 커졌다. 스타벅스는 “새롭게 제작한 ‘굿즈’(기념품)를 제공해 드릴 예정”이라면서 “굿즈를 원치 않는 경우에는 스타벅스 리워드 카드 3만원을 온라인상으로 일괄 적립해 드릴 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 정부도 관련 논란에 대한 조사에 착수할 방침이다. 산업통상자원부 국가기술표준원은 사업자를 대상으로 자료제출 요청과 유해물질 관련 제품 시험 등을 실시하고 전문가 검토를 거쳐 필요한 조치를 취할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해병대 선임병, 30분 넘게 후임 때려 기절시켰다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008028</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728150916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325454 --&gt;해병대 선임병이 기수를 제대로 외우지 못한다며 후임병에게 개처럼 짖으라고 하고 기절할 때까지 폭행한 것으로 나타났다. 이 사건으로 후임병은 외상후스트레스장애(PTSD)를 앓고 있다는 주장도 나왔다.&lt;br&gt;군인권센터는 28일 “해병대 제2사단 예하 대대 소속 A일병이 지난달 19일부터 21일까지 함께 전방 초소에서 근무하던 B상병의 반복적인 구타로 기절해 인근 민간병원 응급실에 갔다가 3시간여 만에 깨어났다”며 “A일병은 외상후스트레스장애로 민간병원 정신과에 입원 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;B상병은 지난달 19일 함께 초소에서 근무하던 도중 A일병이 다른 중대 선임 기수를 외우지 못하자 A일병에게 “너는 외우지도 못하니까 짐승”이라고 폭언했다. 이어 초소 뒤쪽 폐쇄회로(CC)TV 사각지대로 불러내 “개처럼 짖으라”고 한 뒤 A일병이 잘하지 못하자 뺨과 명치를 20~30분간 때렸다. 고양이·양 등의 소리를 내게 했다. 이틀 뒤인 22일 B상병은 차려자세 중인 A일병을 건드려 움직이자 ‘긴장을 안 한다’며 30~40분간 명치를 때렸다. A일병은 근무가 끝난 뒤 초소에서 기절했다. 인근 민간병원 응급실로 이송된 A일병은 새벽 1시쯤 의식을 되찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;센터는 가해자인 B상병이 같은 달 23일 타 부대로 전출됐으나 피해자에게 “널 강하게 키우려고 한 것”이라며 연락을 했고 A일병이 퇴원 후 자대로 복귀하자 소속 대대 주임원사는 “이 정도면 많이 쉬지 않았냐”, “일병 땐 누구나 힘들다”며 ‘2차 가해’를 하는 등 부적절하게 대응했다고 주장했다.&lt;br&gt;해병대는 “사고 발생 즉시 가해자와 피해자를 분리 조치했고 피해자의 치료여건을 보장하고 있다”며 “군사경찰이 법과 규정에 따라 엄정하게 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교육부, 文정부표 정책 ‘고교학점제’ TF 꾸려 손질 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729008007</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728162803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325499 --&gt;교육부가 문재인 정부 ‘교육공약 1호’로 불리는 고교학점제 손질에 나선다. 일단 큰 틀은 그대로 두고 세부적 문제들을 고치는 데 주력하겠다는 방침이다.&lt;br&gt;교육부는 ‘고교학점제 점검 태스크포스’(TF)를 구성하고 29일 서울 중구 코리아나호텔에서 장상윤 교육부 차관 주재로 첫 회의를 연다. TF는 교육부 학교혁신지원실장이 단장을 맡고, 시도교육청 관계자와 고교학점제 운영 학교 교장과 교사, 교수와 입학사정관 등 12명으로 구성된다.&lt;br&gt;고교학점제는 고교생이 스스로 시간표를 짜 수업을 듣고 일정 학점 이상을 얻으면 졸업할 수 있는 제도이다. 2025년 모든 고교에 전면 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고교학점제는 당초 대학수학능력시험(수능)을 자격고시화하고, 학생부종합전형을 늘리는 것을 전제로 도입됐다. 그렇지만 ‘조국 사태’ 이후 문재인 정부가 수능 확대로 기조를 바꾸면서 차질이 생겼다. 교육부 관계자는 “교원의 업무 부담, 학점제 운영 여건 등에 대해 우려의 목소리가 제기되고 있다”며 “TF가 연말까지 보완 대책을 내놓을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;TF는 구체적으로 ▲선택형 교육과정 운영 안착 ▲진로·학업설계 지도 내실화 ▲책임지도 및 미이수제 운영 방안 ▲운영 여건 구축 ▲학교현장 지원 방안 등을 논의한다. 첫 회의에서는 과목 성취율이 40% 이하일 때 발생하는 미이수제와 관련해 구체적인 방안을 논의한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌연 연기→예정대로… 교육부 업무보고 ‘오락가락’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729006028</guid>
      <pubDate>2022-07-28T22:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728180333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325555 --&gt;29일로 예정됐던 교육부의 대통령 업무보고가 갑작스레 연기됐다가 몇 시간 만에 원래 일정대로 진행되게 됐다. 교육부를 둘러싼 각종 논란에 업무보고 계획마저 오락가락하면서 새 정부 출범 이후 교육부의 낮은 위상이 그대로 드러났다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;교육부는 28일 오전 출입기자단에 문자메시지를 보내 “교육부 업무보고가 연기돼 오늘 오전 예정됐던 사전 브리핑을 취소한다”고 밝혔다. 대통령실도 즉시 출입기자들에게 “윤석열 대통령은 휴가를 앞두고 내일(29일) 일선 파출소를 방문해 국민 생활과 직결되는 안전과 치안 상황을 점검하고, 확산세를 보이는 코로나19의 방역 상황을 점검할 예정”이라며 일정이 미뤄진 데 “오해가 없기를 간곡히 부탁드린다”고 했다. 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관이 윤 대통령에게 보고할 내용이 담긴 자료는 이미 배포된 상태였다.&lt;br&gt;취소 통보를 한 지 8시간 만에 대통령실은 “교육부 업무보고를 하기로 결정했다”고 입장을 바꿨다. 대통령실 관계자는 “대통령이 휴가를 다녀온 후까지 기다리기 어렵다는 교육부의 요청이 있었고, 짧더라도 잠깐이라도 보고를 드리고 싶다고 해 고민 끝에 일정을 재조정했다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사회부총리를 겸하고 있는 교육부 장관이 업무보고 순서에서 다른 사회 부처들에 견줘 한참 뒤로 밀린 데다 이마저도 연기되고 몇 시간 만에 또다시 뒤집히면서 ‘교육부 홀대’ 모양새가 강화되는 분위기다.&lt;br&gt;교육부가 새 정부 출범부터 삐걱거린 점을 고려하면 당연한 결과라는 지적도 나온다. 첫 장관 후보자였던 김인철 전 한국외대 총장은 각종 의혹으로 자진 사퇴했고, 박 부총리 역시 만취 음주 운전, 논문 표절 등 의혹으로 여전히 논란의 한가운데 있다. 교육부도 수장이 없는 상황에서 ‘등록금 규제 완화’ 같은 설익은 정책들을 내놔 잡음을 일으키기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 윤 대통령이 교육부에 반도체 인재 양성을 지시한 뒤 교육부가 내놓은 정책들은 지방대를 중심으로 격렬한 반대를 불렀다. 지난 27일에는 교육부가 코로나19 대책이라며 학원에 온라인 수업을 권고했다가 강한 반발에 직면했다. 지난 21일 출범 예정이었던 국가교육위원회는 법적 시한을 넘겼지만 감감무소식이다.&lt;br&gt;정소영 전국교직원노동조합 대변인은 “교육부 장관이 교육 전문가가 아닌 데다 대통령도 교육에 관심이 없어 보인다”며 “박 부총리가 대통령 뜻을 맞추는 데 급급하다 보니 교육 정책들이 제대로 추진되지 않는다”고 꼬집었다. 다른 교육계 관계자는 “윤 대통령이 말하는 ‘교육개혁’이 무엇인지도 잘 모르겠고, 교육부도 자신들의 위상이 하락하는 데 한몫하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인구역 불법주차 신고하자…“할 일 없냐” 조롱한 차주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500213</guid>
      <pubDate>2022-07-28T23:17:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/05/12/SSI_20210512154141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1190841 --&gt;아파트 인근 장애인 전용 주차구역에 불법 주차를 했다가 신고 당한 입주민이 “할 일 없는 분들이 많다”고 비아냥대는 글을 올려 네티즌들의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;28일 온라인 커뮤니티에는 전날 충남 천안시의 한 아파트단지 커뮤니티에 올라온 “참 무섭네요 입주민들”이란 제목의 글이 공유됐다.&lt;br&gt;작성자 A씨는 “1단지 상가 쪽 (장애인 전용 주차구역)에 5분 정도 주차하고 잠깐 슈퍼를 다녀왔는데 누군가가 사진을 찍어 구청에 신고해서 과태료 10만원을 고지받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “평상시에는 장애인 주차구역에 절대 주차 안 하는데 그날 너무 잠깐이라 딱 5분 정도 했다”면서 “그걸 바로 사진 찍어서 신고하다니 세상 할 일 없는 분 많은가 보다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;그러면서 “입주민들 혹시 급하시더라도 절대 장애인 주차구역에 잠시라도 주차하지 말라”며 “입주민 중에 파파라치가 있나 보다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 신고자를 찾기 위해 관리사무소에도 연락했다면서 “관리소에 전화해 관리소에서 (신고)했냐고 했더니 아니라고 하더라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;해당 게시물을 접한 네티즌들은 “5분이 뭐야, 1초도 안 되지”, “본인이 뭘 잘못했는지 모르는건가”, “우리 아파트에도 이런 사람 있다”, “부끄러운 줄도 모르고” 등의 댓글을 달며 A씨의 행동을 지적했다.&lt;br&gt;한편 한편 장애인 주차구역은 장애인 사용자 자동차 등록 표지가 발급된 경우에만 이용할 수 있다. 표지를 부착했더라도 보행에 장애가 있는 사람이 타지 않은 경우에는 장애인 전용 주차구역에 주차해서는 안 된다. 이를 위반할 경우 10만원의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;위반 사실을 알렸음에도 불법 주차가 지속될 경우 2시간마다 1회의 과태료가 추가된다. 위반 고지 후 하루 동안 장애인 주차구역에서 차를 빼지 않았다면 최대 120만원의 과태료를 추가로 내야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주단속 피하려 아내와 자리 바꿨는데…아내 ‘수배자’였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500209</guid>
      <pubDate>2022-07-28T20:37:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/17/SSI_20220617092850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1312155 --&gt;음주단속 피하려던 남성이 아내와 ‘운전자 바꿔치기’를 했는데, 운전대를 잡은 아내가 수배자였다는 사실이 드러나면서 부부가 나란히 경찰에 출석했다.&lt;br&gt;제주경찰청과 제주시는 지난 27일 오후 8시∼10시 합동 단속을 통해 음주운전 및 벌금 미납 수배자 1명과 무면허 운전자 1명, 출석요구 불응에 따른 수배자 1명을 적발했다고 28일 발표했다.&lt;br&gt;경찰에 따르면, 당시 음주 운전을 하던 A씨는 단속 현장 50ｍ 앞에서 갑자기 차를 정차했다. A씨는 조수석에 앉아있던 부인 B씨와 자리를 바꿨지만, 단속 장소보다 앞에 배치돼 있던 경찰에 의해 발각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 음주 측정 결과 0.02%로 단속 수치 미달이었다. 하지만 단속 과정에서 과거 면허가 취소돼 무면허 상태인 것이 확인했다.&lt;br&gt;또한, 부인 B씨는 자동차 관리법 위반 혐의로 출석 요구를 통보받고도 이에 응하지 않아 수배자 명단에 이름이 올려져 있었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 부부는 나란히 경찰서에 출석하게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불법논란’ 비대면 진료 플랫폼…복지부 “호객행위, 오남용 조장 금지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500197</guid>
      <pubDate>2022-07-28T18:10:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 사태로 한시적 허용된 비대면 진료 플랫폼이 약사법·의료법 위반 소지가 있는 서비스를 운영한다는 지적이 나오자, 보건복지부가 업계 의견을 듣고 관련 가이드라인을 공개했다. 의약품 오·남용을 조장하거나 환자의 선택권을 제한하지 않는 방향에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;28일 복지부는 비대면 진료 플랫폼 업체인 닥터나우에서 한시적 비대면 진료 중개 플랫폼 업체 간담회를 열었다. 앞서 닥터나우는 ‘원하는 약 처방받기’ 서비스가 의약품 광고 금지, 의약품 판매 알선·광고 금지, 직접 진찰 의무 위반 등에 해당한다는 비판이 제기되면서, 출시 한달 만에 서비스를 중단했다. 논란이 커지자 복지부는 “의료법이나 약사법 위반 소지가 있다”면서 “비대면 진료 플랫폼의 영업 관련 가이드라인을 마련하겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;이날 복지부가 공개한 ‘한시적 비대면 중개 플랫폼 가이드라인’에는 그동안 의료계에서 논란이 일었던 영업 방식을 제한하는 조항이 담겼다. 비대면 진료 플랫폼은 의약품 오·남용을 조장하거나 사은품 제공, 의약품 가격 할인 등 호객행위를 해서는 안 된다. 또한 플랫폼은 환자에게 처방 의약품의 약품명이나 효과, 가격 등을 안내할 수 없고, 선택할 수 있는 의료기관과 약국 정보를 제공해야 한다. 이용 후기를 통해서 환자를 유인하는 행위가 발생하지 않도록, 의료·약사 행위에 대한 내용이나 특정 의료기관·약국의 이름, 불필요한 의료 서비스나 특정의약품이 처방이나 배달이 가능하다는 내용이 이용 후기에 담기지 않도록 관리해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이창준 복지부 보건의료정책실장 직무대리는 “모든 의료행위는 국민의 건강과 생명으로 직결되므로 대면 진료가 원칙으로 하고 의료인·약사의 전문성을 존중해야 한다. 의료기관·약국 등에 대한 환자의 선택권 보장도 전제가 돼야 한다”면서 “플랫폼 업체들이 이번에 마련된 가이드라인을 적극 준수해달라”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“믹서기 칼날에 보호캡이…” 어린이집서 플라스틱 갈아먹여 14명 병원 이송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500194</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:53:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728175129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325543 --&gt;어린이집 원아들이 조리사 실수로 플라스틱을 갈아 넣은 음식을 먹어 병원에 이송되는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;28일 경찰과 소방 등에 따르면 이날 낮 12시30분쯤 서울 서대문구 북아현동의 한 국공립 어린이집에서 원아 14명이 플라스틱을 갈아 넣은 죽을 먹었다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;1살에서 4살 사이의 원아들은 병원 7곳으로 이송됐다. 아이들은 지금까지 별다른 증상은 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 조리사는 믹서기 칼날에 플라스틱 보호 캡이 씌어져 있는 걸 몰랐다고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 경위를 파악하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘전세사기 전담수사본부’ 현판식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500191</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325474 --&gt;윤승영 국가수사본부 수사국장 등 경찰 관계자들이 28일 오후 서울 서대문구 경찰청에서 열린 ‘전세사기 전담수사본부’ 현판식에서 현판 제막을 마친 뒤 파이팅을 외치고 있다.&lt;br&gt;오른쪽부터 김종민 경제범죄수사과장, 윤승영 수사국장, 최주원 수사기획조정관, 임경우 수사운영지원담당관, 박찬우 범죄정보과장.&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부는 ‘전세사기 전담수사본부’를 설치하고 내년 1월24일까지 6개월간 집중 단속에 나선다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전담수사본부는 국토교통부를 포함한 관계기관과 공조하고 전세 사기 단속 효율성을 높이기 위해 조직했다. 자금 추적부터 온오프라인 전세사기 첩보 수집과 피해 예방법 홍보까지 총괄할 예정이다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 건축박람회서 만난 건설현장 정보수립로봇</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500190</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:47:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728161005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325489 --&gt;28일 서울 강남구 코엑스에서 열린 2022 건축박람회에서 연세대학교 연구원들이 건설현장 정보수립로봇을 시연하고 있다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 인권위 앞에 선 북한군 피살 공무원 유족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500188</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325473 --&gt;북한군 피살 공무원의 친형 이래진씨(왼쪽)와 김기윤 변호사가 28일 서울 중구 국가인권위원회 앞에서 우상호 민주당 비대위원장과 설훈 민주당 의원에 대한 인권침해 진정서 제출 기자회견을 하고 있다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외로워서 정서적 외도했다는 아내…이혼 사유일까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500185</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:34:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728173213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325531 --&gt;바람을 피운 아내가 ‘정서적 외도’를 주장한다는 남편의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;28일 YTN 라디오 ‘양소영 변호사의 상담소’에는 남성 A씨가 보낸 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;A씨에 따르면, 결혼 10년 차인 A씨는 아내와 3달 전부터 별거 중이다. 아내가 외도를 한 사실이 들통났기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “(아내가) 친구들을 만나러 간다면서 자주 외출을 하더니 만나는 남자가 있었다”면서 “어릴 때부터 알던 동네 친구를 우연히 다시 만났는데 아내는 마음이 흔들렸다고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 내는 적반하장의 태도를 보였다. A씨가 가정에 무신경했고 외롭게 만들었다고 탓했고, 급기야 “정서적 외도”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “지금은 그 남자와 헤어졌다지만 저는 아내를 다시 받아들이기 힘들 것 같다”며 “이혼이 가능할지, 이혼하면 아이들을 아내에게 맡기기 불안한데 양육권은 어떻게 될지 궁금하다”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;A씨의 사연에 안미현 변호사는 “신체적 접촉을 하지 않았다라는 이유로 부정 행위가 아니라고 주장하시는 분들이 꽤 있다”면서 “하지만 정서적 외도도 언제든 성적인 외도로까지 연결될 수 있는 전조 증상이기 때문에 절대로 가볍게 생각하실 부분이 아니다”고 지적했다.&lt;br&gt;판례에 따르면, 부정행위란 ‘간통을 포함하는 보다 넓은 개념 간통에까지 이르지 않더라도 부부간 정조 의무에 충실하지 않는 일체의 부정한 행위’를 뜻한다.&lt;br&gt;안 변호사는 “신체적 접촉이 꼭 있어야 한다거나 성관계가 전제되는 관계만 부정행위라고 보는 게 아니다”고 강조하면서 “법원에서는 아내가 저지른 부정행위 사실을 이유로 남편의 이혼 청구를 얼마든지 인용할 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 위자료와 관련해서 안 변호사는 “통상적으로 유책 정도나 파탄 원인 등을 봐서 법원이 금액을 한 3천만원 내외로 책정을 하고 있다”면서도 “아내가 ‘정서적 외도’라고 주장하는 것을 법원이 변명으로 볼 수 있다. 진정으로 뉘우침이 없이 계속 남편 탓을 할 경우 위자료 액수는 올라갈 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 양육권에 대해서는 “엄마에게 갈 수도 있다”고 했다. 법원이 최우선적으로 고려하는 것은 자녀의 복리이기 때문이다.&lt;br&gt;현재 초등학교에 다니는 아이들은 어머니의 도움을 받아 A씨가 돌보고 있지만, 아내는 이혼할 경우 양육권을 원하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;안 변호사는 “아이들 양육 환경이 가급적이면 변화되지 않게 하려고 양육하고 있는 사람에게 계속하라는 판단을 내리는 게 일반적”이라면서 “엄마가 양육 의지가 강하고 상간자와 헤어졌다는 정황도 있고, 아이들과 함께 살 수 있는 안전한 거주지를 확보한 후 보조 양육에 대해서도 탄탄하게 준비가 되어있다면 유책 배우자이긴 하지만 엄마에게도 양육권이 갈 수도 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누구에게 잘 보이려 하냐” 아내 머리카락 자른 40대 집행유예</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500182</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/13/SSI_20220713170708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1320360 --&gt;법원이 외도를 의심해 아내의 머리카락을 자르고 폭행한 40대 남성에 집행유예를 선고했다.&lt;br&gt;수원지법 형사12부(부장판사 황인성)는 특수폭행 등 혐의로 기소된 A(46)씨에 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고했다고 사회봉사 80시간을 명령했다고 28일 밝혔다. A씨는 2019년 10월 29일 새벽 경기 고양시 자택에서 아내 B씨의 머리카락을 짧게 자르고 흉기를 들고 겁을 주며 얼굴 부위와 머리를 수차례 때린 혐의다. 그는 아내의 외도를 의심하며 “누구에게 잘 보이려고 그렇게 염색했느냐”며 이같은 행위를 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인은 배우자인 피해자의 외도가 의심된다는 이유로 흉기로 겁을 주며 상해를 가하고 주방용 가위로 피해자 머리카락을 짧게 잘랐다”며 “죄질이 불량하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 100% 식물성 원료 캔 햄을 소개합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500178</guid>
      <pubDate>2022-07-28T17:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728153308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325471 --&gt;송현석 신세계푸드 대표이사가 28일 서울 서초구 데블스도어에서 100% 식물성 원료로 동물성 가공육 캔 햄의 맛과 식감을 구현한 ‘베러미트 식물성 런천’ 캔 햄을 소개하고 있다. 2022. 7. 28&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농식품부 이달의 A-벤처스 기업에 펫테크 ‘에이아이포펫’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500132</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325469 --&gt;농림축산식품부가 이달의 A-벤처스 기업으로 스마트폰 기반 반려동물 질병 진단 기업인 에이아이포펫을 선정했다고 29일 밝혔다. 농식품부는 우수 농업분야 벤처·창업기업을 발굴, 홍보하기 위해 매달 A-벤처스 기업을 선정하는데 에이아이포펫이 39호 선정 기업이 됐다.&lt;br&gt;에이아이포펫은 반려동물의 눈이나 피부를 촬영한 스마트폰 이미지를 분석, 약 19가지의 안구·피부질병 증상을 탐지해 알려주는 앱 ‘티티(TT)케어’를 운영한다. 인공지능(AI)로 약 100만장의 사진을 학습한 결과 티티케어는 90% 이상의 탐지 정확도를 보인다.&lt;br&gt;티티케어는 2020년 농림축산검역본부의 동물용 의료기기 허가를 국내 최초로 받기도 했다. 지난 1월에는 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 전자·정보기술(IT) 전시회인 ‘CES 2022’에서 혁신상을 받았고, 2월에는 한국판 뉴딜에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허은아 에이아이포펫 대표는 “국내와 미국 시장에 진출한 티티케어를 세계적으로 상용화 하고 싶다”고 밝혔다. 서준한 농식품부 농산업정책과장은 “국내 반려동물 양육 가족이 606만 가구에 이르고 농식품부는 반려동물의 복지 수준을 높이기 위해 동물복지 인력 및 예산 확충을 추진 중”이라면서 “반려동물 양육에 도움이 되는 펫 테크 분야 벤처 창업이 활성화될 수있도록 정책적 지원을 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트값 9주 연속 하락…매매·전셋값 동반 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500129</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325465 --&gt;금리 인상에 따른 부동산 시장의 ‘거래절벽’ 속에 서울 아파트값이 9주 연속 하락했다. 수도권 아파트값은 3년 만에 가장 큰 폭으로 떨어졌다. 추가 금리인상 우려에 따른 하방압력이 크게 작용한 것으로 분석된다.&lt;br&gt;28일 한국부동산원에 따르면 이번주 서울 아파트값은 지난주 대비 0.07% 하락했다. 지난주(-0.05%)보다 낙폭도 확대됐다. 2020년 4월 27일(-0.07%) 조사 이후 2년3개월 만에 가장 큰 하락폭이다. 특히 ‘노도강’(노원·도봉·강북구) 지역의 하방 압력이 강했다. 도봉구 아파트값은 지난주(-0.14%)보다 0.03%포인트 확대된 0.17%가 하락하면서 서울 25개구 가운데 최대 낙폭을 기록했다.&lt;br&gt;강남권도 0.01% 상승한 서초를 제외하고 약세가 이어졌다. 강남구는 0.01% 하락했고, 송파구도 0.04% 떨어졌다. 용산구도 이번주 0.05% 떨어지며 지난주(-0.02%)보다 하락폭이 커진 것으로 조사됐다. 다만 조사 날짜 기준이 25일로 서울시가 지난 26일 발표한 용산정비창부지 개발 계획에 대한 기대감은 시세에 반영되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기도(-0.08%)와 인천(-0.10%)도 지난주보다 하락폭이 커지면서 수도권 전체 아파트값 낙폭은 지난주 -0.06%에서 이번주 -0.08%로 확대됐다. 수도권 아파트값 하락폭 또한 2019년 4월 22일(-0.10%) 조사 이후 3년3개월 만에 가장 큰 것이다.&lt;br&gt;전셋값도 하락세가 지속되는 분위기다. 고금리에 대한 부담으로 전세 매물을 찾는 세입자가 많지 않다. 서울 아파트 전셋값은 지난주와 마찬가지로 0.03% 떨어졌고, 경기도(-0.07%)는 지난주(-0.05%)보다 하락폭이 커졌다. 전국 아파트 전셋값은 지난주 -0.03%에서 금주 -0.05%로 낙폭이 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 유학생들, 진관사 템플스테이 가져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500123</guid>
      <pubDate>2022-07-28T15:11:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728151117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325455 --&gt;서울과기대가 최근 서울 진관사에서 외국인 유학생과 함께하는 템플스테이 행사를 했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;여름방학을 맞아 외국인 유학생의 한국문화 체험을 위해 기획된 이 행사에는 서울과기대 재학생 20여명이 참여했으며 참여자들은 포행, 명상, 사찰음식 체험, 진관사 태극기 관람 등의 프로그램으로 구성된 템플스테이를 체험했다.&lt;br&gt;행사에 참여한 외국인 유학생들은 “생활 속에서 쌓인 스트레스를 해소하고, 마음이 편안해지는 좋은 시간이었다”, “사찰 음식이 생각했던 것보다 맛있었고 건강에도 좋은 음식인 것 같다” 등의 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이채원 서울과기대 국제교류처장은 “코로나19로 인해 그동안 진행이 어려웠던 교외 한국문화 체험 행사를 다시 추진할 수 있게 됐다”며 “이번 템플스테이가 학생들에게 뜻깊은 시간이었기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>