<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 경제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_economy.xml</link>
    <description>서울신문 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:04:59.361Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[속보] SK하이닉스 2분기 영업이익 4조 1926억원…전년 대비 55.6% ↑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500018</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:17:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/02/19/SSI_20200219171337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK하이닉스는 연결 기준 올해 2분기 영업이익이 4조 1926억원으로 지난해 동기보다 55.6% 증가한 것으로 잠정 집계됐다고 27일 공시했다.&lt;br&gt;매출은 13조 8110억원으로 작년 동기 대비 33.8% 증가했다. 순이익은 2조 8768억원으로 44.7% 늘었다.&lt;!-- 그림 1051542 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 만난 최태원 “한·미, 21세기 세계경제 주도할 기술과 인프라 구축”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500011</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:45:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726165301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;최태원 SK그룹 회장이 26일 오후 2시(현지시간·한국 27일 오전 3시) 미국 백악관에서 조 바이든 대통령과 화상면담을 갖고 향후 대미 투자 및 협력 방안을 논의했다. 최 회장이 이날 220억 달러(약 28조 8000억원) 규모의 대미 신규 투자를 포함해 300억 달러에 가까운 투자 계획을 밝힘에 따라 향후 한미 양측의 경제협력도 가속화될 전망이다.&lt;!-- 그림 1324703 --&gt;27일 SK그룹에 따르면 최 회장은 면담에서 “한미 양국은 21세기 세계경제를 주도할 기술과 인프라 구축을 위해 힘을 모으고 있다”라면서 “이 같은 협력은 핵심 기술과 관련한 공급망을 강화하는데 기여할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;최 회장은 이어 “SK는 투자를 통해 미국의 제조업 경쟁력 강화와 혁신, 일자리 창출 등에 적극적으로 기여할 것이며 더불어 미 행정부의 적극적인 지지와 협력으로 함께 번영할 수 있다는데 감사드린다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 면담에는 박정호 SK하이닉스 부회장, 유정준 SK 북미 대외협력 총괄 부회장 등 SK 측 인사와 지나 러몬도 미 상무장관, 브라이언 디스 국가경제위원회(NEC) 위원장, 알리 자이디 백악관 환경 어드바이저 등 미국 측 인사가 배석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령은 SK의 대미 투자가 미 핵심 산업 인프라와 공급망 강화에 기여하는 것은 물론 일자리 창출에도 도움이 된다고 보고, 적극 지원을 약속했다. 바이든 대통령은 “SK그룹이 220억 달러 규모의 투자를 추가로 단행할 경우 미국 내 일자리는 2025년까지 4000개에서 2만개까지 늘어날 것”이라면서 SK그룹의 투자에 여러 차례 “땡큐”를 연발했다. 역사적인 투자라고 규정할 만큼 강한 기대감을 나타내기도 했다. 그는 또 “SK그룹의 투자는 미국과 한국이 21세기 기술경쟁에서 승리하고 있음을 보여주는 투자”라고 평가했다.&lt;br&gt;SK그룹이 밝힌 220억 달러 규모의 신규 투자는 반도체, 전기차 배터리, 그린, 바이오 등 4대 핵심 성장동력 분야에 집중된다. 최근 발표한 전기차 배터리 분야 70억 달러 투자까지 감안하면 향후 대미 투자 규모는 모두 300억 달러에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 가운데 150억 달러는 반도체 연구·개발(R&amp;amp;D) 협력과 메모리 반도체 첨단 패키징 제조 시설 등 반도체 생태계 강화에 투자된다. 또 세포?유전자 치료제 분야에 20억 달러, 첨단 소형 원자로 등 그린 에너지 분야에 50억 달러의 신규 투자가 이어질 예정이다.&lt;br&gt;이번 반도체 R&amp;amp;D 투자는 단순히 미국 내 일자리 창출에만 그치지 않고, SK하이닉스의 기술력 강화로 이어져 결국에는 메모리 등 한국 반도체 산업의 본질적 경쟁력을 강화하는데 역할을 할 것이라고 SK그룹은 강조했다.&lt;!-- 그림 1324901 --&gt;또한 SK그룹이 전기차 및 그린 에너지 분야에 대규모로 투자할 경우 SK와 협력 관계에 있는 한국의 소부장 기업이 미국에 진출할 수 있는 발판을 마련할 수 있다는 점에서 미국 시장 진출과 국내 기업 일자리 창출에도 기여할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;재계에서는 이번 투자와 관련해 SK그룹은 대규모 대미 투자로 생산거점을 확보하고, 미 행정부는 일자리가 창출될 수 있도록 적극 지원하는 것은 한미 양국의 대표적 ‘윈-윈(Win-Win) 경제모델’이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;SK그룹은 오는 2026년까지로 계획한 전체 투자규모 247조원 가운데 179조원에 달하는 국내 투자는 차질없이 진행할 것이라고 강조했다. 전체 투자규모의 70%가 넘는 금액을 국내에 투자하기로 한 것은 반도체와 같은 핵심 생산기반과 R&amp;amp;D 기반이 국내에 있는 만큼 국내 인프라 구축과 R&amp;amp;D 등이 뒷받침돼야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK 관계자는 “훨씬 규모가 큰 국내 투자가 계획대로 진행돼야 해외 투자도 함께 성과를 거둘 수 있다”면서 “이번에 발표된 대미 투자 계획은 물론 이미 확정된 국내 투자 역시 흔들림없이 진행해 나갈 계획”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수출입은행장에 윤희성 전 부행장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020021</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726224414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324853 --&gt;한국수출입은행은 윤희성(61) 전 수은 부행장이 제22대 수은 행장으로 임명 제청됐다고 26일 밝혔다. 수은이 1976년 설립된 이후 내부 출신이 은행장으로 내정된 것은 이번이 처음이다. 수은 행장은 기획재정부 장관이 임명 제청을 하면 대통령이 임명한다. 윤 내정자는 서울대 경제학과를 졸업하고 서울대 대학원에서 행정학 석사를 취득했다. 1988년 수은에 입행해 홍보실장·국제금융부장·자금시장단장을 거쳐 혁신성장금융본부장을 지냈고 지난해 초 퇴임했다. 국제금융에 대한 폭넓은 식견과 국제 감각을 갖췄으며 소통 능력이 뛰어나 수은 재직 당시 직원들의 신망이 두터웠다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신임 금통위원에 신성환 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020020</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726224407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324852 --&gt;한국은행 금융통화위원회의 신임 금융통화위원으로 신성환(59) 홍익대 경영학과 교수가 추천됐다. 은행연합회는 26일 신 교수를 금융통화위원에 추천했다고 밝혔다. 지난 5월 임기 만료로 물러난 임지원 전 금통위원의 후임 인선을 위한 추천으로, 최종 임명권은 대통령에게 있다. 한은 금통위는 이창용 총재와 이승헌 부총재를 포함해 7명으로 구성돼 있다. 차관급인 금통위원은 기준금리, 공개시장운영 등 통화신용정책에 관한 주요 사항을 심의·의결한다. 1995년부터 홍익대 교수로 재직 중인 신 교수는 한국금융연구원장, 금융위원회 금융발전심의회 위원, 한국금융학회장, 한국연금학회장 등을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일시불 수수료 없이 나눠 낸다… 롯데 ‘나누기 카드’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727020018</guid>
      <pubDate>2022-07-26T20:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726224335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324850 --&gt;롯데카드가 일시불 이용금액을 필요할 때마다 부담 없이 나눠 낼 수 있는 ‘로카(LOCA) 나누기 카드’(사진)를 출시했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;이 카드를 쓰면 일시불 결제를 하더라도 롯데카드 디지로카 애플리케이션(앱)을 통해 납부 개월 수를 변경하고 추가 수수료 없이 나눠서 낼 수 있다. 카드 결제를 할 때 별도로 할부를 요청할 필요가 없는 셈이다. 나누기 서비스는 일시불 이용내역이 포함된 결제일 2영업일 전까지 앱에서 신청하면 된다. 별도의 전월 실적은 필요하지 않다. 해외 겸용 카드를 발급하면 해외 이용금액도 나눠 낼 수 있다. 이용금액에 따라 최대 6개월까지 분할 납부가 가능하다. 다만 국세·지방세·4대보험·임대료·상품권 결제 등은 나누기 서비스에서 제외된다. 카드 발급은 디지로카 앱이나 롯데카드 홈페이지에서 신청할 수 있다. 연회비는 2만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>21만 직장인 매주 서너번 켜는 ‘식권앱’… “서비스 라이벌은 카톡”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727014001</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726214828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324837 --&gt;&lt;strong&gt;땀을 뻘뻘 흘리며 사무실로 들어선 기자에게 전자식권 플랫폼 스타트업 스마트올리브의 박현숙 대표는 아이스커피를 권했다. 기자는 의자에 앉자마자 대뜸 ‘라이벌 기업이 어디냐’고 도발했다. 예상 외의 질문인 듯 그녀는 고개를 한쪽으로 비스듬히 돌리면서 미간을 모았다. 잠시 생각에 잠기던 그녀는 “카·카·오·톡”이라고 천천히 힘주어 말했다. 요즘 잘나가는 음식 배달 업체나 동종 업체가 아닌 답변에 기자는 뒤통수를 한 대 맞은 것처럼 멍해졌다. 인터뷰 전의 사전 조사에서는 분명히 모바일 식권 업체로 알고 왔는데…. ‘착오를 일으켰나’ 하는 생각이 스쳤다. 책상에 올려놓은 회사 소개서를 다시 내려다봤다. 분명 ‘전자식권 플랫폼 서비스’로 명시돼 있다. “아니, 여기 소셜네트워크서비스(SNS) 회사가 아니잖아요?”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;26일 서울 강서구 마곡동 본사에서 만난 박 대표는 카카오톡을 라이벌로 지목한 이유를 설명했다. “카카오톡은 일단 가입자 5000만명이라는 강력한 인프라를 가지고 있다. 이 때문에 카톡이 가장 잘할 수 있는 분야가 서비스다. 카카오는 꽃배달도, 택시 호출 사업도 한다. 보험업 빼고 다 한다. 이런 카카오가 모바일 식권 분야에 진출한다면 그 뒤는 상상하기 싫다.” 카카오가 모바일 식권 사업에 진출할지는 불투명하지만 그녀의 이런 답변에선 현재는 동종업계에서 라이벌이 없다는 자신감이 묻어났다.&lt;br&gt;●한국 최고 모바일 식권회사로 우뚝&lt;br&gt;박 대표가 모바일 식권 사업에 뛰어든 뒤론 눈물의 연속이었다. 대학에서 컴퓨터공학을 전공한 그녀는 2002년 외국계 기업에 입사해 정보기술(IT) 매니저로 일하면서 `복지 플랫폼’, 특히 전자식권에 눈을 떴다. “점심 해결은 그때나 지금이나 직장인의 소소한 행복이자 고민이다. 당시엔 규모가 큰 회사도 직원들이 주변 음식점에서 점심을 먹고 비치된 장부에 줄을 그어 표시했다. 구내식당에서는 버스 회수권처럼 생긴 종이식권을 사용하던 시절이었다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국계 회사에서 13년간 일하다 나온 그녀는 개발자로 한 국내 한 기업에 영입돼 전자식권 브랜드를 론칭했다. 그녀도 이 회사 지분 20%에 투자했다. 하지만 회사는 앱 개발은 뒷전이고 수익에만 혈안이었다. 그녀가 몸담은 회사 대표가 제휴를 맺은 또 다른 회사 대표와 경영권 다툼까지 벌여 경영은 엉망이었다.&lt;br&gt;박 대표는 ‘이럴 바에야 내가 하자’는 생각에 박차고 나와 자본금 1억원으로 회사를 세웠다. 그때가 39살이던 2016년 6월이었다. 이듬해 4월 그는 전자식권을 론칭했다. “창업 후 이전 회사와의 소송도 얽혀 고생이 이만저만이 아니었다. 낮에는 기업과 음식점을 찾아다니며 시장을 새로 뚫고, 밤에는 앱 개발에 매달렸다. 지금 생각하면 스스로도 대견하다는 생각이 든다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;창업 7년차인 스마트올리브에 대해 박 대표는 “정보기술 기반의 전자식권 서비스를 주력 사업으로 운영하는 결제 플랫폼 회사”라고 말했다. “현존하는 대한민국 최고의 모바일 식권 회사로, 고객의 요구를 단시간에 해결해 서비스할 수 있다. 도입한 회사들의 칭찬이 끊이지 않는다.”&lt;br&gt;박 대표가 자랑하는 앱 올리브패스는 구내식당과 사내카페, 외부 음식점의 식사와 사내 자판기·주차료 및 전기 충전은 물론 사내 복지시설 등의 결제와 복지 포인트 관리, 배달까지 서비스하고 있다. “기술 서비스를 기반으로 앱 결제와 예약은 물론 영양 정보까지 파악할 수 있다. 회사와 이용 업체는 실시간으로 이용 현황과 금액을 알 수 있고, 광고와 이커머스 등 다양한 업체와의 제휴를 통해 여러 서비스를 제공한다.”&lt;!-- 그림 1324838 --&gt;●19조 식권 시장… 성장 잠재력 무궁무진&lt;br&gt;국내 식권 시장 규모는 한 해에 19조원에 이른다. 국내 상용 근로자 약 1575만명이 회사가 지원하는 식대 월 10만원을 사용하는 것으로 업계는 추산한다. 기업과 학교 등의 단체급식 시장도 15조 7000억원이 넘는다. 하지만 스마트올리브를 포함한 모바일 식권 상위 3개 업체의 연간 거래액은 ‘불과’ 2000억원대여서 성장 잠재력이 큰 시장이다. 코로나19 팬데믹 기간에 재택근무가 활성화되면서 식권 업체들도 사정이 어려웠다. “코로나 규제가 풀렸지만 재택근무를 요구하는 직원들이 많아졌다. 이에 직원들의 출근을 독려하고자 식대 지원 상향과 같은 당근을 제시하는 기업들이 많아졌다. 우리로서는 고무적인 현상이다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이달 현재 스마트올리브에 가입한 곳은 대기업과 구내식당과 병원, 관공서 등 300여개사로, 앱을 다운받은 직장인은 21만여명에 이른다. 가맹 음식점은 3000여곳이다. 케이터링 업체와 신선샐러드, 가정간편식(HMR), 일반적인 식사와 햄버거와 피자, 치킨 등을 비롯해 커피와 와인을 서비스하는 업체들도 들어와 있다. “우리 앱은 프랜차이즈 업체가 내놓은 신제품을 많은 사람에게 한꺼번에 알리고, 시식 반응을 살피기에도 적격이다.”&lt;br&gt;박 대표는 그간 약 3만개의 기업을 직접 찾아갔다. “어떤 기업은 10번 정도 찾아가 설명하고 설득했다. 만나는 상대는 주로 회사 총무과 직원들이다. 이들은 모바일 식권을 도입하면 편리하고, 누수되는 금액을 줄일 수 있다는 것을 잘 안다. 구내식당의 경우 예약제 도입으로 잔반과 잔식 등의 손실을 줄일 수 있어 효율적이다. 하지만 직원들은 기존 관행대로 하려는 타성에 젖어 잘 바꾸려 하지 않는다.”&lt;br&gt;“이젠 회사 로비에 들어서면 분위기를 한눈에 알아챌 수 있다. 한번은 어떤 기업이 오라고 해서 갔는데, 의자도 권하지 않더라. 그래서 옆의 직원에게 ‘커피 한잔하시고 오라’며 내보낸 뒤 그 의자에 앉아서 설명한 적도 있다. 바깥에는 혁신적이라고 소문난 기업도 예상 외로 보수적이고 완고한 곳도 많다. 예컨대 어떤 회사는 모바일 식권을 회사 변경 1㎞ 이내에서만 사용하게 한다든지, 점심 식사만 가능하게 하고 커피와 차는 허용하지 않는다든지 한다. 기업 문화를 파악할 수 있어 나에게도 경영 공부가 된다.”&lt;br&gt;수익 구조에 대해 묻자 박 대표는 “우리가 제품을 만드는 공장이 있는 것도 아니고…. 수수료로 운영된다”고 짧게 말했다. 좀더 구체적으로 묻자 그녀는 잠시 뜸을 들였다. “가입 기업으로부터 이용 금액의 1~2%, 가맹 음식점으로부터 결제 금액의 2~3%대의 수수료를 받는 구조다. 부가가치, 즉 수익성이 높지 않다 보니 많이 뛰어들지 않는 것이 오히려 장점이다.”&lt;br&gt;●창업 7년차 손익분기점 넘어서&lt;br&gt;“올해부터 월매출이 20억원을 찍고 연 200억원 돌파가 예상된다. 플랫폼 사업이 창업 7년 차에 손익분기점을 넘어섰다. 상장된 내로라하는 업체들도 적자를 면치 못하는 상황에서 손익분기점에 넘어선 것, 대단한 일 아닌가?” 현재의 기업 가치는 300억원대라고 했다. 작지만 자신만의 성(城)을 스스로 일궜다는 자부심이 물씬 묻어났다.&lt;br&gt;여성 최고경영자(CEO)로서의 어려움을 묻자 박 대표는 스스럼없이 조직 관리라고 털어놓았다. “회사 대표로서 영업과 마케팅, 자금 관리도 힘들었지만, 회사 분위기를 다잡는 조직관리가 가장 힘들었다. 창업 당시 조직관리에 미숙했던 30대여서 조금만 실수해도 ‘경험 없는 여성이라서’라는 말이 들려왔다. 시행착오도 많이 겪었다. 이게 회사 경영하는 데 큰 경험이 됐다. 이젠 파트너를 보는 눈이 생겼다. 여성 CEO로서 선을 명시하기 어려운 성차별과 성추행 문제가 여전한 것 또한 안타깝다.”&lt;br&gt;“플랫폼 비즈니스라는 게 말은 쉽지만 수익 모델이 말처럼 ‘핫’하지 않다. 그러나 모바일 식권 플랫폼은 다르다. 식권 사용자는 모두 경제 활동을 하는 사람, 즉 언제든지 지갑을 열 수 있는 사람이다. 이들이 현재 21만명에 이른다. 이들은 최소 일주일에 서너 번 규칙적으로 우리 앱을 열고 들어온다. 이게 우리의 힘이다. 누적 다운로드 건수를 내년쯤 100만, 3년 이내에 300만 이상으로 키울 생각이다.” 박 대표의 눈은 모바일 식권을 넘어 결제 앱으로 향하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7개 공항 국제선 2년 5개월 만에 동시 운항</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012008</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:00:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726174434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324766 --&gt;26일 서울 강서구 김포공항 국제선 청사에서 열린 7개 국제공항 해외 운항 재개 기념식에서 관계자들이 기념촬영을 하고 있다. 청주~베트남 달랏 노선이 이날 다시 운항됨에 따라 2020년 2월 이후 2년 5개월 만에 7개 공항이 국제선을 동시에 운항하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG엔솔·화유코발트 MOU… 中 배터리 재활용 기업 설립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012006</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:00:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726143615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324609 --&gt;LG에너지솔루션이 중국 최대 코발트 생산업체인 화유코발트와 손잡고 중국에 첫 한중 합작 배터리 리사이클 기업을 세운다. LG에너지솔루션은 화유코발트와 폐배터리에서 핵심 재료를 추출하는 배터리 재활용을 위한 합작법인을 설립한다는 내용의 업무협약(MOU)을 체결했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;합작법인은 배터리 생산 과정에서 발생하는 폐기물인 스크랩과 수거된 폐배터리 등에서 양극재의 주원료로 사용되는 니켈, 코발트, 리튬을 추출한다. 추출한 메탈은 양극재 생산 과정을 거쳐 최종적으로 LG에너지솔루션의 난징 배터리 생산공장에 공급된다.&lt;br&gt;스크랩을 처리하고 폐배터리를 가공하는 합작사 전(前)처리 공장은 LG에너지솔루션 생산공장이 있는 장쑤성 난징시에, 재활용 메탈을 처리하는 후(後)처리 공장은 화유코발트의 기반시설을 활용할 수 있는 저장성 취저우시에 각각 설립할 계획이다. 양사는 올해 운영 방안 등 세부 내용을 협의해 합작법인 설립을 마무리할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권영수 LG에너지솔루션 부회장은 “지속가능하고 안정적인 배터리 공급망을 위해서는 배터리 전 생애주기를 관리하는 자원 선순환 체계 구축이 필수적”이라며 “배터리 재활용 역량 확보를 통해 원재료 공급 안정성과 원가경쟁력을 한층 강화할 수 있게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;천쉐화 화유코발트 회장은 “이번 협약 체결을 계기로 폐배터리 재사용·재활용 시장에서 기술과 자원 경쟁력을 갖춘 화유코발트와 LG에너지솔루션의 협력 관계는 더욱 공고해질 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈맥경화’ 금융사 지원, 금융안정계정 도입 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012004</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/11/SSI_20220711173110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1319518 --&gt;금융위원회가 금융회사의 부실을 예방하고자 일시적 어려움에 부닥친 회사에 선제적으로 자금을 지원하는 ‘금융안정계정’ 도입을 추진한다.&lt;br&gt;금융위와 금융감독원, 예금보험공사는 26일 김소영 금융위 부위원장 주재로 열린 제3차 금융 리스크 대응 태스크포스(TF) 회의에서 금융안정계정 도입 방안을 논의했다. 금융안정계정은 금융 위기가 우려되는 상황에서 어려움에 처한 금융사에 유동성 공급·자본확충 등 자금을 지원하는 정책을 의미한다. 금융위는 금융사의 부실이 전체 시장의 위기로 확산되는 것을 차단하고자 이 같은 제도를 도입하게 됐다고 밝혔다. 지원 대상은 부실 금융사나 부실이 우려되는 금융사가 아닌 일시적으로 어려움에 처한 금융사에 한정한다. 부실 금융사나 부실이 우려되는 금융사는 현재도 예보기금으로 자금 지원이 가능하기 때문이다.&lt;br&gt;금융안정계정에 필요한 재원은 예금보험기금 내 별도 계정을 설치해 운용한다. ‘금융사의 부실을 국민이 떠안는 거 아니냐’는 우려에 대해 수익자 부담 원칙을 지킨다는 방침이다. 금융위는 “예보기금의 일시적 활용 등을 통해 정부 재정에 의존하지 않고 금융권 스스로 대응할 수 있도록 하겠다”고 했다. 금융사의 도덕적해이 가능성에 대해서도 금융위는 지원을 신청한 금융사가 자체적인 위기 대응·해소 능력이 있는지 등을 사전에 엄격히 심사하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융위는 다음달 중 이와 관련한 예금자보호법 개정안을 입법예고할 예정이다. 이르면 내년 하반기 이후 금융안정계정이 시행될 것으로 예상했다. 한편 이복현 금융감독원장은 이날 취임 후 첫 지역 방문으로 전주 전북은행 본점에서 중소기업·소상공인과 간담회를 갖고, 지역 금융사들의 적극적인 지원을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고금리에 매물 속출… 서울 아파트 전셋값  3년 만에 콧대 꺾여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012003</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726174443_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324767 --&gt;최근 금리 인상으로 전세 수요가 줄며 서울의 아파트 평균 전셋값이 약 3년 만에 하락한 것으로 나타났다. 전세 물량이 쌓이면서 당초 예상됐던 ‘8월 전세대란’은 일어나지 않을 것으로 전망된다. 하지만 ‘월세의 전세화’ 현상이 가속화되면 서민 주거 비용이 상승할 거란 우려가 나온다.&lt;br&gt;26일 KB국민은행 월간 주택가격통계에 따르면 7월 서울 지역 아파트의 평균 전셋값은 6억 7788만원으로 지난달(6억 7792만원)보다 소폭 하락했다. 서울 아파트의 월평균 전셋값이 떨어진 것은 2019년 4월(4억 6210만원) 이후 3년 3개월 만이다.&lt;br&gt;강북 지역 14개 구의 평균 전셋값은 지난달 5억 6066만원에서 이달 5억 6059만원으로 하락했고, 강남 지역 11개 구는 7억 8820만원에서 7억 8809만원으로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전셋값이 꺾인 것은 전세 매물이 늘어났는데 금리 인상에 따른 월세 선호 현상, 계약갱신청구권 사용에 따른 재계약 증가 등으로 수요는 감소했기 때문이다. 부동산빅데이터 업체 아실에 따르면 서울 아파트의 전월세 물건은 전날 기준 4만 9819건으로 한 달 전(4만 4625건)에 비해 11.6% 증가했다. 금리 인상 여파로 전세자금대출 금리가 크게 오르면서 월세를 선호하거나 전세 대신 월세를 낀 반전세 수요가 크게 늘었다. 서울 아파트 전월세 전환율은 3.20%로 지난달(3.19%)보다 소폭 상승했다. 지난해 6월(3.22%) 이후 1년 1개월 만에 가장 높은 수치다. 윤지해 부동산R114 수석연구원은 “높은 전셋값과 대출금리 인상에 따른 이자 상환 부담 확대로 전세의 월세화가 이어진 결과”라고 분석했다.&lt;br&gt;이런 추세를 볼 때 2020년 7월 말 임대차 2법 도입 이후 계약갱신권을 소진한 이들이 대거 시장에 나오면서 전세가 비싸지고, 구하기도 힘들 것이라는 ‘8월 대란설’이 현실화될 가능성은 낮을 것으로 보인다. 다만 이 법이 통과된 2020년 7월 4억 9922만원이던 서울 아파트의 평균 전셋값은 2년 새 1억 8000만원 가까이 올라 세입자들의 부담은 여전히 높은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전셋값은 소폭 하락했어도 경기침체와 맞물리면 향후 전월세 시장이 더욱 불안해질 수도 있다는 전망도 나온다. 윤 연구원은 “유동성이 떨어진 경기 침체기에는 매수 심리가 약해져 무주택자들이 전월세를 선호하며 임대료는 오르고 매매 가격은 하락하는 경향이 있다”면서 “계약갱신권 기간 보증금 인상분이 대출로 넘어가 월세화되면서 주거비용 또한 늘어났기 때문에 임대 시장이 안정됐다고 볼 수는 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건축 인허가 늘어도 공사는 줄었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727012001</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725152947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324249 --&gt;올해 상반기 건축 인허가 면적은 지난해 같은 기간보다 13.5% 증가했지만 착공과 준공 면적은 각각 12.1%, 6.1% 감소한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;국토교통부는 26일 발표한 2022년 상반기 전국 건축 인허가 통계에서 지난 6월 말 기준 전국 인허가 면적은 9275만 8000㎡로 지난해보다 1100만㎡ 늘었다고 발표했다. 다만 인허가된 건축물은 10만 5243동으로 지난해보다 1만 3362동 줄었다. 국토부는 “동수는 감소한 반면 면적은 증가해 규모가 큰 건축물이 증가한 것으로 추정된다”고 밝혔다. 전국 착공 면적은 5843만 5000㎡로 지난해보다 806만 1000㎡ 감소했고, 착공된 건축물은 8만 2040동으로 1만 2334동 줄었다. 전국 준공 면적은 5719만 5000㎡로 지난해보다 3728㎡, 준공된 건축물은 7만 4145동으로 5889동 감소했다.&lt;br&gt;건축 인허가는 경기 변동보다 앞서 움직여 경기를 예측할 수 있는 경기선행지표, 착공은 경기 변동과 함께 움직이는 동행지표다. 준공은 경기 변동을 사후에 확인할 수 있는 후행지표다. 국토부는 “상반기 건축 인허가 면적 증가로 향후 건축 부문의 투자 활성화가 예상된다”며 “착공과 준공은 건축자재 가격 상승 등으로 일부 감소한 것으로 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인허가 면적의 경우 수도권은 4086만 9000㎡로 지난해보다 3.6% 감소했고, 지방은 5188만 8000㎡로 31.8% 증가했다. 용도별로 기타용(28.2%), 주거용(17.7%), 공업용(13.9%), 상업용(2.0%) 순으로 증가했고 교육 및 사회용(-8.3%)은 감소했다. 상반기 최대 인허가 면적은 허가건 기준 54만 1000㎡으로 대전 서구 변동(도마변동3구역 주택재개발 정비사업)에 위치한 아파트 단지였다.&lt;br&gt;착공 면적은 수도권에서 2815만 6000㎡로 지난해보다 17.2%, 지방에서 3027만 9000㎡로 6.8% 감소했다. 준공 면적은 수도권에서 2820만 5000㎡로 지난해보다 7.1%, 지방에서 2898만 9000㎡로 5.1% 줄었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “지역화폐 원점 점검”… ‘이재명표 예산’ 삭감 첫 시사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727004022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727004022</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726174137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324755 --&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관이 국회의원 시절 ‘현금 살포’라고 강하게 비판했던 지역사랑상품권(지역화폐) 예산을 구조조정하겠다는 뜻을 밝혔다. 추 부총리가 부총리에 오른 이후 공개 석상에서 지역화폐 예산 삭감을 시사한 건 처음이다. 이 예산은 문재인 정부가 마지막으로 편성한 올해 예산안 심사 과정에서 ‘이재명표’ 예산이라 불리며 여야정이 이견을 보였던 것이기도 하다.&lt;br&gt;추 부총리는 26일 국회에서 열린 대정부질문에서 “전국 지역화폐를 중앙정부 예산으로 대대적 지원한 부분에 대해 학계 등 전문가의 많은 지적이 있어 예산 편성 과정에서 원점에서 실효성을 점검하고 있다”며 예산 삭감 가능성을 내비쳤다. 추 부총리는 “지역화폐는 원래 지방 사무인데 전북 군산 지역이 어려워 일부 지원하던 것이 지난 정부에서 점점 확대됐다. 각 지방자치단체가 실효성에 대한 점검을 자체적으로 해야 한다”며 “중앙정부 예산으로 광범위하게 지원하는 형태는 재고돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 문재인 정부는 올해 예산안에 지역화폐 예산 6000억원을 배정했다. 올해 발행되는 지역화폐 총 30조원 가운데 10%를 정부와 지자체 예산으로 지원하는 방식으로, 전국 230여개 지자체가 지역 내 소비를 촉진하고자 추진하고 있다. 지역화폐 발행 확대는 이재명 더불어민주당 의원의 대선 후보 시절 대표 공약 중 하나였다. 하지만 윤석열 정부는 지역화폐가 지역별 자체 사업이기 때문에 중앙정부 예산으로 지원할 필요가 없다는 입장을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 지난 21일 정부가 발표한 세제개편안에 쏟아지는 ‘부자 감세’라는 지적에 대해서도 적극 반박했다. “법인세 감세로 부자에게 혜택을 주고, 소득세는 찔끔 감세하며 생색을 낸다”는 야당의 비판에 대해 추 부총리는 “오해도 있다. 일부 대기업에 대해서만 감세한 것이 아니다. 법인세 감세 정도는 상대적으로 중소·중견기업이 더 많다”고 해명했다. 그는 소득세 개편에 대해서도 “상대적으로 중·하위 소득구간에 있는 분들에게 감소 혜택이 더 많이 가도록 배려하면서 작업했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제자유구역 수시로 지정한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727002020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727002020</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725135313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324210 --&gt;민간의 지역투자를 유도하고 지역경제 활성화 견인을 위해 경제자유구역이 ‘수시 지정 체계’로 전환된다.&lt;br&gt;정부는 26일 이창양 산업통상자원부 장관 주재로 제131차 경제자유구역위원회(경자위)를 개최해 경제자유구역 수시 지정 업무 처리를 위한 운영규정과 인천경제자유구역 내 국제학교 설립 등 안건을 심의·의결했다. 경제자유구역의 신규 지정 방식을 기존 5~6년 주기 일괄 공모에서 수시 신청 및 지정 방식으로 전환해 관련 절차와 기준 등에 대한 규정을 제정했다. 세부절차도 개선해 신청부터 지정까지 기존 1년 이상 소요되던 기간을 6개월 이내로 단축했다.&lt;br&gt;경제자유구역이 11개 시도에 지정돼 있고 개발률이 90%에 달해 단위지구 중심으로 지역의 신규 지정 요구가 증가하고 있다. 산업부는 “공급망 재편 등 대내외 환경이 변화하고 지역 주도 지방경쟁력 강화와 민간 중심의 역동적 경제 실현을 위해 지역 개발과 국내외 기업들의 투자가 속도감 있게 추진될 수 있도록 관련 절차를 개선하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 시도 등 지방자치단체가 경제자유구역 지정을 수시로 신청하면 지역의 혁신생태계 조성 계획과 민간의 투자 수요, 외국인 투자 유치 전략 등을 종합 평가해 지정 여부를 검토할 방침이다. 경자위는 인천경제자유구역청이 인천 영종국제도시 을왕산 지역을 추가 지정해 글로벌 복합영상단지로 개발하기 위한 계획을 연내 신규 지정절차에 맞춰 심의 안건으로 상정하기로 했다. 또 캐나다 학교법인(GWSCE)이 인천 경제자유구역 송도국제도시에 신청한 ‘칼빈 매니토바 국제학교’ 설립을 의결했다. 이 국제학교는 캐나다 매니토바 주정부 인증을 받은 교육과정을 도입해 정원 1312명 규모로 유치원과 초·중·고교 과정을 통합 운영할 계획이다. 진종욱 산업부 경제자유구역기획단장은 “지역의 자율성 제고 및 기업 수요에 신속 대응하도록 개발계획 변경 권한을 지자체에 이양하는 방안을 강구하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2분기 0.7% ‘깜짝 성장’… 수출은 뒷걸음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727001021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727001021</guid>
      <pubDate>2022-07-26T22:24:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726182418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324790 --&gt;우리나라 경제 규모를 보여 주는 실질 국내총생산(GDP)이 올 2분기(4~6월) 0.7% 증가했다. 사회적 거리두기 전면 해제로 민간소비가 살아나면서 기대 이상의 깜짝 성장을 기록했지만, 수출은 1년 만에 뒷걸음쳤다.&lt;br&gt;한국은행은 26일 올해 2분기 실질 GDP 성장률(속보치)이 전 분기보다 0.7% 증가했다고 발표했다.&lt;br&gt;코로나19로 인한 사회적 거리두기 전면 해제로 의류·신발 등 준내구재, 운수·음식숙박 등 서비스 중심으로 민간소비는 전 분기보다 3.0%나 증가했다. 정부소비(1.1%)와 건설투자(0.6%)도 증가했지만 설비투자(-1.0%)는 뒷걸음쳤다. 특히 화학제품·1차 금속제품을 중심으로 수출은 3.1% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글로벌 경기 둔화 우려가 커지는 가운데 2분기부터 시작된 수출 하락세가 지속되면 하반기 우리 경제가 하강 국면에 접어들 것이라는 관측이 나온다. 국제통화기금(IMF)도 이날 발표한 수정 세계경제전망(WEO)에서 우리나라의 올해 경제성장률 전망치를 기존 2.5%에서 2.3%로 0.2% 포인트 낮췄다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘100년 농촌 운동’ 나선 농협…농협금융은 역대 최대 실적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500212</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:51:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119143054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138701 --&gt;농협중앙회가 농업을 미래성장산업으로 만들고자 2027년까지 스마트팜 선도농가 300가구를 육성한다.&lt;br&gt;이성희 농협중앙회장은 26일 기자간담회를 열고 이같은 골자로 한 ‘농협 역할 강화방안’을 발표했다. 농협은 올해 하반기에 활기찬 농촌, 튼튼한 농업, 잘 사는 농민, 신뢰받는 농협 구현이라는 4대 목표를 이루기 위해 노력할 방침이다. 특히 농촌소멸 위기를 극복하기 위해 ‘100년 농촌 운동’을 전개한다. 그 일환으로 농·축협과 기업 간 상호교류 사업인 ‘도농社(사)랑운동’, 고향사랑기부제 등의 정착을 추진하겠다는 계획이다. 아울러 보급형 스마트팜 모델을 발굴하고 2027년까지 스마트팜 선도농가 300가구를 육성한다. &lt;br&gt;한편 농협금융은 이날 올해 상반기 당기순이익이 1조 3505억원으로 1년 전 같은 기간보다 5.3% 증가했다고 밝혔다. 2분기 순이익은 7542억원으로 지난해 2분기보다 11.3% 증가했다. 반기와 분기 기준 모두 역대 최대 실적이다. 농업·농촌을 위해 지원하는 농업지원사업비 2252억원까지 포함하면 농협금융의 상반기 순이익은 1조 5040억원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 역대 최대 실적은 이자이익의 성장세가 견인했다. 기업대출 위주의 대출자산 성장을 바탕으로 상반기 이자이익은 4조 5669억원을 기록했다. 지난해 같은 기간보다 4017억원 증가한 규모다. 반면 비이자이익은 6249억원으로 1년 전보다 5531억원 감소했다. 수수료 수익이 줄어든 데다 세계적인 긴축 기조에 투자상품 판매량이 감소한 영향이다. 주요 자회사인 농협은행의 당기순이익은 9228억원으로 지난해 같은 기간과 비교해 7.8% 증가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“태어나 첫 1000일 피부 생태계 구축”…베이비 스킨케어 ‘번지’ 국내 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500204</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:08:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726180512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324785 --&gt;호주의 베이비 스킨케어 브랜드 ‘번지(Bunjie)’가 국내에 상륙했다.&lt;br&gt;ISA상사(대표 차승민)는 민감하고 각종 외부 자극에 취약한 아기 피부 건강에 도움이 되는 번지의 스킨케어 5종을 국내에 출시한다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;번지는 호주의 대형 마트 울월스(Woolworths)와 드럭스토어인 케미스트 웨어하우스, 프라이스라인 등에 입점돼 있는 유명 브랜드다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 국내에 출시한 번지 제품은 △탑 투 토 워시 △젠틀 샴푸 △모이스처 로션 △버블 배쓰 △마사지 &amp;amp; 배쓰 오일 등 총 5종이다. 이 중 대표 제품인 ‘탑 투 토 워시’는 저자극 올인원 워시로 신생아·유아는 물론 피부가 민감한 어른도 사용 가능하다.&lt;br&gt;번지는 아기가 가진 고유의 피부 마이크로바이옴(미생물 생태계)을 증진시키는 제품을 개발했다. 프리바이오틱스의 유효성분인 알파-글루칸올리고사카라이드, 야콘뿌리즙과 프로바이오틱스 유효성분 락토바실러스로 이루어진 번지의 독특한 포뮬라는 아기 피부의 마이크로바이옴을 키워주고 스스로 보호 기능을 할 수 있도록 도와준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;번지 브랜드 관계자는 “많은 연구에서 볼 수 있듯이 태어나 첫 1000일 동안 건강한 마이크로바이옴을 구축하는 것이 아기의 미래 건강을 만들어 나가는 데에 아주 중요한 역할을 한다”며 “번지는 아기의 첫 번째 면역 장벽인 피부가 건강하게 자랄 수 있도록 도와주는 최고의 맞춤 브랜드”라고 설명했다.&lt;br&gt;번지는 국내 론칭을 기념해 제품 구매 고객 대상 할인 및 증정 행사와 우수고객 리뷰 추첨 등 다양한 이벤트를 선보일 예정이다. 브랜드 홈페이지와 공식 인스타그램 계정 등을 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘700억 횡령’ 우리은행 직원, “파견간다”며 1년 무단결근도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500199</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:51:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/08/SSI_20220308105932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1279529 --&gt;8년간 700억원을 횡령한 우리은행 직원이 은행이 갖고 있던 주식에 손댔을 뿐 아니라, 파견을 간다고 속이고 1년 넘게 무단결근한 사실도 드러났다.&lt;br&gt;우리은행은 직원의 일탈을 전혀 모르고 있다가, 이번에 금융감독원의 검사가 진행되고 나서야 알아차렸다.&lt;br&gt;금감원은 26일 우리은행 횡령 사고 잠정 검사 결과를 발표하고 우리은행 본점 기업개선부 직원이 2012년 6월부터 2020년 6월까지 8년간 8회에 걸쳐 총 697억3000만원을 횡령한 사실을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리은행 직원의 첫 범행은 지난 2012년 6월이었다. 해당 직원은 우리은행이 보유하고 있던 A사의 출자전환 주식 42만9493주(당시 시가 23억5000만원)를 빼돌려 인출했다.&lt;br&gt;해당 직원은 일회용 비밀번호 생성기(OTP) 보관 부서 금고를 관리하면서, 팀장이 공석일 때 OTP를 도용한 뒤 몰래 결재하는 수법을 쓴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 직원은 2012년 10월부터 2020년 6월까지 직인을 도용해 출금하거나 공·사문서를 위조하는 식으로 대우일렉트로닉스 매각 계약금 614억5000만원과 대우일렉트로닉스 인천공장 매각 계약금 59억3000만원을 횡령했다.&lt;br&gt;금감원에 따르면 이 직원은 2019년 10월부터 2020년 11월까지 대외기관에 파견을 간다며 허위로 구두 보고를 하고 무단결근까지 했다.&lt;br&gt;우리은행은 파견을 나간다는 직원의 말만 믿고 파견 기관에도 별다른 확인 조처를 하지 않은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;금감원은 우리은행의 사고 예방을 위한 내부 통제 장치들이 제대로 작동하지 않아 범행이 조기에 적발되지 못하고 장기간 반복됐다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금감원에 따르면 우리은행은 통장·직인 관리자가 분리되지 않아 이 직원이 정식 결재 없이 직인을 도용할 수 있었다.&lt;br&gt;또한 직원이 8차례 횡령 중 4차례는 결재를 받았으나 모두 수기 결재 문서라서 결재 전 사전 확인이나 사후 점검이 이뤄지지 못했다.&lt;br&gt;우리은행은 이 직원이 꾸민 출금 전표와 대외 발송 공문의 내용이 결재 문서 내용과 다름에도 파악하지 못했고, 출자전환 주식의 출고 신청자와 결재 OTP 관리를 분리하지 않고 이 직원이 동시에 담당하도록 해 무단 인출을 방조한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;우리은행은 대우일렉트로닉스와 관련해 은행이 보유한 출자 전환 주식의 실재 여부에 대해 부서 내 감사를 실시하지 않았고, 본부 부서의 자행 명의 통장의 거액 입출금 거래를 이상 거래 발견 모니터링 대상에 포함하지 않았던 점도 확인됐다.&lt;br&gt;금감원은 횡령한 직원과 관련 임직원 등의 위법 및 부당 행위에 대해선 엄밀한 법률 검토를 거쳐 관련 법규 및 절차에 따라 필요한 조치를 할 방침이다.&lt;br&gt;금감원 관계자는 “경영실태평가시 사고예방 내부통제에 대한 평가비중 확대 등 사고예방을 위한 금융감독이 보다 효과적으로 이루어질 수 있도록 노력해 나가겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위, 공매도 제도 개선 추진…과열종목 지정제 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500198</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:50:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726175002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324774 --&gt;금융위원회가 공매도 과열종목 지정제도를 확대하는 등 공매도 제도 개선을 추진한다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;김소영 금융위 부위원장은 이날 ‘자본시장 민간전문가 간담회’를 열고 자본시장 분야 국정과제 이행계획을 논의했다. 이날 공개된 간담회 논의안건에 따르면 금융위는 공매도 비중이 높은 종목의 공매도를 일시 정지시키는 공매도 과열종목 지정제도 확대를 검토한다.&lt;br&gt;현재 공매도 과열종목 지정제도는 주가 하락 폭이 5% 이상, 공매도 금액 6배 이상 등 요건을 충족하면 다음 날 공매도가 금지된다. 금융위는 필요하면 이 요건을 완화해 공매도 제도가 합리적으로 운영될 수 있도록 제도 개선을 추진한다는 방침이다. 예를 들어 주가 하락폭을 5%가 아닌 4~3% 정도로 낮추는 안이 검토될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융위는 또 개인이 공매도를 위해 주식을 빌릴 때 적용되는 담보 비율을 현행 140%에서 기관·외국인(105%)과 형평에 맞게 합리적으로 조정해 나갈 계획이라고 밝혔다. 장기·대량 공매도 거래 등에 대해서는 테마 조사를 정례화하고, 조사 결과를 주기적으로 발표해 불법 공매도 발생을 조기에 차단하기로 했다.&lt;br&gt;이외 금융위는 물적분할된 자회사의 상장심사를 강화해 모회사 주주에 대한 보호노력이 부족한 경우 상장을 제한할 계획이라고 밝혔다. 물적분할에 반대하는 주주에게 주식매수청구권을 부여하는 방안도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기업 내부자가 스톡옵션을 행사해 취득한 주식을 조기에 대량으로 파는 과정에서 일반주주 피해가 커지는 이른바 ‘먹튀’를 방지하고자 내부자 거래에 대한 시장규율도 강화한다.&lt;br&gt;김 부위원장은 모두발언에서 “금융위는 국정과제를 최대한 신속히 이행함으로써 자본시장에서 지적돼 온 고질적인 문제들을 상당부분 해소해 나갈 것으로 기대한다”면서 “국정과제 외에도 규제개혁 등을 통해 우리 자본시장을 선진화시키고 우리 경제의 혁신성장을 뒷받침하는 중장기 로드맵을 마련해 나갈 예정”이라고 밝혔다. 이와 관련 주요 아젠다 발굴, 논의를 위해 오는 9월부터 2~3주 간격으로 릴레이 세미나를 개최할 계획이다. 이날 간담회에는 안동현 서울대 교수(전 자본시장연구원장) 등 학계, 금융투자업계, 연구기관 전문가 14명이 참석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KINS, 사우디에 연구용 원자로 규제 기술 수출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500186</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:34:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726173339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정부가 친원전 및 원전 수출 확대 등에 나선 가운데 사우디아라비아에 연구용 원자로 규제 기술이 처음으로 수출된다.&lt;!-- 그림 1324744 --&gt;26일 원자력안전위원회(원안위)에 따르면 원안위 산하 한국원자력안전기술원(KINS)은 사우디에 연구용 원자로와 관련한 절차와 기술을 지원하는 사업에 착수했다. KINS는 사우디 원자력규제위원회(NRRC)가 공모한 ‘연구용 원자로 규제절차 개발 및 기술지원 사업’ 국제입찰에 참여해 232만 1000달러(약 30억원)의 사업 계약을 체결했다.&lt;br&gt;이 계약에 따라 KINS는 사우디에 연구용 원자로 인허가 지침과 건설 이후 시운전 및 운영단계별 규제 절차 개발, 사우디 규제 인력 역량 강화를 위한 교육 훈련 및 인력 파견 등을 지원한다. 핵연료 수출입·운반·선적 등과 관련한 규제 절차 개발은 한국원자력통제기술원(KINAC)과 공동으로 추진한다. 앞서 KINS는 2018~2019년 사우디 원자력 분야 관계자들에 대한 안전 교육 사업을 수주해 진행한 바 있다. 이번 사업 수주로 향후 사우디와의 원자력 안전 분야 협력이 더욱 긴밀해질 것으로 기대된다.&lt;br&gt;사우디는 아르헨티나 공기업인 INVAP사로부터 연구용 원자로 1기(30㎾)를 도입해 2018년 11월부터 건설하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용·정의선 만난 바이든, 최태원 SK회장과 화상면담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500164</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:54:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726165301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;조 바이든 미국 대통령이 26일(현지시간) 최태원 SK그룹 회장과 화상 면담을 진행한다. 한국 시간으로는 27일 새벽으로, 바이든 대통령과 최 회장은 미국 내 투자와 일자리 창출을 중점적으로 논의할 전망이다. 지난 5월 방한 당시 이재용 삼성전자 부회장과 정의선 현대자동차그룹 회장을 각각 만난 바이든 대통령은 최 회장까지 따로 면담하면서 한국 재계 순위 1~3위 그룹 총수를 모두 직접 챙기는 미국 대통령이 됐다. 이는 바이든 행정부가 반도체와 배터리 등 미국 중심 공급망 재편에 나선 가운데 오는 11월 중간선거를 겨냥한 ‘경제 대통령’ 행보로도 풀이된다.&lt;!-- 그림 1324703 --&gt;이날 백악관과 SK그룹 등에 따르면 최 회장은 이날 면담에서 220억 달러(약 28조 8000억원) 규모의 투자 계획을 구체적으로 제시할 것으로 전해졌다. 이는 최 회장이 지난해 10월 공개한 미국 투자 계획에 포함된 금액으로, 당시 그는 “2030년까지 미국에 520억 달러(약 68조원)를 투자하고 절반 가량을 친환경 분야에 집중하겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 최 회장에게 미국 제조업의 성장과 새로운 고임금 일자리 창출, 기후위기에 대응할 기술 개발, 인기 투자처로서 미국의 장점 등을 강조할 예정이다. 이날 화상 면담에는 지나 러몬도 미 상무부 장관도 배석한다.&lt;br&gt;바이든 행정부가 우리 정부에 미국과 한국, 일본, 대만이 참여하는 미국 중심의 반도체 공급망인 ‘칩4’ 동맹 가입을 제안하고 답변을 촉구하고 있다는 점에서 이날 회담에서도 SK의 반도체와 배터리 사업을 중심으로 투자 논의가 이뤄질 것으로 보인다.&lt;br&gt;SK는 최 회장의 미국 투자 계획 발표 이후 미국 현지 사업 조직을 정비하며 본격적인 투자에 나선 상태다. 지난해 말 조직 개편에서 미주사업 조직을 신설한 SK하이닉스는 10억 달러를 투자해 실리콘밸리에 연구개발(R&amp;amp;D) 센터를 구축한다.&lt;br&gt;SK이노베이션의 배터리 사업 자회사인 SK온과 미국 완성차 기업 포드는 합작법인 ‘블루오벌SK’를 통해 켄터키주와 테네시주에 총 89억 달러를 투자, 매년 215만대의 전기차를 생산할 수 있는 129기가와트시(GWh) 규모 배터리 공장 3개를 짓고 있다. SK E&amp;amp;S와 SKC 등도 미국 기업 투자를 이어 가고 있다. 애초 바이든 대통령은 지난주부터 미국 출장에 나선 최 회장을 직접 만날 계획이었으나 최근 코로나19에 확진되자 화상 면담 방식으로 바꾸며 양해를 구한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘산행은 여름에 해야 제맛’… 마운틴TV, 가성비 등산코스 소개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500136</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:52:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726154956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324669 --&gt;1년 중 가장 덥다는 삼복더위를 맞은 시기에 마운틴TV가 ‘산속에 백만송희’ 방송을 통해 짧은 산행 시간에 좋은 전망과 볼거리가 있는 여름 산행지를 소개한다.&lt;br&gt;첫 번째로 만나볼 산은 고성의 좌이산(415.8m)이다. 가리미고개에서 정상까지 약 1시간 정도면 올라갈 수 있다. 산행 중간 전망대에서 보는 전망도 좋지만, 사방이 탁 트인 정상에서 바라보는 통영 사량도와 거제도, 사천 와룡산, 장선도 전망은 으뜸으로 꼽힌다.&lt;br&gt;좌이산 하산 후에는 남파랑길과 이어진 상족암 트레킹을 즐겨볼 것을 추천한다. 상족암 트레킹 코스는 ‘해식애’ 지형과 공룡 발자국을 감상할 수 있어 사계절 관광객의 발길이 끊이지 않는 곳으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1324670 --&gt;두 번째는 경남의 현성산(960m)이다. 암산(巖山)인 현성산은 암릉 산행의 묘미를 느낄 수 있는 곳으로 정상에서는 가지산과 무척산, 덕유산 향적봉을 조망할 수 있다. 아름다운 풍경과 더불어 등산객의 눈길을 끄는 것은 바로 이색적인 정상석이다. 검은 성곽을 나타내는 정상석은 성스럽고 높음은 뜻하는 ‘감’의 한문표기로 검을 ‘현’(玄)이 되어 현성산이 됐다고 한다.&lt;br&gt;여름 추천 산행지는 마운틴TV ‘산속에 백만송희’에서 오는 28일 밤 9시에 만나볼 수 있다. 마운틴TV는 KT올레TV 128번, SK Btv 247번, LG U+에서는 129번, Skylife 122번에서 시청할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>26~27일 IPEF 3차 장관회의…공급망 등 4대 의제 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500122</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:22:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/23/SSI_20220523230413_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;인도태평양 경제프레임워크(IPEF) 출범 후 3번째 장관회의가 열렸다.&lt;!-- 그림 1304553 --&gt;26일 산업통상자원부에 따르면 이날부터 27일까지 이틀간 화상회의로 진행되는 IPEF 장관회의는 미국 캐서린 타이 무역대표부(USTR) 대표와 지나 레이몬도 상무부 장관 공동 주재로 14개 국가가 참여한다. 우리나라는 안덕근 통상교섭본부장이 참석했다.&lt;br&gt;오는 9월 협상을 앞두고 무역과 공급망, 청정에너지·탈탄소·인프라, 조세·반부패 등 IPEF 4대 분야별 논의 범위와 향후 추진 방향 등에 대해 의견을 교환할 예정이다.&lt;br&gt;IPEF는 코로나19 팬데믹을 계기로 글로벌 통상환경이 ‘효율성’에서 ‘회복력’으로 패러다임이 전환하는 시점에 대두된 공급망 교란과 디지털 전환, 기후변화 대응 등에 공동 대응하기 위한 새로운 경제통상협력체다. 지난 5월 23일 출범한 후 장관급 회의·고위급 회의 등을 거쳐 참여국들간 의제별 입장을 교환하고 논의 방향을 모색하는 등 본격 협상 개시를 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 신속하고 효율적인 대응을 위해 관계부처 협의뿐 아니라 지난달 23일 민관전략회의 출범 및 분야별 워킹 그룹을 개최하는 등 정부·업계·전문가간 ‘One-team’으로 협력 의제와 대응방향을 논의하고 있다. 국민 이해 및 폭넓은 의견 수렴을 위한 공청회를 개최하는 등 IPEF 논의에 적극 참여해 실익을 높인다는 방침이다.&lt;br&gt;안 본부장은 이번 회의에서 공급망과 청정에너지 등 실질적인 성과 창출을 강조했다. 안 본부장은 “급변하는 통상환경에 적시 대응하고 신규 이슈를 다룰 수 있는 유연하고 효율적인 협력체로서의 IPEF의 역할이 요구된다”며 “역내 공급망 협력 증진과 민관 및 기업간 협력 촉진 등에 대한 글로벌 규범 구축 등을 위해 모멘텀을 유지하면서 지속적인 논의를 이어가야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대 카드사 상반기 1조 2000억원 순익…엇갈린 표정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220726500121</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:22:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/04/01/SSI_20180401183359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 817062 --&gt;5대 카드사가 중소 가맹점 수수료 인하, 조달비용 상승 등 악재에도 불구하고 올 상반기 1조 2000억원이 넘는 당기순이익을 거둬들였다.&lt;br&gt;26일 카드업계에 따르면 올해 상반기 신한카드·삼성카드·KB국민카드·우리카드·하나카드의 당기 순이익은 총 1조 2273억원으로 집계됐다. 지난해 상반기(1조 1658억원)와 비교하면 5.3% 늘어난 수치다.&lt;br&gt;지난 1월 금융 당국이 중소 가맹점에 대한 수수료율을 인하하면서 카드업계에는 그간 수익 급감에 대한 우려가 있었다. 그러나 지난 4월 사회적 거리두기가 완화되면서 카드 사용이 늘어나 상반기 실적에 일부 보탬이 되면서 비교적 선방한 실적을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5대 카드사들 사이에서도 경영 전략과 카드론 취급 규모 등에 따라 희비가 갈렸다. 업계 1위 신한카드는 상반기 4127억원의 순이익을 올리면서 지난해 상반기(3672억원)보다 12.4% 증가한 실적을 냈다. 삼성카드(3159억원)와 우리카드(1343억원)는 각각 1년 새 순이익이 12%, 10.6% 증가했다. 반면 하나카드의 상반기 순이익은 1187억원으로 1년 전(1422억원)보다 16.5%나 쪼그라들었다. 하나카드 관계자는 “마케팅 비용이 증가한 데다 지난해 하반기부터 위험 관리 차원에서 카드론 취급액 한도를 빡빡하게 관리한 영향”이라며 “하반기부터는 카드론 한도를 경쟁적으로 가져갈 것”이라고 밝혔다. 국민카드(2457억원)도 1년 사이 순이익이 2.8% 하락했다.&lt;br&gt;하반기에는 금융 당국이 주시하고 있는 손실 흡수 능력 확충과 취약층 지원 등이 변수로 작용할 전망이다. 금리 인상으로 카드사들의 조달 금리가 올라가고 있다는 점도 리스크다. 한 카드사 관계자는 “코로나19로 풀린 유동성 효과가 아직까지는 남아있기 때문에 3분기까지는 카드사들의 실적이 대체로 괜찮을 것”이라며 “리스크 관리를 제대로 하지 못하는 카드사는 4분기를 시작으로 내년까지 실적이 악화할 가능성이 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>