<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 경제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_economy.xml</link>
    <description>서울신문 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:15.629Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>백두산 용천수 담은 ‘백산수’… 화산 암반층 ‘천연 필터’ 거쳐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500017</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:55:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728085124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325323 --&gt;농심 ‘백산수’는 백두산 내 청정원시림 보호구역으로 지정된 내두천을 수원지로 한다. 이곳의 물은 자연적으로 솟아 나오는 용천수로, 사시사철 동일한 수질을 유지한다. 자연적으로 솟아나는 물이기에 자연 훼손의 여지는 물론, 고갈의 염려도 없다.&lt;br&gt;자연 용천하는 백산수는 백두산의 힘을 품고 있다. 내두천은 백두산 해발고도 670m에 위치했다. 태곳적부터 깨끗한 자연을 그대로 지키고 있는 지역이다. 농심은 수원지 내두천을 단독으로 사용하고 있으며, 이곳에서 취수해 국내에서 판매하는 생수는 농심 백산수가 유일하다.&lt;br&gt;백산수는 백두산에 내린 비와 눈이 수백만년 동안 형성된 화산 암반층을 따라 장시간 통과하면서 불순물은 거르고, 유익한 미네랄 성분을 품었다. 백두산의 화산 현무암은 공극(틈새) 크기가 다양해 투과기능이 좋은 거대 천연 필터와 같다. 백산수는 이런 백두산의 속살을 41km 흘러 내두천에서 자연의 힘으로 솟아난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농심은 백두산 자연이 만들어낸 물을 첨단 설비를 이용해 백산수를 생산한다. 농심 백산수공장은 모든 시설이 자동화된 ‘스마트 팩토리’다. 최소한의 여과 시스템만 거치고, 백두산의 물을 그대로 깨끗하게 담을 수 있게 생산설비를 갖췄다. 취수부터 생산, 물류, 출고까지 모든 과정에 사람의 손이 닿지 않는다. 혹시 모를 오염을 원천적으로 차단했다.&lt;br&gt;한편 농심은 지난해 5월 ‘백산수 무라벨’을 출시하며 친환경 경영에 나섰다. 백산수 무라벨은 음용 후 라벨을 떼어내는 번거로움을 없앰으로써 분리배출의 편의성과 페트병 재활용률을 높였다. 이를 통해 연간 60t 이상의 라벨용 필름을 절감하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자 2분기 매출 77조 2036억원·영업이익 14조 971억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500015</guid>
      <pubDate>2022-07-28T08:46:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/29/SSI_2022042912150500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자는 연결 기준 올해 2분기 영업이익이 14조 971억원으로 지난해 동기보다 12.18% 증가한 것으로 잠정 집계됐다고 28일 공시했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;매출은 77조 2036억원으로 작년 동기 대비 21.25% 증가했고, 순이익은 11조 988억원으로 15.2% 늘었다.&lt;br&gt;DS(반도체) 부문은 2분기 매출 28조 5000억원, 영업이익 9조 9800억원을 기록했다. 메모리는 ▲선제적 시장 예측을 통한 견조한 서버 수요 적극 대응 ▲수익성 중심의 판매 전략을 통한 판가 유지 ▲달러 강세 등으로 전분기와 전년 동기 대비 실적이 개선됐다.&lt;br&gt;시스템반도체는 ▲대량판매·SoC·DDI(디스플레이 구동칩) 판매 확대 ▲글로벌 고객사 공급 확대를 통한 파운드리 첨단 공정 수율 정상궤도 진입으로 전분기 대비 이익이 61% 증가하며 역대 최고 분기 이익을 기록했다. &lt;!-- 그림 1296493 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “한미 금리역전, 국내 시장 영향 제한적”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500011</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728080520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325320 --&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 “한미 금리역전이 국내 금융시장에 미칠 영향은 제한적일 것으로 예상된다”고 말했다. 미국 연방준비제도(Fed)는 27일(현지시간) 기준금리를 1.50~1.75%에서 2.25~2.50% 수준으로 0.75%포인트 인상했다. 이에 따라 미국 기준금리가 한국의 기준금리(2.25%)보다 높아지는 역전 현상이 발생했다. 미국 기준금리가 한국보다 높아진 건 2020년 2월 이후 약 2년 반 만이다.&lt;br&gt;추 부총리는 28일 서울 중구 은행회관에서 열린 비상거시경제금융회의에서 “한미 간 정책금리가 역전됐으나 이번 미국 연준의 결정은 대체로 시장 예상에 부합하는 수준”이라며 이렇게 밝혔다. 이날 회의에는 추 부총리와 이창용 한국은행 총재, 김주현 금융위원장, 이복현 금융감독원장이 참석했다. &lt;br&gt;추 부총리는 “일각에서는 외국인 자금 유출 등에 대한 우려의 목소리도 있다”면서도 “과거 세 차례 미국 연준의 금리 인상기에 한미 간 정책금리는 모두 역전 현상이 있었지만, 미국 금리 인상 기간 전체로 볼 때 국내 외국인 증권투자 자금은 오히려 순유입을 유지한 바 있다”고 말했다. 이어 “우리 경제 펀더멘털과 글로벌 이벤트에 대한 적절한 대응 등이 자본 유출입에 더 큰 영향을 미치는 것으로 평가된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;추 부총리는 “우리 경제의 대외 건전성을 살펴보면 견실한 경제성장과 재정건전성을 바탕으로 역대 최고 수준의 국가신용등급을 유지하고 있고, 충분한 수준의 외환보유액(6월 4383억달러, 세계 9위)과 다층적 유동성 공급망 체계 환매조건부 방식 외화유동성 공급망, 한국증권금융 활용 유동성 공급체계 등을 통해 위기 상황에 대응하기 위한 안전판도 충분히 갖추고 있다”면서 “7월 들어 외국인 증권자금이 주식·채권 모두 순유입세를 기록하고 있는 점이 우리 경제의 펀더멘털이 튼튼함을 방증한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 이어 “정부와 한국은행 등 관계기관은 상시로 우리 경제 전반의 건전성을 점검·강화하고 글로벌 리스크 요인에 대한 선제 대응 역량을 확충하는 한편, 금융시장 전반에 대한 혁신 노력에도 총력을 다하겠다”고 말했다. 그는 “금리상승 가속화에 따른 채권시장 변동성 확대에 선제적으로 대응하기 위해 앞서 마련한 회사채·CP 시장 안정조치 산은·신용보증기금 등 회사채·CP 매입 정책금융 프로그램의 운영을 내년 3월까지 연장하고, 매입 가능한도도 6조원까지 확대·운영할 계획”이라면서 “채권시장이 과도하게 반응하면 정부의 긴급 국채 조기상환(바이백), 한은의 국고채 단순매입 등을 적절한 시점에 추진할 것”이라고 밝혔다. 이어 “금융시장이 펀더멘털을 넘어 과도한 쏠림 현상을 보이면 과거 금융위기 시 활용했던 금융부문 시장 안정 조치들을 즉시 가동할 수 있도록 현 상황에서의 유효성과 발동기준, 개선 필요성 등을 재점검하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아울러 추 부총리는 “글로벌 투자자들의 국내 금융시장 접근성 제고에도 만전을 기하겠다”면서 “국내 외환시장 구조를 글로벌 수준의 개방·경쟁적인 구조로 전환하기 위한 외환시장 선진화 방안을 3분기 중에 마련하겠다”고 약속했다. 이어 “세제개편안을 통해 발표한 비거주자·외국법인의 국채 등 이자·양도소득 비과세를 발판으로 우리나라가 세계국채지수(WGBI)에 편입될 수 있도록 정책 노력도 경주하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;끝으로 그는 “정부와 한국은행 등 관계기관은 그 어느 때보다도 높은 경각심을 갖고 모든 가능성에 대비해 만반의 준비를 하고 있다”면서 “앞으로도 정부 내 구축된 비상대응 체계를 토대로 대내외 리스크 요인을 철저히 모니터링하고 필요 시 부문별 컨틴전시 플랜에 따라 선제적으로 대응해 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 추경호 “美 금리 인상, 국내 영향은 제한적”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728500010</guid>
      <pubDate>2022-07-28T07:55:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728075331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325319 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 “미국의 금리 인상 결정이 국내 금융시장에 미칠 영향은 제한적일 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;추 부총리는 28일 서울 은행회관에서 이창용 한국은행 총재, 김주현 금융위원장, 이복현 금융감독원장과 함께 비상거시경제금융회의를 열고 이렇게 말했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “미국 연방준비제도(Fed·연준)의 결정은 대체로 시장 예상에 부합하는 수준”이라며 “오늘 새벽 국제금융시장이 이번 연방공개시장위원회(FOMC) 결과를 무리 없이 소화함에 따라 국내 금융시장에 미칠 영향도 제한적일 가능성이 크다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “한미 정책금리 역전으로 외국인 자금 유출 등에 대한 우려의 목소리가 있지만, 과거 세 차례 역전 상황에서 국내 외국인 증권투자자금은 순유입을 유지한 바 있다”며 “우리 경제 펀더멘털과 글로벌 이벤트에 대한 적절한 대응이 자본 유출입에 더 중요한 영향을 미친다”고 설명했다.&lt;br&gt;미국 연준은 27일(현지시간) 기준금리를 1.50~1.75%에서 2.25~2.50% 수준으로 0.75%포인트 인상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 미국 기준금리가 한국의 기준금리(2.25%)보다 높아지는 역전 현상이 발생했다.&lt;br&gt;미국 기준금리가 한국보다 높아진 것은 지난 2020년 2월 이후 약 2년 반 만이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한투, 삼전 2500만주 ‘꼼수 공매도’… 대통령실 “대책 마련 착수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018050</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;한국투자증권이 2017년에서 2020년까지 3년간 삼성전자 주식 2500만여주 등에 대해 공매도 규정을 위반한 채 거래 행위를 했음에도 과태료 10억원 처분만 받은 사실이 알려지며 개인투자자들의 공분을 사고 있다. 금융 당국은 불법 공매도를 근절하기 위한 대책을 조만간 발표할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;27일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 한국금융지주는 올해 1분기 보고서를 통해 자회사인 한투증권이 지난 2월 금감원과 금융위원회로부터 차입 공매도 주문 시 공매도 호가 표시를 위반한 것을 이유로 과태료 10억원을 부과받았다고 공시했다. 실제 한투증권이 납부한 과태료는 여기서 20% 감경된 8억원이다. 이 소식이 전해지자 대통령실 및 정부 관계자는 “불법 공매도 행위를 근절하기 위한 대책 마련에 착수했다”면서 “조만간 구체적인 안을 발표할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한국주식투자자연합회가 언론에 제공한 ‘공매도 위반 종목 및 수량’ 자료에 따르면 한투증권은 2017년 2월부터 2020년 5월까지 3년 3개월 동안 938개사 1억 4089만주에 대해 공매도를 실행하면서도 이를 제대로 표기하지 않은 것으로 나타났다. 여기엔 삼성전자를 비롯해 대형주인 SK하이닉스(385만주)·미래에셋대우(298만주)·삼성중공업(285만주) 등도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한투증권은 공매도 실행 대상 주식을 일반 매도 물량으로 표시하고 거래했다. 매도하고자 하는 증권을 먼저 차입한 뒤 매도하는 차입 공매도를 실행하면서 ‘공매도’ 물량임을 알리지 않은 것이다. 금감원 관계자는 “(법적으로 금지된) 무차입 공매도는 아니고 단순 실수지만 수백개 종목에 대해 오랫동안 규정을 위반해 과태료가 많이 부과됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러나 정의정 한투연 대표는 “3년에 걸쳐 불법 공매도가 이뤄진 것”이라면서 “실수라는 것은 말이 안 된다. 100% 고의다”라고 말했다. 그러면서 “과태료를 10억에서 8억원으로 경감해 준 것도 납득하기 어려운 사정”이라고 지적했다. 개인투자자들 또한 “삼성전자가 해당 기간 상승하지 못한 게 이러한 행위 때문”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 한투증권 관계자는 이번 사태와 관련해 “불법으로 볼 수 없는 데다 주가에는 영향을 미치지 않았다”는 입장이다. 관계자는 “직원의 실수로 차입 공매도를 할 때 공매도 표기를 하지 못한 것은 맞지만, 오히려 실매도인 것처럼 시장이 나오기 때문에 주가 하방 압력에 영향을 미칠 수 없다”고 설명했다. 그러면서 “실제 이번 행위로 인해 주가조작이나 시세조작이 일어났다면 과태료 10억원으로 끝나지 않았을 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 콘텐츠 체험해 볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018049</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727164716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325178 --&gt;KT가 서울 마포구 홍대입구역 인근에 MZ세대를 겨냥한 프리미엄 통신 매장인 ‘홍대 애드샵 플러스’를 열었다고 27일 밝혔다. 매장은 20대 전용 브랜드 Y와 컬래버레이션 굿즈 전시공간 ‘Y존’, 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’ 등 KT그룹의 미디어·콘텐츠를 체험할 수 있는 ‘DIGICO 체험존’ 등으로 구성됐다. 사진은 애드샵 내부 전경.&lt;br&gt;KT 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹정부 ‘도시재생사업’ 새판 짠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018047</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156860 --&gt;정부가 지난 문재인 정부의 역점 사업이었던 도시재생사업을 전면 수정하고 규모도 절반으로 축소하기로 했다. 국토교통부는 27일 이러한 내용의 새 정부 도시재생 추진 방안을 올해 신규 사업부터 반영한다고 밝혔다. 국토부는 기존의 경제기반형, 중심시가지형, 일반근린형, 주거지지원형, 혁신지구 등 5개 사업 유형을 경제재생, 지역특화재생 등 두 가지로 통폐합하기로 했다.&lt;br&gt;신규 사업은 매년 40곳 내외로 선정한다. 문재인 정부는 매년 100곳의 도시재생 사업지 선정을 목표로 2017년 68곳, 2018년 100곳, 2019년 116곳, 2020년 117곳, 지난해 87곳을 사업지로 선정했다. 국토부는 기존 사업은 추진 실적 평가를 반영해 매년 국비 지원 규모를 결정하고 부진 사업은 지원 예산을 감축할 계획이다.&lt;br&gt;재개발 등 정비 사업도 도시재생사업을 통해 지원한다. 문재인 정부는 주택 등을 전면 철거하는 방식의 사업은 도시재생사업으로 지원하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공공이 주도하던 도시재생사업에 민간이 적극 참여할 수 있도록 사업 구상 단계부터 공공과 민간이 협업하는 민관 협력형 리츠 사업도 확대 추진한다. 국토부는 민간이 특정 입지에 사업을 기획하고 공공에 우선 제안하는 민간 제안형 리츠도 발굴할 계획이다.&lt;br&gt;국토부는 새 방안에 맞춰 도시재생사업기획단 조직을 정비했다. 부서 명칭에서 ‘재생’을 빼고 ‘정비’를 추가했다. 도시재생정책과는 도시정비정책과로, 도시재생역량과는 도시정비경제과로, 도시재생경제과는 도시정비산업과로 변경했으며, 도심재생과만 종전 명칭을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리·신한銀 수상한 해외송금 4조원… ‘코인 환치기’ 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018046</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156857 --&gt;최근 우리은행과 신한은행에서 발생한 이상 외환거래가 당초 은행들이 파악한 것보다 두 배 가까이 많은 4조원대인 것으로 조사됐다. 대부분 국내 가상자산(암호화폐) 거래소에서 이체된 자금으로 확인되면서 ‘김치 프리미엄’(국내 암호화폐 시세가 해외보다 높은 현상)을 노린 ‘코인 환치기’가 아니냐는 의혹도 나온다. 금융 당국은 전 은행권을 대상으로 현황을 점검하고 엄중 대응한다는 방침이다.&lt;br&gt;금융감독원은 27일 ‘거액 해외 송금 관련 은행 검사 진행 상황’ 브리핑을 열고 이같이 밝혔다. 금감원에 따르면 조사가 진행된 우리·신한 두 은행에서만 모두 4조 1000억원(33억 7000만 달러·22개 업체) 규모의 이상 해외 송금 거래가 이뤄진 것으로 파악됐다. 당초 두 은행이 내부 감사에서 포착해 금감원에 보고한 2조 5000억원(20억 2000만 달러·8개 업체)보다 높은 수치다.&lt;br&gt;우리은행은 지난해 5월 3일부터 지난달 9일까지 5개 지점에서 931회에 걸쳐 약 1조 6000억원(13억 1000만 달러), 신한은행은 지난해 2월 23일부터 이달 4일까지 11개 지점에서 1238회에 걸쳐 약 2조 5000억원(20억 6000만 달러) 규모의 이상 해외 송금이 각각 이뤄졌다. 이들 거래 중 대부분이 국내 암호화폐 거래소로부터 이체된 자금이 다수의 개인 및 법인을 거쳐 국내 무역법인 계좌로 모인 후 수입대금 지급 등의 명목으로 해외 법인에 송금되는 구조임을 확인했다는 설명이다. 특히 법인들의 대표가 같거나 사촌 관계이고, 한 사람이 여러 법인의 임원을 겸임하는 등 특수관계인으로 보이는 경우도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 송금 대상 해외 법인은 해외 암호화폐 거래소가 아닌 것으로 파악됐다. 또 일부 거래에는 일반적인 상거래를 통해 확보한 자금도 섞여 있었다. 금감원은 지난 1일 모든 은행들에 비슷한 거래가 있는지를 자체 점검해 이달 말까지 보고하도록 요청한 상태다. 점검 대상 거래 규모는 현재 검사 중인 거래를 포함해 44개 업체 모두 53억 7000만 달러 수준이다. 이준수 금감원 부원장은 “은행 자체 점검 결과를 면밀히 분석해 필요하다고 판단되는 경우 추가 검사 등을 할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 서울중앙지검은 이날 금감원으로부터 수사 참고자료를 넘겨받아 범죄 혐의점을 의심할 만한 거래를 추리는 작업에 들어간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스 2분기 역대급 매출… 하반기는 ‘빨간불’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018045</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;&lt;br /&gt;SK하이닉스가 복합위기를 딛고 역대 최대 분기 매출을 새로 썼다. 하지만 경기침체에 따른 수요 위축으로 투자도 줄일 수 있다고 밝히며 하반기 반도체 업황에 대한 불확실성이 커지고 있다.&lt;br&gt;SK하이닉스는 지난 2분기에 매출 13조 8110억원, 영업이익 4조 1926억원을 기록했다고 27일 밝혔다. SK하이닉스가 13조원대의 분기 매출을 올린 것은 이번이 처음으로, 기존 최대치(지난해 4분기 12조 3766억원)를 2분기 만에 경신했다.&lt;br&gt;증권가 전망치를 웃돈 영업이익은 전 분기보다 47%, 전년 같은 기간보다 55.6% 늘어난 규모다. 지난 1분기 24%였던 영업이익률도 2분기에는 30%로 훌쩍 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2분기 D램 제품 가격 하락에도 매출 신기록을 세운 데는 판매량 증가, 낸드플래시 가격 상승, 달러 강세 등이 함께 작용했다. 회사 측은 2분기 원·달러 평균 환율이 1분기보다 5% 포인트 오르며 매출과 영업이익이 각각 5000억원, 4000억원가량 증가하는 효과를 봤다고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 2분기 말부터 소비자의 구매심리 위축, 기업의 비용 감축이 본격화되며 하반기 실적 전망은 불투명해지고 있다. 하반기에는 PC와 스마트폰 출하량이 당초 예상보다 줄고 데이터센터를 운영하는 기업의 서버용 메모리 수요도 기업들이 비용 절감 등을 위해 재고를 우선 소진하며 둔화될 거란 관측이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조세 감면 10개 중 9개 일몰 연장… 文정부표 뉴딜·일자리 세제 폐지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018044</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156859 --&gt;윤석열 정부가 올해 말 종료 예정이던 세금감면제도 10개 가운데 9개의 ‘일몰’ 시기를 연장하며 세제 혜택을 유지한 것으로 나타났다. 문재인 정부의 ‘한국판 뉴딜’과 일자리 정책과 관련한 과세특례만 올해를 끝으로 폐지하며 전 정부 흔적 지우기에 나선 모습이다.&lt;br&gt;기획재정부가 지난 21일 발표한 2022년 세제개편안에 올해 종료되는 비과세·감면 제도 74개 가운데 64개(86.5%)를 1~3년 연장하는 방안을 담은 것으로 27일 확인됐다.&lt;br&gt;정부는 하이브리드·전기·수소차 등 친환경차 개별소비세 감면 적용 기한을 2024년 말까지 2년 연장했다. 농어촌·고향주택에 대한 양도소득세 과세특례 적용 기한도 2025년까지 3년 뒤로 미뤘다. 무주택 가구주, 총급여액 7000만원 이하 근로소득자에 대해 납입액의 40%를 종합소득금액에서 공제하는 ‘주택청약종합저축 소득공제’ 혜택도 2025년 12월 말까지 3년 더 유지하기로 했다. 올해 말까지였던 영유아용 기저귀와 분유에 대한 부가가치세 면제 혜택은 기한을 아예 없앴다. 연장을 결정한 비과세·감면 제도 64개의 올해 감면액 전망치 총액은 최소 5조 5000억원에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 정부는 문재인 정부의 한국판 뉴딜을 뒷받침하기 위한 ‘특정사회기반시설 집합투자기구 투자자에 대한 과세특례’ 제도는 실효성이 낮다고 보고 연장하지 않기로 했다. 뉴딜 인프라펀드 투자자에 3년간 배당소득 9% 분리과세 혜택을 주는 제도다. 정부는 또 비정규직의 정규직 전환에 따른 세액공제, 경력단절 여성 고용 기업에 대한 세액공제 등 문재인 정부의 일자리 사업과 관련한 세제 혜택도 올해 말 예정대로 종료할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 배터리 형제, 차세대 R&amp;amp;D 치고 나갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018043</guid>
      <pubDate>2022-07-28T01:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156857 --&gt;LG그룹의 ‘배터리 형제’ LG화학과 LG에너지솔루션이 중장기 사업 계획과 함께 2분기 실적을 나란히 공개했다. 다소 주춤했던 실적을 미래 사업성으로 회복할 수 있다는 자신감을 내비친 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;모회사인 LG화학은 이날 미국 완성차 회사 제너럴모터스(GM)와 2030년까지 95만t 이상의 양극재를 공급하는 내용의 포괄적 합의서를 채택했다고 27일 밝혔다. 고성능 순수전기차 500만대분의 배터리를 만들 수 있는 규모다. 앞서 재닛 옐런 미 재무부 장관 방한 시 강조됐던 ‘프렌드 쇼어링’(동맹국 간 공급망 구축)이 구체화하는 것으로도 해석된다.&lt;br&gt;자회사인 LG에너지솔루션은 매출 목표치를 종전 19조 2000억원에서 22조로 올려 잡았다. 캐딜락의 ‘리릭’, 쉐보레의 ‘이쿼녹스’, 현대자동차의 ‘아이오닉6’ 등 LG에너지솔루션의 배터리를 탑재하는 신차들이 대거 출시된다는 게 근거다. 아울러 GM과 합작해 설립한 미국 오하이오 공장이 3분기부터 가동되면서 생산량이 40GWh 이상 늘어나고, 폭스바겐 등 반도체 수급난 타격을 크게 받았던 유럽 고객사들의 수요가 회복되고 있다는 점도 긍정적인 요인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG에너지솔루션의 최고재무책임자(CFO)인 이창실 전무는 “파우치형·원통형 배터리의 수요가 여전히 견조하다”면서 “원자재 가격 인상에 따른 판가 연동 작업이 최근 마무리됐는데, 이 효과가 3분기부터는 발휘될 것”이라고 말했다. 차세대 배터리, 신규 폼팩터 등 최근 전기차 업계의 트렌드와 관련된 연구개발(R&amp;amp;D) 현황도 전했다. 특히 테슬라 공급이 유력한 새 원통형 배터리 ‘4680’과 관련, 안정적인 양산을 위해 막바지 품질 검증 작업을 진행 중이라고 했다. 업계에서는 내년쯤 생산을 시작할 수 있을 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;회사는 지난달 말 기준 수주 잔고가 310조원 이상이라고 밝혔다. 이 수요를 맞추기 위해 공격적인 투자와 증설이 필요한 시점이다. 그러나 최근 물가 상승 등의 이유로 애리조나 공장 건설 계획을 원점으로 되돌린 뒤 아직 뚜렷한 갈피를 잡지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG에너지솔루션 관계자는 “북미 시장 인플레이션이 극심한 상황이지 고객의 수요 등 다른 사업적인 변화가 있는 것은 아니다”라면서 “해결, 투자 방안을 다양하게 검토하고 있는데 머지않은 시일 내 결정해서 발표하도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;한편 LG화학과 LG에너지솔루션이 이날 공개한 2분기 실적을 보면 매출은 양사 모두 견조했으나 영업이익이 아쉬웠다. LG화학은 8785억원으로 전년 같은 기간보다 59%나 빠졌으며, LG에너지솔루션도 1956억원으로 76% 쪼그라들었다. 고유가 및 글로벌 인플레이션, 중국의 코로나19 봉쇄 등 어려운 환경이 이어진 데다 LG에너지솔루션 지난해 실적의 경우 라이선스 대가 합의금과 충당금 등 일회성 항목이 반영됐기 때문이라는 설명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데알미늄·케미칼, 美 양극박 생산기지 설립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728018017</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156857 --&gt;롯데그룹 화학군의 핵심 계열사가 미국에 처음으로 전기차 배터리 소재인 양극박 생산기지를 짓는다. 롯데케미칼은 27일 롯데알미늄과 함께 미국 전기차 배터리 소재 시장을 선점하고자 현지 합작사를 미국 켄터키주에 설립했다고 밝혔다. 연간 생산 규모는 3만 6000t이며, 완공 시점은 2025년 상반기다.&lt;br&gt;롯데케미칼과 롯데알미늄은 신규 미국 법인에 각각 70%, 30% 지분율로 투자한다. 총투자금액은 3300억원이다. 신규 합작법인 이름은 ‘롯데 알미늄 머티리얼스 USA’다.&lt;br&gt;양극박은 리튬이온 배터리의 4대 구성 요소다. 2차 전지의 용량과 전압을 결정하는 양극활물질을 지지하고 전자의 이동통로 역할을 맡는다. 높은 열전도성으로 전지 내부의 열방출을 돕는 필수 소재로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 투자로 롯데케미칼은 리튬이온 배터리 소재인 전해액 유기용매와 분리막 소재에 이어 양극박 소재에도 진출하게 됐다. 또 롯데알미늄은 헝가리에 이어 미국으로 양극박 행보를 확대했다.&lt;br&gt;김교현 롯데그룹 화학군 총괄대표 부회장은 “고효율의 양극박을 안정적으로 생산할 수 있도록 기술개발과 지원을 아끼지 않겠다”며 “전지소재 사업을 신속하게 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뛰는 금리, 더 뛰는 밥상물가… “인플레 소용돌이에 빠질 가능성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728003006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728003006</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727173211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325222 --&gt;정부와 통화 당국은 늦어도 올해 10월 정도에는 물가가 정점을 찍을 것으로 전망하고 있지만 일반인들이 예상하는 향후 1년간 소비자물가 상승률은 최대치를 기록하면서 인식 차를 보였다. 현장에서 체감하는 물가 상승세는 더 큰 것 아니냐는 지적이 나온다. 정부는 일단 물가 안정을 최우선으로 삼겠다는 기조이지만 가파른 금리 인상에 따른 경기 침체 가능성에 대한 우려도 만만치 않다.&lt;br&gt;27일 한국은행이 발표한 7월 소비자동향조사 결과에 따르면 기대인플레이션율은 4.7%로 역대 최고치를 기록했다. 응답 분포를 살펴보면 앞으로 1년간 소비자물가가 6% 이상 오를 것이라고 응답한 비중이 24.4%로 가장 높았다. 지난달 소비자물가 상승률은 6.0%로 23년 7개월 만에 가장 높은 수준을 기록했는데, 이 같은 고물가 상황이 향후 1년간 지속할 것이라 내다본 것이다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 지난 25일 기자간담회에서 국내 소비자 물가 상승세가 이르면 9월, 늦으면 10월 정점을 찍을 것으로 예상한 것과 차이를 보인다. 김영익 서강대 경제대학원 교수는 “기대인플레이션 상승으로 소비자들은 자신의 실질소득이 감소하고 있다 여기고 임금 인상을 요구하고, 기업은 추가로 상품 가격을 올리면서 인플레이션 스파이럴(소용돌이)에 빠질 가능성이 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1325296 --&gt;다만 한은은 지난 13일 금융통화위원회의 ‘빅스텝’(기준금리를 한 번에 0.50% 포인트 인상) 영향은 이번 조사에 반영되지 않아 기대인플레이션이 높게 나온 것으로 분석했다. 통상 금리를 올리면 시중통화량이 줄어 물가 상승을 억제하는 효과가 있다고 본다. 이번 조사는 지난 11∼18일 전국 2432가구를 대상으로 실시됐는데, 이 중 70∼80%가 금통위 빅스텝 결정 이전에 응답을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고물가 상황이 지속하는 가운데 제철 농산물 가격까지 상승하면서 실제 밥상물가는 치솟고 있다. 한국농수산식품유통공사(aT) 농산물유통정보에 따르면 지난 25일 기준 감자 도매가격은 20㎏당 4만 1460원으로 한 달 새 2.7% 올랐다. 토마토 도매가격은 5㎏당 2만 340원으로 한 달 전보다 74.5%나 급상승했다.&lt;br&gt;한은은 물가 안정을 위한 기준금리 인상 기조를 재차 밝혔다. 서영경 한은 금통위 위원은 이날 “기대인플레이션 등을 고려해 당분간 금리 인상 기조가 필요하다”고 밝혔다. 다만 그는 “스태그플레이션(물가 상승 속 경기 침체)과 같은 통화정책 리스크 요인 등은 다양하게 점검해야 한다”고 말했다. 한은 동향분석팀은 ‘금리 상승의 내수 부문별 영향 점검’ 보고서에서 기준금리가 0.25% 포인트 오를 경우 민간소비가 최대 0.15% 감소하며 성장률을 끌어내릴 수 있다고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 연방준비제도이사회가 기준금리 인상을 지속하면 한미 간 금리가 역전돼 한은의 기준금리 추가 인상 압박도 커질 전망이다. 이에 추 부총리와 이창용 한은 총재, 김주현 금융위원장 등은 28일 비상 거시경제금융회의를 열어 대응책을 논의할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물가 상승 편승해 폭리… 탈세자에 칼 빼 든 국세청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728003004</guid>
      <pubDate>2022-07-27T20:18:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727170551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325205 --&gt;국세청이 최근 물가 상승에 편승해 가격을 과도하게 인상한 뒤 벌어들인 수익을 숨긴 탈세자를 상대로 고강도 세무조사에 나섰다. 기업의 경영활동을 제약하는 세무조사는 줄이되, 시장 질서를 교란시키는 반사회적 탈세에는 엄정하게 대응할 방침이다.&lt;br&gt;국세청은 27일 장바구니 물가를 높이거나 가격을 담합해 폭리를 취하는 등 서민경제를 위협한 99명의 탈세자를 확인했다. 국세청은 세무조사에 착수하는 한편 탈세 유형 백태를 공개했다.&lt;br&gt;국세청에 따르면 식품 제조업체 대표 A씨는 최근 K푸드(한식) 유행으로 수요가 급증하자 가격을 인상하고 자녀 명의의 법인을 설립해 매출을 분산했다. 해외 수출 판매대금은 친인척 명의의 차명계좌로 받은 뒤 전액 신고하지 않았다. 또 법인세를 탈루해 회사에 근무하지 않은 자녀에게 연 수억원의 급여를 지급했다. A씨의 자녀는 그 돈으로 람보르기니·벤틀리·페라리 등 슈퍼카 10여대를 타고 다녔고, 법인카드로 수억원짜리 고가 시계와 명품을 사들였다. 또 탈루한 소득으로 수십억원 상당의 아파트까지 사들여 호화·사치생활을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;패스트푸드 프랜차이즈 B사는 최근 물가 상승으로 외식비가 급등하고 배달 문화가 확산하자 전국 가맹점을 수백개로 늘렸다. 그러고서 가맹비와 교육비를 축소 신고하는 방식으로 탈세했고, 동생 명의로 광고대행 업체를 설립한 뒤 광고비를 과다 지급하는 방식으로 이익을 나눠 가졌다.&lt;br&gt;TV 맛집 프로그램에 다수 출연한 유명 음식점 사장 C씨는 자신과 배우자 명의의 집을 세 채 이상 보유하고도 법인이 보유한 주택에 살며 보유한 주택의 월세와 보증금 등 임대료 수입을 모두 신고하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘명문대 최다합격’을 자랑하는 예체능 전문 D입시학원은 정상 수강료 외에 특강 명목으로 학생 1인당 500만~600만원의 고액 컨설팅비를 현금으로 받아 챙기고선 한 푼의 세금도 내지 않았다. 학원장은 탈루 소득으로 서울 강남에 있는 상가를 사들여 임대 수익을 올렸고, 고가의 외제차를 여러 대 구매해 호화·사치 생활을 누렸다.&lt;br&gt;오호선 국세청 조사국장은 조사 대상 99명에 대해 “금융 추적과 포렌식 등을 통해 강도 높게 세무조사하고, 조사 과정에서 사기 등 부정한 행위로 조세를 포탈한 혐의가 확인되면 엄정히 고발 조치하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정점없는 고물가… 기대인플레 최고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728001065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220728001065</guid>
      <pubDate>2022-07-27T22:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728014757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325312 --&gt;일반인들이 예상하는 향후 1년간 소비자물가 상승률인 ‘기대인플레이션율’이 4%대 후반까지 오르며 역대 최고치를 기록했다. 금리 수준 전망지수도 역대 최대치를 찍으면서 소비심리가 큰 폭으로 위축된 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국은행이 27일 발표한 7월 소비자동향조사 결과에 따르면 이달 기대인플레이션율은 지난달(3.9%)보다 0.8% 포인트 오른 4.7%로 집계됐다. 2008년 관련 통계가 시작된 이래 최고치다. 2008년과 2011년에도 기대인플레이션율이 4%를 넘은 적은 있었지만 4.7%보다 낮은 수준이었다.&lt;br&gt;상승폭도 지난달에 이어 두 달 연속 역대 최대치를 경신하며 가파르게 오르는 모습을 보이고 있다. 기대인플레이션율 응답 분포를 보면 앞으로 1년간 소비자물가가 6% 이상 오를 것이라고 응답한 비중이 24.4%로 가장 높았다. 다음으로 ‘5∼6%’(19.6%), ‘4∼5%’(17.2%) 등이 뒤를 이었다. 하준경 한양대 경제학부 교수는 “기대인플레이션이 높다는 것은 사람들이 향후 가격 설정이나 임금 협상을 할 때 고물가를 바탕으로 의사 결정을 한다는 것”이라며 “임금 상승 등을 유발해 물가 상승 압력으로 작용할 가능성이 높다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소비자가 지난 1년간 주관적으로 체감한 소비자물가 상승률을 의미하는 ‘물가인식’도 한 달 새 1.1% 포인트 오른 5.1%로 역대 최고치로 집계됐다. 금리수준전망지수도 152로 역대급을 기록했다. 고물가·고금리 상황이 지속하면서 7월 소비자심리지수(CCSI)는 86.0으로 집계돼 한 달 전보다 10.4포인트 하락했다. 지난 5월부터 석 달째 내림세로, 2020년 9월(80.9) 이후 1년 10개월 만에 90 아래로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, BTS 앞세워 “새로운 폴더블 여정 시작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500201</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:31:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727171919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325212 --&gt;내달 초 새로운 갤럭시 폴더블폰을 공개하는 삼성전자가 방탄소년단(BTS)을 앞세워 본격적인 선(先)마케팅에 나섰다.&lt;br&gt;최승은(부사장) 삼성전자 MX사업부 마케팅 팀장은 27일 삼성전자 뉴스룸 기고문을 통해 “‘보라 퍼플’ 색상을 기념하는 보랏빛 물결이 전 세계에 펼쳐진다”며 “BTS의 신곡 ‘Yet to Come’을 담은 최신 폴더블 영상을 뉴욕 타임스퀘어를 비롯해 전 세계 곳곳의 랜드마크를 통해 선보일 예정”이라고 밝혔다. 보라색은 BTS를 상징하는 색이다.&lt;br&gt;삼성전자는 오는 8월 10일 오후 10시(한국시간) 갤럭시 언팩 행사를 통해 신규 폴더블 스마트폰 ‘갤럭시Z폴드4’와 ‘갤럭시Z플립4’를 공개할 계획이다. 미국 뉴욕에서 오프라인 행사가 열리는 동시에 전 세계 생중계를 통한 온라인 행사도 함께 이뤄진다. BTS와 협업한 영상과 신곡은 이튿날인 11일 오전 5시에 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 삼성전자는 뉴욕 맨해튼 미트패킹 디스트릭트와 영국 런던 피카딜리 서커스에서 체험형 팝업스토어를 운영할 예정이다. 최 부사장은 “온오프라인의 장점을 최대한 활용한 행사를 통해 참여하는 모든 사람이 즐길 수 있는 ‘갤럭시 경험’을 선사하고자 한다”면서 (스마트폰의 한계를 뛰어넘은 신제품을 통해 일하고, 즐기며, 삶의 중요한 순간을 포착하는 새로운 방식을 경험하실 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 역대 최대 매출에도...“하반기 수요 위축에 투자 축소 검토”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500196</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/29/SSI_20210129103750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1160466 --&gt;SK하이닉스가 복합위기를 딛고 역대 최대 분기 매출을 새로 썼다. 하지만 경기침체에 따른 수요 위축으로 투자도 줄일 수 있다고 밝히며 하반기 반도체 업황에 대한 불확실성이 커지고 있다.&lt;br&gt;SK하이닉스는 지난 2분기에 매출 13조 8110억원, 영업이익 4조 1926억원을 기록했다고 27일 밝혔다. SK하이닉스가 13조원대의 분기 매출을 올린 것은 이번이 처음으로, 기존 최대치(지난해 4분기 12조 3766억원)를 2분기 만에 경신했다.&lt;br&gt;증권가 전망치를 웃돈 영업이익은 전 분기보다 47%, 전년 같은 기간보다 55.6% 늘어난 규모다. 지난 1분기 24%였던 영업이익률도 2분기에는 30%로 훌쩍 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2분기 D램 제품 가격 하락에도 매출 신기록을 세운 데는 판매량 증가, 낸드플래시 가격 상승, 달러 강세 등이 함께 작용했다. 회사 측은 2분기 원·달러 평균 환율이 1분기보다 5% 포인트 오르며 매출과 영업이익이 각각 5000억원, 4000억원가량 증가하는 효과를 봤다고 밝혔다. 지난해 말 자회사로 편입된 인텔 낸드사업부, 솔리다임의 실적이 더해진 것도 실적에 보탬이 됐다.&lt;br&gt;하지만 2분기 말부터 소비자의 구매심리 위축, 기업의 비용 감축이 본격화되며 하반기 실적 전망은 불투명해지고 있다. 하반기에는 PC와 스마트폰 출하량이 당초 예상보다 줄고 데이터센터를 운영하는 기업의 서버용 메모리 수요도 기업들이 비용 절감 등을 위해 재고를 우선 소진하며 둔화될 거란 관측이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노종원 SK하이닉스 사업담당 사장은 이날 실적 발표 콘퍼런스콜에서 “메모리 업계와 고객사들에서 재고 수준이 높아지고 있다”며 “내년 시설 투자를 상당폭 조정할 수밖에 없는 상황”이라고 말했다. 노 사장은 “하반기에는 실질 수요 위축이라는 상황에 직면하게 되면서 메모리 수요 전망도 조정이 불가피하게 됐다”며 “내년 시장 수요를 충족하기 위한 생산량과 이에 필요한 투자 수준에 대해 다양한 시나리오를 검토하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;전날 경쟁사인 세계 3위 메모리반도체 기업 미국 마이크론이 업계 최초로 232단 낸드플래시 양산에 들어간다고 발표한 데 대해서는 “각자 페이스와 템포가 있다”며 “연내 238단 개발을 마무리하고 내년 상반기 양산에 돌입할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “땡큐 토니, 다음엔 꼭 점심 함께합시다”...최태원, 미국에 통큰 투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500194</guid>
      <pubDate>2022-07-27T17:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727170050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“이 역사적인 발표에 감사드린다. 오늘 발표는 미국과 한국이 21세기 기술 경쟁에서 승리하고 있다는 분명한 증거다. 생큐, 생큐, 생큐.”&lt;!-- 그림 1325198 --&gt;조 바이든 미국 대통령은 26일(현지시간) 백악관에서 진행한 최태원 SK그룹 회장과의 면담에서 함박미소와 함께 “감사하다”는 인사를 반복했다. 그는 220억 달러(약 28조 9000억원) 규모의 신규 투자를 포함해 총 300억 달러에 이르는 미국 투자를 약속한 최 회장을 영어 이름인 ‘토니’와 ‘친구’라고 부르며 “다음에는 강제로라도 ‘오벌 오피스’(집무실)에 앉혀 점심식사를 함께 하겠다”고도 했다.&lt;br&gt;최 회장과 바이든 대통령의 면담은 바이든 대통령이 최근 코로나19에 확진되면서 화상면담으로 진행됐다. SK 측에서는 박정호 SK하이닉스 부회장과 유정준 SK 북미 대외협력 총괄부회장 면담에 배석했고, 지나 러몬도 상무장관과 브라이언 디스 백악관 국가경제위원장이 백악관 회의실에서 최 회장 일행을 맞았다. 바이든 대통령은 백악관 중앙에 있는 관저 집무실에서 회의실과 연결된 모니터를 통해 대화를 나눴다. 바이든 대통령은 면담에 앞서 최 회장의 안부를 물으며 “원래 당신 바로 오른쪽에 앉아 있어야 했는데 거기에 있지 못해 미안하다”며 회의가 화상으로 대체된 데에 대한 양해를 구했다.&lt;br&gt;최 회장은 “SK그룹은 반도체, 배터리, 바이오 분야를 비롯해 미국에 220억 달러를 신규 투자하겠다”면서 “SK가 최근 발표한 70억 달러의 전기차 배터리 투자까지 포함하면 미국에 300억 달러에 달하는 투자를 하는 것”이라고 강조했다. SK는 세부적으로 반도체 생태계 조성에 150억 달러를 집행한다. 최 회장은 “미국 대학과의 파트너십을 통한 연구개발(R&amp;amp;D) 협력과 메모리 반도체 첨단 패키징 제조 시설을 구축할 것”이라고 설명했다. 50억 달러와 20억 달러는 그린에너지와 바이오 분야에 각각 투자한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;흐뭇한 표정으로 최 회장의 발표를 지켜본 바이든 대통령은 “SK그룹이 220억 달러 규모의 투자를 추가로 단행하면 미국 내 일자리는 2025년 4000개에서 2만개까지 늘어날 것이다. 이것은 위대하고 역사적인 투자”라고 화답했다. 그는 17분가량 진행한 면담에서 9차례 감사의 뜻을 전했고, 면담 후 백악관을 떠나는 최 회장 일행에게 손을 흔드는 사진을 공식 트위터 계정에 공개하며 “멀리서라도 인사를 건네는 기회를 놓치기 싫었다”며 아쉬워하기도 했다.&lt;br&gt;SK의 이번 투자 계획은 한·미 양국의 ‘윈-윈(Win-Win) 협력’이라는 평가가 나온다. 오는 11월 중간선거를 앞두고 극심한 지지율 부진에 빠진 바이든 대통령으로서는 국가 경제를 부양하고 일자리를 창출하는 ‘경제 대통령’으로 자리매김할 기회가 되고, SK는 보조금 지원 및 각종 세제감면 혜택 등 미 행정부의 전폭적인 지원 속에 신성장 동력을 확보할 수 있어서다. 바이든 대통령은 면담에서 최 회장에게 “SK의 투자 추진력을 유지하기 위해 미국이 해줄 일이 뭐가 있겠느냐”며 행정부 차원의 지원도 예고했다.&lt;!-- 그림 1325201 --&gt;앞서 최 회장은 지난해 10월 “2030년까지 미국에 520억 달러를 투자하겠다”고 밝힌 바 있다. 이는 SK가 2017년 무렵부터 이미 미국에 투자했거나 투자를 공식화한 220억 달러가 포함된 것으로, 여기에 300억 달러 규모의 투자를 이어간다는 게 최 회장의 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SK는 미국 투자와 더불어 국내 투자도 차질없이 진행할 계획이다. SK는 2026년까지 전체 투자 규모 247조원 중 179조원은 국내 사업에 투자한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 세금 감면 제도 10개 중 9개 연장… 文정부 뉴딜·일자리 과세특례는 폐지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500184</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/18/SSI_20220718183619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1321864 --&gt;윤석열 정부가 올해 말 종료 예정이던 세금감면제도 10개 가운데 9개의 ‘일몰’ 시기를 연장하며 세제 혜택을 유지한 것으로 나타났다. 문재인 정부의 ‘한국판 뉴딜’과 일자리 정책과 관련한 과세특례만 올해를 끝으로 폐지하며 전 정부 흔적 지우기에 나선 모습이다.&lt;br&gt;기획재정부가 지난 21일 발표한 2022년 세제개편안에 올해 종료되는 비과세·감면 제도 74개 가운데 64개(86.5%)를 1~3년 연장하는 방안을 담은 것으로 27일 확인됐다.&lt;br&gt;정부는 하이브리드·전기·수소차 등 친환경차 개별소비세 감면 적용 기한을 2024년 말까지 2년 연장했다. 농어촌·고향주택에 대한 양도소득세 과세특례 적용 기한도 2025년까지 3년 뒤로 미뤘다. 무주택 가구주, 총급여액 7000만원 이하 근로소득자에 대해 납입액의 40%를 종합소득금액에서 공제하는 ‘주택청약종합저축 소득공제’ 혜택도 2025년 12월 말까지 3년 더 유지하기로 했다. 올해 말까지였던 영유아용 기저귀와 분유에 대한 부가가치세 면제 혜택은 기한을 아예 없앴다. 연장을 결정한 비과세·감면 제도 64개의 올해 감면액 전망치 총액은 최소 5조 5000억원에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 정부는 문재인 정부의 한국판 뉴딜을 뒷받침하기 위한 ‘특정사회기반시설 집합투자기구 투자자에 대한 과세특례’ 제도는 실효성이 낮다고 보고 연장하지 않기로 했다. 뉴딜 인프라펀드 투자자에 3년간 배당소득 9% 분리과세 혜택을 주는 제도다.&lt;br&gt;정부는 또 비정규직의 정규직 전환에 따른 세액공제, 경력단절 여성 고용 기업에 대한 세액공제 등 문재인 정부의 일자리 사업과 관련한 세제 혜택도 올해 말 예정대로 종료할 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콤팩트한 크기의 ‘아이콘 얼음정수기’… 12분만에 얼음 생성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500174</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:31:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727162725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325141 --&gt;코웨이가 새롭게 선보인 ‘아이콘 얼음정수기’는 콤팩트한 크기와 빠른 제빙 성능, 강화된 위생관리 등을 강점으로 내세운다. 외형 크기는 가로 24cm, 측면 47.3cm로 기존 자사 얼음정수기보다 약 40% 작다. 아이스 화이트, 아이스 핑크, 아이스 블루, 아이스 그레이의 4가지 색상이 있다.&lt;br&gt;아이콘 얼음정수기는 코웨이만의 특허 기술인 ‘듀얼 쾌속 제빙 기술’을 적용해 얼음 사용량이 많은 여름철에 더욱 유용하게 사용할 수 있다. 얼음 생성 속도를 개선해 1회 제빙 시간이 약 12분에 불과하며, 하루 최대 600여개의 얼음을 만들 수 있다. 얼음 크기도 10g과 7g 중 원하는 대로 선택할 수 있다.&lt;br&gt;이 제품은 독립적인 밀폐형 냉수 시스템을 통해 위생적이고 시원한 물을 제공한다. 냉각 시스템은 쿨링 코일로 직접 냉각해 빠르고 안정적으로 냉수를 생성하는 동시에 에너지 효율성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼음 위생 관리도 강화했다. 얼음 트레이, 얼음 저장고, 얼음 파우셋 등 얼음이 만들어지고 나오는 모든 곳과 물이 나오는 출수 파우셋까지 4중 UV 살균 시스템을 적용했다. 이 시스템은 국제적 인증기관인 인터텍(Intertek)으로부터 ‘정수기 살균력 QPM 인증’을 받았다고 한다. 파우셋부터 유로까지 물이 닿는 주요 부분에 대해 미국식품의약국(FDA)에서 실시하는 재질 안전성 시험도 통과했다는 설명이다.&lt;br&gt;이외에도 100℃의 초고온수를 포함하는 4단계 맞춤 온수(약 45·70·85·100도)와 5단계 맞춤 추출(반컵·한컵·두컵·연속·My용량) 기능으로 사용 편의성을 높였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한은행, ‘땡겨요’ 싸이 모델 TV 광고…관련 상품도 덩치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500165</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:19:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727161938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325136 --&gt;신한은행이 가수 싸이를 내세워 올해 초 정식 출시한 배달 플랫폼 ‘땡겨요’의 마케팅을 강화하고 있다.&lt;br&gt;신한은행은 땡겨요 사업 확장에 맞춰 적극적인 마케팅을 위해 싸이를 모델로 본편 TV 광고 ‘땡기시조’를 공개했다고 27일 밝혔다. 신한은행은 지난 11일 ‘민족대이동’이란 메시지를 담은 티저 광고를 공개한 바 있다. 땡기시조는 땡겨요의 정체성을 담은 본편 광고라는 설명이다. 이번 광고는 시조를 연상케 하는 카피와 몽환적인 영상미로 땡겨요를 ‘배달 낙원’으로 표현한다. 싸이의 춤사위를 중심으로 고속 촬영 기법을 활용했다.&lt;br&gt;지난달 말 기준 땡겨요 가맹점 수는 약 2만 7000곳이다. 관련 금융 상품들도 덩치를 키워가고 있다. 땡겨요 적금은 3월 출시된 이후 약 3개월 만에 잔액이 45억원을 돌파했다. 라이더 대출 잔액은 지난달 말 기준 18억원이다. 자영업자가 카드매출대금을 먼저 정산받을 수 있는 선정산서비스는 지난 25일 기준으로 3만 1000건이 신청됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신한은행은 광고 공개를 기념해 다음달 5일까지 신한은행 유튜브 계정에서 설문에 참여한 고객을 대상으로 배스킨라빈스 아이스크림, 땡겨요 1만원 할인쿠폰 추첨 이벤트를 진행한다. 신한은행 관계자는 “땡겨요는 연 2.2% 수준의 낮은 수수료, 10% 할인 효과가 있는 지역사랑 상품권 결제 등 이용자와 소상공인, 배달 라이더의 상생을 추구하는 배달앱”이라며 “인기 F&amp;amp;B 브랜드들과 지속적으로 확대할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수도권에 첫 수소공급거점 구축…연간 43만대 수소차 연료 공급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500163</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727161438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;수도권에 차량용 수소를 공급할 거점이 처음 구축됐다.&lt;!-- 그림 1325130 --&gt;산업통상자원부는 27일 경기 평택 아산국가산업단에서 평택 수소생산기지 준공식을 개최했다고 밝혔다.&lt;br&gt;평택 수소생산기지는 지난해 말부터 운영 중인 창원 기지에 이어 두 번째자 수도권에서는 처음이다. 산업부는 대산·울산·여수 등 석유화학단지에서 생산되는 차량용 수소 공급의 지역 편중 해결을 위해 수요지 인근에서 도시가스를 활용해 수소 연료를 공급하는 소규모 수소생산기지 건립을 추진 중이다. 전국 7개 지역에 생산기지를 구축할 계획이다.&lt;br&gt;평택기지는 하루 1t 수소 생산을 목표로 50억원의 예산을 투입했으나 경기도·평택시 등에서 181억 5000만원을 추가 투자해 하루 최대 생산 규모가 7t으로 확대됐다. 이는 연간 43만대의 수소차에 연료를 공급할 수 있는 규모다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평택시는 차량용 연료 외에도 ‘수소복합지구 조성계획’에 따라 향후 인근 수소 시범도시와 평택항에 가정용·산업용 수소를 확대 공급한다는 계획이다. 현재 운영 중인 수도권 수소 충전소(33개소) 공급량이 일평균 2t 정도로 생산 여력을 반영한 조치다.&lt;br&gt;평택기지는 시운전 등을 거쳐 다음달부터 수소 생산에 나설 예정이다. 산업부는 평택 기지 가동으로 수소 유통 가격 인하와 국내 수소 산업 기술경쟁력 강화가 기대하고 있다. 운송비 절감 효과가 50%로 추산된다. 또 평택기지 생산공정에는 국내 기업이 개발한 수소개질기가 사용돼 국내 이용 확대와 해외 진출이 가능할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산업부는 연내 7개 소규모 수소생산기지 설립을 완료한 뒤 2026년까지 수전해 및 탄소 포집 기능을 갖춘 청정수소 생산기지 구축을 추가 지원할 계획이다.&lt;br&gt;박일준 산업부 2차관은 “평택기지가 수도권에서 수소경제 전환을 이끄는 중요한 기반이 될 것”이라며 “수소산업 육성을 위한 ‘청정수소 인증제’ 도입과 수소 발전시장 개설 등 제도적 뒷받침을 조속히 추진할 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈출 줄 모르는 고물가…중고 플랫폼 찾아 나선 소비자들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500159</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:12:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727155923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“상품권·쿠폰 중고 거래 때 사기 피해 조심해야”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;중고 거래 플랫폼 4곳 지난달 이용자 1972만명&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325110 --&gt;“(고물가 때문에) 강제 긴축재정 중이라서 중고 거래가 쏠쏠하네요.”, “안 쓰는 기프티콘 팔아서 부수입 챙기니 좋아요.”&lt;br&gt;연이은 고물가 여파에 중고거래 플랫폼에서 모바일 상품권이나 쿠폰까지 거래하는 소비자들이 증가하고 있다. 중고거래 정보를 공유하는 온라인 커뮤니티에서 흔히 보이는 댓글에서도 확인할 수 있듯 중고거래 플랫폼에서도 물가 상승에 따른 소비 트렌드 변화가 나타나고 있는 것이다.&lt;br&gt;27일 중고 거래 플랫폼 중고나라는 올해 4월부터 6월까지 거래를 분석한 결과 모바일 상품권·쿠폰의 등록 규모가 증가했다고 밝혔다. 중고나라에 따르면 올해 4월 등록된 모바일 상품권 등록 규모는 73억이었으나 6월에는 98억으로 증가했다. 7월에는 110억원을 뛰어넘을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주로 등록된 상품 분야는 식음료 브랜드와 편의점 브랜드 순으로 나타났다. 식음료 분야는 스타벅스, 문화 분야는 CGV, 외식 분야는 BHC, 편의점 분야는 CU의 인기가 높았다. 중고나라는 “기존에는 주로 고가의 백화점 모바일 상품권을 거래하는 것이 일반적이었지만, 최근엔 4000원 이하의 모바일 상품권·쿠폰을 할인된 금액으로 20·30세대가 적극적으로 등록하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;중고나라는 최근 물가 상승으로 소비에 부담을 느낀 이용자가 중고 거래 플랫폼을 통해 합리적인 가격으로 거래하려는 욕구가 반영된 것으로 분석한다.&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325104 --&gt;지난달 소비자 물가 상승률이 외환위기 이후 약 24년 만에 6%대로 치솟으면서 중고 거래 자체 이용자 수도 늘어난 것으로 보인다. 모바일 빅데이터 분석 플랫폼 모바일인덱스에 따르면 중고 거래 플랫폼 4곳(중고나라·당근마켓·번개장터·헬로마켓)의 월 활성 이용자 수(MAU)는 지난 1월 말 1974만명에서 4월 2035만명으로 늘어났다. 지난달 MAU는 1972만명으로 다소 주춤했지만, 여전히 이용자 수는 이커머스 쿠팡(2769만 명)이나 배달앱 배달의 민족(2000만 명)에 견주는 규모다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국소비자원은 지난 4월 중고 거래 플랫폼 4곳을 이용한 소비자 1150명을 대상으로 조사한 결과 주요 중고 거래 품목은 생활용품(21.1%)과 가전제품(16.2%), 의류(13.7%) 순으로 나타났다고 밝혔다.&lt;br&gt;중고 거래 관계자는 “상품권과 쿠폰 이용 시 구매자가 쿠폰에 문제가 있는지를 확인하기 어렵다”며 “사기 피해를 볼 수 있기 때문에 안전 결제나 페이를 활용할 것을 권고한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 무역액·상반기 중기 수출액 역대 최대치 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500152</guid>
      <pubDate>2022-07-27T16:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 무역활동 기업 수가 전년보다 4.1%(1만 30개사) 증가한 25만 3684개사로 역대 최대치를 기록했다. 지난해 무역액 역시 전년보다 28.1%2692억 달러) 증가한 1조 2268억 달러로 역대 최대를 기록한 바 있다. 관세청이 27일 이같은 내용의 ‘기업무역활동 통계’를 발표했다.&lt;br&gt;지난해 수출 활동 기업수는 9만 5640개사로 2.5%(2500개사) 감소했다. 수입 활동 기업수는 21만 2302곳으로 1만 594개사(5.3%) 증가했다. 무역활동에 새로 진입한 기업 수는 6만 7236개사로 4.4%(2844개사) 증가했고, 퇴출 기업 수는 5만 7206개사로 1.8%(1023개사) 감소했다. 목별 수출 공헌율을 보면 반도체를 비롯한 전기제품(31.2%), 기계·컴퓨터(11.8%), 자동차(10.4%) 등 상위 3개 품목의 수출 비중이 53.4%로 절반 이상이었다.&lt;br&gt;수출 호조 경향은 상반기에도 이어져 올해 상반기 중소기업 수출이 605억 달러, 2010년 관련 통계 작성 이후 최대를 기록했다고 중소벤처기업부가 이날 발표했다. 지난해 같은 기간보다 8.8% 늘어난 수치다. 월별로 1~5월 모두 역대 해당 월 수출액의 최고치를 달성했다. 지난달 들어 수출액이 소폭 감소해 6월 수출액은 역대 6월 기록 중 2위에 올랐다. 수출 상위 10대 품목이 고르게 좋은 실적을 거뒀지만, 중국으로의 수출길에 차질이 생겼던 화장품 수출만 부진했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주금공, 학자금 대출 이용자 1만 8천명, 연 금리 7.2→2.9%로 인하</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500145</guid>
      <pubDate>2022-07-27T15:52:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/28/SSI_20211128163235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1249802 --&gt;한국주택금융공사(HF)는 2000년대 중후반 주택금융공사를 통해 학자금 대출을 받은 이용자 가운데 현재까지도 연 7.2%의 금리를 내고있던 이용자의 금리를 일괄 연 2.9% 인하한다고 27일 밝혔다. 별도의 신청 절차는 필요하지 않다.&lt;br&gt;주택금융공사는 2005년 7월부터 2009년 5월까지 총 7조 7000억원의 학자금 대출을 취급했다. 교육부(당시 교육인적자원부)와 주택금융공사가 9대 1로 보증을 선 ‘정부보증 학자금 대출’로 은행에서 대출금이 나왔기 때문에 당시 대출 금리 수준인 연 7.2% 수준의 이자를 내야했다.&lt;br&gt;2009년 5월 한국장학재단이 설립되며 주택금융공사의 학자금 대출 업무는 종료됐고, 장학재단의 직접 대출이 시작됐다. 주택금융공사로부터 받은 정부보증 학자금 대출의 경우 연체될 경우 90%를 장학재단이 인수했고 10%는 주택금융공사에 남게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년 6월 말 기준 주택금융공사에 남아있던 학자금 대출 규모는 1833억원이었으나 올해 6월 말 기준 262억원 가량이 남아있는 상태다. 이용자는 1만 8000여명 수준으로 1인당 약 145만원 정도다.&lt;br&gt;주택금융공사 관계자는 “이자상환 부담을 줄여주기 위해 한국장학재단과 협력해 2014년과 2020년 두 차례 걸쳐 30여만명의 대출 금리를 연 2.9%로 전환해 준 바 있다”면서 “이번 금리 인하 대상자는 이 때 따로 신청을 하지 못한 이용자”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;금리 인하는 이달 28일을 기준으로 이용자가 대출을 받은 은행의 전산개발이 완료되는 시점 이후 첫 이자납입일부터 적용된다. 은행별 전산개발은 다음달 말 정도에 완료가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국, RE100 가입기업수 세계 4위… “국토 좁아 경쟁국보다 고비용”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500142</guid>
      <pubDate>2022-07-27T15:39:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727153833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325099 --&gt;2050년까지 사용전력의 100%를 재생에너지로 전환하는 캠페인인 RE100에 참여하는 국내 기업수가 2020년 6곳에서 올해 21곳으로 확대됐다. 한국은 미국(96곳), 일본(72곳), 영국(48곳)에 이어 RE100 가입 기업이 4번째로 많은 국가가 됐다. 전 세계 RE100 가입기업은 2014년 13곳에서 2020년 264곳, 현재 376곳으로 늘었다.&lt;br&gt;산업통상자원부 장영진 1차관은 27일 서울 중구 대한상공회의소에서 국내 RE100 참여 기업들과 간담회를 열어 기업의 RE100 이행 애로사항을 점검하고 RE100 정책 방향을 논의했다. 삼성전자, 현대차, SK하이닉스, 롯데칠성 등이 RE100 참가를 선언한 기업들이다.&lt;br&gt;참석기업들은 재생에너지 사용을 지속 확대해 나갈 계획임을 밝히면서도 해외 주요국들에 비해 국내 재생에너지 사용여건이 열악한 상황임을 피력했다. 이들은 국내 재생에너지 발전 비용이 상대적으로 높기 때문에 RE100 이행에 따른 높은 비용부담을 완화하기 위한 세제지원이 필요하다는 건의를 덧붙였다. 국토가 넓은 나라들에 비해 태양열·풍력 발전과 같은 재생에너지 설비를 설치할 부지가 좁기 때문에 국내 재생에너지 발전에 비용이 더 들게 된다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기업들은 또 상대적으로 우리나라에 불리한 글로벌 RE100 인정기준에 대해서도 정부의 적극적인 대처가 필요하다고 제안했다. 이들은 해외에서 신재생에너지 공급인증서(REC)를 구매하는 경우에도 이를 국내에서 재생에너지 조달로 인정하는 예시방안을 제시했다.&lt;br&gt;장영진 차관은 “세계적으로 주요 글로벌 기업들의 RE100 가입이 확대되면서 수출기업을 포함한 우리 기업들의 RE100 이행이 매우 중요해지고 있지만 우리나라 재생에너지 공급여건이 외국에 비해 상대적으로 불리한 상황”이라면서 “장기적으로 RE100이 국제적인 투자장벽으로 작용할 우려가 있기 때문에 우리 기업이 원활하게 RE100을 이행할 수 있도록 기업들과 적극 소통해가며 향후 구체적인 RE100 정책방향을 마련하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2022 승강기 안전 공모전’ 내달 28일까지… 이미지·영상 2개 부문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220727500114</guid>
      <pubDate>2022-07-27T14:32:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727143124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325049 --&gt;한국승강기안전공단은 27일 ‘안전은 내가 먼저! 배려는 남을 먼저’라는 슬로건을 주제로 ‘2022 승강기 안전 공모전’을 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;공모전은 이미지(N컷 만화 또는 카드뉴스)와 영상(숏폼) 2개 부문에 걸쳐 진행된다. 누구나 참여가 가능하며, 소정의 신청서와 작품을 다음달 28일까지 이메일(safecontest@koelsa.or.kr)로 접수하면 된다.&lt;br&gt;수상작은 주제 적합성과 독창성 등을 평가해 예비심사와 본 심사를 거쳐 행정안전부 장관상 등 8점을 뽑는다. 오는 11월 8일 열리는 ‘2022년 승강기 안전주간 기념식’에서 시상할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자세한 사항은 공단 누리집(www.koelsa.or.kr)의 공고문을 참조하면 되며, 기타 궁금한 사항은 공단 동반성장실(055-940-9919)로 문의하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>