<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사인 - 정치</title>
    <link>https://www.sisain.co.kr/rss/S1N6.xml</link>
    <description>시사인 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:13.041Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>문재인 정부 겨눈 전방위 사정, 윤석열 지지율에 출렁?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48059</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48059</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 6월21일 서울 용산 대통령실 청사로 출근하며 기자들과 질의응답을 하고 있다.ⓒ대통령실통신사진기자단
        
        
        
        윤석열 정부의 권력기관이 한 방향을 보고 섰다. 문재인 정부의 흔적을 도려내는 사정(司正) 작업으로 시선이 향한다. 정쟁의 중심으로 떠오른 사안이 권력기관 내부 조사로 이어지고, 검찰에 고발장이 접수돼 수사가 이뤄지는 방식이다. 윤석열 대통령은 앞서 권력기관 요직 또는 기관 상위 정부 부처에 검찰 출신을 배치했다. 검찰은 최근 단행한 인사로 친정부 체제를 구축했다. 검찰을 중심으로 한 전방위 사정 시스템이 작동하는 셈이다.
        
        윤석열 정부 권력기관의 사정 신호탄으로 꼽히는 사건은 &amp;lsquo;서해 공무원 피격 사건&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;탈북 어민 북송 사건&amp;rsquo;이다. 전 정부를 겨냥한 다른 의혹들이 먼저 수사선상에 올랐고 이 가운데 일부는 수사기관의 진상규명 작업이 급물살을 타고 있지만, 정치권과 법조계에선 두 사건을 새 정부가 전방위 사정의 방아쇠를 당긴 상징적 사건으로 지목한다.
        
        두 사건을 본격적으로 사정 궤도에 올린 건 국가정보원(국정원)이다. 7월6일 박지원&amp;middot;서훈 전 국정원장을 검찰에 고발했다. 국정원은 박지원 전 원장이 2020년 9월 서해 공무원 피격 사건 당시 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이 아닌 &amp;lsquo;표류&amp;rsquo; 쪽에 무게를 싣는 첩보 보고서가 작성되자, 이를 삭제하도록 지시한 것으로 판단했다. 서훈 전 원장에 대해서는 2019년 11월 탈북 어민 북송 당시 통상 보름 이상 소요되는 합동신문을 사흘 만에 종료하고, 탈북 어민들을 강제로 북한에 보낸 것으로 보고 있다.
        
        국정원이 전직 원장 두 명을 동시에 고발한 건 전례가 없다. 문재인 정부 초기 전직 국정원장들을 겨냥한 움직임은 있었지만 고발이 아닌 수사 의뢰였거나 국정농단 수사 과정에서 파생된 문제였다.
        
        국정원에 배치된 검찰 출신 인사들
        
        국정원은 문재인 정부 출범 직후 국내정보 활동을 중단하고 북한을 비롯한 해외정보 활동에 주력하면서 청와대&amp;middot;정부의 안보 및 대북정책 의사결정에 핵심 역할을 했다. 서해 공무원 피격 사건과 탈북 어민 북송 사건은 전 정부 대북정책과 직결돼 있다. 정보 당국의 한 관계자는 &amp;ldquo;국정원의 이번 고발에 따른 검찰 수사는 전직 국정원장을 넘어 곧장 전 정부의 핵심 권력층으로 연결될 가능성이 크다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        사건이 정치 쟁점화되는 과정에서 국정원이 보조를 맞춘 모양새가 된 점도 눈에 띈다. 두 사건 모두 새 정부 출범 직후 북한과 관련한 지난 정부와 청와대의 대응을 놓고 의혹이 확산됐다. 6월16일 국방부와 해경이 &amp;lsquo;자진 월북 추정&amp;rsquo;이라고 발표한 기존 중간수사 결과를 번복하면서 불이 붙었다. 발표 뒤 국민의힘은 &amp;lsquo;해양수산부 공무원 피격사건 진상조사 TF&amp;rsquo;를 구성하고 문재인 정부와 야당을 향한 공세에 나섰다. 국민의힘 진상조사 TF는 7월6일엔 서욱 전 국방부 장관, 서훈 전 청와대 국가안보실장, 서주석 전 국가안보실 1차장을 직무유기와 직권남용&amp;middot;사자명예훼손 혐의로 고발할 계획이라고 밝혔다. 국정원이 전직 국정원장 고발 방침을 외부에 알린 건 그로부터 2시간 뒤였다.
        
        
        
        2021년 3월 서훈 청와대 국가안보실장(왼쪽)과 박지원 국가정보원장이 중앙통합방위회의에서 만났다. 윤석열 정부의 국정원은 두 사람을 검찰에 고발했다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        윤석열 대통령도 두 사건에 각별한 관심을 보였다. 6월17일 출근길 기자들과 만나 서해 공무원 피격 사건에 대해 &amp;ldquo;앞으로 더 진행이 되지 않겠나 싶다. 기다려보시라&amp;rdquo;고 말했다. 6월21일에는 탈북 어민 북송 사건과 관련해 &amp;ldquo;많은 국민들이 의아해하고 문제를 제기했는데, 한번 들여다보고 있는 것 같다&amp;rdquo;라며 사건이 새로운 국면에 접어들 것이라는 사실을 암시했다. 대통령실 관계자는 국정원 고발 이후 &amp;ldquo;혐의가 사실일 경우가 전제다. 자진 월북이라는 프레임을 국가가 씌우려 했다면, 귀순 어민이 대한민국 국민임에도 불구하고 북한의 입장을 먼저 고려해 인권을 침해했다면 중대한 국가범죄다&amp;rdquo;라고 규정했다.
        
        대통령실은 통일부가 탈북 어민 북송 당시 사진 10장을 공개한 다음 날인 7월13일 진상규명 의지를 좀 더 명확하게 밝혔다. 강인선 대변인은 이날 &amp;ldquo;만약 귀순 의사를 밝혔음에도 강제로 북송했다면 이는 국제법과 헌법을 모두 위반한 반인도적&amp;middot;반인륜적 범죄행위다. 윤석열 정부는 자유와 인권의 보편적 가치를 회복하기 위해 이 사건의 진실을 낱낱이 규명하겠다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        정치권과 정보 당국 안팎에선 6월 초부터 국정원에 배치된 검찰 출신 인사들을 주목한다. 6월3일 조상준 변호사가 국정원 기획조정실장(기조실장)에 임명됐다. 조 실장은 윤석열 대통령이 검찰총장이던 시절 대검찰청 형사부장으로 일했다. 퇴직 후에는 김건희 여사가 연루된 도이치모터스 주가조작 의혹 변호인을 맡았다. 기조실장은 조직과 예산을 총괄하는 핵심 보직이다. 조 실장 부임 이후 기조실 국장에는 수원지검 안양지청 형사2부장을 지낸 하동우 검사가, 신설된 감찰 심의관 자리에는 특수통으로 알려진 최혁 대구서부지청 부부장이 배치됐다. 현직 검사인 두 사람은 윤석열 정부 들어 국정원으로 파견됐다.
        
        검찰 출신들이 요직에 배치된 시기 국정원은 내부에 서해 공무원 피격 사건과 탈북 어민 북송 사건의 진상조사를 맡을 TF를 각각 꾸렸다. 동시에 1급 부서장 27명 전원을 대기발령 조치하고 고강도 내부 감찰도 단행했다. 두 전직 국정원장 고발은 감찰 과정에서 확보한 진술 일부를 토대로 이뤄진 것으로 전해진다.
        
        검찰은 빠르게 움직였다. 국정원은 당초 대검찰청에 고발장을 냈는데, 대검은 접수 당일 서울중앙지방검찰청으로 넘겼다. 중앙지검은 다음 날 수사팀에 배당했다. 공공수사1부(이희동 부장검사)가 서해 공무원 피격 사건을, 공공수사3부(이준범 부장검사)가 탈북 어민 북송 사건을 맡는다.
        
        공공수사1부는 앞서 서해 공무원 유족의 고발장을 6월22일 접수해 서훈 전 국가안보실장, 김종호 전 민정수석, 이광철 전 민정비서관 등에 대해 수사를 벌이고 있었다. 박지원 전 국정원장도 수사선상에 오르게 되면서 사실상 당시 정보 라인 전체가 수사를 받게 됐다. 수사를 이끄는 이희동 부장검사는 공안통 검사다. 윤석열 대통령이 검찰총장 시절 2020년 1월 인사 과정에서 추미애 전 법무부 장관에게 &amp;ldquo;대검에 남겨달라&amp;rdquo;고 요청한 검사 6명 중 한 명이다.
        
        대검찰청은 공공수사1부와 3부의 요청에 따라 1부에 검사 두 명, 3부에 검사 한 명을 파견했다. 기존 공공수사1부 검사는 7명, 3부는 6명이었다. 정부-청와대가 연결된 대북 관련 사건이라는 특수성과 수사 범위가 계속해서 넓어지는 점을 감안해 사실상 특별수사팀을 구성했다는 분석이 나온다. 공공수사1부는 7월11일께 국방부와 국정원 관계자들을 각각 참고인, 고발인 신분으로 불러 조사했다. 이틀 뒤인 7월13일 오후 국정원을 압수수색했다. 고발장을 접수한 지 일주일 만이다.
        
        전 정부 관련 의혹에 대한 검찰의 수사는 앞으로 더 넓고 깊어질 것으로 관측된다. 중앙지검은 최근 국민의힘이 4월 고발한 &amp;lsquo;문재인 정부 공공기관 블랙리스트&amp;rsquo; 의혹과 관련해 임종석 전 청와대 비서실장과 조국 전 민정수석 등이 고발당한 사건을 형사1부에 재배당했다. 서울동부지검이 수사 중인 &amp;lsquo;산업부 블랙리스트&amp;rsquo; 의혹과 다른 사건으로, 교육부&amp;middot;농림부&amp;middot;외교부, 그리고 청와대가 연루돼 있다. 문재인 정부가 전(前) 정부에서 임명된 공공기관 임원들을 상대로 광범위하게 사퇴를 압박했다는 의혹이다.
        
        
        
        통일부는 2019년 탈북 어민 북송 당시 촬영한 사진(위)을 7월12일 공개했다.ⓒ통일부 제공
        
        
        
        이 사건은 당초 반부패수사2부가 맡았지만 중앙지검은 형사1부로 재배당했다. 반부패수사2부에서 이 사건을 수사하던 검사 한 명, 반부패수사1부에 있던 다른 검사 한 명 등 특수통 검사를 추가로 배치했다. 수사 책임자인 중앙지검 1차장은 동부지검에서 &amp;lsquo;산업부 블랙리스트&amp;rsquo; 사건을 지휘했던 성상헌 차장검사다. 현재 중앙지검 반부패수사1부는 &amp;lsquo;대장동 의혹&amp;rsquo; 사건을, 반부패수사2&amp;middot;3부는 &amp;lsquo;옵티머스 펀드 의혹&amp;rsquo; 등 수사를 진행 중이다. 그 밖에 형사5부는 윤석열 대통령이 검찰총장 시절 징계 과정에서 이성윤 법무연수원 연구위원과 박은정 검사의 위법행위가 있었다는 고발 사건, 이정수 전 서울중앙지검장 등이 &amp;lsquo;대장동 사건&amp;rsquo; 수사를 지휘하며 &amp;lsquo;대장동 윗선 봐주기&amp;rsquo;를 했다는 의혹을 수사하고 있다.
        
        당초 이 사건들은 형사부에서 맡을 수 없었다. 문재인 정부 시절 검경 수사권 조정으로 검찰 수사 대상을 6대 범죄로 줄이고, 전국 검찰청 반부패수사부는 축소, 형사부 수사 권한은 제한하는 규정을 만들었다. 그러나 한동훈 법무부 장관은 취임 이후 이 규정을 개정했고 7월4일부터 시행됐다. 앞서의 사건 배당&amp;middot;재배당은 이 시점 전후로 이뤄졌다.
        
        검찰에 새로운 고발장이 추가로 접수돼 수사가 시작될 가능성도 있다. 감사원은 최근 서해 공무원 피격 사건과 관련, 당시 해양경찰청 간부들에 대한 감사를 시작했다. 당시 수사를 지휘한 해경 4명은 대기발령 중이다. 그 밖에 사전투표 관리 부실 논란과 관련해 중앙선거관리위원회도 감사 중이다. KBS, 방송통신위원회도 감사 대상이다. 문재인 정부 때 임명된 김의철 KBS 사장과 한상혁 방통위원장이 이번 감사의 종착지라는 해석이 나온다. 감사원은 국정원 사례처럼 내부 감찰도 진행 중이다. 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;봐주기 감사&amp;rsquo;를 했다는 의혹을 들여다보고 있다. 한 사정 당국 관계자는 &amp;ldquo;감사 결과에 따라 여러 건의 고발장이 검찰에 접수될 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        전 정부와 관련한 감사 업무는 유병호 감사원 사무총장이 총괄한다. 유 총장은 공공기관감사국장으로 재직하던 2020년 월성원전 1호기 경제성 조작 사건의 감사를 주도하다가 감사연구원장으로 좌천됐고, 윤석열 정부 출범 직후 실세로 복귀했다.
        
        &amp;lsquo;특사경&amp;rsquo; 동원해 검수완박 우회할 수도
        
        국정원의 &amp;lsquo;진상조사&amp;rsquo;와 고발이 이번으로 끝나지 않을 것이란 관측도 나온다. 국정원은 앞서의 두 사건뿐만 아니라 문재인 정부 대북관계 전반을 조사하고 있다. 2018년 2월 평창 동계올림픽을 계기로 북측에서 고위급 인사 등 대규모 인원이 방한했던 시기 및 문재인 정부 시절 이뤄진 남북 정상회담, 북&amp;middot;미 정상회담 성사 과정 등에 대한 조사가 대표적이다. 당시 정부와 북한의 접촉 내용 및 전달받은 요구, 수용 여부 등이 조사 대상이다.
        
        검찰이 이른바 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo; 법안을 우회하는 방식을 통해 사정 작업이 이뤄질 것이란 관측도 있다. 대검찰청은 오는 9월부터 대폭 축소되는 검찰 수사와 관련해 검찰이 직접 수사 대신 &amp;lsquo;간접적으로 수사를 지휘&amp;rsquo;하는 방식을 검토 중이다. 특별사법경찰(특사경)과의 협력 강화다.
        
        특사경은 경찰이나 검찰 같은 수사기관이 아닌 행정 공무원에게 수사권을 부여한 제도다. 현재 중앙행정기관을 비롯해 서울시, 경기도 등 주요 지방자치단체 등 총 33개 기관에서 운영 중이다. 특사경은 모든 수사에 관해 검사의 지휘&amp;middot;감독을 받아야 한다.
        
        특사경을 운용 중인 기관 가운데 특히 주목받는 곳은 &amp;lsquo;금융 검찰&amp;rsquo;로 불리는 금융감독원이다. 윤석열 정부 들어 부활한 서울남부지검 금융증권범죄합동수사단(합수단)과 금감원의 협업 가능성이 높다. 이복현 금감원장은 검찰 출신이다. 양석조 남부지검장과 함께 &amp;lsquo;윤석열 사단&amp;rsquo;으로 꼽힌다. 합수단에 금감원 또는 금융위 소속 특별사법경찰관을 파견해 사실상 공동수사를 벌일 것이라는 전망이 나온다. 금융 분야와 연결된 전 정부 관련 의혹은 라임&amp;middot;옵티머스 등 펀드 사기 사건 등이 있다.
        
        
        
        유병호 감사원 사무총장이 6월15일 취임사를 하고 있다.ⓒ감사원 제공
        
        
        
        전방위 사정 작업이 본격화하면서 정치권과 법조계에선 추락하는 윤석열 대통령의 지지율을 둘러싼 고차방정식을 주목한다. 권력기관 내부 조사 및 감사, 검찰 수사 등이 본격화되기에 앞서 윤석열 대통령의 국정 지지도는 꾸준히 하락세를 보이다가 취임 두 달 만에 30%대를 맞이했다. 7월8일 발표된 한국갤럽의 여론조사 결과를 보면, 윤 대통령의 직무수행 긍정 평가는 37%로 나타났다(자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조).
        
        정치권에선 새 정부 초기 전 정부에 대한 고강도 사정 유혹이 높다고 평가한다. 특히 서해 공무원 피격 사건과 탈북 어민 북송 사건은 더욱 그렇다. 대북 관련 사안은 보안과 기밀이 얽혀 있어서 공개적으로 사실관계를 밝히기 어렵고, 정권의 재량이 미치는 영향력이 크다는 점을 감안하면 &amp;lsquo;정치적 활용도&amp;rsquo;가 높다. 여기에 &amp;lsquo;종북 프레임&amp;rsquo;은 오래전부터 보수 결집의 보증수표로 통해왔다. 국민의힘의 한 중진 의원은 &amp;ldquo;검찰 수사를 통해 문재인 정부의 민낯이 객관적으로 드러나고 이를 단호하게 대처하는 정부의 모습을 보면 여론도 움직이게 될 것이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        반대로 전방위 사정이 윤석열 정부에 악영향을 미칠 것이란 전망도 있다. 윤석열 대통령의 지지율 하락이 &amp;lsquo;원 포인트&amp;rsquo;로 해결할 수 있는 특정 사안 탓도 아닌 데다, 국민의힘 지지층에서도 지지율이 빠지는 만큼 사정의 효과가 높지 않을 것이라는 분석이다. 한 검사장 출신 변호사는 &amp;ldquo;이번 사정 작업의 중추는 검찰인데, 사정 작업이 고강도로 이뤄질수록 검찰 공화국이라는 부정적 이미지와 겹칠 수 있다. 종북 프레임이 통하는 시대는 지났다. 전 정부를 겨냥한 사정이 지지율을 더 깎고, 낮아진 지지율 탓에 검찰 수사 동력이 약해질 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[말말말] “공무원 시험 합격은 권성동~”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48094</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48094</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 권성동 원내대표.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        &amp;ldquo;공무원 시험 합격은 권성동~&amp;rdquo;
        
        권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표의 &amp;lsquo;대통령실 사적 채용&amp;rsquo; 해명을 두고 나온 패러디 문구. 권 직무대행은 7월15일 기자들과 만난 자리에서 윤석열 대통령의 지인의 아들 우 아무개씨가 대통령실 직원으로 채용된 데에 대해 &amp;ldquo;내가 추천했다. 장제원 의원에게 대통령실에 넣어주라고 압력을 넣었다. 그래도 7급에 넣어줄 줄 알았는데 9급이더라. (우씨가) 최저임금보다 10만원 조금 더 받는다. 내가 미안하더라. 최저임금 받고 서울에서 어떻게 사나, 강릉 촌놈이&amp;rdquo;라고 말해. 닷새 뒤 &amp;ldquo;청년 여러분께 상처를 주었다면 사과드린다&amp;rdquo;라고 수습. 하지만 공무원 시험 학원의 CM송만큼이나 머릿속에 착착 달라붙는 &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 거침없는 발언은 아마 쉽게 잊히지 않을 듯.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;컴퓨터 빈 화면이 공개된 사진 같은 것들이 있었지 않습니까. 이런 것은 참모들이 미리 스크리닝했어야죠.&amp;rdquo;
        
        김용태 국민의힘 최고위원이 7월19일 〈시사IN〉 유튜브 라이브 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;의 &amp;lsquo;왜 그래 콜센터&amp;rsquo;에 출연해 한 말. 김 최고위원은 윤석열 대통령 지지율 하락세를 대통령실 참모들이 더 심각히 받아들여야 한다며 이렇게 말해. &amp;ldquo;대통령의 사진이나 행동은 다 메시지가 될 수 있고, 국민들께 드리는 어떤 메시지인데 참모들이 사전에 발견하지 못하고 공개되었다는 것 자체가 문제 있다고 본다&amp;rdquo;라고도 덧붙여. 대통령실은 지난 7월3일 나토 정상회담에 참석한 윤 대통령이 &amp;lsquo;회담 전 자료를 검토하는 모습&amp;rsquo;이라며 텅 빈 모니터와 백지를 바라보는 사진을 공개해 조롱받은 바 있어.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;원인 알면 어느 정부나 잘 해결했겠죠.&amp;rdquo;
        
        윤석열 대통령이 자신의 국정운영 지지율 하락에 대해 한 말. 윤 대통령은 7월19일 용산 집무실 출근길에 기자들이 지지율 하락 원인을 어떻게 보고 있는지 묻자 이렇게 답해. 최근 발표된 여러 여론조사 결과들에서 윤 대통령의 국정운영 부정 평가가 처음으로 60%대를 넘어. 반면 긍정 평가는 30% 초반대. 부정 평가 사유는 &amp;lsquo;인사&amp;rsquo; &amp;lsquo;경험&amp;middot;자질 부족/무능함&amp;rsquo; 따위. 윤 대통령은 &amp;ldquo;원인은 언론이 잘 아시지 않습니까&amp;rdquo;라고도 말해. 그러게, 언론에도 나오고 여론조사에도 나오는데 본인은 왜 모르겠다는 건지.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;내 커리어가 성공하길 바라고 가사 분담 의지가 있는 배우자를 만난 게 나의 커리어 성공의 핵심 요인.&amp;rdquo;
        
        재닛 옐런 미국 재무장관이 한국은행 여성 직원들과의 간담회에서 한 말. 옐런 장관은 미국 경제학계와 정부 조직에서 여러 차례 &amp;lsquo;여성 최초&amp;rsquo;를 기록한 인물. 그의 남편은 노벨 경제학상 수상자인 조지 애컬로프. 일&amp;middot;가정 양립은 여성만의 과업이 아니라는 것을 증명해낸 부부.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;우리는 더 심한 극한기후를 보게 될 것이다.&amp;rdquo;
        
        페테리 탈라스 세계기상기구(WMO) 사무총장이 7월19일 기자회견에서 한 말. 최근 유럽과 미국 등에서 연일 40℃를 넘기는 기록적인 폭염이 이어지고 있는 가운데 나온 경고. 이번 여름 폭염으로 7월19일까지 보고된 사망자 수는 유럽에서만 1700명이 넘어. 하지만 전문가들은 이제 시작이라는 우울한 예측을 내놔. 탈라스 사무총장은 &amp;ldquo;폭염은 점점 더 잦아지고 있으며 이러한 경향은 기후위기 완화 노력의 성공과 무관하게 적어도 2060년대까지는 지속될 것&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;미래에는 지금과 같은 폭염이 &amp;lsquo;정상&amp;rsquo;으로 간주될 것&amp;rdquo;이라고도 예측해.
        
        
        
        페테리 탈라스 세계기상기구(WMO) 사무총장.ⓒEPA
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 대통령실 사적 채용 논란, 대체 뭐가 문제일까? [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48133</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48133</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:13:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령의 오랜 지인의 아들인 우 모 씨가 대통령실 사회수석실에 행정요원으로 근무 중인 것이 밝혀져 &amp;lsquo;사적 채용&amp;rsquo; 논란이 불거졌습니다. &amp;ldquo;7급에 넣어줄 줄 알았는데 9급에 넣어 미안했다&amp;rdquo;라는 국민의힘 권성동 원내대표의 해명이 논란을 더 키우기도 했죠. 대통령실 인사 문제가 반복되자, &amp;ldquo;이것이 윤석열 대통령이 말한 공정과 상식이냐&amp;rdquo;라는 비판의 목소리가 나옵니다.
        
        백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인과 박성민 전 청와대 청년비서관은 이번 논란을 어떻게 바라보고 있을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] ‘이상한 변호사 우영우’, 자폐인들이 비판하는 이유 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48088</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48088</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이번 주 이슈형광펜에서 다룬 세 가지 주제, 간단히 소개해 드립니다
        
        *탈북 어민 북송, 2019년 일이 왜 지금?
        2019년 &amp;#39;탈북 어민 북송&amp;#39; 사건이 재소환됐습니다. 바뀐 건 정권뿐, 새롭게 밝혀진 사실은 없습니다. 칼끝은 문재인 전 대통령을 향할 것으로 예상됩니다. 관련해 조상준 국정원 기조실장을 주의 깊게 봐야 할 것 같습니다. 조 기조실장은 김건희 여사 주가조작 사건의 변호인이기도 했습니다.&amp;nbsp;
        
        *&amp;quot;9급이라 미안&amp;quot; 대통령과 원내대표의 꽂아 넣기
        인사는 메시지입니다. 대통령은 사람을 쓰는 것으로 권력을 행사하는 자리죠. 그 때문에 누군가를 어떤 자리에 임명한다는 건 &amp;lsquo;어떻게 통치하겠다&amp;rsquo;라는 비전과 방향을 국민에게 보여주는 메시지가 됩니다. &amp;#39;대통령실&amp;#39;이라는 5년 프로젝트팀이 인사 문제로 내내 휘청이고 있습니다.
        
        *우영우, 어떻게 봐야 할까?
        &amp;#39;자폐를 더 정확하고 실질적으로 이해할 기회를 제공했다&amp;#39;는 평가를 받는 ENA 드라마 〈이상한 변호사 우영우〉의 의미와 한계를 살펴봅니다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법인세 깎아주면, 우리 살림살이도 좀 나아질까요?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48011</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48011</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 5월25일 대한민국 중소기업인 대회에 대기업 총수들과 함께 참석했다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        기업 세금을 깎아주면 우리 살림살이도 좀 나아질까요? 이 질문은 무척이나 중요하고 민감해서 세계적으로도 수십 년째 논쟁이 계속되고 있습니다. 윤석열 정부는 답을 내린 모양입니다. 지난 6월 &amp;lsquo;새 정부 경제정책 방향&amp;rsquo;을 내놓으면서 법인세 최고세율을 지금의 25%에서 22%로 낮추겠다고 했으니까요. 그런데 이게 도대체 무슨 의미일까요?
        
        사람이 아니면서 법률상 권리와 의무를 갖는 주체를 &amp;lsquo;법인(法人)&amp;rsquo;이라고 합니다. 주식회사가 대표적이죠. 〈시사IN〉도 &amp;lsquo;㈜참언론&amp;rsquo;이라는 이름의 법인이 운영하고 있는데요. 이런 법인의 소득에 매기는 세금이 바로 법인세(법인소득세, corporate income tax)입니다. 연도별 법인소득에서 소득공제 등을 뺀 금액(과세의 표준이 되는 금액이어서 과세표준이라고 합니다)이 2억원 이하면 10%, 2억~200억원이면 20%, 200억~3000억원이면 22%, 3000억원을 넘으면 25%의 세율이 적용됩니다. 윤석열 정부는 이 중 최고세율인 25%를 22%로 낮추겠다는 것입니다. 왜일까요?
        
        다음과 같은 논리입니다. 법인세율이 낮아지면 &amp;lsquo;정부가 떼어가는 세금&amp;rsquo;이 줄어 법인의 세후 수익이 늘어납니다. 법인으로서는 똑같은 돈을 들여 공장을 짓거나 기계를 사들여도 더 큰 수익을 기대할 수 있습니다(이를 &amp;lsquo;자본의 사용자 비용&amp;rsquo;이 감소했다고 표현합니다). 이러면 기업이 투자를 더 많이 합니다. 장비가 고도화되어 생산성이 올라가면 노동자의 임금을 올려줄 수도 있습니다. 사람을 더 뽑을 수도 있을 테고요. 일련의 과정이 지속되면? 심지어 경제성장으로 이어질 수도 있습니다. &amp;ldquo;기업이 제대로 뛸 수 있게 해줌으로써 시장 메커니즘이 역동적으로 돌아가게 만드는 것이 중산층과 서민에게 큰 도움이 된다(윤석열 대통령)&amp;rdquo;라는 논리는 이렇게 도출됩니다.
        
        이런 믿음은 사실 경제학자들이 광범위하게 공유하는 것입니다. 모든 종류의 세금을 국내총생산(GDP)의 1%만큼 인상할 때마다 실질 GDP가 3%까지 낮아진다는 연구 결과가 대표적입니다(크리스티나 로머 &amp;amp; 데이비드 로머, 2010). 법인세를 1%포인트 인하하면 1년 뒤 GDP가 0.6% 높아진다는 연구 결과도 있습니다(카렐 메르턴스&amp;middot;모텐 라븐, 2013). 물론 법인세와 경제성장은 별로 관계가 없다는 논문도 존재합니다. 법인세가 투자에 미치는 영향이 제한적이라는 연구도 있습니다. 그러나 법인세 인하가 이론적으로나 실증적으로 투자, 나아가서는 경제성장에 긍정적 효과가 있다는 것이 적어도 경제학계에서는 &amp;lsquo;다수파&amp;rsquo; 견해로 보입니다. 효과가 나타나기까지 시간이 걸리고, 영향이 있더라도 그 정도는 작을 수 있다는 갑론을박이 있긴 하지만요.
        
        법인세 부담이 노동에 전가된다?
        
        많은 경제학자가 보기에, 법인에 높은 세금을 매기면 정작 그 피해는 평범한 사람들이 봅니다. 법인 자체는 사람이 아니므로, 법인인 기업은 &amp;lsquo;자신&amp;rsquo;의 세금 부담을 &amp;lsquo;법인세가 낮거나 없다면 할 수도 있었던 투자&amp;rsquo;를 아껴 노동자들의 임금(또는 고용)을 줄이거나, 소비자가격을 올리거나, 주주들에게 배당을 덜 하는 등의 방식으로 각 경제주체에게 &amp;lsquo;전가&amp;rsquo;한다는 것입니다. 아예 해외로 공장을 옮겨버릴지도 모릅니다. 소득세가 높아서 이민을 가는 사람은 그리 많지 않을지 몰라도, 법인을 옮기는 것은 그보다는 쉽고 유혹적이니까요. 이런 점에서 최적의 법인세율이 0%라고 보는 경제학자도 드물지 않습니다(대서양에 있는 영국령 섬 버뮤다가 실제로 이런 곳입니다!). OECD 평균 법인세 최고세율(명목)이 2000년 32.3%에서 2021년 23.2%로 떨어진 것은 버뮤다 같은 &amp;lsquo;조세 회피처&amp;rsquo;가 등장하면서 법인세 인하 경쟁이 심화됐기 때문이기도 하지만, 이런 논리가 힘을 얻은 측면도 있습니다.
        
        정말 법인세를 높이면 투자가 줄어들고 그 결과 노동자들이 빈곤해질까요? 미국의 경제학자 이매뉴얼 사에즈와 게이브리얼 저크먼은 &amp;ldquo;그렇지 않다&amp;rdquo;라고 말합니다. 2019년에 펴낸 책 〈그들은 왜 나보다 덜 내는가〉에서 두 경제학자는 &amp;lsquo;법인세 부담이 노동에 전가된다&amp;rsquo;는 주장이 미국 역사 속에서 증명되지 않는다고 씁니다. &amp;ldquo;자본에 대한 세율이 (35~45%로) 높았던 시절, 즉 1950년대부터 1980년대까지야말로 저축과 투자가 역사적으로 가장 잘 이루어졌던 시절에 속한다.&amp;hellip; 자본에 대한 세금이 줄어들기 시작한 1980년대 이래 자본축적이 늘어났다는 지표는 찾아볼 수 없다. 실상은 그와 정반대다.&amp;rdquo;
        
        이들에 따르면, 미국에서 개인&amp;middot;기업 등의 민간저축과 정부의 저축을 합친 &amp;lsquo;국민저축&amp;rsquo;은 1950~1980년 국민소득의 10% 이상이었다가 법인세가 낮아지기 시작한 1980년 이후 점차 줄어들어, 2000년대 중반쯤 이르면 0%에 가깝게 떨어집니다. &amp;ldquo;이념을 앞세워 목청을 높이는 이들의 희망 사항과 달리, 법인소득세의 &amp;lsquo;부담&amp;rsquo;을 노동자가 대신 짊어지게 된다는 그들의 주장은 경제학적으로 &amp;lsquo;증명&amp;rsquo;된 바 없다. 만약 그게 사실이라면 전 세계 모든 노동조합이 앞장서서 법인소득세를 없애라고 정부를 압박하고 있었을 것이다. 정작 현실을 보면 부유한 주주가 아닌 평범한 노동자들이 높은 법인세로 인해 고통받는다고 가장 큰 소리로 주장하는 이는 결국&amp;hellip; 부유한 주주들이다.&amp;rdquo;
        
        
        
        6월22일 한국조세재정연구원이 주최한 법인세 과세체계 개편 방안 공청회가 열렸다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        일부 좌파 경제학자들의 주장으로 여길지도 모르겠습니다. 그렇다면 이건 어떨까요? IMF의 경제학자들이 보고서를 하나 냈습니다(이매뉴얼 코프, 대니얼 리 &amp;amp; 수차난 탐분러차이, 2019). 트럼프 정부의 법인세 인하 정책이 어떤 효과를 냈는지 들여다본 겁니다. 2017년 말 법인세 최고세율을 35%에서 21%로 대폭 깎은 &amp;lsquo;감세 및 일자리법&amp;rsquo;이 통과된 이후 미국 기업들이 투자를 늘린 것은 사실입니다. 그런데 연구해보니 이는 법인세를 인하해서 자본의 사용자 비용이 감소했기 때문이 아니었습니다. 개인소득세가 낮아지고 정부가 돈을 풀어 가처분소득이 증가한 결과 경제 전체적으로 수요가 커졌고, 이로부터 기업들이 &amp;lsquo;앞으로 매출이 성장하겠구나&amp;rsquo; 기대하고 투자를 한 덕이었죠. 개인소득세 인하 등이 경제 전망을 바꿔 그게 기업 활동에도 간접적으로 영향을 미쳤을 뿐이지, 법인세 인하는 기업에 직접적 동기부여를 하지는 못했다는 겁니다. 법인세가 낮아지면 기업이 민감하게 반응해 투자 행동을 바꾼다는 게 지금까지 논의였는데, 이게 어찌된 일일까요?
        
        저자들이 주목한 요인은 다름 아닌 &amp;lsquo;시장지배력&amp;rsquo;의 증가입니다. 항공사부터 제약사, 거대 기술기업에 이르기까지 각각의 산업에서 대기업 집중도가 커지며, 기업들은 유의미한 경쟁을 할 때보다 훨씬 큰 이익을 누리게 되었습니다. 이런 상황에서 법인세를 깎아주면 세후 독점 이익은 늘어날지언정, 기업이 그만큼을 반드시 생산이나 고용 등에 재투자하려 하지는 않습니다. 이미 시장지배력을 가지고 있으니까요. &amp;ldquo;지난 30년간 대기업의 시장지배력이 상승하면서, 세금 변화에 따른 투자의 민감도가 감소했을 수 있다&amp;rdquo;라고 저자들은 지적합니다. 이들은 또한 감세에도 불구하고 투자가 예상보다 크게 늘지 않은 중요한 이유로 미&amp;middot;중 무역갈등에 따른 불확실성을 짚었습니다.
        
        결국 기업이 투자를 결정하는 데는 법인세 인하만으로는 부족합니다. 물론 한국의 법인세 부담이 다른 나라와 비교해서도 매우 높은 수준이라면 얘기가 달라지겠지만요. 윤석열 대통령이 바로 이 부분을 언급했습니다. &amp;ldquo;OECD 평균 법인세를 좀 지켜줘야 기업이 경쟁력 있고, 여러 가지 부가가치가 생산되지 않겠나?&amp;rdquo; 이제 이 부분을 살펴보겠습니다.
        
        한국의 GDP에서 법인세가 차지하는 비중은 4.3%로 OECD 평균(3%)보다 높습니다(2019년 기준). 문재인 정부 대통령직속 정책기획위원회 산하 재정개혁특별위원장을 지낸 강병구 인하대 교수(경제학)는 그 이유를 이렇게 설명합니다. &amp;ldquo;법인세가 과도해서가 아니라 과세 대상이 되는 법인소득 자체가 많기 때문이다. (선진국에 비해) 낮은 노동소득분배율, 대기업으로의 경제력 집중, 소득세율에 비해 낮은 법인세율로 인한 법인의 선호, 높은 제조업 비중 등이 복합적으로 작용한 결과다.&amp;rdquo; 여기에서 노동소득분배율은 국민소득에서 노동자가 가져가는 몫의 비율을 뜻합니다. 세율이 같아도 법인소득이 더 많다면 세수는 많아집니다.
        
        법인세 의존도 높은 한국
        
        그럼 세율은 어떨까요? 한국의 법인세 명목 최고세율은 지방세 포함 27.5%로 OECD 평균 23.3%보다 4.2%포인트 높습니다(11위, 2020년 기준). 그런데 앞서 본 것처럼 모두가 최고세율을 내는 게 아니라 과세표준이 되는 법인소득 3000억원을 초과하는 기업만 냅니다. 그마저도 이런저런 공제와 감면이 있지요. 그래서 세율을 비교할 때는 &amp;lsquo;실효세율&amp;rsquo;을 비교합니다. 각종 공제&amp;middot;감면을 적용받은 뒤 기업이 실제로 낸 세금이 과세 대상이 되는 법인소득 중 얼마를 차지하는지를 뜻합니다. 나라에 따라 차이가 있지만 대체로 명목세율보다 낮게 나옵니다.
        
        문제는 국제적으로 실효세율을 비교할 수 있는 공식 통계가 존재하지 않는다는 점입니다. 국가마다 세금제도가 달라 단일한 기준으로 비교하기가 어렵습니다. 방법이 하나 있긴 합니다. OECD는 세금이 투자에 미치는 영향을 반영한 자체 모형을 이용해 &amp;lsquo;법인세 평균 유효세율&amp;rsquo;이라는 지표를 제공하는데요. 2020년 한국의 법인세 평균 유효세율은 지방세 포함 23.8%로 역시 OECD 평균(20.9%)보다는 2.9%포인트 높습니다(10위). 한국보다 높은 나라로는 일본(28%), 프랑스(27.5%), 독일(26.9%)이 있고 아래로는 캐나다(21.4%), 이탈리아(20.7%), 미국(19.4%), 영국(15.4%)이 있습니다. 그렇다면 한국은 OECD 평균에 더 가깝게 법인세를 내려야 할까요, 아니면 일본과 프랑스, 독일을 따라 올려야 할까요?
        
        
        
        ⓒ시사IN 최예린
        
        
        
        여기서 눈여겨봐야 할 점이 있습니다. 법인세는 한국의 소득세, 부가가치세에 이어 3대 세목에 해당합니다. 국세 중 법인세가 차지하는 비중은 2019년 기준 24.6%에 이릅니다. 한국은 세수에서 법인세 의존도가 다른 나라보다 높습니다. 국세 중 법인세수 비중은 코로나19가 닥친 2020년 19.4%로 떨어졌다가, 코로나19 이후 대기업들이 기대 밖 실적을 내며 지난해 20.5%까지 다시 올라섰습니다. 최근의 &amp;lsquo;초과세수&amp;rsquo;를 견인하는 세목 중 하나도 바로 법인세입니다. 지난해 걷힌 게 70조4000억원인데 올해는 100조원을 돌파해 세수의 4분의 1 수준을 회복하리라는 전망이 나옵니다.
        
        기획재정부에 따르면, 지금 상태에서 법인세 최고세율을 22%로 인하할 경우 세수는 적어도 단기적으로는 연 2조~4조원 감소할 것으로 추정됩니다. 3년간 감소한다면 10조원 안팎입니다. 윤석열 정부 경제정책 방향에 증세를 한다거나 국채를 발행하는 내용은 없습니다. 종합부동산세 부담 완화, 금융투자소득세 2년 유예, 주식양도세 폐지 등 다른 감세 계획만 있을 뿐입니다.
        
        우석진 명지대 교수(경제학)는 법인세 인하의 이론적이고 장기적인 효과를 부정하지 않는 경제학자입니다. 그런 그도 이번 법인세 인하에는 회의적입니다. &amp;ldquo;법인세를 낮춰 투자나 고용을 유도하는 효과는 적어도 단기적으로는 나타나기 어렵고 효과가 있어도 미미한 편이다. 특히 지금 같은 경기침체기에, 인플레이션 국면이고 금리도 오르는 상황에서 투자나 고용이 늘기를 기대하기는 어렵다. 반면 적극적 재정정책의 역할은 강하게 요구되는 시점이다. 당장 전기료를 올린다고 하잖나. 이럴 때 취약계층에 대한 바우처 등 여러 지원이 들어가야 하는데, 이런 타이밍에서 법인세 인하는 자칫 세수만 감소시켜 재정 여력을 위축시킬 수 있다. 과거에도 법인세를 인하한 적이 있는데, 그때 경험에서 배울 필요가 있다.&amp;rdquo;
        
        우 교수가 말한 &amp;lsquo;과거&amp;rsquo;란 이명박 정부 때를 말합니다. 이명박 정부는 2008년 출범과 동시에 법인세 최고세율을 기존 25%에서 22%로 낮췄습니다. 2008년 39조2000억원이던 법인세수는 2009년 35조3000억원, 2010년 37조3000억원으로 줄어든 뒤 2011년이 되어서야 회복 국면에 접어들었습니다. 2008년 금융위기의 영향이라고 하기엔 법인세수는 거의 정확히 최고세율을 인하한 만큼 줄었다고 합니다.
        
        
        
        ⓒ시사IN 최예린
        
        
        
        그렇다면 투자와 고용은 어땠을까요? 우석진 교수의 표현을 빌리자면, 법인세 인하가 &amp;ldquo;기업의 소득으로 연결되긴 했는데, 그게 사회가 원하는 방향으로는 되지 못했습니다.&amp;rdquo; 30대 기업의 이익잉여금과 자본잉여금을 합한 소위 &amp;lsquo;사내유보금&amp;rsquo;은 2008년 305조9000억원에서 2009년 339조6000억원, 2010년 385조원, 2011년 410조원, 2012년 443조4000억원으로 늘어갔습니다(단, 사내유보금이 모두 현금성 자산은 아니며 이미 투자된 금액이 대부분입니다. 사내유보금 중 현금성 자산이 차지하는 비중은 같은 기간 18%에서 15.2%로 줄기는 했지만 액수 자체는 늘어났습니다). 이에 2014년 박근혜 정부는 &amp;lsquo;기업소득환류세제&amp;rsquo;를 도입했습니다. 늘어난 법인소득의 일정액을 투자&amp;middot;배당&amp;middot;임금 인상에 사용하지 않을 경우 추가로 과세하는 제도입니다. 사실상 사내유보금에 법인세를 물리는 건데, 이 역시 투자나 고용보다는 배당의 증대로 이어졌다는 연구 결과가 있습니다. &amp;lsquo;투자&amp;middot;상생협력촉진세제&amp;rsquo;로 이름이 바뀐 이 제도를 새 정부는 폐지할 예정입니다.
        
        &amp;ldquo;앞으로는 소득세와 부가가치세가 이슈&amp;rdquo;
        
        지금은 법인세 인하가 세계적 &amp;lsquo;대세&amp;rsquo;이던 이명박 정부 때와 달라진 게 하나 있습니다. 세계 각국이 &amp;lsquo;바닥으로의 경쟁&amp;rsquo;을 멈추기 위해 뭔가를 시작했다는 사실입니다. 지난해 가을, 전 세계 137개국이 어느 나라든 최저 법인세율을 최소 15% 이상으로 정해야 한다는 협정에 서명했습니다. 이 흐름을 주도한 것은 미국입니다. 자국의 거대 기술기업들로부터 제대로 세금을 거둘 수 없었기 때문입니다. 예컨대 구글은 법인세가 낮은 아일랜드에 검색 및 광고기술 담당 자회사를 세우고, 세금을 신고할 때는 기준지를 법인세율이 &amp;lsquo;0%&amp;rsquo;인 버뮤다로 설정하는 방식으로 세금을 우리 돈으로 수조 원 &amp;lsquo;탈세&amp;rsquo;해왔습니다. 페이스북과 아마존, 애플도 이런 조세 회피처를 통해 합법적으로 세금을 내지 않았습니다. 한국도 남의 얘기가 아닙니다. 구글코리아의 &amp;lsquo;구글플레이&amp;rsquo; 수수료는 한국법인 매출로 잡히지 않습니다. 서버가 법인세가 낮은 싱가포르에 있기 때문입니다. OECD는 이번 협정으로 전 세계 정부가 법인세를 연 1500억 달러(약 196조1250억원) 더 거둘 수 있으리라고 추정합니다.
        
        전 세계적으로 최저 법인세(15%) 제정 움직임이 있더라도 한국의 최고세율 25%와는 차이가 납니다. 이 때문에 논쟁은 계속될 듯합니다. 진보 진영에서는 법인세 인상을 조세개혁의 핵심 의제로 삼아왔습니다. 한국 기업의 비교적 높은 법인세 부담을 이야기하면 &amp;lsquo;다른 나라 기업보다 사회보험료 부담이 낮지 않느냐&amp;rsquo;는 반박을 내놓습니다. 그렇기는 한데, 월 소득의 8.33%에 해당하는 퇴직금의 존재를 고려하면 기업의 사회보험료 부담이 그리 낮지 않은 것도 사실입니다(현재는 OECD 등 국제 통계에 포함되지 않습니다). 무엇보다 법인세 최고세율을 추가로 올릴 여력은 여러모로 많지 않아 보입니다.
        
        
        
        2021년 6월 영국 런던에서 G7 재무장관 회의가 열렸다. 이 자리에서 각국의 법인세율을 최소 15%로 정하기로 합의했다.ⓒAP Photo
        
        
        
        학계와 정치권에서 두루 인정받는 복지제도 연구자인 오건호 &amp;lsquo;내가만드는복지국가&amp;rsquo; 정책위원장은 조심스럽게 말합니다. &amp;ldquo;이제는 법인세가 조세개혁의 핵심 의제라고는 생각하지 않는다. 법인세의 경우 최근에 일부 공제&amp;middot;감면제도가 생겨서, 과세표준 5000억원 초과 구간의 평균 실효세율이 1000억~5000억원 구간의 실효세율보다 낮은 역전 현상이 다시 관찰되기는 한다. 그러나 2017년에 법인세 최고세율을 기존 22%에서 지금의 25%로 올렸고, 대기업 공제&amp;middot;감면도 많이 축소된 결과, 예전보다는 법인세 실효세율이 OECD 중상위권으로 올라왔다. 일부 감면제도를 정비하고 최저한세율을 최고세율에 맞춰 적절히 올릴 필요는 있지만, 핵심은 소득세와 부가가치세(소비세)다. 한국은 소득세 최고세율은 낮지 않은데 각종 공제 때문에 실효세율이 낮다. 부가가치세도 효과적으로 쓰기만 한다면 불평등 축소에 큰 역할을 할 수 있다. 지금은 경기침체와 물가 상승으로 당장 이야기하기 어렵지만, 앞으로 토론해야 할 문제다.&amp;rdquo;
        
        2021년 기준 법인세 최고세율 25%를 적용받는 과세표준 3000억원 이상 기업은 103개에 불과합니다. 이 구간의 부담을 경감하는 것을 &amp;lsquo;부자 감세가 아니다&amp;rsquo;라고 말하긴 어렵습니다. 그러나 &amp;lsquo;부자 증세&amp;rsquo;만으로 모든 걸 해결할 수 있다고 말하는 것도 진실은 아닙니다. 2020년 전체 법인세의 75.4%를 대기업과 중견기업이 부담했습니다. 한국은 전체 세수 중 개인소득세(17.5%, OECD 평균은 23.5%)와 소비세(25.8%, OECD 평균은 32.6%) 비중이 낮습니다. 법인세에 대한 높은 의존은 다른 세금이 튼튼하지 못한 사실과 쌍을 이루고 있습니다. 다국적기업의 탈세를 규제하는 일도, 시민들이 내는 낮은 세금과 그로 인한 미약한 복지를 바꿔가는 것도 결국 정치공동체의 선택입니다. 세계 각국은 변화를 향한 걸음을 시작했습니다. 이제 한국이 답할 차례입니다. 다시 처음 질문으로 돌아옵시다. 기업 세금을 깎아주면 우리 살림살이도 좀 나아질까요? 그게 아니라면, 공동체 개개인의 존엄한 삶을 위해 우리는 무엇부터 시작할 수 있을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용태 국민의힘 최고위원, “‘사적 채용 문제없다’는 해명, 상처만 줬다” [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48086</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48086</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:01:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉이 만드는 유튜브 오리지널 콘텐츠 〈정치왜그래?〉의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 분들이 보내주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 두 번째 인물은 김용태 국민의힘 최고위원입니다.&amp;nbsp;
        
        ■ 방송 : 〈시사IN〉 유튜브 라이브 〈정치왜그래?〉(매주 화요일 저녁 7시)
        ■ 진행 : 최한솔 PD
        ■ 대담 : 김용태 국민의힘 최고위원
        
        
        
        &amp;ldquo;청와대 우 아무개씨 채용 관련, 권성동 당대표 권한대행 언행 부적절&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;지지율 하락세, 대통령실이 더욱 심각하게 받아들여야&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;대통령의 사진이나 행동은 다 국민께 드리는 메시지&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;국민의힘 특정 성별이 아닌 양성평등 지향해야&amp;rdquo;&amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;2030 여성 지지율 낮다는 사실에 안타까움을 느껴&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;이준석과 박지현 같은 선상에 놓고 볼 수 없어&amp;rdquo;
        
        
        
        9일 오전 국회에서 열린 국민의힘 최고위원회의에서 권성동 원내대표와 김용태 최고위원이 현안을 논의하고 있다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        ☏ 진행자 / 대통령실 인사 문제가 반복적으로 불거지고 있습니다. &amp;lsquo;윤석열 표 공정이 무너졌다&amp;rsquo; &amp;lsquo;청년 눈높이에 맞지 않는 인사다&amp;rsquo;라는 평가가 계속 나오고 있는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 대통령실 인사 채용과 관련해 일련의 상황들이 &amp;lsquo;사적 채용이다&amp;rsquo; 같은 논란까지 가는 것은 좀 너무 크게 번지는 것 같고요. 다만 이런 별정직이라든지, 임기제 공무원은 좀 특수한 채용 절차를 거치잖아요. 이에 대해 국민들께 설명해 드리면 되는데, 그 과정에서 나오는 말들이 좀 잘못됐다고 생각해요. 그런 잘못들이 결국 오해를 불렀다고 생각되고. 예를 들면 &amp;ldquo;7급 공무원 갔어야 하는데 그것보다 못한 9급 공무원에 갔다&amp;rdquo;라든지 이러한 발언들은 공무원을 준비하는 수험생 여러분들에게 굉장히 상처가 될 수 있는 말들이잖아요. 또 &amp;ldquo;최저임금보다 더 조금 받는 9급 임금으로 어떻게 서울에서 생활하냐&amp;rdquo; 이런 표현들은 저는 잘못됐다, 부적절했다고 생각합니다. 이해를 구하는 과정에서 &amp;ldquo;우리는 문제없다&amp;rdquo;는 식으로 해명하는 과정이 오히려 국민들께 더 상처를 드리지 않았나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 탈북 어민 북송 사건을 둘러싸고 진실 공방이 계속되고 있습니다. 피로하고 혼란스럽다, 국민의힘과 대통령실이 이토록 문제 제기하는 이유가 무엇인지 궁금하다는 질문도 있었습니다. &amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 국가의 존재 이유를 고민해 봐야 한다고 생각됩니다. 물론 지금 경제 위기고, 먹고사는 문제가 굉장히 어렵기 때문에 당정이 여기에 좀 더 집중해야겠지만. 우리가 한 번쯤 생각해 봐야 하는 게 자유라든지 평등, 인권, 우리 헌법에 대한 가치라고 저는 생각합니다. 정치인이라면 당연히 이런 헌법 가치를 존중하고 지켜나가야 할 의무가 있다고 생각하는데. 탈북 어민 북송 과정이라든지, 아니면 과거에 북한군에 의해서 우리 국민의 생명과 안전이 위협받을 동안 우리 정치와 우리 국가가 어떤 역할을 했는지가 규명되지 않는다면, 글쎄요. 저는 이것보다 더 중요한 건 없다고 생각되고요. 우리가 자칫 소홀히 할 수 있는 이런 자유라든지 평등 같은 헌법 가치를 정치인들이 좀 더 중요하게 생각해야 하지 않나. 그것이 정치의 이유고 또 국가의 존재 이유라고 저는 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 다른 이슈들을 다 빨아들인다는 평가도 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 이것이 정쟁으로 가면 안 된다고 생각되고요. 빨리, 신속하게 국민들께 조사나 또 수사를 통해서 사실관계를 국민들께 보고하고 안내해드릴 필요가 있다고 생각합니다. 국민들께서 정말 다 먹고살기 어렵다고들 말씀하시잖아요. 당연히 민생 문제에 굉장히 중요하다고 생각하고. 지금 우크라이나 사태라든지, 미국의 금리 인상이라든지, 미중 패권 문제라든지, 국제 환경과 국제 경제 위기가 우리를 둘러싼 국제 환경이 굉장히 녹록지 않은 상황에서 저희는 민생도 당연히 집중하고, 여기에 답을 드릴 수 있도록 더 집중하는 모습도 보여야 한다고 생각합니다. 어느 것 하나 소홀히 할 수 없는 문제라고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 윤석열 대통령의 지지율이 하락세를 이어가고 있습니다. 국민의힘에서 어떻게 받아들이고 있는지 궁금합니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 굉장히 엄중하게 지켜봐야 한다고 생각되고요. 일단 지지율 하락이 매우 중요하다는 것을 인식하는 것에서부터 시작되어야 한다고 생각합니다. 지지율 하락 어쩔 수 없는 거야, 경제 위기 때문에 그런 거야, 인사 문제 때문에 그런 거야 이렇게 막연하게 말하기보다는 이 상황 자체가 정말 엄중한 상황임을 인식하는 것에서부터 시작되어야 하고요. 그래야지 말씀하신 대로 경제라든지 인사 문제라든지 혹은 당 지도부에 관련된 문제라든지 이런 것의 해법을 제시하고 다시 국민들께 반등할 수 있는 모습을 보여드릴 수 있다고 생각하기 때문에. 지금 이 상황을 인식하는 것부터가 먼저 돼야 한다고, 당내 구성원들 사이에서 그런 인식이 공유돼야 한다고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 대통령실 혹은 대통령이 이 상황을 엄중하게 인식하고 있다고 보시나요.
        
        ☏ 김용태 / 저는 엄중하게 인식하고 있다고 생각되고. 다만 대통령실 참모분들께서 더 심각히 받아들여야 한다고 생각합니다. 일각에서 너무 대통령을, 대통령 참모들이 내모는 것처럼 보여서. 저는 이런 것들이 좀 더 정제되고, 또 안정감 있으려면 참모분들의 역할이 더 중요하다고 생각되고요. 일례로 저희가 나토 정상회의에 갔을 때 대통령 사진이 공개됐잖아요. 컴퓨터 빈 화면이 공개된 사진 같은 것들이 있었지 않습니까. 이런 것은 참모들이 미리 스크리닝했어야죠. 대통령의 사진이나 행동은 다 메시지가 될 수 있고, 국민들께 드리는 어떤 메시지인데 참모들이 사전에 발견하지 못하고 공개되었다는 것 자체가 문제가 있다고 보고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / &amp;ldquo;참모들이 대통령을 내몬다&amp;rdquo;라고 하셨는데 어떤 의미일까요.
        
        ☏ 김용태 / 대통령 스스로 모든 것을 다 결정하게끔 비치게 만든다는 것이죠. 대통령은 준비되어 있다고 저는 생각되어 있고요. 다만 그 과정에서 뭐랄까요. 너무 과도하게 참모분들이, 또 스페인 얘기를 하게 되는데. 인사비서관의 부인이 동행한 것과 관련해서 논란이 있었지 않습니까. 미리 참모분들이 인지하고 있었다면 논란이 될 수 있다는 것을 사전에 미리 보고하고, 차단했었어야 했는데 그런 것을 잘 못하지 않았나 생각되고요.&amp;nbsp;
        
        
        
        대통령실은 북대서양조약기구(NATO.나토) 정상회의에 참석한 윤석열 대통령이 스페인 마드리드 시내에 위치한 호텔에서 자료를 검토하는 사진을 3일 공개했다.ⓒ대통령실 제공
        
        
        
        ☏ 진행자 / 지지율 하락 관련해 당 지도부에서도 이야기를 나누시나요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 최고위원들도 당 지도부의 일원으로서 윤석열 정부 국정 동력을 계속 이어 나가기 위해서 당 지지율이, 또 국정 지지율이 상승해야 한다고는 다들 인지하고 있기 때문에 앞으로 좀 더 국민들께 답을 드릴 수 있도록 노력하지 않을까 싶습니다.
        
        ☏ 진행자 / 대통령실과 연락을 취한다거나 소통한다거나 이런 계획은 없나요.
        
        ☏ 김용태 / 최고위원들이 대통령실하고 개별적으로 소통하는 것은 아니고 당 직무 대행을 통해서 혹은 정무수석을 통해서 저희의 어떤 생각이나 이런 것을 전달하고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 여성가족부 폐지 등 이준석 대표가 이끌어온 국민의힘이 일부 남초 커뮤니티 의견에 휘둘리는 것 같다는 인상을 받는다, 일부 커뮤니티의 의견을 대변하는 듯한 이준석 대표의 행보에 대해서는 어떻게 생각하는지 궁금하다는 질문도 남겨주셨는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 정치가 궁극적으로 갈등을 해결해야 하고, 또 특정 집단만을 위해서 목소리 내는 것은 당연히 지양해야 한다고 생각합니다. 정치인이라면 당연히 통합의 과제를 생각해야 하고요. 또 &amp;lsquo;대변하는 것&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;대변하는 듯하다&amp;rsquo;는 것은 일단 다른 거로 생각합니다. 전자라면 당연히 당대표가 비판을 겸허히 수용하고 바뀌어야 된다고 생각하고요. 후자면 또 반대로 생각해 볼 것이 대표의 철학과 가치관을 지지하는 분들이 해당 커뮤니티에 모여서 목소리를 낸다고 해석할 수 있는 것 아닌가 생각합니다. 그래서 질문 자체가 좀 선후 관계가 바뀐 것 아닌가 생각하고요. 일단은 이준석 대표가 한 10여 년 동안 정치를 하면서 본인이 늘 주장하던 것이다 보니까요. 그런 이준석 대표의 생각을 공유하고 철학에 동조하시는 분들이 커뮤니티에서 이준석 대표에 대한 옹호 글을 올리고 있는데, 그들을 대변한다기보다는 (그것이) 대표 생각이라고 저는 생각합니다. 제가 늘 말씀드리지만 저는 대표와는 생각이 다른 부분이 매우 많습니다. 저는 국민의힘은 양성평등을 지향해야 하고, 또 특정 성별을 우대한다거나 이들의 목소리를 더 반영하기 위한 정책을 펼쳐서도 안 된다고 생각합니다. 그리고 그 기조는 앞으로도 계속되어야 한다고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 국민의힘은 2030 여성 지지율이 특히 낮은데 이유를 뭐라고 생각하는지 궁금하다는 질문입니다. 이를 극복할 의지가 국민의힘에 있는지, 있다면 어떻게 2030 여성 지지율을 확보할 수 있을지 궁금하다고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 공당이 지지율 낮은 현상을 극복할 의지가 없다면 그것이 더 말이 안 되는 것으로 생각하고요. 또 2030 여성분들로부터 지지율이 낮다는 사실에 좀 안타까움을 많이 느껴야 된다고 생각합니다. 저희가 더 잘해야 한다고 생각하고요. 우리가 그런데 과거에는, 저희 국민의힘이 정말 2030 여성분들 지지율이 지금보다 더 낮았습니다. 근데 지금은 저희는 조금 조금씩 올라가고 있다고 생각하고 있고요. 여기에 대해서 더 목소리를 경청해야 한다고 생각하는데. 제가 더 집중하고 더 듣고 싶은 부분은 경력 단절 여성이라든지 이런 분들에 대한 사회적인 해결책을 저희 국민의힘이 제시해야 하지 않을까.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 구조적인 문제로 인해서 어려운 상황에 놓여 있는 여성분들의 목소리를 들어야 한다?
        
        ☏ 김용태 / 그것이 구조적이라고 볼 수&amp;hellip; 글쎄요. 하여튼 그 경력 단절 여성들이 사회에 재취업하는 것은 어려운 부분이 있는 것이 현실이잖아요. 그런 부분은 토론이 더 많이 활발하게 돼야 하지 않나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 국민의힘 이준석 대표 징계와 민주당 박지현 전 비대위원장의 당대표 출마 불허 사태를 두고 선거가 끝났으니 청년 정치인을 토사구팽하는 게 아니냐는 목소리가 작지 않습니다. 청년 정치인을 필요할 때만 쓰고 버린다는 이런 시각에 대해서는 어떻게 생각하시나요.
        
        ☏ 김용태 / 저는 이준석 대표와 박지현 전 비대위원장을 단순히 같은 선상에 놓고 비교할 수는 없다고 보고요. 이준석 대표가 청년이어서 토사구팽당했다고 생각하지 않고요. 이거는 대표의 어떤 성 상납 여부 의혹 관련된 것이니까요. 이것을 단순히 청년으로 국한해서 토사구팽 되었다고 보는 것은 적절하지 않을 것 같습니다. 또 이준석 대표를 청년 정치인으로 보는 것도 저는 글쎄요, 그렇게 볼 수 있을까에 대한 생각이 있습니다. 왜냐하면 당대표로서 정정당당하게 선출되었던 사람이고. 이분이 무슨 청년이라고 해서 전당대회에서 어떤 가산점이라든지 이런 특혜를 받은 것은 아니기 때문에 좀 다르게 봐야 한다고 생각하고 있고요. 다만 박지현 전 비대위원장 관련해서는 지금 본인이 스스로 당대표 출마하는 것과 관련해서 정치적 정당성을 잃어가는 거 아닌가에 대한 생각은 있습니다. 당대표 출마 권한이나 절차적인 문제나 논란이 있음에도 불구하고 출마 자격을 본인 스스로 해석하고 강행하는 것은 젊은 정치인들에 대한 희화화를 가속하는 거 아닐까. 그런 부분이 좀 안타깝게 느껴집니다.
        
        
        
        7일 성 상납 의혹 관련 당 윤리위원회를 앞두고 있는 이준석 국민의힘 대표가 5일 서울 여의도 국회 당대표실로 향하고 있다. 이날 이 대표는 취재진의 질문에 일절 답변하지 않았다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표가 전국을 순회하며 당원들과 교류하고 있습니다. 장외 여론전을 시작한 것 아니냐는 분석도 나오는데 당에서는 이런 행보에 대해 어떻게 바라보고 있는지 궁금하다는 질문이 있었습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 당에서 이준석 대표의 행보에 대해서 공식 회의에서 의견을 주고받은 적은 없습니다. 제가 추측하기로는 당내 여러 구성원이 이준석 대표가 재심 청구라든지 가처분 신청이라든지 이런 강 대 강 국면으로 갈 것이라고 판단을 하셨던 것 같은데요. 이것보다는 장외에서 많은 당원분과 이야기하는 모습을 보면서 좀 예상과는 다른 반응을 보이다 보니까 조금 뭐랄까, 당황이라고 할까요. 이런 표현을 쓰면 될 것 같은데 그런 느낌을 좀 받으신 것 같아요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 당대표가 예상과 다른 길을 간다?
        
        ☏ 김용태 / 당내 의견은 그런 것 같습니다. 당대표가 징계를 수용했는지 안 했는지는 저도 잘 모르겠습니다. 대표께서 늘 본인의 사안에 대해서는 누구의 입을 통해서 말하기보다는 본인이 직접 생각을 전달하고 본인 스스로의 생각을 직접 이야기하던 스타일이니까요. 그래서 사실은 잘 모르겠습니다만, 글쎄요. 저는 개인적으로 저희가 집권 여당이고 이건 제 개인적인 조언입니다만. 국민의힘이 윤석열 정부를 뒷받침해야 할 정당으로서, 또 집권 여당의 대표로서 징계 절차를 수용할 필요가 있지 않나 생각은 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표의 측근으로 자주 언급되시는데 이 대표와는 계속 긴밀하게 연락하고 있는지 궁금하다는 질문도 있었어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 대표와 연락을 안 한 지는 일주일이 넘은 것 같습니다. 당대표 복귀에 대한 것은 여러분들께서도 잘 아시겠지만, 수사 결과와 기소 여부가 좀 중요할 것 같습니다. 당대표가 성 상납을 받았는지 안 받았는지, 또 증거 인멸에 대한 의혹이 있는지 없는지는 전적으로 수사 결과, 또 기소 여부와 법원의 판결까지 보고 판단해야 하는 부분이니까요. 원칙대로 잘못한 것이 있으면 반드시 거기에 대해서는 대표께서도 책임을 지고 처벌받아야 한다고 생각하는데. 수사 결과 아무런 잘못이 없다는 전제하에, 저는 6개월 뒤에 당대표 복귀가 가능하지 않나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표가 징계 이후 공개한 첫 행선지가 광주였는데, 광주를 이용하는 것 아니냐는 질문도 있었어요. 이런 지적에 대해서는 어떻게 생각하시는지요.
        
        ☏ 김용태 / 늘 대표가 호남에 대한 진정성을 이야기했었습니다. 우리가 수권 정당이 되고 정권을 창출하고 또 계속해서 이어 나가기 위해서는 호남의 지지가 굉장히 중요한 것이 현실이잖아요. 과거에 저희가 잘못했던 부분, 호남에 대해서 잘못했던 부분을 이제는 정말 반성하고 호남에 진정성 있게 다가가야 한다는 것을 이준석 대표 체제에서도 그랬고 또 전 김종인 비대위원장 시절에도 저희가 그런 행보를 계속해 왔기 때문에 아마 그런 연장선상에서 좀 바라봐주시면 될 것 같습니다. 그리고 당대표가 대선 선거 과정에서도 호남을 굉장히 많이 찾았었고, 이 부분은 좀 진정성을 봐주셨으면 좋겠습니다.
        
        ☏ 진행자 / 소위 &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;이라고 불리는 분들의 권력 다툼에 의해서 의도적으로, 너무 금방 징계 절차가 개시된 것 아니냐 하는 시각도 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 윤리위 결정을 아쉽다고 여러 번 비판했었던 적이 있습니다. 왜냐하면 일단 수사 결과가 나오기 전까지 많은 국민들이나 당원분들께서 당대표를 향한 그런 사실관계를 모르기 때문에 이것을 의혹만으로 징계하는 것, 그리고 당대표는 국민과 당원이 선출하는 그 정당성을 갖는데 여기에서 윤리위가 사실상 사고 상태로 당원권 정지를 처분을 내리잖아요. 민주적 절차에 의해 선출된 당권에 제동을 거는 것 같아서 저는 강하게 비판한 적이 있는데. 이것과 관련해서는 수사 결과를 봐야 될 것 같습니다. 지금 어쨌든 결정은 내려졌고, 이 결정을 또 악법도 법이라고 하지 않습니까. 그래서 수용하는 것도 또 집권 여당의 또 지도부로서 당대표로서 또 해야 할 임무라고 할까요. 또 책무라고 할까요. 그렇게 될 것 같아서 수사 결과를 좀 지켜봐야 할 것 같습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 김용태 최고도 청년 정치 당사자입니다. 1990년생 최고위원으로 활동하면서 부딪히는 어려움은 없는지 궁금하다는 질문이 있는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 늘 어려움은 있죠. 왜냐하면 아무래도 원내 의원분들이나 기성 정치인들은 비교하자면 대기업과도 같은 분들이고 저는 어떻게 보면 스타트업이라고 할까요. 1인 기업 형태로서 실무와 정무적인 판단을 저 스스로 늘 혼자 해야 하고, 또 그것이 옳은 결정을 내릴 수 있도록 부단히 노력해야 하니까 그 과정에서 느끼는 어려움도 있고, 또 재미있는 것도 있고, 책임도 있고 이런 것이 복합적인 어려움으로 작용하지 않나 싶습니다. 서포트 받을 수 있는 인력이 따로 존재하지 않습니다.
        
        ☏ 진행자 / 하나부터 열까지 다 혼자 한다?
        
        ☏ 김용태 / 당에서 활동하는 것 자체가 보람인 거니까요. 어쨌든 어려움도 있지만 최고위원 자체가 저는 당에 어떻게 보면 특혜를 입었다고도 생각합니다. 그래서 당이 올바르게 작동할 수 있도록 제 자리에서 최선을 다하겠습니다.
        
        ☏ 진행자 / 마지막으로 질문 보내주신 분들께 하고 싶은 말씀 있다면.
        
        ☏ 김용태 / 많은 국민들과 저희 당원분들께서 윤석열 대통령을 지지해 주신 이유는 공정과 상식을 바로잡아 줄 것이라는 믿음이 있었기 때문이라고 저는 생각합니다. 지금 저희가 그 믿음에 대해서 잘 답을 드리고 있는지를 다시 한번 성찰해야 한다고 생각되고 있고요. 국민들께 희망을 드리기 위해서 성찰하고 반성하고 또 답을 드릴 수 있도록 노력하겠습니다.
        
        
        
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 친이준석계 김용태 최고위원이 말하는 이준석 대표 근황 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48087</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48087</guid>
      <pubDate>2022-07-20T05:59:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉이 만드는 유튜브 라이브 방송 정치왜그래?의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 여러분이 남겨주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 두 번째 정치인은 국민의힘 김용태 최고위원입니다.
        
        사상 초유의 당대표 징계 사건과 연이어 떨어지는 대통령 지지율을 마주한 여당의 최고위원은 이 상황을 어떻게 바라보고 있을까요? 1990년생 원외 정치인으로 살아가고 있는 김용태 최고위원에게 전화를 걸었습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어대명’ 기류에 97세대 단일화 승부수?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47991</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47991</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월23일 민주당 워크숍에 참석한 이재명 의원에게 기자들이 당대표 출마에 대해 물었다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        왜 &amp;lsquo;97세대(90년대 학번&amp;middot;1970년대생)&amp;rsquo;일까. 97세대가 더불어민주당(민주당)의 새로운 대안이 될 수 있을까. 민주당은 8월28일 전당대회를 거쳐 당 지도부를 새롭게 구성한다.
        
        전당대회를 앞두고 민주당 의원들의 관심은 이재명 의원의 출마 여부에 쏠렸다. 이재명 의원이 거취를 두고 고심하는 사이 불출마 압박이 이어졌다. 민주당 전체 재선 의원 48명 중 34명은 &amp;ldquo;지난 대선&amp;middot;지방선거 패배에 중요한 책임이 있는 분들은 전당대회에 나서지 말라&amp;rdquo;고 요구했다. 설훈&amp;middot;홍영표 의원은 &amp;lsquo;동반 불출마&amp;rsquo;를 제안했다. 하지만 별다른 대안이 보이지 않는 상황이다. 당내에서 &amp;lsquo;어대명(어차피 당대표는 이재명)&amp;rsquo;이라는 말까지 나왔다.
        
        분위기가 달라진 건 유력 주자이던 친문계 전해철&amp;middot;홍영표 의원이 불출마를 선언하면서부터다. 6월28일 &amp;lsquo;86세대(80년대 학번&amp;middot;1960년대생)&amp;rsquo; 대표주자로 꼽히는 이인영 의원이 &amp;lsquo;양강양박&amp;rsquo;을 만나 &amp;ldquo;세대교체론이 사그라지면 안 된다&amp;rdquo;라며 출마를 독려한 사실이 알려지면서 &amp;lsquo;이재명 대 97세대&amp;rsquo;의 대결 구도가 형성됐다. &amp;lsquo;양강&amp;rsquo;은 강병원&amp;middot;강훈식 의원을, &amp;lsquo;양박&amp;rsquo;은 박용진&amp;middot;박주민 의원을 가리킨다. 모두 1970년대생 재선 의원이다.
        
        &amp;lsquo;양강양박&amp;rsquo;인 강병원 의원(6월29일), 박용진 의원(6월30일), 강훈식 의원(7월3일), 박주민 의원(7월8일)이 잇달아 출마를 선언했다. 출마를 밝히는 자리에서 이들은 모두 자신이 민주당의 &amp;lsquo;새로운 주자&amp;rsquo;임을 강조했다. &amp;ldquo;새 술을 새 부대에(강병원)&amp;rdquo; &amp;ldquo;이전의 민주당과 다르게 생각하고, 말해왔고, 행동해온 사람(박용진)&amp;rdquo; &amp;ldquo;새로운 파격(강훈식).&amp;rdquo;
        
        여기서 질문이 생긴다. 이들이 왜 새로운가? 86세대는 1980년대 민주화운동과 1987년 6월 직선제 개헌 쟁취라는 집단적 경험을 공유한 세대다. 2000년대 초 우상호&amp;middot;이인영 의원, 송영길&amp;middot;임종석 전 의원 등이 국회에 입성한 이후 당내 주류로 20년 가까이 민주당을 이끌었다.
        
        &amp;ldquo;97세대는 언론이 만든 프레임 아니냐.&amp;rdquo; 한 민주당 관계자는 이렇게 물었다. 나이가 젊다는 걸 제외하곤 97세대가 이전 세대와 다른 지점이 보이지 않는다는 이야기다. 최병천 한국사회여론연구소(KSOI) 부소장은 97세대가 주목받는 이유를 &amp;ldquo;97세대에 대한 기대가 아니라 86세대에 대한 피로감 때문이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        각 주자는 어떻게 생각할까. 강병원 의원은 자신을 &amp;lsquo;97세대 대표&amp;rsquo;라고 소개한다. 강 의원에게 97세대의 공통분모가 있냐고 묻자, 그는 &amp;ldquo;당이 국민의 신뢰를 잃어버렸던 점을 지적하고 책임정치를 구현하려는 것에 대해선 다 (생각이) 같을 거다&amp;rdquo;라고 답했다.
        
        
        
        당대표 출마 선언을 한 민주당 재선 의원인 강병원&amp;middot;강훈식&amp;middot;박주민&amp;middot;박용진(왼쪽부터 시계방향) 후보는 97세대로 묶인다.
        
        
        
        &amp;lsquo;어대명&amp;rsquo; 기류 속 이재명은 침묵 중
        
        박용진 의원은 97세대라는 규정에 동의하지 않는다. 본인과 함께 97세대로 분류되는 의원들이 추구하는 가치가 서로 다르다고 본다. 박 의원은 〈시사IN〉과의 통화에서 &amp;ldquo;97세대 중에서도 계파정치에 기대왔거나 악성 팬덤에 침묵하거나 동조했던 분들이 혁신의 깃발을 들고 달라진 민주당을 대표할 수 있겠냐&amp;rdquo;라고 말했다. 강훈식 의원은 &amp;ldquo;(각자 지지) 기반도 다르다(MBC 라디오 〈김종배의 시선집중〉)&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        여론은 어떨까. 7월1~2일 KSOI는 TBS 의뢰로 &amp;lsquo;민주당 차기 당대표 적합도&amp;rsquo;를 조사했다. 이재명 의원의 지지율(35.7%)이 가장 높았고 박용진 의원의 지지율(16.8%)도 두 자릿수였다. 이어 김민석 의원(6.0%), 전재수&amp;middot;강병원(3.4%) 의원, 강훈식(1.5%) 의원 순이었다(자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조). 민주당 지지층으로 한정하면 72.7%가 이재명 의원이 민주당 차기 당대표로 적합하다고 답했다.
        
        새로 선출되는 민주당 당대표가 맞닥뜨릴 상황은 녹록지 않다. 민주당은 2021년 서울&amp;middot;부산 시장 보궐선거에 이어 2022년 3&amp;middot;9 대선, 6&amp;middot;1 지방선거에서 연패했다. 새 당대표는 민주당을 향한 신뢰를 회복하고 2년 뒤 총선을 성공적으로 치러야 한다는 책임이 있다. 위의 여론조사에 따르면 응답자 전체의 35.7%, 민주당 지지층의 72.7%는 그 책임을 이재명 의원이 져야 한다고 생각한다.
        
        &amp;lsquo;어대명&amp;rsquo; 기류 속에서 이재명 의원은 침묵하고 있다. 선거에서 압도적인 선두는 선명한 메시지를 내지 않는 게 전략상 유리하다. 그에 비해 역전을 도모해야 하는 후보는 상황이 다르다. 불리한 판세를 뒤집기 위해서는 더 강력하고 명확한 메시지가 필요하다. 지금 출마 선언을 한 97세대 후보들에게서 그 메시지가 보이지 않는다는 평가가 있는 것도 사실이다.
        
        당장 비교되는 게 지난해 6월 &amp;lsquo;0선&amp;rsquo; &amp;lsquo;30대&amp;rsquo;라는 조건에도 불구하고 당선된 이준석 국민의힘 대표다. 4&amp;middot;7 서울시장 보궐선거 이후 2030 청년 표심이 주목받던 시점이었다. 이준석 대표는 당시 반페미니즘 전선을 구축하며 급부상했다. 탄핵이 정당하다고 말하며 기존 보수세력과도 차이를 보였다. 정권교체가 필요하다고 생각하는 보수 지지층 사이에서 필요한 대안으로 떠올랐다. 당시 국민의힘 전당대회 최종 투표율은 45.36%로 역대 최대치를 기록했다. 2019년 직전 전당대회 투표율은 24.58%에 그쳤다.
        
        다시 질문을 돌려보자. 97세대는 대안이 될 수 있을까? 박용진 의원은 변화의 에너지를 만들기 위해서라면 &amp;lsquo;97세대 단일화&amp;rsquo;를 할 수 있다고 말했다.
        
        &amp;ldquo;1971년 &amp;lsquo;40대 기수론&amp;rsquo;을 내세우며 김대중(당시 47세)&amp;middot;김영삼(43세)&amp;middot;이철승(49세) 세 정치인은 생각도 계파도 달랐지만, 함께해 신민당 변화의 주역이 되었다. 지금도 그렇다. 서로 다른 가치를 두고 경쟁하고 협력하면서 길을 열어야 한다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사정 정국 주도, &apos;좌동훈 우상민&apos;의 위험한 칼날</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48001</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48001</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국무회의에 참석한 윤석열 대통령의 양쪽으로 한동훈 법무부 장관(맨 왼쪽)과 이상민 행안부 장관(맨 오른쪽)이 앉아 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        윤석열 정부 요직 곳곳에 검찰 출신이 자리 잡았지만 정작 검찰에는 총장 자리가 비어 있다. 4대 권력기관(검찰&amp;middot;경찰&amp;middot;국가정보원&amp;middot;국세청) 중에서도 수장 인선이 이뤄지지 않은 곳은 검찰뿐이다. 역대 최장기 &amp;lsquo;총장 공백&amp;rsquo;이 예상되는 사이 대규모 인사가 단행됐다.
        
        행정안전부에 31년 전 사라진 경찰국이 부활한다. 논의가 시작된 지 불과 한 달 남짓한 기간에 세부 계획과 출범 데드라인이 나왔다. 경찰청장은 공개적으로 반대 의사를 내비치며 자리에서 물러났고, 내부 반발도 터져 나왔다. 하지만 경찰 지휘부는 침묵하고 있다.
        
        검경의 변화는 장관들이 주도했다. 한동훈 법무부 장관은 검찰에, 이상민 행안부 장관은 경찰에 전방위 드라이브를 걸었다. 변화의 이유와 정당성을 직접 설명하며 여론전에도 가세했다. 검찰과 경찰 안팎에선 수장 없는 인사, 속전속결 경찰국 신설에 새 정부의 전략적 판단이 깔려 있다는 해석이 나온다.
        
        한동훈 법무부 장관 취임 이후 법무부는 총 세 차례의 검찰 인사를 단행했다. 취임 이튿날인 5월18일 검찰 고위 간부 인사를 시작으로 6월22일 고검장 및 지검장 등 검사장 이상 간부 인사, 6월28일 차장검사급 이하 중간간부 및 평검사 인사를 실시하면서 조직 재정비를 마무리했다. 이번 인사는 &amp;lsquo;반윤(석열) 검사&amp;rsquo;들의 좌천, &amp;lsquo;친윤 검사&amp;rsquo;의 재부상으로 요약된다. 지난 정부와 가까운 검사들이 주요 보직에서 물러났다. 그 자리에는 윤석열 대통령과 함께 근무한 인연이 있거나 특수통으로 꼽히는 검사들이 배치됐다. 이번 인사를 통해 &amp;lsquo;대통령-장관-검찰&amp;rsquo; 직할 체제가 완성됐다는 지적이 나왔다.
        
        복수의 검찰 관계자들에 따르면, 이번 인사에 대한 내부 평가는 시선과 해석에 따라 &amp;lsquo;공수교대&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;비정상의 정상화&amp;rsquo;로 나뉜다. 다만 지난 5년 검찰 인사를 둘러싼 부침이 고스란히 반영됐다는 평가는 공통적이다.
        
        문재인 정부에서 검찰 인사는 &amp;lsquo;친윤 중용&amp;rarr;친윤 좌천&amp;rarr;반윤 중용&amp;rsquo;으로 이어졌다. 국정농단 사태로 인해 검찰 실세였다가 좌천된 &amp;lsquo;우병우 사단&amp;rsquo;의 빈자리를 &amp;lsquo;윤석열 사단&amp;rsquo;이 채웠다. 당시에도 검찰총장(윤석열)의 &amp;lsquo;자기 사람 챙기기 인사&amp;rsquo;라는 지적이 나왔다. 60여 명에 달하는 지방검찰청 규모의 검사들이 줄사표를 내는 등 반발이 컸지만, 당시 윤석열 검찰총장이 문재인 청와대와 여당인 더불어민주당(민주당)의 전폭적인 지지를 등에 업고 있었던 만큼 논란이 확산되지 않았다.
        
        2020년 인사에선 정반대 상황이 벌어졌다. 검찰의 조국 당시 법무부 장관 일가 수사 착수 직후 정부 여당과 윤석열 당시 검찰총장의 갈등이 격화됐다. &amp;lsquo;윤석열 라인&amp;rsquo; 검사들이 배제되고 문재인 정부와 가깝다거나 &amp;lsquo;반윤&amp;rsquo;으로 평가되는 검사들이 대거 중용됐다. 이 같은 극단적인 인사 기조가 5년 내내 이어졌다.
        
        윤석열 대통령 당선으로 정권교체 뒤 검찰의 첫 인사에서 &amp;lsquo;친윤 중용&amp;rarr;반윤 좌천&amp;rsquo;으로 다시 뒤집혔다. &amp;lsquo;코드 인사&amp;rsquo;로 평가된다. 곧바로 내부 불만이 터져 나왔다. 특히 지난 정부와 현 정권 어느 쪽으로도 분류되지 않는 검사들이나, 본인의 의사와 관계없이 인사 발령을 받아 일해온 일부 검사들도 성향이 구분돼 좌천되거나 승진이 배제된 사례가 있어 후폭풍도 크다. 줄사표 사태도 다시 반복되고 있다.
        
        친윤&amp;middot;특수통 검사의 약진
        
        이른바 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo;이라고 불리는 개정 형사소송법&amp;middot;검찰청법 법안과 인사가 무관치 않다는 해석도 있다. 법안이 시행되면 검찰이 직접 수사할 수 있는 범위가 크게 줄어든다. 법안에 반대하는 검찰과 법무부는 시계를 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo; 법안이 시행되는 오는 9월에 맞춰뒀다. 대응을 위해 공동전선을 꾸렸다. 법안 통과 절차가 잘못됐다며 헌법재판소에 권한쟁의 심판을 청구하고, 하부 시행령 개정, 조직 개편 등을 통해 축소된 수사권을 넓히는 방안을 추진하고 있다.
        
        법무부와 검찰 내부에선 이 같은 대응 방안에 힘이 실리려면 &amp;lsquo;검찰이 검수완박 법안 시행 이전에 가시적인 수사 성과를 내야 한다&amp;rsquo;는 목소리가 크다. 이번 인사의 초점이 여기에 맞춰졌다는 해석이 나온다. 재경지검의 한 부장검사는 &amp;ldquo;검찰은 수사로 존재 가치를 입증해야 한다. 남은 기간이 두 달도 채 되지 않는 만큼 속도전이 불가피하다. 지휘부와 수사팀이 이견 없이 일사불란하게 움직여 성과를 내주길 기대하는 쪽은 &amp;lsquo;믿을 수 있는 사람&amp;rsquo;들이 필요할 수밖에 없다. 비판이 나오리라는 걸 왜 모르겠나. (이번 인사와 같은 형태로) 강행해야 했던 측면이 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        인사 면면을 뜯어보면, 검찰의 &amp;lsquo;수사 성과&amp;rsquo;는 지난 문재인 정부와 야당인 민주당 핵심 인물을 둘러싼 의혹에서 나올 가능성이 높다. 대장동 개발사업 특혜 의혹&amp;middot;여성가족부 대선 공약 개발 의혹&amp;middot;서해 공무원 피살 사건 등을 맡은 서울중앙지검, 라임자산운용 정관계 로비 의혹 등 중요 경제 사건이 집중된 서울남부지검 및 금융&amp;middot;증권범죄합동수사단, &amp;lsquo;산업부 블랙리스트 의혹&amp;rsquo; 사건을 수사하는 서울동부지검 등에는 일제히 &amp;lsquo;친윤&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;특수통&amp;rsquo; 검사가 등용됐다.
        
        
        
        6월23일 출근하며 취재진의 질문에 답하고 있는 이원석 대검 차장(검찰총장 직무대리).ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이재명 민주당 의원의 변호사비 대납 의혹을 수사하는 수원지검과 성남 FC 후원금 사건을 맡은 성남지청도 &amp;lsquo;친윤&amp;middot;특수통&amp;rsquo; 검사가 포진됐다. 한 검사장 출신 변호사는 &amp;ldquo;이번 인사의 목적이 검수완박 대응이냐, 전 정권 수사냐는 해석이 나오는데 그것은 &amp;lsquo;닭이 먼저냐, 달걀이 먼저냐&amp;rsquo;와 같은 이야기일 뿐이다. 어느 쪽이든 검찰과 법무부 입장에선 좋은 명분과 수단이 된다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        이번 인사는 검찰총장이 공석인 상태에서 단행됐다. 검찰청법 제34조 1항(검사의 임명 및 보직)에 보면, 법무부 장관은 검찰총장의 의견을 들어 검사의 보직을 제청한다. 검찰총장이 공석인 상황은 여러 차례 있었지만, 이번처럼 총장 없이 대규모 인사가 이뤄진 건 처음이다. 여기에 총장의 &amp;lsquo;눈과 귀&amp;rsquo; &amp;lsquo;손과 발&amp;rsquo;이 될 주요 보직 모두 법무부 주도로 인사가 배치됐다. 새 총장이 임명되더라도 &amp;lsquo;윤석열 대통령-한동훈 장관-검찰&amp;rsquo; 직할 체제는 공고해지고, 검찰총장은 &amp;lsquo;보조&amp;rsquo; 역할에 그칠 것이란 우려가 나오고 있다.
        
        검찰 내부에서는 검찰총장 인선이 길어지는 것 역시 전략적 판단으로 해석한다. 검찰총장 인선의 첫 관문인 검찰총장후보추천위원회(추천위)부터 국회 인사청문회까지 고려하면 적지 않은 시간이 필요하다. 절차대로 새롭게 임명될 총장과 인사를 논의할 경우, 사실상 검찰은 두 달 가까운 시간을 허공에 날리게 된다. 한동훈 장관도 대규모 정기 인사 발표 하루 전인 6월27일 퇴근길 기자들과 만나 &amp;ldquo;현재 공석인 검찰총장 인선 뒤로 다른 인사를 미룬다는 건 제대로 일을 안 하겠다는 이야기다. 검찰이 빨리 체제를 갖춰 국민을 위해 일하는 게 중요하다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        법무부는 검찰 인사가 마무리되고 한동훈 법무부 장관이 방미 일정을 마치는 7월7일에 맞춰 추천위 구성에 속도를 냈다. 법무부가 7월 중순 후보 추천을 받은 뒤 검증 작업을 하고, 이르면 7월 말 추천위가 회의를 개최할 것이란 전망이 나온다. 이르면 7월 말에는 새 검찰총장의 윤곽이 나올 가능성이 있다.
        
        신임 검찰총장에는 이원석 대검찰청 차장검사가 거론된다. 한동훈 장관은 취임 다음 날인 5월18일 단행한 첫 고위 간부 인사에서 제주지검장이던 이 차장검사를 대검으로 배치하고 총장 직무대리를 맡겼다. 이 차장검사는 국정농단 사건을 수사했던 특수통이다. 그는 총장 직무대리를 맡은 직후 사라진 월례 대검 확대간부회의를 다시 열고, 서울중앙지검장 등 주요 지검 검사장들에게 대면 주례 보고를 받아왔다. 이번 검찰 인사 과정에선 법무부와 직접 협의했다.
        
        이 차장검사가 총장 직무대리보다 검찰총장에 가까운 행보를 보여온 만큼, 총장으로 임명되면 &amp;lsquo;장관 보조&amp;rsquo; &amp;lsquo;식물총장&amp;rsquo; 우려도 다소 가라앉게 된다. 한동훈 장관은 &amp;lsquo;법무부 장관의 검찰 수사지휘권 폐지&amp;rsquo;를 약속했다. 취임 직후부터 손발을 맞춰온 이 차장검사에게 수사 지휘 권한을 확실하게 보장할 것이라는 관측도 있다.
        
        다만 이 차장검사의 사법연수원 기수는 27기다. 그가 검찰총장이 되면 앞선 기수가 맡고 있는 일부 고검장 등의 인사를 다시 해야 할 수도 있다. 검찰은 후배 기수가 자신보다 고위직에 임명되면 사직서를 내는 관행이 있다. 다른 후보로 여환섭(사법연수원 24기) 법무연수원장, 김후곤(25기) 서울고검장, 노정연(25기) 부산고검장, 이두봉(25기) 대전고검장 등이 거론된다.
        
        한동훈 장관 주도로 검찰 조직을 재편한 윤석열 정부는 경찰도 수술대에 올렸다. 윤 대통령의 고등학교, 대학교 후배이자 &amp;lsquo;복심(腹心)&amp;rsquo;으로 꼽히는 이상민 행안부 장관이 직접 칼을 쥐었다. 그는 취임 당일 행안부 장관 직속 경찰제도개선자문위원회(자문위) 구성을 지시하고 경찰 개혁을 공언했다(〈시사IN〉 제769호 &amp;lsquo;윤석열 후배 행안부 장관의 경찰 통제 논란&amp;rsquo; 기사 참조). 자문위는 한 달 남짓 동안 네 차례 회의를 연 뒤 행안부 내 &amp;lsquo;경찰국&amp;rsquo; 신설을 골자로 하는 권고안을 내놓았다.
        
        법무부가 검찰과 함께 공동전선을 구축하는 형태라면, 행안부는 경찰을 통제하는 데 방점이 찍혀 있다. 자문위가 6월21일 발표한 &amp;lsquo;경찰의 민주적 관리&amp;middot;운영과 효율성 제고를 위한 권고안&amp;rsquo;을 보면, 행안부 내 경찰 관리를 위한 별도 조직이 만들어진다. 새롭게 만들어지는 별도 조직, &amp;lsquo;경찰지원조직(가칭 경찰국)&amp;rsquo;은 통제의 컨트롤타워 구실을 한다.
        
        
        
        경찰청장에 내정된 윤희근 경찰청 차장이 7월5일 취재진에 소감을 밝히고 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        경찰 인사가 신설 조직의 핵심 업무다. 행안부는 경찰청장, 국가수사본부장뿐만 아니라, 총경 이상 고위직의 검증도 직접 할 방침이다. 총경은 &amp;lsquo;경찰의 꽃&amp;rsquo;으로 불린다. 전체 인원만 700명이 넘는, 일선 경찰의 실무 책임자다. 이에 따라 행안부 장관은 전국 12만여 명의 경찰 전체에 영향력을 가지게 된다. 경찰 &amp;lsquo;감찰 및 징계제도 개선&amp;rsquo;도 자문위 권고안에 담겼다. 사실상 인사&amp;middot;감찰&amp;middot;징계가 모두 포함된 경찰 통제 시스템으로 평가된다. 권고안이 현실화하면, 1991년 경찰법 제정 후 독립 외청으로 있던 경찰청은 31년 만에 다시 행안부 지휘 체계로 편입돼 관리감독을 받게 된다.
        
        경찰 내부 반발이 터져 나오지만 대통령실과 장관은 이를 강하게 &amp;lsquo;제압&amp;rsquo;하고 있다. 단적인 예가 6월21일 치안감 인사 과정에서 불거진 번복 논란이다. 정부는 이날 오후 7시 치안감 28명의 승진&amp;middot;전보 인사를 단행했다가 두 시간 만에 번복하고 명단을 바꿨다.
        
        치안감은 경찰청장(치안총감)과 치안정감(7명)에 이은 고위 간부다. 그동안의 인사 절차를 보면 경찰이 조율 없이 실수로 공개했을 가능성은 높지 않다. 앞선 정부들에서 경찰 고위직 인사는 경찰청&amp;middot;행안부&amp;middot;청와대가 안을 조율하고, 경찰청 내부망을 통해 &amp;lsquo;인사 내정&amp;rsquo;으로 발표한 뒤 공식 결재 절차를 밟아왔다. &amp;lsquo;경찰 단독 판단&amp;rsquo;이 끼어들 공간이 없다. 더구나 인사 시점은 새 정부 출범 직후이고, 행안부 장관이 직접 그립을 쥐고 경찰 통제를 공언하던 때다. 경찰 내부에선 정부가 일방적인 인사를 단행하면서 그동안의 인사 관행을 제대로 이해하지 못해 벌어진 촌극이라는 지적이 나왔다.
        
        경찰 향한 대통령의 발언 &amp;ldquo;국기 문란&amp;rdquo;
        
        그러나 윤석열 대통령은 경찰을 강하게 비판했다. 6월23일 출근길 문답에서 &amp;ldquo;대통령 재가도 나지 않고, 행안부에서 검토해 대통령에게 의견도 내지 않은 상태에서 그런 인사가 밖으로 유출됐다. 이것이 마치 인사가 번복된 것처럼 보여졌다. 말이 안 되는 일이고 어떻게 보면 국기 문란일 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 경찰 안팎에선 &amp;lsquo;인사 유출&amp;rsquo; &amp;lsquo;국기 문란&amp;rsquo; 등의 표현을 두고 대통령이 경찰 통제 논란 과정에서 발생한 일종의 &amp;lsquo;쿠데타&amp;rsquo;로 규정한 것으로 해석했다.
        
        이상민 장관과 행안부는 치안감 인사 번복 논란 직후 경찰 통제 강화를 더욱 강조하고 나섰다. 한 행안부 관계자는 〈시사IN〉과 통화에서 &amp;ldquo;경찰개혁안에 명시된 경찰지원조직(경찰국)과 같은 곳이 없어 (인사 번복 논란과 같은) 문제가 발생한 것으로 보고 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 치안감 번복 논란은 경찰국이 없어서 일어난 사고라는 뜻이다.
        
        이상민 행안부 장관은 직접 여론전에 가세했다. 6월27일 브리핑을 열고 &amp;ldquo;(자문위) 권고안을 적극 공감하며 제시된 개선사항은 경찰청 등과 협의해 흔들림 없이 차근차근 추진해 나갈 계획&amp;rdquo;이라고 강조했다. 다음 날엔 기자간담회를 개최해 &amp;lsquo;7월15일 최종안 발표&amp;rarr;8월 중순 시행령 개정&amp;rarr;8월 말 경찰국 설치&amp;rsquo;를 못 박았다.
        
        이 장관은 7월4일 〈동아일보〉와의 인터뷰에선 &amp;ldquo;지난 정권에서 수사됐어야 할 것들 중 수사가 안 된 것이 꽤 있다&amp;rdquo;라고도 말했다. 문재인 정부 시절 청와대의 &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo;를 비판하는 과정에서 나온 말이지만 사실상 수사 가이드라인을 준 것으로 비춰지는 만큼, &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo;의 목적을 의심하게 하는 발언이라는 지적이 나왔다.
        
        상황이 이런데도 경찰 지휘부는 소극적으로 대응하고 있다. 행안부 경찰 통제에 공개적으로 반대 목소리를 냈던 김창룡 전 경찰청장이 6월27일 사의를 표명한 이후 사실상 침묵하고 있다. 6월21일 자문위가 앞서 권고안을 발표한 직후 통제의 문제점을 조목조목 지적했던 경찰청도 최근에는 별다른 입장을 내지 않고 있다. 지휘부가 목소리를 낼 수 없는 상황이라는 해석이 나온다. 경찰청장은 공석이고, 지휘부를 구성하는 치안정감 7명 중 6명은 새 정부 출범과 동시에 임명됐다. 한 경찰청 고위 간부는 &amp;ldquo;이들이 차기 경찰청장 후보군으로 꼽히는 데다 대통령이 &amp;lsquo;국기 문란&amp;rsquo;까지 언급한 만큼 행안부와 각을 세우기 어려울 것이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        대통령실과 행안부의 &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo; 드라이브와 함께 &amp;lsquo;정보경찰&amp;rsquo;도 주목된다. 윤석열 대통령은 과거 청와대 민정수석실을 폐지한 대신 인사 검증 관련 기능을 법무부 인사정보관리단에 넘겼다. 인사 검증대에 오른 공직 후보자의 정보수집을 관리단이 맡는데, 이때 중요한 정보는 행정기관들이 가진 &amp;lsquo;이력 정보&amp;rsquo;보다는 공직 후보자 개인정보와 세간에 떠도는 &amp;lsquo;세평&amp;rsquo;이다. 이 같은 정보수집이 가능한 조직은 경찰이 유일하다. 경찰은 앞선 정부에서도 인사 검증 과정에 참여했지만 법령으로 규정된 직무가 아니라서 역할이 제한적이었다. 인사정보관리단이 출범하면서 운신의 폭이 넓어졌다.
        
        7월5일 신임 경찰청장으로 내정된 윤희근 치안정감은 대표적인 경찰 내 정보통으로 꼽힌다. 윤 내정자는 2021년 12월 치안감으로 승진했고 반년 만인 지난 6월 치안정감에 올랐다. 경찰청장에 임명되면 7개월 만에 3단계 초고속 승진 기록을 세우게 된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[말말말] “추측 난무… 장제원과 잘 지내고 있다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48052</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48052</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        7월13일 강인선 대변인이 &amp;#39;북송 탈북 어민 사진&amp;#39; 관련 브리핑을 하고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;ldquo;탈북 어민 북송은 반인륜적 범죄.&amp;rdquo;
        
        2019년 11월 탈북 어민의 북송 당시 사진이 공개된 것에 대해 대통령실이 강도 높게 비판. 강인선 대통령실 대변인은 7월13일 서울 용산 대통령실에서 브리핑을 열고 &amp;ldquo;진실을 낱낱이 규명할 것&amp;rdquo;이라고 밝혀. 이에 대해 더불어민주당 서해 공무원 사망사건 태스크포스는 기자회견을 열고 &amp;ldquo;16명을 살해한 흉악범을 우리나라 국민으로 받아야 한다는 말인가&amp;rdquo;라며 반발.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;윤석열 대통령, 전 대통령 사저 앞 혐오 시위 독려하고 있다는 의심 지울 수 없다.&amp;rdquo;
        
        문재인 전 대통령 사저 앞에서 욕설 시위를 해온 극우 유튜버의 친누나 안 아무개씨가 용산 대통령실에 근무하고 있었던 사실이 알려지면서 파문. 안씨 동생은 과거 5&amp;middot;18 광주민주화운동 폄하 활동을 했고, 안씨가 동생의 유튜브 방송에 관여한 사실도 드러나. 윤영찬 더불어민주당 의원은 &amp;ldquo;대통령이 혐오 시위 방관을 넘어 독려한다는 의심을 지울 수 없다&amp;rdquo;라고 지적. 논란이 커지자 안씨는 대통령실에 사직서 제출.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;이준석, 기소되면 또 징계&amp;hellip;.&amp;rdquo;
        
        국민의힘 초선의원들이 7월11일 모임을 마치고 마이크가 켜진 사실을 모른 채 이준석 당대표에 대한 추가 징계를 논의하는 장면이 방송사 카메라에 그대로 노출. 이 대표의 혐의가 법원에서 확정되지 않더라도 기소만 되면 추가 징계를 해야 한다는 이야기를 주고받아. 뒤늦게 눈치 챈 최형두 의원이 손으로 마이크를 치우면서 대화 끝.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        국민의힘 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표가 17일 서울 삼청동 총리공관에서 열린 제2차 고위당정협의회에서 발언하고 있다 ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;추측 난무&amp;hellip; 장제원과 잘 지내고 있다.&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;윤핵관(윤석열 핵심 관계자) 불화설&amp;rsquo;에 대해 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 한 말. 앞서 권 대행은 윤핵관의 또 다른 축인 장제원 의원이 만들려 했던 &amp;lsquo;민들레 모임&amp;rsquo;에 대해 반대 의사를 밝혀. 최근엔 조기 전당대회를 통해 당권 교체를 원한 장 의원 바람과 달리 직무대행 체제를 관철. 차기 지도부 체제를 놓고 미묘한 기류 차이 감지돼.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;김건희 팬클럽이 아주 거슬린다.&amp;rdquo;
        
        나경원 전 국민의힘 원내대표는 7월13일 라디오 방송에 &amp;ldquo;국정 지지도 하락에 김건희 여사도 요인으로 지적된다&amp;rdquo;라며 이렇게 말해. 이에 대해 팬클럽 회장인 강신업 변호사는 페이스북을 통해 &amp;ldquo;자다가 봉창 두드리는 소리&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;누구한테 잘 보이려는지, 오늘로 기회주의자 인증&amp;rdquo;이라고 비판.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;오늘 금통위는 기준금리를 0.5%포인트 인상하기로 결정했다.&amp;rdquo;
        
        한국은행 금융통화위원회가 7월13일 기준금리를 한 번에 0.5%포인트 인상하는 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;을 사상 처음으로 단행. 이에 따라 한국 기준금리는 7년11개월 만에 연 2.25%를 기록. 이창용 한은 총재는 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;은 이번 한 번에 그치겠지만 추가 금리인상이 있을 것이라 예고. 0.25%포인트씩 올릴 방침이라고.
        
        
        
        이창용 한국은행 총재.ⓒ사진공동취재단
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 폭락한 윤석열 지지율 끌어올리는 방법 알려드림 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48079</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48079</guid>
      <pubDate>2022-07-15T05:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국사회여론연구소(KSOI)가 TBS 의뢰로 7월 8&amp;sim;9일 만 18세 이상 성인 남녀 1002명을 대상으로 실시한 조사에 따르면, 윤석열 대통령 국정운영 긍정 평가가 34.5%인 것으로 나타났습니다. 지난주 조사 대비 8.3%포인트 하락한 건데요. 취임 두 달 만에 전례 없는 하락 폭을 그리며 추락하는 대통령의 국정수행 지지율. 그 이유는 무엇일까요? 백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인과 박성민 전 청와대 청년비서관이 분석해 봤습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 아베 피격 사망, 평화 헌법 개헌된다고? [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48039</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48039</guid>
      <pubDate>2022-07-14T06:19:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아베 신조 일본 전 총리가 8일 오전, 선거 유세 연설을 하던 중 한 남성이 쏜 사제 총에 맞아 사망했습니다. 이후 10일, 일본 &amp;lsquo;참의원 선거&amp;rsquo;에서 연립 여당인 자민당과 공명당이 압승을 거뒀습니다. 자민당이 압승하자 &amp;lsquo;평화 헌법&amp;rsquo;이라 불리는 곧 일본 헌법 9조가 개헌될 거라는 예측이 나오고 있습니다. 아베 전 총리의 죽음과 평화 헌법은 어떤 관계가 있을까요? 이슈형광펜에서 정리해 드립니다.
        
        송옥렬 공정거래위원장 후보자 사퇴로 불거진 한동훈 법무부 인사정보관리단 검증 논란, 코로나19 재확산과 도어스테핑 이슈도 짚어봤습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현  “민주당은 고인 물, 계속 돌 던지겠다” [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48036</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48036</guid>
      <pubDate>2022-07-13T06:01:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉이 만드는 유튜브 라이브 방송 〈정치왜그래?〉의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 여러분이 남겨주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 첫 번째 정치인은 박지현 전 민주당 비대위원장입니다. 통화는 7월11일 박 전 위원장이 김동연 경기도지사를 비공개 면담한 직후 이뤄졌습니다.
        
        
        
        ■ 방송 : 〈시사IN〉 유튜브 라이브 〈정치왜그래?〉(매주 화요일 저녁 7시)
        ■ 진행 : 최한솔 PD
        ■ 대담 : 박지현 전 민주당 비상대책위원장&amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;&amp;lsquo;가만히 있어라&amp;rsquo; &amp;lsquo;하지 말아라&amp;rsquo; 당내에서 가장 많이 들은 말&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;말 잘 듣는 청년 정치인을 바란 것 아닌가&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;배지 안 뺏기려고 정치를 하는 건가&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;돌멩이 계속 던져야 고인 물 흐르고 깨끗한 물 들어와&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;당 지도부와 면담한 적 없다&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;민주연구원 지방선거 보고서 의원들이 꼼꼼히 봤으면&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;솔직한 것이 책임지는 정치의 태도&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;&amp;lsquo;우리 편이니까 참자&amp;rsquo;는 태도가 민주당 3연패 원인&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;당 대표 후보 등록, 당에서 해줄 거라 기대&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;2년 뒤 총선 출마도 염두&amp;rdquo;
        
        
        
        더불어민주당 박지현 전 비대위원장이 11일 오후 경기도 수원시 경기도청에서 김동연 경기도지사와 비공개 면담에 앞서 악수하고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        ☏ 진행자 / 김동연 지사와는 어떤 이야기를 주고받으셨는지.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 이전부터 약속된 자리여서, 당선 축하도 드릴 겸. 저도 응원과 격려를 많이 받고 오는 그런 자리였습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 당 대표 출마 관련해서도 말씀 나누셨나요.
        
        ☏ 박지현 / 관련해서 깊은 이야기를 나누지는 않았고요. 개인적인 이야기들을 조금 더 많이 나눠가지고, 말씀드리기는 약간 조심스러운 그런 이야기들이 많습니다.
        
        ☏ 진행자 / 그럼 〈정치왜그래?〉 시청자분들이 남겨주신 질문들 차례로 드리겠습니다. 출마 선언 이후 당 지도부 또는 의원들과 관련해 이야기를 나눈 적 있으신가요? 있다면 어떤 부분에서 의견이 좁혀지지 않았는지, 없다면 언론 인터뷰 전에 당 지도부랑 상의할 수 없었던 건지, 또 논의할 만한 사람이 없다고 생각했던 것인지 궁금하다는 질문이 있었어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 출마 선언 전후로 당내 의원님들과 이야기를 해본 적이 있는지에 대한 질문인 거죠? 많은 분은 아니지만 출마 선언 전후로 해서 여러 의원님들 만나 뵙고 있고요. 응원과 격려를 해주시는 분들도 계시고 또 조언, 우려를 표해 주시는 분들도 계세요. 출마 전후로 이제 이야기를 주셨던 분들은 제가 비대위원장을 할 때 들었던 이야기들과 좀 일맥상통한 면이 있었는데. &amp;ldquo;안 했으면 좋겠다&amp;rdquo; &amp;ldquo;하지 말았으면 좋겠다&amp;rdquo; &amp;ldquo;가만히 있었으면 좋겠다&amp;rdquo; 이런 이야기들을 하신 분들도 계세요. 그 말에는 제가 걱정돼서 안 했으면 좋겠다 그런 속마음도 있었겠지만, 제가 이야기를 하면 할수록 당이 망가지는 것 같다고 이야기해 주시는 분들도 계시더라고요.
        
        ☏ 진행자 / 조금 조용히 있는 게 좋지 않겠냐?
        
        ☏ 박지현 / 네, 이제 그런 맥락으로 이야기를 해 주시는 의원님들도 계셨는데. 비단 이번 당 대표 선거뿐만이 아니라 제가 당내에서 비대위원장을 할 때도 여러 의원님들과 통화를 하면서 조언을 구할 때, 뭐를 좀 하려고 하면 가장 많이 들었던 말이 &amp;ldquo;하지 말라&amp;rdquo;라는 말이었거든요. 불합리한 문제를 해결하고 싶을 때도 &amp;ldquo;그냥 가만히 있어라&amp;rdquo; &amp;ldquo;하지 말아라&amp;rdquo; 이런 이야기를 들으니까 처음에는 &amp;lsquo;그게 맞는 건가&amp;rsquo;라고 생각을 했었는데. 시간이 지날수록 그게 바람직한 해답은 아니라고 여겨졌어요. 그 이면을 봤을 때 주로 좀 개개인의 이해관계에 중심을 두고 하는 조언이라고 느껴질 때도 있었고요. 그래서 저는 보다 국민 시선에서 그냥 박지현이 생각하는 박지현의 정치를 해야겠다. 이렇게 마음을 먹었고요.
        
        또 모두가, 모두가 그랬다고는 생각하지 않지만 하지 말라고 하신 분들 중에는 그냥 그동안 본인들의, 자기들의 손아귀에 쥐고 다뤄왔던 다른 청년 정치인들처럼 이제 자기 말만 잘 듣기를 바랐을지도 모른다고 생각이 들더라고요. 특히 민주당 쇄신 기자회견을 했을 때, 하더라도 지선 끝나고 하자고 했는데 왜 지선 끝나고 해야 하는지는 말을 해주지 않아요. 그런데 저는 국민들이 &amp;lsquo;민주당 180석을 가지고 무엇을 했냐&amp;rsquo; 이렇게 혼내시는데, 당연히 사과와 반성을 해야겠다고 생각을 했었고. 그러지 않겠다고 하는 게 제 입장에서는 이해가 되지 않았었고요. 저는 많은 정치인들이 이 안에 있으면서 국민을 위해서 정치를 하는지, 아니면 앞으로 배지를 안 뺏기려고 정치를 하는지 분간이 잘되지 않기도 하더라고요. 그래서 조언들 중에서 너무 감사한 조언도 많았지만 이해가 되지 않는 조언도 많이 들었습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 나는 내 길을 가야겠다? 그 결과가 당 대표 도전인 거죠?
        
        ☏ 박지현 / 네, 그렇죠. 이제 민주당을 호수라고 비유를 한다면, 겉으로는 고요해 보였지만 저는 여기가 물이 고여 있는 물이 고여버린 그런 호수였다. 이렇게 말씀을 드리고 싶은데. 제가 돌멩이를 여기에 이제 계속 던지고 있는 것이고. 그래서 물이 좀 출렁이고 있는 것이고. 그래야만이 고여버린 물이 좀 흐리고 좀 깨끗한 물이 들어올 수 있지 않을까 생각하고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 그럼 다음 질문 이어서 드릴게요. 민주당의 문제에 대해 쓴소리를 많이 하셨지만 그래도 당을 사랑한다고 하셨습니다. 왜 민주당인가요? 이 정당의 어느 부분에서 희망을 보시고 계신 건가요? 이 질문은 공통적으로 많이들 주셨어요.
        
        ☏ 박지현 / 아무래도 민주당을 사랑하냐는 질문들을 저도 굉장히 많이 받거든요. 민주당을 사랑해서 민주당 비대위원장을 맡은 거고. 민주당이 부족한 부분도 있지만. 여러 좋은 청년들 또 청년 정치를 응원하는 선배 정치인들도 계셔서 이분들과 함께 바꿔나갈 수 있다는 그런 희망을 가지고 있고요. 또 왜 민주당에 있냐라고 이야기들을 하시는데, 여성 정책이나 성 평등 정책이나 약자를 위한 정책이 민주당에 더 많은 것도 사실이고. 또 민주당이 이런 정책을 실천할 힘이 아직 남아 있다고 생각을 하고 있기 때문에 아직 희망이 있다고 보고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 출마 전후로 말리는 분들도 계셨지만 좀 해보라고 격려하는 분들도 계셨나요?
        
        ☏ 박지현 / 좀 더 과감하게 나가라, 더 싸우라, 이렇게 말씀을 해 주시는 분들도 계셨어요.
        
        ☏ 진행자 / 그런 분들도 지금에서는 겉으로 지지는 하고 계시지 않잖아요.
        
        ☏ 박지현 / 서운한 마음이 안 든다고 하면 거짓말이겠지만, 사실 박지현이 당 대표가 될 수 있을까라고 생각을 했을 때 그렇지 않다고 생각하시는 분들이 더 많잖아요. 앞으로 2년 후 공천권이 달린 문제다 보니까 겉으로 그렇게 이야기를 하시기에는 부담스러운 면이 분명히 있을 수밖에 없겠죠.
        
        ☏ 진행자 / 당 지도부랑 면담이나 이런 건 하신 적 없는 거죠?&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 당 지도부랑 직접적으로 면담을 한 적은 없습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 계획도 없으신가요, 혹시&amp;hellip;
        
        ☏ 박지현 / 그거는 제가 지금 말씀드릴 수 있는 부분은 아닌 것 같아요.&amp;nbsp;
        
        
        
        이재명(오른쪽부터) 더불어민주당 총괄선거대책위원장과 박지현, 윤호중 공동상임선거대책위원장이 30일 인천 계양구 경명대로 이재명 캠프사무실에서 &amp;lsquo;투표해야 이깁니다&amp;rsquo; 합동 기자회견을 하고 있다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        
        ☏ 진행자 / 그러면 다음 질문 이어서 드리겠습니다. &amp;ldquo;지방선거 패배에 큰 원인을 제공한 이재명 의원은 출마해도 되고 저는 출마 자격이 없다고 하는 것은 수용할 수 없다&amp;rdquo;라고 하셨는데 이재명 출마 안 하면 박지현도 포기할 것인지 궁금하다는 질문이 있었어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 포기할 것이냐라는 질문에 기다, 아니다라고 말씀드리기보다는 이제 그런 책임 때문에 출마를 하지 말았으면 좋겠다고 했을 때 저는 우리 당내 그 어떤 의원들도 책임의 소지를 피해 갈 수 없다고 생각합니다. 당내 국회의원으로서 민주당의 각종 선거에 대한 책임을 피해 갈 수 없다고 생각하고요. 다만 대선과 지선 두 번의 선거에서 연달아 패한 사람의 책임은 클 수 있겠죠. 근데 그 책임의 크기를 비교한다면, 이제 여론조사에서도 그렇고 민주당이 이번 지방선거에서 패배한 이유는 반성과 쇄신을 하지 않았기 때문이라고 이야기들을 하시는데, 저는 줄기차게 계속해서 우리 당이 반성과 쇄신을 해야 한다 이렇게 말씀을 드렸었고 그게 이 당 안에서 관철되지 못했었던 거거든요. 계속 거부를 당했었던 거고요 그렇게 했을 때 그 지선 패배의 책임을 온전히 제가 지는 게 맞을까라고 좀 되묻고 싶기도 합니다.
        
        ☏ 진행자 / 민주연구원 지방선거 보고서도 보셨죠?
        
        ☏ 박지현 / 많이 위안이 됐습니다. 내가 틀리지 않았었구나 하는 그런 생각도 들었었고요. 이렇게 연구원에서 나왔다는 것은 그만큼 (제가 한 이야기들이) 근거가 있다는 이야기였기 때문에. 우리 당 의원님들도 이 보고서를 꼼꼼히 아주 차근차근 봐주셨으면 좋겠다는 생각도 들더라고요.
        
        ☏ 진행자 / 당내 입지가 불안한 상황에서 지지자로서 걱정이 많이 된다는 질문도 있었어요. 언론의 주목도가 있는 편이다 보니 피로도가 높아지는 것에 대한 부담은 없으신지, 또 메시지가 섬세하지 못하다는 지적들이 있는데 어떻게 생각하시는지 궁금하다고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 네, 피로도 엄청나게 있죠. 사실 언론에서 워낙 이렇게 많은 관심을 주시다 보니까 하고 싶은 이야기를 할 때 있어서도 굉장히 고민을 많이 하게 되는 것 같고 더 조심스럽게 되는 것 같은데. 그럼에도 불구하고 해야 하는 이야기는 이제 해야 한다고 생각을 하고 있기 때문에. 일부에서는 &amp;ldquo;너무 솔직한 거 아니냐&amp;rdquo; &amp;nbsp;&amp;ldquo;조금 적당히 돌려 말해야 말할 수 있지 않냐&amp;rdquo; 이런 이야기들도 주시는데. 제가 생각했을 때에는 그동안 많은 정치인들이 그런 화법을 썼던 게 나중에 말 바꿀 때를 대비하는 게 아닌가라는 생각도 들더라고요. 돌려 말해봐야 속마음이 금방 들통 날 텐데. 그럴 바엔 조금 더 솔직하게 말을 하는 게 맞지 않나 싶은 생각도 들었고. 그게 저는 책임지는 모습이지 않을까 생각을 했습니다. 책임지지 못할 것 같아서 계속 돌려 말하게 되는 것이라고 생각을 해서. 책임을 못 진다면 반성하고 사과할 줄도 알아야 하는데, 뭐랄까요. 민주당은 지금 사과도 하기 어렵고 또 책임도 지지 않는 정당이 되어 버린 것 같아서 그런 모습을 좀 바꾸고 싶다는 생각을 많이 했고요.
        
        제가 하고 싶은 말이 언론에서는 그대로 보도되지 않는 경우도 있어서. 저는 A를 말했지만 언론에서는 B에 좀 더 집중을 한다거나 하는 그런 경우들이 있어서 아쉬운 부분은 많이 있죠. 저는 손해를 보더라도 본인이 가지고 있는 견해를 똑 부러지게 공개적으로 말할 수 있어야 그게 책임지는 정치인의 모습이라고 생각을 했고요. 신념과 관점이 정확하지 않다면 그게 과연 정치인이라고 할 수 있을까, 이런 생각을 좀 많이 했습니다. 예를 들어서 검수완박을 할 때도 다 찬성하는 거 아니었는데. 적어도 그 당시에 그 안에 있던 의원님들 중에 20~30명 정도가 &amp;lsquo;그때 꼭 추진해야 하냐&amp;rsquo;면서 반대하셨던 걸로 저도 알고 있거든요. 그런데 의총 결과가 만장일치로 나왔었잖아요. 그런 식으로 개개인의 의견이 다른데도 말을 하지 못하는 것, 또 돌려 말하고 모호하게 말하는 이런 게 되게 구태의연한 모습이 아닐까. 이게 과연 민주당이 추구하는 그런 민주주의일까라고 했을 때 저는 아니라고 보고 있기 때문에. 조금 더 솔직한 모습을 국민 앞에 보여드리는 게 앞으로 우리 정치가 추구해 나갔으면 하는 그런 바람입니다.
        
        ☏ 진행자 / 앞으로 박지현의 정치를 계속 이어가기 위해 당원들의 마음을 어떻게 얻을 것인지를 궁금해하는 분도 계셨어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 보다 많은 소통을 해야 한다고 생각을 하고 있고요. 제가 이루고자 하는 이야기들을 조금 더 말씀드리고 싶어요. 제가 이제 하고 싶은 그런 정책들에 대해서 또 이제 이야기를 드리면 이에 대해서 공감하시는 당원분들이 제가 저런 정책을 하고 싶어 하는구나 이렇게 생각하실 수 있을 것 같은데. 아무래도 여성이자 청년이자 또 이제 1인 가구로서 제가 직접 겪고 있는 그런 문제점들에 대한 정책들 우선적으로 말씀을 드리자면, 1인 가구 정책도 그렇고 이제 이게 여성에게만 해당되는 문제는 아니잖아요. 또 많은 여성들이 원하는 정책으로는 생활동반자법 같은 것들도 있고. 1인 가구들에게 있어서 좀 더 이제 안전할 수 있는 그런 정책들이 이제 이루어져야 된다고 생각을 하고 있고. 다들 아시는 것처럼 제가 &amp;lsquo;추적단 불꽃&amp;rsquo;으로서 디지털 성범죄 근절을 위해서 계속 애를 써왔었는데. 디지털 공간에서 자행되는 범죄에 있어서 안전을 조금 더 체계화할 수 있는 그런 정책들도 만들고 싶고요.
        
        그 외에도 장애인 이동권 문제라던가, 지난 4월에 장애인차별철폐연대와 간담회를 가졌었는데 그때 약속을 했었거든요. 장애인 이동권에 대해 우리 민주당에 좀 더 애를 쓰겠다고 약속을 했었는데. 그 약속을 &amp;lsquo;지켰다&amp;rsquo;라고 말씀을 드릴 수가 없어요. 그래서 저는 약속을 지키는 그런 정치의 모습을 보여드려야 된다는 생각도 하고 있고. 또 지금 아직 7월 초중순이잖아요. 초중순인데 이렇게 날씨가 더운 게 저는 기후위기와도 관련이 있다고 생각을 하고 있습니다. 근데 우리나라가 아직은 기후위기에 대해서 그렇게 크게 관심을 가지고 있지 않은 것 같아서 기후위기에 대응에 대해서도 민주당의 어젠다로 가져 나가야 된다고 생각을 하고 있습니다.
        
        이런 부분에 대해서도 말씀드릴 수 있는 기회가 있었으면 하고 생각을 하고있어서. 이런 정책적인 부분에 대해서 많이 말씀드리고, 당원들 개개인이 가지고 있는 문제들에 대해서 소통할 수 있는 시간을 가지고, 또 그런 문제를 정치 안에 대입시킬 수 있는 그런 모습을 보여드린다면 조금 더 당원분들도 믿어주시지 않을까. 박지현이 저런 공감하는 모습을 가지고 있구나 이렇게 생각해 주시지 않을까 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 이런 질문도 있었어요. 윤석열 정부 문제에 대해 다 같이 맞서 싸워야 할 때에 당내에서 계파끼리 싸우기만 하는 것처럼 보이는데 이 같은 상황이 옳다고 생각하시는지 궁금하다고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / &amp;lsquo;우리 편이니까 참자&amp;rsquo;라는 그런 논리가 당내에서는 통용이 됐었던 것 같은데, 저는 이것 때문에 민주당이 3연패를 당하지 않았나 생각이 들어요. 문제가 많으니까 문제가 많으면 많을수록 싸우는 것이 당연하다고 생각을 하고요. 이거를 묻어두고 가면 개선이 될 수 없다고 보고 있습니다. &amp;ldquo;선거 때니까 싸우지 말자&amp;rdquo; &amp;ldquo;지금 윤석열 정부하고 싸워야 하니까 우리끼리는 싸우지 말자&amp;rdquo; 이렇게 이야기를 하는 게 결국에는 혁신이 되지 않는 것이라고 생각을 하고. 내부 혁신을 두고서도 이렇게 치열한 토론은 너무나 당연하게 필요하다고 생각을 하고요. 근데 한편으로 또 아쉬운 점은 언론에서도 &amp;lsquo;민주당이 달라져야 한다&amp;rsquo; 이렇게 지적을 하시는데 달라지려고 서로 평가하고 지적하고 하는 것을 그냥 단순하게 싸우는 것으로만 보도가 되다 보니 그 지점들은 조금 많이 아쉽죠. 국민들께서도 &amp;lsquo;쟤네가 달라지려고 하는구나&amp;rsquo; 하는 모습을 조금 더 봐주셨으면 좋겠는데. 또 언론의 환경이 그냥 싸우는 것으로만 보도가 되다 보니까 쟤네는 왜 저렇게 싸우나 이렇게만 이제 보실까봐. 그 부분은 우리가 다 같이 좀 달라져야 할 부분이 아닐까 생각이 듭니다.
        
        
        
        박지현 더불어민주당 공동비대위원장이 2일 오전 서울 여의도 국회 당대표 회의실에서 총사퇴 의사를 밝히는 입장문을 발표한 뒤 국회 본청 건물을 나서고 있다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        
        ☏ 진행자 / 10~30대 젊은 남성들과도 소통하고 이들을 위한 정책과 법안을 마련할 의향이 있는지에 대한 질문도 있었어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현&amp;nbsp;/ 당연히 있고요. 우리가 이대남 이대녀라고 하는데, 사실 지금 대한민국에서 청년들이 살아가는 것 자체가, 살아남기가 어려운 상황이잖아요. 근데 우리 정치권이 이걸 성별로 갈라치기를 하면서 마치 남성이 힘든 게 여성 때문인 마냥, 여성이 힘든 게 남성 때문인 것 마냥 이런 식으로 좀 이분법적으로 그렇게 갈라치기를 했다는 게, 저는 특히 이준석 대표가 한 아주 잘못된 일이라고 보고 있고요. 결국 함께 이야기 나눌 수 있는 공론장이 많이 필요하다고 보이는데, 지금은 그냥 오로지 서로 익명 뒤에 숨어서 온라인상에서만 싸움을 부추기게 되다 보니까 문제가 더 심각해지는 것 같다고 생각이 들어서. 20~30대 남성분들과 더 많은 이야기를 나눌 수 있는 자리가 있었으면 좋겠다고 생각하고요.
        
        저도 남자인 친구들이 있고, 이야기를 나누다 보면 서로의 이야기를 들었을 때 이해가 안 되는 지점은 없었거든요. 근데 온라인상에서는 굉장히 서로의 탓인 것처럼 보이고 있어요. 하지만 오프라인에서 이야기하다 보면 내 탓 네 탓이 아니라 우리가 함께 바꿔보자는 식으로 결론이 도출되더라고요. 이런 이야기들이 정치권에서도 이제 보다 자연스럽게 나올 수 있는 분위기를 그런 환경을 만들어야 되지 않을까 생각하고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 이어지는 질문이긴 한데, 특히 여성 청년의 의견은 과소대표 되기 일쑤라서 여성들은 정치적 효능감을 느끼기가 힘들다는 질문도 있었어요. 정치는 어떤 역할을 할 수 있을까요.&amp;nbsp;
        
        
        ☏ 박지현 / 여성 청년은 물론 일단 청년들의 목소리가 정치권 안에서 받아들여지기 어려웠던 분위기인 것 같아요. 그동안 청년이라고 하면 기득권 정치권 안에서 기성 정치인의 손에서만 자라왔어야 했고. 그래야만 이 안에서 살아남을 수 있었던 그런 분위기가 너무 당연했기 때문에, 그 고리를 좀 끊어내는 것부터 우선시되어야 되지 않을까 생각이 들고요. 여성 청년은 정치에 관심 없는 그런 부류로만 이제까지 여겨져 왔었는데, 이번 대선에서 그렇지 않다는 게 어떻게 보면 증명이 된 거잖아요.
        
        이번 대선으로만 끝나는 게 아니라, 정치권 안에 제 목소리를 낼 수 있도록 하는 공간을 당에서 일단 만들어야 된다고 생각해요. 우리 당만 해도 청년들의 목소리를 대변할 수 있는 그런 공간이 부족한 게 사실이거든요. 이번 대선에 정말 많은 분들이 입당을 하셨지만, 그분들이 지역위원회에서 어떻게 해야 하는지에 대해서도 어려워하시고, 목소리를 낼 수 있는 그런 공간이 없다 보니까 생긴 문제라고 생각이 드는데. 지역위원회에서 그분들을 교육도 하고, 당내에서 어떤 역할을 할 수 있는지를 알려주는 게 우선시되어야 되지 않을까 생각을 하고. 이제 우리 당에서 청년 인재 양성도 한다고들 하시는데, 네 그런 일들이 좀 빠르게 진행이 되었으면 하는 그런 마음이 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / (7월12일 기준) 당 대표 후보 등록까지 닷새 남았어요. 후보 등록, 하실 건가요.
        
        ☏ 박지현 / 저는 당에서 그렇게 해줄 것이라 기대를 하고 있지만 그렇지 않다고 할지라도 제가 할 수 있는 일들은, 네 해볼 예정입니다.
        
        ☏ 진행자 / 전당대회 이후, 향후 계획이 있다면.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 꼭 이번 전당대회만이 제가 이제 정치를 할 수 있는 그런 길이라고 생각을 하지 않고 있어서 전당대회 이후로도 또 정치권 안에서 할 수 있는 일들을 찾아보려고 하고 있고요. 지금 우리 정치가 어디로 가고 있는지에 대한 질문을 요즘 많이 하고 있어요. 굉장히 정쟁으로만 비치고 있는 것 같은데. 결국 우리 정치의 본질은 다 같이 이제 더 많은 사람들이 조금 더 나은 삶을 살기 위한 일들을 하는 게 정치라고 생각을 하고 있고요. 보다 현장으로 가서 더 많은 시민분들의 이야기를 듣는 역할을 해야 되지 않을까 생각도 하고 있고요. 또 많은 분들께서 &amp;lsquo;너 공부 좀 더 하고 와라&amp;rsquo; 이런 이야기를 하시는데. 저도 공부를 더 하고 싶다는 생각도 있어서 대학원을 가거나 하는 그런 고민도 하고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 2년 뒤 총선 출마도 열어놓고 고민 중이다?
        
        ☏ 박지현 / 아직은 먼 얘기라서, 네 같이 염두를 해봐야겠죠.
        
        ☏ 진행자 / 공통 질문 중에 많았던 게 또 &amp;lsquo;소신&amp;rsquo;이었어요. 남들이 아니라고 하는데도 내 소신을 밀고 나갈 수 있는 동력이 있다면 무엇일까요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 박지현 / 여러 가지가 있겠지만 변화의 힘이 아무래도 좀 버티는 동력이 아닐까 싶은데. 또 분노도 있는 것 같아요. 민주당이 저에게 비대위원장직을 맡겼지만 어떤 힘도 실어주시지 않았었잖아요. 이거에 대해서 저는 이해할 수 없었고, 이거에 대한 좀 분노도 있었고. 또 최강욱 의원 성희롱 건도 그런데, 국민께 사과를 하자고 하면 비난했고요. 5대 혁신안을 추진하자 했을 때도 무시를 당했고, 이런 부분들이 저는 국민들의 상식 수준에서 이제 발언을 한다고 생각을 하는데 이상하게 민주당은 그 길과 이제 반대로 간다는 생각이 들어서. 우리가 변화를 해야 하는데 변화하지 못하는 것에 대한 그런 아쉬움이 있고. 좀 세게 말한다면 그게 분노가 될 수 있을 것 같은데, 이 부분에 있어서 분노가, 분노 게이지가 올라갈수록 포기하는 게 아니라 끝장을 보자는 마음이 들더라고요. 이 동력이 변화를 바라는 그런 분노가 아닐까.
        
        ☏ 진행자 / 마지막으로 질문 보내주신 분들한테 하고 싶은 말이 있다면?
        
        ☏ 박지현 / 짧은 시간에 많은 질문을 보내주셨더라고요. 이렇게 관심을 가지고 질문을 주셔서 너무 감사하고요. 많은 분들께서 생각하시는 그런 정치인의 모습보다 올바른 정치인의 모습에 가까운 그런 박지현이 될 테니까 앞으로도 지켜봐 주시면 감사하겠습니다.
        
        ※인터뷰를 인용할 때는 프로그램명 &amp;#39;〈시사IN〉 유튜브 〈정치왜그래?〉&amp;#39;를 정확히 밝혀주시기 바랍니다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 후보 자격 논란 박지현 “할 수 있는 일들은 다 해보겠다.” [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48038</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48038</guid>
      <pubDate>2022-07-13T06:01:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>〈시사IN〉이 만드는 유튜브 라이브 방송 〈정치왜그래?〉의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 여러분이 남겨주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 첫 번째 정치인은 박지현 전 더불어민주당 공동비대위원장입니다. 통화는 7월11일 박 전 위원장이 김동연 경기도지사를 비공개 면담한 직후 이뤄졌습니다. 연일 강도 높은 비판을 쏟아내면서도 박지현 전 위원장이 민주당을 포기하지 못하는 이유는 과연 무엇일까요?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[말말말] “대통령 국정 수행 지지도 하락 문제를 해결할 자신이 있다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48013</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48013</guid>
      <pubDate>2022-07-11T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이준석 국민의힘 대표ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;ldquo;제가 제대로 역할 맡으면 윤석열 대통령 국정 수행 지지도 하락 문제를 20일이면 해결할 자신이 있다.&amp;rdquo;
        
        7월3일 한 언론 인터뷰에서 이준석 국민의힘 대표가 호언장담해. 해결 방안이 무엇인지 묻는 질문에는 &amp;ldquo;염두에 둔 게 있지만 미리 말하면 내가 무슨 세일즈를 하는 것 같아 구체적으로 답하지는 않겠다&amp;rdquo;라며 은근한 밀당도. 하지만 여기서 드는 의문. 천하의 해결사가 왜 정작 자신의 발등에 떨어진 급한 불은 끄지 못하는지?
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;나는 친구이자 조력자, 어머니, 할머니, 그리고 평화를 촉구하는 생존자.&amp;rdquo;
        
        1972년 6월 베트남 사이공에 떨어진 네이팜탄이 터지면서 찍힌 사진 한 장. 당시 벌거벗은 채 번지는 불길을 피해 뛰어가던 아홉 살 소녀 판티낌푹 씨가 미국에서 마지막 화상 치료를 마쳤다고. 해당 사진 때문에 판티낌푹 씨는 오랫동안 고통을 받기도. 이제는 두 아이의 엄마이자 유엔 친선대사로서 전쟁의 참상을 알린 그 사진을 받아들인다고 밝혀.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;도덕성 면에서 전 정부에서 밀어붙인 인사들을 보면 비교될 수가 없다.&amp;rdquo;
        
        7월4일 용산 대통령실로 출근하던 윤석열 대통령이 당시 김승희 보건복지부 장관 후보자에 대해 한 말. &amp;ldquo;우리 정부는 다르기 때문에 우리 참모와 동료하고 논의해보고 신속하게 결론 낼 생각&amp;rdquo;이라고 덧붙이기도. 이날 곧바로 김승희 후보자는 자진 사퇴 의사를 밝혀. 애초에 논란이 없는 후보자를 지명했다면 물귀신 작전을 쓸 필요도 없었을 텐데.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;스스로에게 친절했으면 한다.&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;수학계의 노벨상&amp;rsquo; 필즈상을 받은 뒤 7월5일 국내 첫 언론 인터뷰에서 허준이 프린스턴 대학 교수가 한 말. 젊은 학자들에게 해주고 싶은 말이라고. &amp;ldquo;어려운 주제에 접근하는 데 가장 중요한 건 태도다. 오랜 시간이 드는 힘든 일을 마음에 맞지 않는 동료와 하고 싶진 않지 않나. 자기 자신과도 마찬가지다.&amp;rdquo;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;일찍이 사회생활을 시작해 스트레스를 해소하는 잘못된 방법으로 술에 의지하게 됐고 해서는 안 될 일을 저질렀다.&amp;rdquo;
        
        무면허 운전과 공무집행방해, 상해 등의 혐의로 기소된 래퍼 장용준씨(활동명 노엘)가 7월7일 열린 항소심 공판기일에서 말한 최후진술. 검찰은 집행유예 기간 중임에도 같은 범죄를 다시 저질렀고 범행 뒤 정황도 매우 불량하다며 징역 3년을 구형. 검찰에게는 &amp;ldquo;우리 아버지가 장제원 의원&amp;rdquo;이라는 말이 안 통했던 모양.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;제2부속실은 만들 계획이 없다.&amp;rdquo;
        
        7월7일 대통령실 관계자가 브리핑을 열고 김건희 여사를 둘러싼 &amp;lsquo;비선 논란&amp;rsquo;을 반박하며 한 말. &amp;ldquo;부속실 내에서 김건희 여사 업무가 생기면 충분히 지원이 이루어지고 있다&amp;rdquo;라며. 공적인 활동은 하겠지만 공적인 루트를 통하지는 않겠다?
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;소녀상을 적극적으로 지켜달라.&amp;rdquo;
        
        독일 베를린시 미테구 모아비트에 설치된 평화의 소녀상을 지키려는 시민단체들의 성명문 중 일부. 6월26~30일 주옥순 엄마부대 대표를 포함한 한국 극우단체 소속 4명이 소녀상 철거를 주장하며 원정 시위를 벌인 것에 대한 대응. 이분들은 &amp;lsquo;극우&amp;rsquo; 기준에도 한참 벗어난 듯.
        &amp;nbsp;
        
        
        
        재독 시민사회단체들이 7월6일 독일 베를린 소녀상 앞에서 소녀상 영구존치를 촉구하는 수요시위를 열었다.&amp;nbsp; ⓒ연합뉴스
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 前청와대 청년비서관 박성민 사퇴했냐고? 근황 알려드림 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48034</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48034</guid>
      <pubDate>2022-07-08T10:25:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;ldquo;청와대 사퇴했냐고? 응, 아니야~&amp;rdquo;
        
        정치권의 &amp;lsquo;최연소&amp;rsquo; 타이틀을 갈아치운 주인공, 박성민 전 청와대 청년비서관은 문재인 정부 임기가 끝난 후 복학을 준비하고 있습니다. 없던 길을 걷는 사람에게 필연적으로 따라오는 억측과 오해들은 정치인 박성민을 어떻게 성장시켰을까요?&amp;nbsp;
        
        여성, 청년, 정치인의 눈으로 한국 정치의 의미와 재미를 짚어봅니다. 매주 화요일 7시, 〈정치왜그래?〉를 통해 확인하실 수 있습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의당이 직접 말하는 ‘우리는 왜 실패했나’</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47823</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47823</guid>
      <pubDate>2022-07-08T06:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월23일 국회에서 열린 정의당 비상대책위원회 회의. 이혁재 비대위 집행위원장, 한석호 비대위원, 이은주 비대위원장, 김희서 비대위원, 문정은 비대위원이 참석했다(왼쪽부터). ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        &amp;ldquo;다시는 실패하지 않을 정의당을 만들겠다.&amp;rdquo; 이은주 정의당 비상대책위원장 겸 원내대표가 6월20일 열린 1차 비상대책위원회(비대위) 회의에서 이렇게 말했다. 6&amp;middot;1 지방선거 참패로 여영국 전 대표를 비롯한 정의당 대표단이 총사퇴한 이후 처음 열린 당 지도부 회의였다.
        
        올해 두 차례 치러진 선거에서 정의당이 받아든 결과는 명백한 &amp;lsquo;실패&amp;rsquo;다. 제20대 대선에서 심상정 정의당 후보는 2.37%(80만3358표)를 득표했다. 5년 전 치러진 제19대 대선에서 심 후보가 얻은 6.17%(201만7458표)의 절반에도 미치지 못했다. 이번 6&amp;middot;1 지방선거에서 정의당은 약 4%(광역의원 정당 득표율&amp;middot;91만6428표)를 얻었다. 기초의원 7명, 광역의원 2명(총 191명 출마)을 배출하는 데 그쳤다.
        
        연이은 참패 후 &amp;lsquo;비대위 3개월-이후 혁신 지도부 선출안&amp;rsquo;이 가까스로 통과됐다. 6월12일 전국위원회에 재석한 57명 중 29명이 찬성해 과반을 겨우 맞췄다. 새로 출범한 비대위에 주어진 시간은 약 3개월. 비대위는 이 기간에 대선과 지방선거 결과를 평가하고 &amp;lsquo;혁신과제&amp;rsquo;를 도출해야 한다.
        
        비대위 인선은 &amp;lsquo;노동&amp;middot;지역&amp;middot;청년&amp;rsquo;을 가리켰다. 이은주 비대위원장은 비대위 공식 출범을 알리며 비대위원을 이렇게 소개했다. &amp;ldquo;노동 현장 한가운데서 진보 정치와 노동 정치를 담금질한 한석호 전태일재단 사무총장, 진보 정치와 생활 정치를 주민과 만들어온 김희서 서울 구로구의원, 정의당 청년 정치를 열고 지역 정치를 일궈온 문정은 정의당 광주시당 정책위원장을 선임했다.&amp;rdquo;
        
        세 비대위원 모두 비대위 합류를 몇 차례 고사했다. &amp;ldquo;당의 상황은 어느 때보다 엄중한데 비대위 임기 안에 혁신과제를 만들기엔 한계가 뚜렷(한석호)&amp;rdquo;해 보였기 때문이다. 그런데도 비대위원직을 수락한 건 &amp;ldquo;그 과정에서 길을 만들어야 하는 것도 나와 정의당의 책임(문정은)&amp;rdquo;이라고 생각해서다. 고심 끝에 합류한 세 비대위원은 정의당의 위기를 어떻게 진단하고, 이후 어떤 계획을 세울까? 김희서&amp;middot;문정은&amp;middot;한석호 비대위원에게 집중적으로 물었다.
        
        &amp;ldquo;정의당의 청사진이 안 보이고, 정의당을 상징하는 계급&amp;middot;계층이 안 보이는 게 근본적인 문제다.&amp;rdquo; 한석호 위원은 정의당의 지향과 정책이 모호하다고 지적하며 2000년대 초반 민주노동당 사례를 들었다. 2004년 17대 총선에서 민주노동당은 부유세 신설, 무상교육&amp;middot;무상의료 도입을 공약으로 내세웠다. 당시로선 파격적인 주장이었다. 그해 민주노동당은 국회의원 10명을 배출했다.
        
        한 위원은 정의당과 구분되는 당시 민주노동당의 특징을 이렇게 짚었다. &amp;ldquo;민주노동당은 노동자, 농민, 빈민을 대변한다는 색깔이 분명했다. 지금 정의당에 관해 물어보면 아무도 대답하지 못한다. &amp;lsquo;민주당 2중대냐 아니냐&amp;rsquo; &amp;lsquo;페미니즘 정당이냐 아니냐&amp;rsquo;가 정의당의 색깔이 되어버렸다.&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo;이 선거 결과에 영향 끼쳐
        
        김희서 위원은 정의당의 정당 시스템을 지적한다. 김 위원은 지역 현장에서 주민들의 목소리를 듣고 정책화하는 정당 시스템이 고장 났다고 말했다. &amp;ldquo;지역은 민생과 관련된 요구가 나오는 곳이다. 지금 정의당은 주민들의 이야기를 듣고 정책적으로 반영하는 루트와 조직이 없다.&amp;rdquo;
        
        문정은 위원은 당이 불평등 해결을 위해 역량을 총동원해 끈질기게 대응하지 못한 점을 꺼내 들었다. &amp;ldquo;중앙 정치인 몇몇이 선거운동을 하거나 통과되지도 않는 법안 몇 개를 발의하고 명분 삼는 정치가 정의당에 기대를 걸었던 시민들을 지치게 했다.&amp;rdquo;
        
        6&amp;middot;1 지방선거를 앞두고는 비대위원 모두 이른바 &amp;lsquo;검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)&amp;rsquo; 국면이 선거 결과에 영향을 끼쳤다고 본다. 4월15일 더불어민주당(민주당)은 검찰의 수사권과 기소권을 분리하는 &amp;lsquo;검찰청법&amp;middot;형사소송법 개정안&amp;rsquo;을 발의하고 법안 통과를 밀어붙였다. 국회 본회의에서 정의당 국회의원 6명은 전원이 같은 표를 던졌다. &amp;lsquo;검찰청법 개정안 찬성(4월30일), 형사소송법 개정안 기권(5월3일).&amp;rsquo;
        
        6&amp;middot;1 지방선거에서 서울 마포구청장 선거에 출마한 조성주 정의당 후보는 정의당이 개정안에 동의한 다음 날부터 분위기가 바뀌었다고 느꼈다. 당시 조성주 후보는 해당 지역구에서 민주당을 심판해야 한다는 선거 캠페인을 벌이고 있었다. &amp;ldquo;법안 통과 이후, &amp;lsquo;너희는 왜 나왔어?&amp;rsquo; &amp;lsquo;민주당이랑 같이 하면 되잖아&amp;rsquo;라는 식의 분위기가 형성됐다. 유권자들에게 정의당이 따로 존재해야 할 이유를 설득하기 어려웠다.&amp;rdquo; 조성주 후보는 4.48%(7760표)를 얻고 낙선했다.
        
        구의원 3선에 도전한 김희서 위원도 어려움을 겪었다. &amp;ldquo;2010년부터 진보정당 소속으로 출마했는데 당이 발목을 잡는다는 느낌은 없었다. 이번에는 확실히 정의당이어서 찍지 않겠다는 흐름이 있었다.&amp;rdquo; 김 위원은 양당 구도가 격화되면서 정의당을 향한 거부감이 쌓이고, 비호감도가 높아졌다고 분석한다. 정의당의 결정은 &amp;lsquo;국민의힘 2중대(대선 완주)&amp;rsquo; 혹은 &amp;lsquo;더불어민주당 2중대(검찰청법 개정안 찬성)&amp;rsquo;로 취급됐다. &amp;ldquo;거기에 맞서 우리의 논리를 전파하고 때로는 싸우기도 해야 하는데 역부족이었다.&amp;rdquo; 김 위원은 18.53%(8367표)를 득표하고 서울 구로구의원 선거에서 떨어졌다.
        
        &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo; 국면에서 짧은 기간 정의당의 한계가 여과 없이 드러났다면, 정파 간 갈등은 정의당의 오랜 문제다. 정의당 내에는 새로운진보, 인천연합, 전환 등 &amp;lsquo;의견 그룹&amp;rsquo;이라 불리는 여러 정파가 있다. 김희서 위원은 정파의 영향력이 (문제 해결을 위해) 적극적으로 대중 활동이 필요할 때는 발휘되지 않는다고 말했다. 그가 보기에, 의견 그룹의 위력이 드러나는 건 당대표 선거나 비례대표 공천 때 등이다.
        
        한석호 위원은 의견 그룹 사이에서 토론이 없었다고 지적했다. &amp;ldquo;(정파 사이에) 이견이 있으면 논쟁을 벌이거나 의견을 관철하기 위해 실천해야 하는데 그러지 않는다.&amp;rdquo; 이견을 조율하고 해결책을 모색하기보다, 의견 그룹이 각자의 입장을 공중에 쏘는 데 그쳤다는 얘기다. 그 결과 비판과 반대만 남았다. 문정은 위원은 &amp;ldquo;적대적인 정파 관계 안에서 서로의 잘잘못만 따지는 과정이 반복되면 정의당의 재기는 불가능하다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        장혜영 정의당 의원은 정파 구조로 권한과 책임의 문제가 왜곡돼 있다고 주장했다. &amp;ldquo;당 대표단을 뽑아놓고 수많은 의사결정이 전국위를 거치게 되어 있다.&amp;rdquo; 정의당 전국위원회는 당대회가 개최되기 전까지 정의당의 최고 의결기구로 작동한다. 전국위원 77명(2022년 6월 기준)은 당의 중요 사안을 일상적으로 협의하고 의결한다.
        
        장 의원이 보기에, 정파를 안배한 전국위 구조상, 전국위에서 내린 결정은 치열한 토론의 결과물이라기보다 정파 타협의 산물이다. 당의 주요 결정이 정파 간 합의 이상이 되기 어렵다. 그 결과 책임이 분산되고, 당 대표단의 권한은 형해화된다. 장 의원은 &amp;ldquo;당대표를 선출했으면 그 사람에게 권한과 책임을 동시에 주고, 권한을 행사한 책임을 명확하게 물을 수 있어야 한다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        비대위원들은 대선&amp;middot;지방선거 평가를 마치고 나면 &amp;lsquo;혁신과제 도출&amp;rsquo;에 돌입해야 한다. 정의당의 정체성을 어떻게 설정할지, 권력 획득을 위해 전략적으로 핵심 지지층을 어떻게 형성할지는 비대위원들 사이에서도 의견이 갈린다.
        
        한석호 위원은 &amp;ldquo;다수의 유권자 모두에게 받는 표는 없다. 핵심 지지자들이 동의하는 자기 정체성을 세워야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 한 위원에게 정의당이 집중해야 할 최우선 과제는 불평등 해소다. &amp;ldquo;(당내에서) 노동을 놓쳤다는 것에 대해선 아무도 부정하지 않는다. 불평등 타파와 노동자 계급을 기반으로 출발해야 한다.&amp;rdquo;
        
        
        
        배진교 상임선대위원장(맨 왼쪽)을 비롯한 정의당 지도부가 중앙당사에서 6&amp;middot;1 지방선거 개표방송을 지켜보고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        비대위 &amp;ldquo;실패를 제대로 규정하는 작업&amp;rdquo;
        
        김희서 위원은 정의당이 끌고 가야 할 핵심 지지 기반이나 핵심 의제가 고정돼 있지 않다고 생각한다. 오히려 중요한 건 시대가 요구하는 게 무엇인지를 듣는 일이다. 어떤 특정 의제가 있는 게 아니라, 주민 속으로 깊숙이 들어가고 현장에서 주민과 소통하는 체계가 필요하다. &amp;ldquo;이정미 전 의원이나 심상정 의원 등이 국회의원 했던 사람이라고 해서 중앙에만 집중할 것이 아니다. 아래에서부터 다 같이 집중하고 시작하는 게 진짜 혁신 아니겠나.&amp;rdquo;
        
        다양한 의견을 모아 기간 내 혁신과제를 만들 수 있을까? 장혜영 의원은 비대위의 역할을 &amp;lsquo;명확하게 쟁점을 정리하는 것&amp;rsquo;이라고 생각한다. &amp;ldquo;비대위가 멋진 혁신안을 도출하는 건 불가능하다. 그것이 비대위에 맡겨진 일도 아니라고 생각한다. 크고 다른 견해들이 어떤 쟁점을 통해서 토론되어야 하는지 맥을 짚어주는 게 비대위의 가장 큰 역할이라고 본다.&amp;rdquo;
        
        비대위원들에게 목표를 물었다. &amp;ldquo;아래로부터 시작하는 정의당이 어떤 형태로 가능한지 매우 적극적이고 명확하게 제시하겠다(김희서).&amp;rdquo; &amp;ldquo;실패를 제대로 규정하는 작업에 몰두해볼 생각이다(문정은).&amp;rdquo; &amp;ldquo;지난 정의당의 10년, 대선, 지방선거 평가를 위한 쟁점을 띄우고 종합하는 게 비대위의 핵심이다(한석호).&amp;rdquo; 3개월 임기의 비대위는 8월 임시 당대회에서 혁신과제를 의결하고, 9월27일 &amp;lsquo;혁신 지도부&amp;rsquo;가 선출되면 해산한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 20대 여자는 다 진보? 전 뼛속까지 보수입니다 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48033</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48033</guid>
      <pubDate>2022-07-08T06:09:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;ldquo;이준석 대표도 저랑 비슷하지 않나요?&amp;rdquo;
        
        백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인은 &amp;lsquo;청년 정치인으로 살면서 힘든 점&amp;rsquo;을 묻는 질문에 연령주의를 지적합니다. 고분고분하면 무시하고, 의견을 내면 &amp;lsquo;싸가지 없다&amp;rsquo;는 평가를 받는다는 점에서 이준석 국민의힘 대표도 비슷한 처지라고 생각한다고요.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;나는 국민의힘 대변인이다&amp;rsquo;로 정치에 입문한 새내기 정치인이자 &amp;lsquo;정치취준생&amp;rsquo; 백지원씨는 한국 정치에 어떤 고민과 질문을 가지고 있을까요. 매주 화요일 7시, 〈정치왜그래?〉를 통해 확인하실 수 있습니다. 〈정치왜그래?〉는 정치와 시민 사이가 보다 가까워지도록, 뉴스를 읽고 보는 또 다른 관점과 정보를 나누겠습니다.&amp;nbsp;
        
        첫 방송ㅣ7월12일(화) 저녁 7시&amp;nbsp;
        시사IN 유튜브에서 만나요!
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤핵관들의 이준석과 &apos;헤어질 결심&apos;</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47879</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47879</guid>
      <pubDate>2022-07-07T05:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월23일 국회 최고위원회에서 이준석 국민의힘 대표(오른쪽)가 배현진 최고위원과의 악수를 거부했다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        이준석 국민의힘 대표가 흔들린다. 대통령 선거에 이어 지방선거까지 두 차례 선거를 승리로 이끈 집권당 대표의 위기는 이례적이다. 이준석 대표의 징계 여부를 결정하는 국민의힘 중앙윤리위원회(윤리위)가 도화선이 됐다. 윤리위는 6&amp;middot;1 지방선거를 한 달여 앞둔 4월21일 이준석 대표의 징계 절차를 개시했다. 사유는 증거인멸 교사 의혹 관련 품위유지의무 위반. 이준석 대표가 성접대를 받은 증거를 없애라고 교사해 품위유지의무를 위반했는지 살피겠다는 이야기다. 김철근 당대표 정무실장은 이준석 대표를 대신해 성접대 증거를 인멸하려 했다는 의혹을 받는다.
        
        이준석 대표의 징계 여부에 관심이 쏠리는 건 윤리위 징계 결과에 따라 그의 거취가 결정되기 때문이다. 윤리위는 경고, 당원권 정지, 탈당 권유, 제명 등의 징계를 내릴 수 있다. 이준석 대표가 당원권 정지 이상의 중징계를 받으면 사실상 대표직 수행이 어려워진다.
        
        이준석 대표는 애초 성접대가 없었기 때문에 증거인멸 교사가 성립되지 않는다고 주장한다. 성접대 의혹에 대한 경찰 수사는 현재진행형이다. 당내에선 &amp;lsquo;성접대&amp;rsquo;가 아닌 &amp;lsquo;품위유지의무 위반&amp;rsquo; 대목에 주목해야 한다는 목소리가 나온다. 한 국민의힘 관계자는 이렇게 말했다. &amp;ldquo;윤리위 징계는 성접대를 받았는지 사실 여부와 아무 상관이 없다. 윤리위는 당대표로서 증거인멸 등 불미스러운 일에 연루된 것 자체를 문제 삼는 거다.&amp;rdquo; 6월22일 이양희 윤리위원장은, 윤리위가 이준석 대표의 성접대가 있었다고 판단했느냐는 질문에 &amp;ldquo;저희는 수사기관이 아니다. 일반 상식적인 눈높이에서 (판단하겠다)&amp;rdquo;라고 답했다.
        
        한 국민의힘 최고위원은 윤리위의 이러한 결정이 정당 민주주의를 훼손하는 일이라고 비판했다. &amp;ldquo;당원과 국민이 뽑은 당대표 징계를 결정하는데, 품위유지의무 위반이라는 모호한 기준으로 조사 없이 징계한다는 것 자체가 비상식적이다. 그러다 보니 윤리위 뒤에 배후가 있는 것 아니냐는 의문이 당내에 있다.&amp;rdquo; 한 영남권 초선 의원은 &amp;ldquo;법적으로 잘못이 밝혀지지 않았는데 임기를 보장하지 않으면 이게 하나의 나쁜 전례가 된다. 임기 내 작은 의혹으로도 무조건 당대표를 찍어내지 않겠냐&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        6&amp;middot;1 지방선거 이후 국민의힘에서는 징계를 앞둔 이준석 대표와 친윤계 의원들 간 갈등이 반복됐다. 이준석 대표는 정진석 국민의힘 의원과 &amp;lsquo;6&amp;middot;1 지방선거 직후 우크라이나 방문&amp;rsquo;, 당 혁신위원회(혁신위) 구성을 두고 설전을 벌였다. 6월23일에는 배현진 국민의힘 최고위원이 내민 손을 뿌리치는 등 공개적으로 충돌했다. 당 지도부 간 갈등이 고스란히 드러나는 장면이었다. 같은 날 이준석 대표는 친윤계 핵심 장제원 의원이 &amp;ldquo;이게 대통령을 도와주는 정당이냐&amp;rdquo;라고 비판하자(〈매일경제〉 보도), &amp;ldquo;디코이(미끼)를 안 물었더니 드디어 직접 쏘기 시작한다&amp;rdquo;라고 응수했다.
        
        이용호 국민의힘 의원은 당내 갈등의 원인을 이렇게 분석했다. &amp;ldquo;2년 후 총선이 남았기 때문에 그사이에 리더십을 교체해야 하는 것 아니냐는 생각이 자꾸 표출되면서 지금 국면을 만들어온 것 아닌가(6월28일 YTN 라디오 〈뉴스킹 박지훈입니다〉).&amp;rdquo; 장성철 대구가톨릭대 특임교수는 당권 장악을 위한 다툼이라고 설명했다. &amp;ldquo;이준석 대표가 없어지면 당을 장악하기 훨씬 쉽다고 판단한 쪽에서 이 대표가 조기에 제거되면 좋겠다고 보는 거다.&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;친윤계&amp;rsquo; 의원들 간 부쩍 잦아진 모임
        
        제20대 대통령직인수위원회에 참여했던 한 국민의힘 의원은 윤리위가 징계를 내리기 전까지는 당내 갈등이 가라앉지 않을 거라고 봤다. &amp;ldquo;윤리위에서 아무 문제 없다고 결론 내리면 누군가 계속 문제 삼고 새로운 싸움을 해야 한다. 윤리위가 징계를 빨리 내리고 이 대표가 결정에 승복하는 게 제일 낫다.&amp;rdquo;
        
        
        
        6월27일 장제원 의원(앞줄 오른쪽에서 세 번째)이 대표를 맡은 &amp;lsquo;대한민국 미래혁신포럼&amp;rsquo;이 김종인 전 비대위원장(오른쪽에서 두 번째) 초청 강연으로 활동을 재개했다.ⓒ국회사진기자단
        
        
        
        이준석 대표 &amp;lsquo;조기 사퇴&amp;rsquo; 시나리오까지 나오는 상황에서 국민의힘에는 차기 당권을 노리는 의원들을 중심으로 각종 모임이 꾸려졌다. 지난 6월22일 김기현 국민의힘 의원 주축의 &amp;lsquo;혁신24 새로운 미래&amp;rsquo;가 가장 먼저 출범했다. 첫 모임에 국민의힘 의원 40여 명이 참석했다. 닷새 뒤인 6월27일에는 장제원 의원이 대표를 맡은 &amp;lsquo;대한민국 미래혁신포럼&amp;rsquo;이 김종인 전 비대위원장 초청 강연으로 활동을 재개했다. 김종인 전 위원장 강연에는 국민의힘 의원 50여 명이 모였다. 장제원 의원이 주도하던 &amp;lsquo;민들레(민심 들어볼레)&amp;rsquo;는 친윤계 세력화라는 지적이 일자 발족을 중단했다. 장 의원은 민들레에 참여하지 않겠다고 밝힌 상태다.
        
        국민의힘 의원들도 덩달아 당내 모임 참석에 분주해졌다. 국민의힘은 6월27일 오후 탈원전과 전기료 인상 관련 강의를 듣는 정책의원총회를 열었지만, 참석자 수는 저조했다. 권성동 국민의힘 원내대표는 &amp;ldquo;참석 인원이 오전에 했던 김종인 전 비상대책위원장 초청 강연보다, 김기현 전 원내대표의 아침 모임보다 더 적다. 지금 40명도 안 왔다&amp;rdquo;라고 꼬집었다. 안철수 국민의힘 의원도 미래혁신포럼 행사에 참석하는 등 &amp;lsquo;친윤계&amp;rsquo; 의원들과 거리를 좁히며 당내 영향력 확대에 나섰다.
        
        이런 가운데 이 대표가 추진한 혁신위원회도 6월27일 출범했다. 혁신위는 차기 국회의원 선거에 대비해 공천 시스템 정비, 당원 육성 등 전반적인 정당 개혁에 나선다는 계획이다. 이준석 대표의 거취가 불확실한 상황에서 &amp;lsquo;이준석표 혁신위&amp;rsquo;가 성과를 낼 수 있을지는 불투명하다. 혁신위의 한 관계자는 &amp;ldquo;이준석 대표의 상황에 영향을 안 받을 수는 없다. 다만 대표뿐 아니라 최고위 전원의 동의를 받아 출범했기 때문에 누구 하나의 권위에 기대서 가는 건 아니다&amp;rdquo;라고 말했다. 당내에서는 이후 당 주도권을 누가 잡느냐에 따라 혁신위의 향방이 결정된다는 인식이 크다.
        
        7월7일 윤리위가 다시 열린다. 6월22일 윤리위 5시간에 걸친 심의 끝에 김철근 정무실장에 대한 징계 절차를 개시하고, 이준석 대표의 징계는 7월7일 당사자의 소명을 들은 뒤 심의&amp;middot;의결하겠다고 밝힌 바 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세력 불리는 보수 유튜브, 집권 여당에서는 외면한다고?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47828</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47828</guid>
      <pubDate>2022-07-07T05:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        1월25일 서울경찰청에 출석한 유튜브 채널 &amp;lsquo;가로세로연구소&amp;rsquo; 진행자 강용석씨(왼쪽)와 김세의씨.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        보수정당과 유튜버들의 밀월이 위태로워 보인다. 광장에서 &amp;lsquo;문재인 독재정권&amp;rsquo;을 규탄하던 때와는 다른 모습이다. 국민의힘은 유튜브와 선 긋기에 여념이 없고, 보수 유튜브는 국민의힘의 이념적 순수성을 의심한다. 유튜브 채널 간 성향 차이도 점차 두드러진다.
        
        겉보기에 보수 유튜브의 성장세는 건재하다. 유튜브 통계 사이트인 플레이보드에 따르면, 지난해 국내 슈퍼챗(유튜브의 실시간 후원금) 수입 2위 채널은 보수 유튜브 &amp;lsquo;가로세로연구소(가세연)&amp;rsquo;다. 슈퍼챗으로만 연간 7억원 이상을 벌어들였다. 6월18일 기준 이 채널 구독자는 87만명이다. 3년이 안 되는 기간에 두 배 늘었다. 구독자 수 증가세는 &amp;lsquo;신의한수&amp;rsquo;가 더 가파르다. 3년 동안 세 배 가까이 늘어, 145만명이다. &amp;lsquo;진성호방송&amp;rsquo;은 176만명이다. 2년 만에 두 배 늘었다.
        
        그런데 집권 여당 대표는 유튜브에 차가운 태도다. 이준석 국민의힘 대표는 6월12일 취임 1주년 기자간담회에서 &amp;ldquo;유튜버들이 만들면서 저열해진 보수세력의 담론을 되돌릴 필요가 있다. 슈퍼챗 받으려고 만든 담론 따위보다 훨씬 더 고품질의 담론을 당이 만들어야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 이 대표가 보수 유튜브를 비판한 것은 처음이 아니다. 지난해 8월에는 자신의 SNS에 &amp;ldquo;2021년 들어 세상은 왜 유튜버들 예측 반대로 돌아가는지도 고민해봐야 한다. 조회수 모으는 것과 표 모으는 것은 다르다&amp;rdquo;라고 썼다. 보수 유튜브 구독자가 100만, 200만명이라도 &amp;lsquo;표 모으는 것&amp;rsquo;은 별개의 문제라고 생각하는 듯하다.
        
        고작 2~3년 전 황교안 자유한국당(국민의힘의 전신) 대표 때와 상전벽해다. 황 대표는 보수 유튜브를 대여 강경 투쟁의 동반자로 삼았다. 보수 유튜버들의 방송에 출연하고 그들과 함께 시위에 나서는 것은 물론이고 &amp;lsquo;유튜버들에게 당내 입법보조원 자격을 주자&amp;rsquo;고 당에 제안하기도 했다. 사이버 선동가들이 언론인 겸 정치인 행세를 했다. 보수정당 후보를 취재하고 집회에 군중을 모았다. 5&amp;middot;18민주화운동 비하 등 극단적인 의제를 세상에 던져 보수정당 내 논의에 영향을 미치기도 했다. 21대 총선 참패 후 나온 유튜브발 의제는, 이준석 대표를 비롯한 당내 구성원들을 경악하게 했다. 사전투표 조작 음모론이었다.
        
        황교안 전 대표는 대표직에서 내려온 뒤에도 유튜버들의 주장에 동조했다. 그러나 김종인 비상대책위원장과 이준석 대표 체제를 거치며 그와 견해가 같은 정치인은 당내에서 비주류가 됐다. 윤석열 후보는 이준석 대표만큼 보수 유튜브에 반감을 드러내지는 않았지만, 황교안 전 대표만큼 그들을 챙기지도 않았다. 유튜브와 공조하면서 몰락하던 당은 그들과 거리를 둔 채 치른 대선과 지방선거에서 내리 이겼다. 이 대표와 가까운 한 국민의힘 인사는 국민의힘과 보수 유튜브의 거리두기가 이준석 개인의 가치관이 아니라고 말했다. &amp;ldquo;김종인 비대위원장부터 유튜버들에게 여지를 주지 않았다. 선거에 지고, 조작론까지 나오자 모두 이제는 발을 빼야 한다고 느꼈던 것이다.&amp;rdquo;
        
        선거 조작론은 보수정당과 유튜브의 분열만 야기한 게 아니다. &amp;lsquo;보수 유튜브&amp;rsquo;라고 뭉뚱그려 불리던 여러 채널이 저마다 스펙트럼을 드러냈다. 유튜브가 생기기 전부터 극우 논객으로 이름을 알려온 이들은 투표 조작론을 맹비난하고 나서 눈길을 끌었다. &amp;lsquo;조갑제TV&amp;rsquo;의 조갑제 대표, &amp;lsquo;펜앤드마이크&amp;rsquo;의 정규재 주필, &amp;lsquo;김진TV&amp;rsquo; 김진씨 등이 그랬다. 유튜브 간 상호 견제도 이즈음부터 불거졌다. 신의한수는 가세연 모금 활동의 위법성을 비판하고, 변희재 미디어워치 대표는 민경욱 전 미래통합당 의원을 비난하는 등 사분오열이 본격화됐다. 유튜브 &amp;lsquo;헬마우스&amp;rsquo; 채널을 운영했던 하헌기 전 더불어민주당 부대변인은 최근 &amp;ldquo;보수 유튜브가 지리멸렬해졌다&amp;rdquo;라고 했다. 그는 요즘 보수 유튜브를 챙겨 보지 않는다. &amp;ldquo;그들 나름대로 &amp;lsquo;장사&amp;rsquo;는 하고 있을 것이다. 그런데 그 목소리가 현실 정치에 큰 영향을 주지 못한다. 정치인 출연도 거의 없다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        그래도 여전히 장사가 되는 이유는?
        
        정권이 교체되고 보수정당과의 관계가 예전 같지 않은 지금, 보수 유튜브 채널들의 처세는 제각각이다. 반민주당, 친박근혜는 여전히 인기 주제다. 그러나 퇴임한 문재인 대통령에게 대항하는 &amp;lsquo;독립군&amp;rsquo; 모델은 지속가능하지 않다. 박근혜 전 대통령 역시 사면되었기에 의제로는 파괴력이 부족하다. 떠오르는 공적(公敵)이 이준석 대표다.
        
        
        
        이준석 국민의힘 대표는 보수 유튜브들로부터 성접대 의혹 공격을 받고 있다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        가세연은 이준석 대표의 성접대 의혹에 몰입했다. 지난해 말부터 가세연은 이 대표가 2013년 대전에서 성접대를 받았다고 주장했다. 이 대표는 가세연 진행자 강용석씨와 김세의씨를 허위사실에 의한 명예훼손 혐의로 경찰에 고소했다. 4월21일 국민의힘 윤리위원회는 징계 절차를 개시하기로 의결했다. 신의한수 역시 이 대표에게 비판적이다. 대선 기간에도, 이후에도 &amp;lsquo;이준석 사퇴론&amp;rsquo;을 제기했다. 신의한수는 &amp;lsquo;낙제&amp;rsquo; &amp;lsquo;삐돌이&amp;rsquo; &amp;lsquo;반역자&amp;rsquo; 따위 수식어를 이 대표에게 붙였는데, 이 채널이 여당 성향 인물을 이렇게 취급한 적은 몹시 드물다. 이 대표에게 우호적인 보수 유튜브는 선거 조작론을 부인하는 이들과 겹친다. 예컨대 조갑제 대표는 꾸준히 이 대표를 높이 평가한다.
        
        이전만큼 보수정치에 영향을 끼치지 못하는 유튜브가, 여전히 &amp;lsquo;장사&amp;rsquo;가 되는 이유는 뭘까? &amp;lsquo;예능화&amp;rsquo;를 꾀한 덕이다. 가세연 영상을 즐겨 보는 한 40대 시청자는, 보수 유튜브의 영상 내용을 맹신하는 노인들과 자신이 다르다고 주장한다. &amp;lsquo;웃겨서 본다&amp;rsquo;는 것이다. &amp;ldquo;뭔가를 규탄하면서 보는 사람을 화나게만 하려는 영상은 지루하다. 가세연은 &amp;lsquo;선&amp;rsquo;을 넘으면서 어이가 없게 웃기는 부분이 있다. &amp;lsquo;일베&amp;rsquo;와 비슷하다.&amp;rdquo; 자극적 제목과 섬네일도 적극 활용한다. 대부분 보수 유튜브 영상은 제목에 &amp;lsquo;충격&amp;rsquo;이 들어간다. 예컨대 진성호방송에서는 유튜브 게시물 제목에 &amp;lsquo;긴급&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;충격&amp;rsquo;이 안 들어간 영상을 찾기 어렵다.
        
        그러나 화려한 포장지를 벗기면 현실 정치에서 외면받는 유튜브의 &amp;lsquo;지리멸렬함&amp;rsquo;이 보인다. 가로세로연구소는 지방선거를 거치며 분란이 일어났다. 강용석 전 의원은 자신의 채널에서 활동하고, 기존 가세연 채널은 김세의씨 혼자 진행 중이다. 이 채널의 구독자 수는 90만을 넘겼는데, 최근 구독자 1만명이 이탈했다. 분란의 직접적 원인은 강 전 의원의 경기도지사 선거 완주다. 강 전 의원은 득표율 0.95%(약 5만 표)를 받고 낙선했는데, 보수 유권자들은 강 전 의원이 완주하는 바람에 김은혜 국민의힘 후보가 8000표 차이로 패했다고 비판한다. 신의한수도 황교안 대표를 스튜디오에서 인터뷰했던 때와 달리 이제 현직 정치인을 보기 어렵다. 이 채널 신혜식 대표는 &amp;lsquo;신튜브 신혜식&amp;rsquo;을 따로 차렸다. 신의한수에는 젊은 직원들이 현안에 대해 논평하는 영상만 주로 나온다. 지난 1년간 구독자 순위가 꾸준히 떨어졌다. 보수 유튜브 가운데 가장 탄탄해 보이던 두 채널마저, 새로운 &amp;lsquo;사업 모델&amp;rsquo;이 필요해 보인다.
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>