<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사인 - 전체기사</title>
    <link>https://www.sisain.co.kr/rss/allArticle.xml</link>
    <description>시사인 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2022-07-25T00:09:35.058Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘1500원 인상’ 전기료 둘러싼 논쟁에서 빠진 것</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48077</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48077</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 시내 한 주택가에 설치된 전기 계량기.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        7월부터 전기요금이 올랐다. 전기요금은 전력량요금, 기후환경요금 등 여러 항목으로 구성된다. 이번에 오른 것은 연료비조정요금인데, ㎾h(킬로와트시)당 5원 올랐다. ㎾h는 1000W짜리 가전제품을 1시간 쓸 때 발생하는 전력소비량으로, TV를 7시간 켤 수 있는 정도다. 아파트에 사는 가정의 경우 월평균 300㎾h를 쓰므로 월 1500원가량 부담이 늘어난다(300㎾h&amp;times;5원=1500원).
        
        왜 올랐을까? 말 그대로 연료비가 올라서 요금을 조정한 것이다. 공기업인 한국전력공사(한전)는 발전을 담당하는 한전 자회사들과 일부 민간 발전사들에게서 전력을 도매로 사와서 판다. 그런데 2021년 발전량의 34.3%를 차지하는 석탄과 29.2%를 차지하는 LNG(액화천연가스) 가격이 치솟았다. 두 연료의 수입 가격은 국제유가와 연동되는데, 러시아&amp;middot;우크라이나 전쟁이 터지면서 특히 LNG 가격이 크게 올랐다. 한전이 LNG로 만든 전력을 구매하는 데 쓴 금액은 2021년 1분기(1~3월)에는 4조6917억원이었는데 2022년 1분기에는 9조9436억원으로 5조2519억원(112%) 늘었다. 석탄(유연탄)으로 생산된 전력을 구매하는 데 쓴 돈도 2021년 1분기에는 3조9778억원이었으나 2022년 1분기는 6조8131억원으로 2조8353억원(71%) 올랐다. 한전이 올해 1분기 7조7869억원이라는 분기 사상 최대 적자를 낸 배경이다.
        
        한전의 영업이익은 국제유가와 반비례 관계다. 유가와 연동해 에너지 가격이 오르면 영업손실이 커지고, 유가가 내리면 이익이 나는 구조다. 반면에 전기요금은 그때그때 올리고 내리기가 어렵다. 한전이 산업통상자원부(산자부)에 전기요금 인상을 신청하면 산자부가 &amp;lsquo;물가안정에 관한 법률&amp;rsquo;에 따라 기획재정부와 협의한 뒤, 산자부 산하 전기위원회의 심의를 거쳐서 인가해야 하기 때문이다. 연료비조정요금 제도가 지난해 1월부터 시행되었으나 이 역시 한전이 산자부에 신청하고 산자부가 관계 부처와 협의하는 구조는 똑같다. 정승일 한전 사장은 최근 국민의힘 비공개 강연에서 &amp;ldquo;문재인 정부 5년 동안 전기요금 인상을 열 번 요청했지만 단 한 번만 승인을 받았다&amp;rdquo;라고 주장한 것으로 알려졌다. 물가 통제를 우선시하고 지지율을 신경 쓸 수밖에 없는 선출 권력으로부터 전기요금을 독립적으로 결정해야 한다는 주장이 나오는 이유다.
        
        물론 이견이 있을 수 있다. 그런데 만약 어떤 이유로 연료비 폭등에 더 취약한 에너지 공급 구조가 되어버렸다면, 독립적으로 전기요금을 결정한들 요금만 요동칠 뿐이다. 유력한 후보로 거론되는 게 &amp;lsquo;탈원전&amp;rsquo;이다. 문재인 정부가 탈원전 정책을 추진하는 바람에 값비싼 LNG 발전 비중이 늘어나 적자 폭이 더 커졌다는 것이다.
        
        정말 그럴까? 일단 문재인 정부가 탈원전을 추진했는지부터 보자. 탈원전을 추진한 적이 없다고 보기는 어렵다. 원자력발전소를 운영하는 공기업인 한국수력원자력은 월성 1호기를 문재인 대통령 취임 직후인 2017년 6월 조기 폐쇄했다. 그러나 전체 발전량에서 원전이 차지하는 비중은 문재인 정부 동안 2017년 26.8%에서 2021년 27.4%로 0.6%포인트 올랐다. 2018년 23.4%로 떨어지긴 했지만 이 역시 안전점검을 위해 원전이 줄줄이 가동 중단된 측면이 크다. LNG 비중이 커진 것은 석탄발전이 줄어든 것과 더 큰 관련이 있다. 2019년 12월부터 석탄발전소에 대해 정해진 용량의 80%까지만 발전하거나 아예 가동을 정지하도록 하는 &amp;lsquo;미세먼지 계절관리제&amp;rsquo;를 시행했기 때문이다. 그 결과 석탄발전 비중은 2017년 43.1%에서 2021년 34.3%로 8.8%포인트 줄었고, 같은 기간 LNG 비중은 22.8%에서 29.2%로 6.4%포인트 늘어났다.
        
        석탄&amp;middot;LNG가 한국 발전량의 60% 이상
        
        2021년 기준 발전단가는 원자력이 ㎾h당 56.15원, 석탄이 99.06원인 데 비해 LNG는 121.70원이다(폐기물이나 안전 비용은 고려되지 않은 수치다). 결국 상대적으로 값싼 원전은 소폭만 늘었고, 석탄은 줄었으나 여전히 발전량에서 가장 큰 비중을 차지하고 있으며, 여기에 단가가 상대적으로 비싼 LNG 비중이 늘어나면서 연료비 변동에 취약한 구조가 만들어졌다고 할 수 있다. 가격 변동이 큰 두 화석연료에 발전량의 60% 이상을 의존해온 한국의 리스크가 현실화한 것이다.
        
        윤석열 정부는 원전 비중을 지난해 27.4%에서 2030년까지 30% 이상으로 높이겠다고 했다. 문재인 정부 때 건설이 중단된 신한울 3&amp;middot;4호기를 건설하고, 현재 짓고 있는 원전 4기를 예정대로 준공할 계획이다. 문제는 한국이 처한 현실이 녹록지 않다는 점이다. 한국은 2050년 탄소중립을 선언했는데, 이를 달성하려면 지난해 34.3%에 달했던 석탄발전 비중과 29.2%에 달하는 LNG(석탄보다 절반 정도 온실가스를 덜 배출한다) 발전 비중을 당장 대폭 축소해야 한다. 윤석열 정부하에서 원전 비중을 30% 이상으로 늘린다 해도 감당하기 어려운 양이다.
        
        더 어려운 조건은 이 과정에서 전력 수요가 크게 늘어난다는 사실이다. 전기차에서 보듯 지금껏 화석연료로 쓰던 에너지를 &amp;lsquo;전기&amp;rsquo;로 쓰는 &amp;lsquo;전기화&amp;rsquo;가 진행되기 때문이다. 2018년 총 전력소비량이 526TWh(테라와트시)였다면 2050년에는 1208~1257TWh로 두 배 이상 늘어난다. 탄소배출을 줄이는 일은 전력 수요를 줄이는 일과 병행되어야 가능하다는 얘기다. 한국은 아직 이 길을 가본 적이 없다. 전기요금 인상은 전력 수요를 줄이는 유력한 방법 중 하나인데, 한국은 전기요금이 세계에서 가장 싼 편에 속한다. 한국의 주택용 전기요금은 ㎿h(메가와트시)당 103.9달러로, OECD 평균 170.1달러의 61.1% 수준이며 34개국 중 31위다.
        
        이런 이야길 하면 &amp;lsquo;산업용 전기요금부터 인상하라&amp;rsquo;는 반박이 나올지도 모른다. 주택용 전기요금을 비싸게 받아 값싼 산업용 전기요금에서 생기는 손실을 메워준다는 논리다. 과거 수십 년간 그랬지만 지금은 좀 다르다. 1994년 주택용 전기요금 대비 산업용 전기요금의 비중은 53.7%였으나 지금은 90%를 넘는다(〈그림 1〉 참조). 한국이 특별히 산업용 전기요금이 주택용보다 더 싼가 하면 그렇지도 않다. 물론 한국의 산업용 전기요금 자체는 분명 싸다. 한국의 산업용 전기요금은 ㎿h당 94.3달러로 OECD 평균 107.3달러의 87.9% 정도다. 비교 가능한 OECD 회원국 33개국 중 22위 수준이다(〈그림 2〉 참조). 다만 주택용 전기요금만큼 압도적으로 싸진 않다.
        
        
        
        
        
        
        
        1973년 오일쇼크를 계기로 전기를 많이 쓸수록 요금이 더 비싸지는 &amp;lsquo;누진제&amp;rsquo;를 주택용 전기요금에만 도입한 것이 억울한 정서를 키운 건 사실이다. 주택용 전기 사용량은 전체 사용량의 15%에 불과하며 산업용이 55%를 차지하는 것도 맞다. 하지만 한국의 전기요금이 많이 싼 편이며 특히 주택용 요금 현실화가 필요하다는 점을 부정하긴 어렵다.
        
        지금까지의 논의에서 빠진, 가장 논쟁적인 단어가 하나 있다. 바로 &amp;lsquo;공공성&amp;rsquo;이다. 양경수 민주노총 위원장은 7월12일 기자간담회에서 주택용 전기 무상화를 주장했다. &amp;ldquo;한전과 발전사는 (서민을 위해) 적자를 보고 이를 세금으로 충당할 수 있어야 한다. 필수공공재는 세금을 내는 대가로 국민 누구나 무상으로 지원받을 수 있어야 한다.&amp;rdquo; 한전의 지난해 말 기준 부채는 145조7970억원에 달한다. 올해 국가 예산 604조원의 24%에 해당하는 금액이다. 적어도 주택용 전기를 공급하느라 생긴 적자는 &amp;lsquo;착한 적자&amp;rsquo;이기에 정부가 감당해야 한다는 것이다.
        
        그런데 공공성이란 정말로 전기요금을 깎거나 무상화함으로써 달성할 수 있는 것일까? 만약 그렇게 해서 전력 소비가 유의미하게 줄지 않고 탄소배출 감축이 어려워진다면, 이는 공익에 부합할까? 흔히 &amp;lsquo;전기세&amp;rsquo;라는 말을 쓰지만 세금이 아니라 전기&amp;lsquo;요금&amp;rsquo;이다. 전기 없이는 인간다운 삶을 영위하기 어려우므로 공적인 성격이 있지만, 대가를 지불하고 쓰는 한정된 자원인 만큼 엄밀한 의미의 공공재는 아니다. 세금을 쓴다면 모든 가구의 전기요금을 보조하는 게 아니라 에너지 빈곤층에게 쓰는 편이 더 타당할 수 있다.
        
        전기의 공공성이란 무엇을 의미하느냐는 질문은 너무나 중요하고도 민감해서 제대로 마주하기가 부담스럽다. 윤석열 정부는 손쉬운 길을 택한 모양새다. &amp;lsquo;공기업의 방만한 경영&amp;rsquo;을 때리기로 한 것이다. &amp;ldquo;한전 스스로 왜 지난 5년간 한전이 이 모양이 됐는지 자성도 필요하다(추경호 경제부총리 겸 기재부 장관).&amp;rdquo; 타깃은 임금이다. &amp;ldquo;본인들 월급 반납하겠다는 건 한 번도 안 했지 않느냐(한덕수 국무총리).&amp;rdquo; 한전 일반 정규직의 1인당 평균 연봉은 2020년 결산 기준 8496만원으로 같은 해 전체 노동자 평균 연봉인 3828만원의 2.2배에 해당한다.
        
        
        
        최철호 전국전력노조 위원장은 인건비 논란에 대해 &amp;ldquo;전기요금을 올리지 않겠다는 공약을 못 지키게 되니까 직원들한테 책임을 떠넘기는 프레임이다&amp;rdquo;라고 말했다. ⓒ전국전력노조 제공
        
        
        
        인건비 논란에 대해 최철호 전국전력노조 위원장은 &amp;ldquo;전체 비용 중에서 인건비는 3%밖에 안 된다. 장기근속자가 많은 데다 전체 2만3000명 중에서 관리자 5000명과 교대 근무자 6000명이 평균임금을 끌어올리는 면이 크다&amp;rdquo;라고 말했다. &amp;ldquo;우리는 민간이 49% 참여하고 뉴욕 증시에 상장된 공기업이다. 그런데도 기재부가 임금인상률도, 예산&amp;middot;인원&amp;middot;조직도 다 통제하고 관리해왔다. 그래서 문제가 생겼다면 기재부가 책임져야 하는 것 아닌가? 전기요금을 올리지 않겠다는 공약을 못 지키게 되니까 직원들한테 책임을 떠넘기는 프레임이라고 본다. 인건비를 침소봉대하면서 부채의 주범으로 몰이붙이는 저의가 있다. &amp;lsquo;민영화&amp;rsquo;다.&amp;rdquo;
        
        윤석열 정부가 7월5일 내놓은 &amp;lsquo;새 정부 에너지정책 방향&amp;rsquo;에는 &amp;ldquo;전력구매계약(PPA) 허용범위 확대&amp;rdquo; 등을 통해 &amp;ldquo;독점 판매구조를 점진적으로 해소&amp;rdquo;함으로써 &amp;ldquo;시장원리에 기반한 전력시장&amp;middot;전기요금 체계&amp;rdquo;를 확립하겠다는 내용이 들어가 있다. 반면 추경호 부총리는 &amp;ldquo;철도&amp;middot;전기&amp;middot;가스&amp;middot;공항 민영화는 검토한 적도 없고 앞으로도 검토할 계획이 전혀 없다&amp;rdquo;라고 말했다. 이것은 민영화인가, 아닌가?
        
        &amp;ldquo;전기 공공성의 의미를 생각해볼 시점&amp;rdquo;
        
        2001년 이전까지 한전은 발전소에서 전기를 생산하고(발전), 생산한 전기를 변전소로 보내며(송전), 다시 전기를 각 가정이나 기업에 공급한 뒤(배전), 각 가정이나 기업으로부터 돈을 받고 전기를 파는(판매) 모든 일을 독점해왔다. 그러다 IMF 구제금융 조건으로 화력발전 담당 자회사 다섯 곳과 원자력발전 담당 자회사 한 곳으로 발전 업무를 넘겼다. 송전&amp;middot;배전&amp;middot;판매는 한전이 그대로 가져갔다. 문제가 생겼다. 2050년까지 재생에너지 사용 비중을 100%로 만드는 국제적인 프로젝트 &amp;lsquo;RE100&amp;rsquo;에 참여하려는 기업들 발등에 불이 떨어졌다. 석탄이나 LNG, 원전이 아니라 신재생에너지로 만든 전기만 따로 사야 하는데, 한전은 석탄&amp;middot;LNG&amp;middot;원전&amp;middot;신재생에너지 등으로 생산한 전기를 일괄해서 사들인 뒤 평균단가를 매겨 판매해왔다. 이러면 기업이 한전으로부터 신재생에너지만을 따로 구매할 수가 없다. 이에 한전을 중간에 끼우면 기업과 재생에너지 발전사업자가 전력 구매계약을 맺을 수 있는 &amp;lsquo;제3자 PPA&amp;rsquo;를 문재인 정부 때인 2021년 도입했다. 윤석열 정부는 이를 확대할 계획이다.
        
        지분 매각만이 아니라 정부나 공기업이 소유하거나 운영하던 서비스의 전부 또는 일부를 민간에 넘기는 일을 민영화라고 부른다면, 이를 민영화의 일종이라고 해석할 수도 있다. 전기 판매를 사실상 한전이 독점하고 있는데 다른 주체들이 더 들어오게 하는 방향이기 때문이다. 최철호 전국전력노조 위원장이 그리는 미래는 퍽 어둡다. &amp;ldquo;종전 민영화가 공기업을 매각하는 방식이었다면 지금은 돈 되는 부분만 분리하는 식이다. 철도공사가 강남발 알짜 노선을 SRT에 넘긴 것과 마찬가지다. 소비자한테 선택권을 준다는데, 월 100만원씩 요금을 내는 빌딩 고객은 대기업이 다 빼앗아가고, 한전은 월 1만원도 안 내는 지역 산간 고객들만 남아 적자를 면치 못하게 될 거다. 당장 SK나 KT 같은 통신업자들이 결합상품을 내지 않겠나. 시장지배력을 확보한 뒤엔 수익 극대화를 위해 요금을 올릴 것이다.&amp;rdquo;
        
        
        
        
        
        
        
        그럴 수도 있다. 때문에 한전의 역할을 더 키우거나 아예 재국유화해야 한다고 주장하는 이들도 있다. 전국전력노조도 대형 신재생에너지 발전은 한전이 하도록 전기사업법을 개정하길 원한다.
        
        문제는 신재생에너지다. 신재생에너지는 특성상 전력 생산량이 고르지 않다. 햇빛이 하루 종일 비치거나 바람이 매일같이 부는 게 아니기 때문이다. 에너지 저장장치 기술이 발달하고는 있지만 제한적이다. 한국은 인근 국가와 송&amp;middot;배전 인프라를 공유할 수도 없어 이런 난점이 더 크다. 이런 상황에서는 전기 공급량에 맞춰서 개개인이 수요를 조절하게 하고, 이에 따라 금전적 보상을 주기도 하는 &amp;lsquo;전기 수요의 관리&amp;rsquo;가 중요해진다. 한전이 화석연료와 원전으로 전기를 대량 공급하는 중앙집권적인 시스템을 넘어서, 지역 공기업과 민간기업, 협동조합, 개인들이 지역 단위에서 전기를 생산할 뿐 아니라 판매하고 공급하는 &amp;lsquo;분산형 전원&amp;rsquo; 시스템이 재생에너지와 더 친화적이라고 보는 전문가도 적지 않다.
        
        이유진 녹색전환연구소 부소장은 &amp;ldquo;민영화할 것이냐 다시 국유화할 것이냐, 산업용 전기요금을 올릴 것이냐 주택용을 올릴 것이냐를 넘어서 질문을 바꿀 필요가 있다&amp;rdquo;라고 말했다. &amp;ldquo;도대체 전기의 공공성이란 무엇을 의미하는지 생각해볼 시점이다. 공기업이 독점해서 싼값에 전기를 공급하는 것이 공공성인가? (민간기업과 협동조합을 포함한) 다양한 행위자들이 작은 발전소가 되어 재생에너지를 사고팔면서도 적절한 공적 규제가 이뤄지는 미래는 공공성에 반하는가? 지금은 이런 논의가 들어설 공간이 별로 없다. 요금을 5원, 10원 올려서 해결될 문제가 아니다. 우리가 가고자 하는 목표를 고려할 때 어떤 전기요금과 규제, 전력시장을 만들지 그려봐야 한다.&amp;rdquo;
        
        공공에 모든 걸 맡겼을 때 혁신이 더 잘 일어날까? 오래된 주제이지만 기후위기 대응의 한가운데에서는 전혀 새로운 의미를 갖는 질문이 된다. 2021년 발전단가는 태양광이 ㎾h당 93.4원, 풍력이 99.3원으로 원전의 56.1원보다는 비싸다. 기술 발전으로 단가가 싸지기 전까지는 많은 사회적 진통이 예상된다. 약 1500원이 오른 7월 전기요금 통지서 뒤에 숨은, 더 미룰 수 없는 과제다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝날 것 같았던 코로나 파도 얼마나 거세질까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48062</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48062</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 5월12일 이후 코로나19 확진자가 가장 많이 나온 7월12일, 서울 종로구의 낮 풍경. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        썰물의 시간이 지나고 밀물의 시간이 돌아왔다. 3월 중순 하루 62만명으로 정점을 찍은 뒤 줄어들던 신규 확진자가 15주 만에 상승세를 나타냈다. 기울기는 제법 가파르다. 7월 첫째 주 주간 일평균 확진자 수는 약 1만6000명으로 지난주(약 8500명) 대비 87% 증가했다. 더블링에 가까운 빠르기다.
        
        
        
        
        
        
        
        코로나19 유행 곡선이 오르내리기를 반복하며 파도처럼 출렁이는 건 자연의 이치다. 바이러스의 공격과 인류의 수비가 줄다리기하듯 서로 밀고 당기며 생기는 현상이다. 코로나19에 걸리거나 백신을 맞은 사람들이 늘어나면 해당 인구집단의 면역수준이 높아진다. 인류의 수비력이 커진다고 할 수 있다. 그러면 바이러스의 영토는 줄어들고, 확진자 발생은 감소세로 돌아선다. 한국에서는 지난 3월 이후 6월까지 이 현상을 목격했다(〈그림 1〉 참조).
        
        이런 힘의 우위는 영원하지 않다. 역전과 재역전을 반복한다. 면역력은 시간이 지날수록 감소하기 때문이다. 한편 바이러스의 공격력이 커지기도 한다. 전 세계적으로 코로나19 재유행을 몰고 온 오미크론 하위 변이 BA.5가 그런 경우다. 방역 당국에 따르면 국내 BA.5 검출률은 6월 둘째 주 1.4%에서 7월 첫째 주 35%로 급격히 증가했다. 미국, 독일, 남아프리카공화국, 포르투갈(〈그림 2〉 참조) 등 세계적 추세처럼 한국에서도 곧 우세종이 될 것으로 점쳐진다.
        
        BA.5는 오미크론 대유행을 불러왔던 BA.1에서 뻗어 나온 다섯 번째 주목할 만한 돌연변이다. 전파력이 월등하게 높아져 인류를 깜짝 놀라게 했던 BA.1보다도 전파력이 더 강해진 것으로 파악된다. 무엇보다 관심을 끄는 건 면역을 회피하는 능력이다. BA.5는 백신의 감염 예방 효과가 떨어지고, 앞서 오미크론(BA.1)에 걸렸던 사람도 다시 감염되는 사례가 심심치 않게 보고된다. 정부는 주간 확진자 중 재감염 추정 사례 비율이 5월 첫째 주 0.59%에서 6월 다섯째 주 2.87%로 증가 추세라고 밝혔다.
        
        6월 말부터 나타난 재확산은 한국 인구집단의 수비력(면역)과 바이러스의 공격력 사이 힘의 균형이 역전되면서 촉발되었다고 볼 수 있다. 그렇다면 앞으로 확진자는 얼마나 늘어날까? 올해 상반기 오미크론 대유행처럼 아찔한 규모의 해일이 덮쳐오지는 않을까?
        
        
        
        재유행 대응책으로 정부는 4차 백신접종 카드를 꺼내들었다. 사진은 SK바이오사이언스사가 개발한 국산 1호 백신 스카이코비원. ⓒ사진공동취재단
        
        
        
        전문가들은 오미크론 1차 유행보다 확진자 곡선의 정점이 낮을 거라는 예상에 대체로 동의한다. 앞서 대규모 감염과 예방접종을 통해 축적된 면역이 어느 정도는 남아 있기 때문이다. 정재훈 가천의대 예방의학교실 교수는 &amp;ldquo;면역수준이 시간에 따라 감소하긴 하지만 오미크론 대유행 이후 긴 시간이 흐른 게 아니기 때문에 완전히 사라지지는 않았다&amp;rdquo;라고 설명했다. BA.5의 재감염 특성에 대해서는 &amp;ldquo;재감염 비율이 지금까지 겪었던 변이들보다 높아졌다는 것이지 100% 면역 회피가 일어난다는 뜻은 아니다&amp;rdquo;라고 말했다. 즉 &amp;lsquo;재감염을 일으키는 변이가 나타났다&amp;rsquo;고 할 때, 이전 감염이나 백신으로 획득한 면역은 스위치를 켰다가 끄듯 &amp;lsquo;제로베이스&amp;rsquo;가 된다기보다 볼륨 다이얼을 돌리는 것처럼 커졌다가 작아지는 연속선상에 놓인 개념으로 이해해야 한다.
        
        &amp;ldquo;차분함의 미덕이 필요한 때&amp;rdquo;
        
        한국보다 먼저 BA.5 혹은 가까운 사촌 격인 BA.4가 확산된 다른 나라의 사례를 봐도 BA.5 유행의 봉우리는 BA.1 유행에 미치지 못한다(〈그림 2〉 참조). 7월13일 &amp;lsquo;코로나19 재유행 대응 방안&amp;rsquo;을 논의한 중앙재난안전대책본부 회의에서 중대본부장을 맡고 있는 한덕수 국무총리는 &amp;ldquo;8월 중순에서 9월 말 하루 최대 20만명의 확진자가 발생할 것으로 전망된다&amp;rdquo;라고 말했다. 오미크론 대유행 시기 하루 최다 확진자는 62만명, 주간 일평균 확진자는 40만명 대까지 올라갔다.
        
        BA.5의 치명률은 기존 오미크론(BA.1)과 비슷할 것으로 과학자들은 추정한다. 오미크론은 알파, 델타 등 앞선 변이와 비교해 전파력이 강해졌지만 병독성은 눈에 띄게 낮아졌다. 한때 2%였던 국내 코로나19 치명률은 올해 5월 0.07% 수준까지 내려갔다. 다만 &amp;ldquo;BA.5는 BA.1보다 폐에서 더 잘 증식한다는 동물실험이나 BA.5 확산이 본격화되며 입원율 증가 조짐이 있는 일부 국가의 사례를 고려할 때, 중증화율과 사망률 추이를 면밀하게 관찰하고 있다&amp;rdquo;라고 질병관리청 관계자는 전했다.
        
        
        
        
        
        
        
        재유행 대응책으로 정부는 4차 백신접종 카드를 꺼내들었다. 60세 이상이던 4차 접종 대상자가 7월18일부터 50세 이상과 성인 기저질환자, 요양시설 등 감염 취약시설 입소&amp;middot;종사자까지 확대된다. 어느 나라든 1&amp;middot;2&amp;middot;3&amp;middot;4차 접종에 쓰이고 있는 백신은 코로나19 유행 초기 우한에서 발견된 &amp;lsquo;오리지널주&amp;rsquo; 기반으로 개발된 백신이다. 알파&amp;rarr;델타&amp;rarr;오미크론으로 올수록 백신이 코로나19에 걸리는 것을 막는 &amp;lsquo;감염 예방 효과&amp;rsquo;는 확연히 떨어지지만, 사망이나 심각한 증상으로부터 신체를 보호하는 &amp;lsquo;중증 예방 효과&amp;rsquo;는 준수하게 유지되는 것으로 나타난다. BA.5에서도 이런 경향은 다르지 않으리라는 게 전문가들의 분석이다.
        
        사회적 거리두기가 다시 도입될 가능성은 크지 않아 보인다. 방역 당국 관계자는 〈시사IN〉과 통화에서 &amp;ldquo;초과 사망이 급격히 오르는 경우 제한적인 도입 가능성은 열어두고 있지만, 선제적으로 거리두기를 해서 10만명, 20만명 아래로 누르겠다는 정책 목표는 현실적이지 않다&amp;rdquo;라고 말했다. 전파력이 월등이 높아진 오미크론의 특성상 사회적 거리두기라는 수단이 예전만큼 유용하지 못한 측면도 있다. 중국처럼 몇 주간 강도 높은 봉쇄를 취하지 않는다면 앞선 유행주들보다 한층 날쌔진 이 바이러스의 발을 묶을 수 없다. 지난 6월 신설된 국가감염병위기자문위원회 위원장을 맡은 정기석 한림대 의대 호흡기내과 교수는 &amp;ldquo;이제 (젊은 층은) 좀 걸려도 약하게 앓고 넘어가고, 요양시설처럼 고위험군은 철저하게 전파를 차단하되 걸리면 치료제를 빨리 투여해서 상태가 악화되지 않도록 하는 방식으로 가야지, 사회적 거리두기는 정부가 할 일이 아니다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        BA.5 유행이 지나간 뒤에도 코로나19 유행 곡선은 끊임없이 출렁거릴 것이다. 그때마다 면역수준이 점진적으로 축적되며 진폭이 줄어드는 방향으로 전개되길 바라지만, 예상치 못한 변이가 출현해 힘의 균형이 바이러스 쪽으로 크게 쏠릴 수도 있다. 팬데믹을 거쳐 엔데믹으로 가는 과정은 육지가 아니라 배를 타고 넘실대는 파도를 헤쳐 가는 항해에 가깝다. 임승관 경기도의료원 안성병원장은 &amp;ldquo;불확실성이 지배하는 이 게임에서 인류에게 유리한 속성은 &amp;lsquo;웨이브&amp;rsquo;가 반복된다는 것이다. 지나간 일을 흘려보낼 게 아니라 돌아보고 성찰해야 한다. 그동안 총력 대응이 기치였다면 차분함의 미덕이 필요한 때이다&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] 윤석열 정부의 좋은 말 대잔치</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48115</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48115</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 7월7일 충북 청주시 충북대학교에서 열린 2022 국가재정전략회의에 참석했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        재정과 건전성. 국어사전에서 각각 찾아보면 &amp;lsquo;국가 또는 자치단체가 행정 활동이나 공공정책을 시행하기 위하여 자금을 만들어 관리하고 이용하는 경제활동&amp;rsquo; &amp;lsquo;온전하고 탈이 없이 튼튼한 상태의 성질&amp;rsquo;을 뜻한다. 단어를 조합해 &amp;lsquo;나라의 재정이 건전성을 유지해야지&amp;rsquo; 하면 꽤 그럴듯하게 들린다. 그런데 이 그럴듯한 말이 항상 정답일까?
        
        7월7일 정부가 &amp;lsquo;2022 국가재정전략회의&amp;rsquo;를 열었다. 올해 기준 국내총생산(GDP) 대비 5% 수준인 관리재정수지 적자를 코로나19 이전 수준인 3% 이내로 개선하겠다는 재정운용 방향을 논의했다. &amp;lsquo;건전재정&amp;rsquo;이라는 이름으로 과거 보수 정부의 &amp;lsquo;긴축&amp;rsquo; 기조로 돌아가겠다는 뜻이다. 또 2027년 국내총생산 대비 국가채무 비율 목표를 &amp;lsquo;50%대 중반&amp;rsquo;으로 잡았다. 재정준칙 한도를 법률에 명시해 높은 수준의 구속력을 확보하겠다고도 했다.
        
        말은 그럴듯한데 &amp;lsquo;어떻게?&amp;rsquo;는 아리송하다. 재정수지를 좋게 하려면 둘 중 하나다. 조세수입을 늘리거나, 지출을 줄여야 한다. 윤석열 정부는 법인세 최고세율 인하와 종부세 등 보유세 감세를 추진하고 있다. 세 부담을 줄이겠다고 했으니 &amp;lsquo;건전재정&amp;rsquo;을 하려면 지출을 줄이는 수밖에 없다. 그런데 어떤 지출을 줄일 것인지 하는 &amp;lsquo;지출 구조조정&amp;rsquo;의 구체적 계획은 밝히지 않는다. 정부가 내년도 예산안에서 어떤 지출 항목을 얼마나 빼는지 꼼꼼히 지켜봐야 할 듯하다. 또 고령화가 급속히 진행되면 그만큼 노인이 많아지므로 복지 수요가 크게 늘어난다. 추가적인 복지 확충이 없어도 2027년에는 국가채무 비율이 50%대 중반에 이른다는 전망이 나오는데, 이를 어떻게 할 것인지도 답이 마땅치 않다. 재정준칙을 법률로 정해놓으면, 그게 올가미가 되어 정부가 재정정책을 탄력적으로 실행하기 어려울 수 있다는 비판도 나온다.
        
        고물가와 금리인상 등으로 경기가 불안정하다. 이어 경기후퇴도 우려된다. 경기가 나빠지면 경제적 취약계층이 가장 큰 타격을 입는 게 그간의 경험이다. 그런데 추경호 경제부총리는 물가상승을 자극할 수 있다며 임금인상 억제를 주문하고 있고, 취약계층 보호에 나서야 할 정부는 자기 허리띠를 졸라매겠다고 한다. 감세를 하면서 건전재정을 달성하고, 어떻게 지출을 줄일지는 밝히지 않으면서 (재정지출이 필요한) 민생은 챙기겠다고 한다. &amp;lsquo;좋은 말 대잔치&amp;rsquo;다. 좋은 말을 죄다 모아놓았는데, 어째 &amp;lsquo;미션 임파서블&amp;rsquo;로 읽힌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 술에 진심인 ‘파티게이트’ 장본인</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48119</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48119</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 에어컨 온도
        여름철 전력수요 문제에 빨간불이 켜진 가운데 윤석열 대통령이 공공기관 냉방 적정 온도(28℃)보다 낮은 21℃에서 회의를 진행했다는 주장이 나왔다. 윤 대통령은 7월14일 프레스센터 신용회복위원회에서 비상경제민생회의를 주재했는데 당시 에어컨에 21℃라는 숫자가 나타났다. 전날 산자부가 여름철 전력수요를 우려하며 공공기관의 솔선수범을 당부한 터라 논란이 커졌다. 이를 두고 21℃는 현재 온도가 아닌 &amp;lsquo;희망 온도&amp;rsquo;라는 반론이 나왔으나 〈오마이뉴스〉가 에어컨 업체 등을 통해 확인한 결과 현재 온도로 밝혀졌다.
        
        이 주의 인물
        &amp;lsquo;브렉시트&amp;rsquo;라는 위업(?)을 달성했으나 잇따른 실책으로 총리직에서 물러나게 된 보리스 존슨 영국 총리가 연일 비판의 도마에 오르고 있다. 7월17일 영국 언론의 보도에 따르면, 사상 처음으로 영국에 &amp;lsquo;적색 폭염경보&amp;rsquo;가 발령된 가운데 보리스 존슨은 긴급 국무회의에 불참하고 총리 별장에서 자신의 송별 파티를 열었다. 보리스 존슨은 코로나19 봉쇄 기간 중 방역수칙을 어기고 술판을 벌인 &amp;lsquo;파티게이트&amp;rsquo;로 여론의 뭇매를 맞은 바 있다. 앤절라 레이너 노동당 부대표는 &amp;ldquo;존슨 총리는 영국이 들끓을 때 파티를 준비한다&amp;rdquo;라고 비판했다.
        
        
        
        보리스 존슨 영국 총리.ⓒAP Photo
        
        
        
        이 주의 단체
        산업재해를 줄이기 위한 시민감시단이 등장했다. 인권연대는 7월19일 기자회견을 열고 산업재해감시단이 출범한다고 밝혔다. 감시단은 산재 발생 위험이 높은 사업장에서 산재 관련 안전점검 활동을 벌일 계획이다. 감시단의 첫 활동은 여름철 폭염으로 인한 산재 예방이다. 감시단은 &amp;ldquo;산재 사망의 상당수는 간단한 예방 조처만 있었어도 막을 수 있는 것이었다. 노동자 안전과 건강을 뒷전으로 한 기업을 찾아내 개선을 요구할 것이다&amp;rdquo;라고 밝혔다. 단장은 주수욱 천주교 서울대교구 원로사제가 맡는다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[말말말] “공무원 시험 합격은 권성동~”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48094</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48094</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 권성동 원내대표.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        &amp;ldquo;공무원 시험 합격은 권성동~&amp;rdquo;
        
        권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표의 &amp;lsquo;대통령실 사적 채용&amp;rsquo; 해명을 두고 나온 패러디 문구. 권 직무대행은 7월15일 기자들과 만난 자리에서 윤석열 대통령의 지인의 아들 우 아무개씨가 대통령실 직원으로 채용된 데에 대해 &amp;ldquo;내가 추천했다. 장제원 의원에게 대통령실에 넣어주라고 압력을 넣었다. 그래도 7급에 넣어줄 줄 알았는데 9급이더라. (우씨가) 최저임금보다 10만원 조금 더 받는다. 내가 미안하더라. 최저임금 받고 서울에서 어떻게 사나, 강릉 촌놈이&amp;rdquo;라고 말해. 닷새 뒤 &amp;ldquo;청년 여러분께 상처를 주었다면 사과드린다&amp;rdquo;라고 수습. 하지만 공무원 시험 학원의 CM송만큼이나 머릿속에 착착 달라붙는 &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 거침없는 발언은 아마 쉽게 잊히지 않을 듯.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;컴퓨터 빈 화면이 공개된 사진 같은 것들이 있었지 않습니까. 이런 것은 참모들이 미리 스크리닝했어야죠.&amp;rdquo;
        
        김용태 국민의힘 최고위원이 7월19일 〈시사IN〉 유튜브 라이브 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;의 &amp;lsquo;왜 그래 콜센터&amp;rsquo;에 출연해 한 말. 김 최고위원은 윤석열 대통령 지지율 하락세를 대통령실 참모들이 더 심각히 받아들여야 한다며 이렇게 말해. &amp;ldquo;대통령의 사진이나 행동은 다 메시지가 될 수 있고, 국민들께 드리는 어떤 메시지인데 참모들이 사전에 발견하지 못하고 공개되었다는 것 자체가 문제 있다고 본다&amp;rdquo;라고도 덧붙여. 대통령실은 지난 7월3일 나토 정상회담에 참석한 윤 대통령이 &amp;lsquo;회담 전 자료를 검토하는 모습&amp;rsquo;이라며 텅 빈 모니터와 백지를 바라보는 사진을 공개해 조롱받은 바 있어.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;원인 알면 어느 정부나 잘 해결했겠죠.&amp;rdquo;
        
        윤석열 대통령이 자신의 국정운영 지지율 하락에 대해 한 말. 윤 대통령은 7월19일 용산 집무실 출근길에 기자들이 지지율 하락 원인을 어떻게 보고 있는지 묻자 이렇게 답해. 최근 발표된 여러 여론조사 결과들에서 윤 대통령의 국정운영 부정 평가가 처음으로 60%대를 넘어. 반면 긍정 평가는 30% 초반대. 부정 평가 사유는 &amp;lsquo;인사&amp;rsquo; &amp;lsquo;경험&amp;middot;자질 부족/무능함&amp;rsquo; 따위. 윤 대통령은 &amp;ldquo;원인은 언론이 잘 아시지 않습니까&amp;rdquo;라고도 말해. 그러게, 언론에도 나오고 여론조사에도 나오는데 본인은 왜 모르겠다는 건지.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;내 커리어가 성공하길 바라고 가사 분담 의지가 있는 배우자를 만난 게 나의 커리어 성공의 핵심 요인.&amp;rdquo;
        
        재닛 옐런 미국 재무장관이 한국은행 여성 직원들과의 간담회에서 한 말. 옐런 장관은 미국 경제학계와 정부 조직에서 여러 차례 &amp;lsquo;여성 최초&amp;rsquo;를 기록한 인물. 그의 남편은 노벨 경제학상 수상자인 조지 애컬로프. 일&amp;middot;가정 양립은 여성만의 과업이 아니라는 것을 증명해낸 부부.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;우리는 더 심한 극한기후를 보게 될 것이다.&amp;rdquo;
        
        페테리 탈라스 세계기상기구(WMO) 사무총장이 7월19일 기자회견에서 한 말. 최근 유럽과 미국 등에서 연일 40℃를 넘기는 기록적인 폭염이 이어지고 있는 가운데 나온 경고. 이번 여름 폭염으로 7월19일까지 보고된 사망자 수는 유럽에서만 1700명이 넘어. 하지만 전문가들은 이제 시작이라는 우울한 예측을 내놔. 탈라스 사무총장은 &amp;ldquo;폭염은 점점 더 잦아지고 있으며 이러한 경향은 기후위기 완화 노력의 성공과 무관하게 적어도 2060년대까지는 지속될 것&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;미래에는 지금과 같은 폭염이 &amp;lsquo;정상&amp;rsquo;으로 간주될 것&amp;rdquo;이라고도 예측해.
        
        
        
        페테리 탈라스 세계기상기구(WMO) 사무총장.ⓒEPA
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[새로 나온 책] 세상에 이렇게 다양한 드라마가 있었나</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48026</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48026</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        드라마의 말들
        오수경 지음, 유유 펴냄
        
        &amp;ldquo;드라마는 &amp;lsquo;퇴행&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;지향&amp;rsquo; 사이 어딘가에 존재한다.&amp;rdquo;
        
        충격받은 표정의 남성이 주르륵 오렌지주스를 흘리는 장면은 〈아무튼, 아침 드라마〉라는 책 표지일 정도로 유명한 &amp;lsquo;밈&amp;rsquo;이다. 출처가 MBC 아침 드라마 〈사랑했나 봐〉(2012)라는 것까지 아는 사람은 매우 드물 터. 저자는 &amp;ldquo;이 장면을 무려 실시간으로 본 영광을 누렸다는 게 드라마 덕후로서 내가 가진 은근한 자부심이다&amp;rdquo;라고 쓴다. 어느 장르든 작품이 다 말하지 않았거나 못한 것까지 섬세히 살피는 덕후의 존재가 결국 작품을 완성한다. 책에 실린 드라마 대사와 작품 목록을 일별하다 보면 세상에 이렇게 다양한 드라마가 있었나 하는 점이 새삼 놀랍고, 그 안에서 쓸모와 의미를 발굴하는 저자의 다정과 정성에 끝내 감탄하게 된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        말을 거는 건축
        정태종&amp;middot;안대환&amp;middot;엄준식 지음, 한겨레출판 펴냄
        
        &amp;ldquo;&amp;lsquo;내를 건너서 숲으로&amp;rsquo; 도서관은 그 이름에 모든 것이 담겨 있다.&amp;rdquo;
        
        서울 은평구 증산로 17길. 2차선 도로 양쪽이 근린생활 건물로 빼곡하다. 그 사이, 삼각 패턴으로 뒤편 비단산의 형상을 곳곳에 담은 건축물이 눈에 띈다. 윤동주 시인의 〈새로운 길〉 &amp;lsquo;내를 건너서 숲으로/ 고개를 넘어서 마을로&amp;rsquo;에서 이름을 따온 도서관이다.
        건축가 3인이 저마다 시각으로 일상 공간에서 만날 수 있는 전국 30개 건축물을 소개한다. 건축문화가 꽃피기 시작하면서 이제 우리도 해외여행에서나 볼 수 있는 건축물을 마을버스 타고 찾아간다. 전문가의 시각이 담겼지만 이해하기 쉽게 썼다. 저자들이 직접 현장을 찾아 찍은 150컷 사진도 담겼다. 여름 휴가철에 챙겨 갈 만한 책이다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        서평의 언어
        메리케이 윌머스 지음, 송섬별 옮김, 돌베개 펴냄
        
        &amp;ldquo;클리셰를 피해보려 애쓴 것이 가상하기는 하지만 그 결과 혼란스러운 표현이 탄생할 때도 있다.&amp;rdquo;
        
        책은 협업의 결과물이다. 저자는 독보적인 존재처럼 보이지만 그를 발견하고 북돋아 &amp;lsquo;상품&amp;rsquo;으로 만들어내기까지 무수한 손이 필요하다. 서평지 〈런던 리뷰 오브 북스〉(LRB)를 만들고 성장시킨 저자는 그러한 그림자 노동의 총지휘자였다. 드문 여성 편집자이기도 했다. 타인의 글을 돌보는 와중에 틈틈이 써내려간 자신의 &amp;lsquo;단편&amp;rsquo;(LRB에서는 기사나 리뷰라는 표현을 쓰지 않는다)을 묶은 책이다. 표제작인 &amp;lsquo;서평의 언어&amp;rsquo;는 서평가가 써서는 안 되는 단어들을 알려준다. &amp;ldquo;근사한, 재미있는, 대단한 같은 형용사다.&amp;rdquo; 하지만 그의 글을 따라 읽다 보면 그런 단어들을 생각하지 않기란 어렵다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        핵전쟁 위기
        세르히 플로히 지음, 허승철 옮김, 삼인 펴냄
        
        &amp;ldquo;오늘날의 모스크바-워싱턴 관계는 냉전이 최고조에 달했을 때의 관계와 유사한 점이 많다.&amp;rdquo;
        
        쿠바 미사일 위기는 역사학, 정치학, 국제관계학 등에서 수많은 책을 쏟아내게 한 사건이다. &amp;lsquo;케네디가 움츠러들지 않았고, 최측근 참모들이 관여한 의사결정 덕분에&amp;rsquo; 위기를 벗어났다는 게 기존 담론이다. 우크라이나 출신 하버드 대학 역사학과 교수이자 논픽션 작가인 저자는 이 담론에 도전한다. 저자는 새롭게 발굴된 옛 소련(러시아) 문서고 자료, 우크라이나에 보관된 KGB 자료를 활용했다. 1962년 당시 케네디(미국), 흐루쇼프(소련), 카스트로(쿠바)의 오해와 착각과 오판의 순간들을 한 편의 소설처럼 그려냈다. 우크라이나 전쟁, 북핵 위기 국면에 시사점을 던져준다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        아이돌이 된 국가
        류하이룽 편저, 김태연&amp;middot;이현정&amp;middot;홍주연 옮김, 갈무리 펴냄
        
        &amp;ldquo;아이돌을 사랑하듯 네 나라를 사랑하라.&amp;rdquo;
        
        2015년 아이돌 그룹 트와이스의 멤버 쯔위가 국내 방송에 출연해 타이완과 한국 국기를 함께 흔들었다. 분노한 중국 누리꾼들은 인터넷 커뮤니티 &amp;lsquo;디바&amp;rsquo;를 중심으로 뭉쳤다. &amp;lsquo;디바가 출정하면 풀 한 포기도 안 남는다&amp;rsquo;는 구호 아래 독립을 지지하는 타이완 언론사와 정치인 등의 페이스북을 습격했다. &amp;lsquo;디바 출정&amp;rsquo;이라 불린 이 사건은 중국 누리꾼의 민족주의 성향을 만천하에 보여줬다.
        중국 사이버 민족주의의 새로운 경향을 심도 있게 분석한 책이다. 증오, 분노, 현실세계에서의 행동을 특징으로 하던 중국의 전통적 민족주의가 왜 &amp;lsquo;디바 출정&amp;rsquo;과 같은 팬덤 민족주의로 진화했는지 설명한다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        프로필 사회
        한스 게오로크 묄러 외 지음, 김한슬기 옮김, 생각이음 펴냄
        
        &amp;ldquo;프로필은 단순히 보이는 게 아니라 보이는 것처럼 보이게 하는 일종의 자아 이미지다.&amp;rdquo;
        
        메신저 프로필에 아무 사진도 없는 사람들이 있다. 어느 순간 그마저 &amp;lsquo;메시지&amp;rsquo;가 됐다. 고양이 사진을 올린 사람은? 여행지에서 찍은 사진을 올린 사람은? 온라인으로 더 많이 연결되면 될수록 작은 프로필 사진 속 암시와 상징이 중요해졌다. 마침내 내가 누구인지 거듭 표현해야 하는 &amp;lsquo;숙제를 떠안은 기분&amp;rsquo;은 현대인 공통의 것이 됐다. 타인을 이해하는 작은 파편인 &amp;lsquo;프로필&amp;rsquo;에서 우리는 무엇을 읽어야 할까? 책은 진정성과 성실성보다 중요해진 &amp;lsquo;프로필 큐레이팅&amp;rsquo;의 기묘한 의미와 의도를 곱씹는다. 책을 읽는 중간중간 메신저 사진을 바꾸고 싶은 욕구를 참기 힘들지 모른다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 ‘엘비스’를 보기 전에 알아두면 좋은 것들</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48021</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48021</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        엘비스 프레슬리의 일대기를 그린 영화 〈엘비스〉.
        
        
        
        영화 〈엘비스〉를 봤다. 제목처럼 &amp;lsquo;로큰롤의 왕&amp;rsquo;이라 불렸던 엘비스 프레슬리의 일대기를 그린 작품이다. 만약 당신이 엘비스를 자세히 알고 싶다면 먼저 블루스라는 뿌리부터 알아야 한다. 블루스란 무엇인가. 아프리카 흑인 노예가 미국, 그중에서도 남부 쪽에서 창조한 음악이다. 한데 아프리카 흑인이 미국에만 간 게 아니다. 브라질에도 갔다. 이 음악을 삼바라고 부른다. 아프리카 흑인은 쿠바에도 갔다. 이 음악을 &amp;lsquo;쏜(Son)&amp;rsquo;이라 부른다. 〈부에나 비스타 소셜 클럽〉이 다루고 있는 바로 그 음악이다.
        
        엘비스 프레슬리는 블루스, 더 정확하게 말하면 &amp;lsquo;리듬 앤(드) 블루스&amp;rsquo;의 세례를 받은 가수였다. 리듬 앤 블루스는 블루스가 북부 시카고로 진출해 대도시화된 음악이라고 보면 된다. 어쿠스틱이 아닌 일렉트릭 기타 중심이라는 이유에서 일렉트릭 블루스라고도 부르고, 도시 이름을 따서 시카고 블루스라고도 표현한다. 미묘한 차이가 없진 않지만 거의 같은 의미로 봐도 무방하다. 시카고 블루스박물관에 직접 가서 현지 전문가에게 다 확인한 거니까 믿어도 좋다.
        
        그렇다면 질문이 남는다. 리듬 앤 블루스와 로큰롤 사이의 연관성을 설명해야 한다. 간단하다. 리듬 앤 블루스에 백인 컨트리를 양념처럼 뿌린 결과물이 로큰롤이다. 이는 영화 〈엘비스〉에서 &amp;lsquo;컨트리 플레이버(Country Flavor)&amp;rsquo;라는 대사를 통해 절묘하게 표현된다.
        
        기실 당시 미국은 엘비스가 탄생하기 위한 밑그림이 다 마련된 상태였다. 그중 경제적 배경이 가장 컸다. 제2차 세계대전이 터진 후 미국은 대규모의 노동력이 필요한 상황이었다. 그러나 수요에 비해 공급이 모자랐다. 이를 타개하기 위해 미국 정부는 다음 같은 정책을 펼쳤다. 미성년자라도 성인과 동일한 임금을 받게 한 것이다. 그 결과 1949년 미국 음반 구매자들 중 약 3분의 1이 21세 이하였다고 한다. TV 보급도 중요하다. 1946년 미국에는 총 6000대의 TV가 보급되어 있었다. 이 수치가 1948년이 되면 300만 대로 훌쩍 뛴다. 1951년에는 무려 1200만 대로 늘어난다.
        
        이런 배경이 더해지면서 미국 역사상 최초로 &amp;lsquo;10대 문화&amp;rsquo;라는 개념이 탄생했다. 이전까지 미국 10대들은 가족이 듣는 음악을 함께 들었다. 대개 스윙 재즈였다. 한데 처음으로 세대 간 균열이 발생했다. 즉, 부모 세대와 다른 음악을 듣길 원했던 것이다. 이게 바로 로큰롤, 즉 엘비스였다. 하나 더 있다. TV에 출연하려면 다음 조건이 필수였다. 잘생겨야 했고, 백인이어야 했다. 그러면서도 10대가 요구하는 흑인 알앤비에 기반한 로큰롤을 끝내주게 잘 불러야 했다.
        
        단언컨대 엘비스 프레슬리는 천재였다. 다른 가수라면 긴 세월에 걸쳐 겨우 찾아낼 소리를 그는 생각해볼 필요도 없다는 듯 단번에 해냈다. 비평가 밥 스탠리의 찬사 그대로 &amp;ldquo;가장 동떨어진 것처럼 보였던 흑인 알앤비와 백인 컨트리를 세상에서 가장 자연스러운 것처럼 섞어낸&amp;rdquo; 첫 슈퍼스타가 바로 엘비스 프레슬리였다. 진심 추천하고 싶다. 적어도 음악적인 관점에서 보자면 〈엘비스〉는 거의 만점에 가까운 작품이라고 확신한다. 나는 원래 배즈 루어먼 감독의 팬이 아니었다. 그의 필모그래피 중 인상 깊게 본 영화가 하나도 없다. 영화 〈엘비스〉는 내가 처음으로 사랑에 빠진 배즈 루어먼 영화로 기억될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성게 함부로 못 먹겠다 해녀 숨비 소리 들려서</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47996</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47996</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        해녀들이 잡아온 성게는 손이 많이 간다. ⓒ최갑수 작가
        
        
        
        개업한 후배 술집에 갔더니 안주 하나를 슬쩍 내놓았다. 성게다. 속초 어딘가에서 해녀가 땄다고 한다. 나는 성게를 그다지 좋아하지 않는다. 옆자리 친구가 다 먹었다.
        
        &amp;ldquo;살살 녹는다, 야.&amp;rdquo; 일식집 요리사들은 성게 구하느라 녹는다. 국산 성게가 모자라기도 하고, 초밥 쥐기에 적당하지 않은 모양이 많아서 수입도 많이 쓴다. 저 추운 홋카이도 성게를 최고로 치는 요리사도 있다. 이른바 &amp;lsquo;헤비급 오마카세&amp;rsquo;라는 게 있다. 값도 비싸고 온갖 진미를 실력껏 내는 집을 말하는데, 이런 집일수록 계절 불문하고 성게가 빠지면 안 된다. 성게는 말하자면, 한국 고급 미식의 최고급 재료라 할 수 있다. 내가 시칠리아 앞바다에서 일할 때 해변에 깔린 놈들을 우연히 발견했다. 이런 횡재가! 열심히 줍자 주인이 일갈했다.
        
        
        
        성게는 내장, 막 등을 핀셋으로 집어내야 한다. ⓒ박찬일 제공
        
        
        
        &amp;ldquo;그거, 까다가는 다른 일을 못한다. 버려라.&amp;rdquo;
        
        성게알은 알이면서 알이 아니다. 성게알이라고 불려도 되지만, 틀리기도 하다. 성게의 생식소인데, 암놈이 알을 배면 또 생식소가 알 그 자체다. 그러니 성게알이 틀린 말이네 어쩌네 할 필요도 없다. 생각해보면, 성게는 무서운 번식 의지가 있는 생물이다. 물고기처럼 헤엄도 못 치지, 빨리 움직일 수도 없지 그러니 알을 잔뜩 품기로 작정한 것 같다. 오냐, 날 잡아 먹어라. 대신 많이 낳으리라. 이런 걸 진화라고 하는 것인지. 그래서 보라성게 같은 놈들이 많으면 바다 어장이 황폐화되는 징후라고도 본다. 해조 같은 걸 다 먹어치워 놈들만 남은 셈이니까. 성게알 작업은 심한 노동이다. 칼로 중간을 푹 찔러 배를 가른다. 두 쪽으로 벌어진 성게의 알을 조심스레 찻숟가락 같은 도구로 퍼낸다. 그게 다가 아니다. 성게도 생물이라 내장이 있다. 검고 쓸모없는 내장이며 막을 핀셋으로 집어내야 한다. 수백 마리를 까봐야 500g 한 통 채우기도 힘들다. 해녀들이 제일 싫어하는 작업이 성게다. 멍게며, 소라며, 전복은 따서 달면 그만인데 성게는 뒷작업이 많다. 허리를 부러뜨리는 일이다.
        
        그렇게 작업장에서 허리를 구부리고, 해녀가 작업하는 모습을 보고 나면 그 보드랍고 고운 성게가 목에서 걸린다. &amp;lsquo;모르는 게 약&amp;rsquo;이라는 말이 여기서 나온 듯하다.
        
        살아서 다행이라는 숨비 소리
        
        가을에 말똥성게는 해변에 가서 줍는다. 물론 어촌계의 몫이고, 해녀의 일이다. 마을 해녀들이 다 나와서 일하는데, 이때는 실력이 남만 못한 하군 해녀들, 허리 아파 쉬던 해녀들, 심지어 인지장애가 온 노인 해녀들도 작업에 나온다. 그저 허리를 굽혀 줍기만 하면 수확할 수 있는 일이기 때문이다. 해녀들의 동지애는 무섭다.
        
        
        
        해녀들이 먹는 깔때기국수. 미역을 넣고 끓인다.ⓒ박찬일 제공
        
        
        
        평소 수입이 없던 해녀들에게 기꺼이 일을 주려는 거다. 이래서 또 누군가는 말똥성게를 못 먹는다. 그 뜨거운 마음이 걸려서 그럴 것이다.
        
        해녀는 상군-중군-하군 해녀로 대충 나눈다. 실력순이다. 군대 계급처럼 이마에 붙이는 거는 아니어도 대충 그렇게 알고들 산다. 하군은 위로 올라가려고 기를 쓴다. 명예도 그렇지만 수입이 나아진다. 저 바다 몇 발 길이만 더 나아가도 사는 어종이 다르고 크기가 다르다. 상군의 실력으로 따면 씨알이 굵다. 숨이 안 되고 훈련이 모자라면 못 나간다. 맨숨으로 버텨야 하므로 흔히들 삶과 죽음이 한 팔 길이로 달라진다고 한다. 무리하면 큰일 난다.
        
        언젠가 경상도 해안에서 팔자 좋은 바다 구경꾼이 되었다. 바다 보기에 좋은 곳이 우리나라 해안엔 널렸다. 구경하다가 배가 고프면 걱정을 말라. &amp;lsquo;북경&amp;rsquo;의 짜장면과 브랜드 통닭도 배달된다. 심지어 쟁반에 고이 받쳐서 커피며 율무차도 배달된다. 멀리서 해녀들이 작업을 한다. 오래 그 장면을 보다 보면 괴이한 소리를 듣게 된다. 제주 해녀들은 휘파람 불듯 &amp;lsquo;호오이 호이~&amp;rsquo; 하고 들린다고 하는데, 경상도 해안에서는 그렇게 들리지 않았다.
        
        &amp;ldquo;아아아! 으어어어, 어흐.&amp;rdquo; 내 귀에 들린 소리를 옮겨본 것이다. 처음엔 비명 소리인 줄 알았다. 어딘가 크게 다쳐서 고통스러운 신음을 내뱉는 것처럼 들렸다. 이내 그것이 해녀가 참았던 숨을 터뜨리는 소리였다는 걸 알았다. 숨을 골라야 다시 자맥질을 해서 해산물을 따러 갈 수 있다. 해녀가 깊이, 고개를 젖히면서 숨을 들이마신다. 삶을 허파에 채우고 다시 들어간다. 내가 시인이라면 이렇게 쓸 것 같다.
        
        
        숨비 소리,
        살아서 다행이라는 소리
        억장 안속에서 나는 소리
        먹고사는 일이 엄중하다고 백수들 꾸짖는 소리
        숨비 소리는 살아 있다는 소리
        다시 바닷속으로 살러 가는 소리
        
        
        내 밑의 동생뻘은 못 봤다. 해녀는 이제 최하가 예순 줄이다. 보통 예순 중후반, 칠십 초반이 제일 많다. 아마도, 해녀는 이제 사라질 것이다. 바다 보던 날, 어느 해녀가 장비를 챙겨 입수하면서 참으로 고른 건 토마토 한 알이었다. 빨간 토마토 한 알. 그것도 끝내 못 먹고 망사리(수확물 넣는 그물)랑 같이 들고 나오더라.
        
        옛날 적삼 입고 추울 때 일할라치면 다들 탈진하고 얼어서 쓰러지곤 했다. 그때 늙은 해녀들이 장작을 피우고 국수를 끓였다. 미역 풀어 반죽 썰어 끓인 국수다. 그걸 깔때기국수라고 한다. 입맛 깔깔할 때 끓여먹던 거라 그리 불렀다고 하고, 입에 깔때기처럼 밀어 넣고 또 일하러 간다 해서 그리 불렀다고도 한다. 나도 한 젓가락 먹어본 적이 있다. 세상에 맛이 없었다. 그저 칼로리와 에너지와 염분으로 만든, 일종의 전투식량 같은. 바다 일은 전투니까, 수긍이 가는 맛이었달까.
        
        해녀가 고무옷 입고 작업하는 건 어느 영상에선가 많이들 보았을 테다. 막 일을 마치고 옷을 갈아입은 해녀를 본 것은 우연한 일이었다. 말갛게 얼굴 씻고 앉아 있는 할매 해녀를 보니, 사람 사는 일이 얼마나 막막한지 느끼게 된다. 마지막 숨까지 뽑아서 바다에 던져 넣고 와서 사람이 반쯤 쪼그라든 것처럼 보인다. 아직 마르지 않은 머리카락을 털며 할매 해녀가 집에 찾아든 손님에게 밥상을 차린다. 그만두시라고 만류해도 주섬주섬, 어머니들이 그렇듯 뚝딱 밥상이 놓인다. &amp;lsquo;천초&amp;rsquo;라고 부르는 해조 무침이 맛있어서 기억해두었는데, 나중에 지워버리고 말았다.
        
        &amp;ldquo;그 천초라는 게, 바다에 무성하게 자라면 작업하는 해녀 발을 붙들고 놔주지 않는다 합니다. 해녀들 중 천초 싫어하는 분들이 많습니다&amp;hellip;.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>〈서울신문〉은 지금  중대 기로에 서 있다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48003</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48003</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        프레스센터에 있는 〈서울신문〉은 서초구 호반건설 본사로 이전할 예정이다.ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;lsquo;시청 앞 지하철역에서 너를 다시 만났었지. 신문을 사려 돌아섰을 때 너의 모습을 보았지&amp;hellip;.&amp;rsquo; 포크 밴드 동물원이 1990년 발표한 곡 &amp;lsquo;시청 앞 지하철역에서&amp;rsquo;의 첫 구절이다. 서정적인 멜로디에서 &amp;lsquo;시청역&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;신문&amp;rsquo;이 튀어나온 순간 &amp;lsquo;서울신문&amp;rsquo;이 떠올라 피식했던 기억이 난다. 이 노래의 배경은 서울시청역이라는데, 서울시청역 4번 출구 바로 앞에 〈서울신문〉 사옥이 있다.
        
        하지만 이제 내 머릿속에서 시청역과 〈서울신문〉은 자동 연결되지 않을 것 같다. 〈서울신문〉 사람들은 오는 10월 안에 사옥을 떠나야 한다. 이전 장소는 서울 서초구에 있는 호반파크. 지난해 9월 〈서울신문〉을 인수한 호반건설 본사다. 〈서울신문〉 사장은 현 사옥 재건축 때문에 이전을 결정했다고 밝혔다.
        
        그런데 많은 이들이 의문을 품고 있다. 〈서울신문〉 사옥이자 프레스센터의 재건축 논의는 시작도 안 한 상태다. 심지어 이 건물이 〈서울신문〉만의 것도 아니다. 〈서울신문〉은 지하부터 지상 11층까지만 지분을 가지고 있다. 지상 12층부터 20층까지는 한국방송광고진흥공사가 소유하면서 한국언론진흥재단이 운영&amp;middot;관리한다. 6월 말 기준, 〈서울신문〉이 두 기관에 공식적으로 재건축 관련 입장을 전한 적도 없다고 한다.
        
        더 의아한 건 〈서울신문〉이 떠나고 남은 공간에 서울시 일부 부서가 들어온다는 점이다. 재건축 때문에 서둘러 이전해야 한다더니, 그 자리를 5년간 서울시에 임대하는 계약을 맺었다. 앞서 지난 6월 지방선거에서 오세훈 서울시장은 이 건물에 선거 사무소를 차리기도 했다. 당시 한국 언론을 상징하는 프레스센터에 선거캠프가 들어서는 게 부적절하다는 비판이 나왔다.
        
        〈서울신문〉 행보에 의심의 눈빛이 따라붙는 가장 큰 이유는 서울시가 재건축 인허가권을 쥐고 있어서다. 이 신문 기자 56명이 지난 6월19일 발표한 성명 &amp;lsquo;호반파크는 프레스센터가 될 수 없다&amp;rsquo;에 따르면 호반은 지난해 〈서울신문〉 구성원들에게 &amp;ldquo;사옥 재건축과 근무지 변경에 대해 우려하지 말라. 〈서울신문〉 단독으로는 결정할 수 없고 서울 중심부에 있어 인허가가 매우 어렵다&amp;rdquo;라고 밝혔다. 상황은 그대로인데 1년도 채 되지 않아 달라진 사측의 입장에 구성원들은 혼란스러워하고 있다. 재건축 승인이 확실하다는 근거를 현재로선 그 어디에서도 찾기 어렵다.
        
        &amp;ldquo;부동산 돈벌이로 이용되는 현실에 자괴감&amp;rdquo;
        
        밖에서 보는 누군가는 &amp;lsquo;접근성이 떨어지는 곳으로 이전해 불평한다&amp;rsquo;고 치부할지도 모른다. 그런 분들에게 〈서울신문〉 기자 56명이 이름을 올리고 낸 성명 전문을 전하고 싶다. 이 글은 어렵게 용기를 낸 기자들의 절규와 다름없다. 호반이 사주가 된 이후 이뤄지는 매체&amp;middot;보도의 사유화, 경영진의 편집권 침해, &amp;ldquo;부동산 돈벌이로 이용&amp;rdquo;되는 현실에서 이들은 자괴감을 느꼈다.
        
        기자들은 〈서울신문〉이 &amp;lsquo;식물 언론&amp;rsquo;이 될까 두렵다고 한다. 더 이상 부끄럽지 않게 일하고 싶다고 호소한다. 그러나 〈서울신문〉 안에선 어떠한 반사작용도 없다. 이들의 목소리는 미디어 전문 매체인 〈기자협회보〉 〈미디어오늘〉 〈미디어스〉 등에서만 주목받는 것 같다. 이번 사옥 이전 사태가 단지 하나의 사건으로 지나가선 안 된다. 지금 〈서울신문〉은 중대한 기로에 서 있다. 언론다운 언론에서 기자답게 살고 싶다는 이들에게 더 큰 관심과 지지가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3대 혁명’ 못지않은 아이티 노예들의 투쟁</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47995</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47995</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        독립투쟁에 나선 아이티의 지도자, 투생 루베르튀르. ⓒWikipedia
        
        
        
        카리브해에 있는 히스파니올라섬. 이 섬의 이름을 처음 지은 사람은 다름 아닌 신대륙의 발견자 크리스토퍼 콜럼버스였어. 1492년의 첫 항해에서 그는 이 섬을 발견했고 이후 &amp;lsquo;작은 스페인&amp;rsquo;이라는 뜻의 라틴어 히스파니올라섬으로 불리게 되지. 17세기 이후 프랑스가 히스파니올라섬의 서쪽 3분의 1을 장악했고 프랑스 사람들은 이 지역을 생도맹그라고 불렀어(이곳이 현재의 아이티공화국이다). 프랑스의 지배하에서 생도맹그는 번창했다. &amp;ldquo;생도맹그의 플랜테이션 작물은 대서양 무역을 통해 유럽에 수출됐는데, 설탕과 커피의 경우 유럽 전체 소비량의 각각 40%와 60%를 차지했다. 그리하여 1780년대 생도맹그의 경제적 비중은 프랑스 식민지 생산량의 3분의 2, 대외 교역의 3분의 1에 이르렀다.&amp;rdquo;(〈주간동아〉 &amp;lsquo;안병직 교수의 5분 세계사&amp;rsquo;)
        
        커피나 사탕수수 재배에는 많은 일손이 필요했어. 당연히 그 일손은 아프리카에서 끌려온 검은 손들이었다. 흑인들의 피눈물 위에서 &amp;lsquo;번창&amp;rsquo;한 생도맹그에서는 흑인 노예들의 목숨을 건 저항이 끊임없이 벌어졌지. 우리가 영화에서 흔히 보는 &amp;lsquo;좀비&amp;rsquo;는 아프리카 토속신앙에서 비롯된 아이티의 토속 종교 &amp;lsquo;부두교&amp;rsquo;에서 나온 개념이야. 아프리카 기니에서 노예로 팔려 온 프랑수아 마캉달(?~1758)은 부두교의 사제로서 도망 노예들을 이끌고 게릴라전으로 프랑스 당국과 백인 노예주들에게 맞섰다. 이 마캉달은 부두교 주술로 총칼도 불도 두려워하지 않는 좀비 병사들을 만들어냈다고 전해지는데, 그만큼 그들의 저항이 격렬했음을 의미하겠지.
        
        이 부유한, 그러나 참혹한 생도맹그에 1789년 프랑스 대혁명의 소식이 전해진다. 이 대혁명은 생도맹그에 살던 사람들에게 심각한 &amp;lsquo;동상이몽(同床異夢)&amp;rsquo;을 가져다주게 돼. &amp;ldquo;백인 농장주들은 자유로운 자치권을 확보하기 위해 혁명 의회에서의 식민지 대표권을 요구했다. 자유 신분의 유색인들은 프랑스 혁명을 자신들의 정치적 권리와 사회경제적 신분을 향상시켜줄 기회로 기대했어. 그리고 흑인 노예들은 &amp;lsquo;주인의 주인 나라&amp;rsquo;에서 배달된 &amp;lsquo;프랑스 백인 노예들이 그들의 주인을 죽이고 자유를 쟁취하고 토지를 획득했다&amp;rsquo;는 뉴스를 열렬히 환영하며, 삼색기를 휘날리고 혁명 가요를 따라 부르면서 또 다른 혁명 만들기를 모방했다.&amp;rdquo;(〈혁명의 배반 저항의 기억〉 육영수 지음)
        
        이 중에서 주목해야 할 건 역시 흑인들의 반응이겠지. 흑인들은 1791년 거대한 반란을 일으킨다. 섬 인구 중 5% 정도밖에 안 되는 백인들은 압도적 다수인 흑인들의 분노 그득한 반란 앞에서 당황할 수밖에 없었어. 프랑스 본국 정부도 군대를 파견했지만 한 맺힌 반란을 진압하기란 쉽지 않았단다. 거기에 세상에 돈보다 더 무서운 원수는 없다고, 반란을 피해 도망간 백인 농장주들은 프랑스의 수백 년간 숙적이었던 영국인들을 끌어들인다. 영국인들은 옳다구나 생도맹그에 군대를 밀어넣었고, 히스파니올라의 동쪽을 차지하고 있던 스페인 사람들도 프랑스를 몰아낼 기회라고 생각해 이곳에 발을 들이밀지.
        
        1794년 2월 프랑스 국민공회 정부가 공식적으로 노예해방을 선언하면서 흑인 반란군은 점차 &amp;lsquo;혁명 프랑스&amp;rsquo;의 깃발 아래 모여들게 돼. 그 핵심 인물이 투생 루베르튀르(1743~1803)였어. 그는 본디 해방 노예로, 농장의 중간관리자로 일하면서 상당한 교육을 받은 인물이었다. 흑인들의 반란 중 백인 농장주들을 피신시키기도 한 사람이지만 흑인 반란군 지도자로 이름을 떨쳤으며, 노예해방 선언 이후에는 프랑스 혁명의 이념을 생도맹그에서 실현하고자 하는 흑인 혁명군의 지도자로 우뚝 서게 된다. 투생의 선언. &amp;ldquo;우리는 삼색기 밑에서만 진정으로 자유를 누린다.&amp;rdquo;
        
        극단적 편향을 이겨낸 혁명 지도자
        
        투생의 성 &amp;lsquo;루베르튀르&amp;rsquo;는 프랑스 말로 &amp;lsquo;열린, 벌어진&amp;rsquo;이라는 뜻인데 그의 앞니가 두드러지게 벌어져 있었기 때문이라고도 하고, 그의 군대가 순식간에 적의 대열을 뚫고 여기저기 구멍을 낸 데서 왔다는 얘기도 있어. 그만큼 투생은 당시 세계를 지배하던 유럽 열강 군대와 굴하지 않고 싸웠다. 프랑스 식민 당국에 맞설 때는 동맹군이던 스페인군을 몰아내고 세계 최강 영국군도 물리쳤단다. 여기에 더해 흑인 노예 출신의 투생을 내심 못마땅해하던 프랑스 본국이 펼친 정치적 음모까지 물리친 그는 섬의 동쪽 스페인령 히스파니올라까지 정복하게 돼. 그의 별명이 &amp;lsquo;검은 스파르타쿠스&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;검은 나폴레옹&amp;rsquo;까지 망라되는 이유야.
        
        하지만 투생에게는 승리 뒤의 고민이 더 많았어. 그의 흑인 동지들은 과거의 노예 주인들에게 더 확실한 복수를 원했기 때문이지. 외부의 적과 싸울 때는 용기 하나로 충분했지만 내부의 반대자들을 극복하려면 더 큰 용기와 더불어 설득력이 필요했다. 생도맹그의 경제 파탄을 우려한 그는 농장주들의 복귀를 허용했고 흑인들에게 다시 농장에서 일하라고 명령했어. 단, 채찍질당하는 노예 아닌 농장 노동자로서 말이야. 농장의 주인을 꿈꾸던 흑인 혁명 동지들 사이에서는 불만이 터져 나올 수밖에 없었다. 그때 투생은 이렇게 설득하지.
        
        &amp;ldquo;이 와인과 물을 섞어보게. 물과 와인을 구분할 수 있겠나. 이렇듯 우리는 섞여서 살아갈 수밖에 없단 말이야.&amp;rdquo;
        
        전쟁이든 혁명이든 역사상 그 승자는 광기에 가까운 열기에 휩싸이는 경우가 많았다. 패배한 적에 대한 무자비한 응징과 자신이 추구했던 정의의 무조건적 실현에 &amp;lsquo;올인&amp;rsquo;하려는 욕망이란 모든 승자에게 견디기 어려운 유혹이었지. 그 유혹에 거스르는 사람들은 대개 왕년의 동지로부터 이런 욕을 먹기 마련이야. &amp;ldquo;물에 술 탄 듯 술에 물 탄 듯 희미한 놈.&amp;rdquo; 투생 역시 자신의 지지 기반으로부터 신뢰를 적잖이 잃어버린다. 이외에도 그의 정치적 실책은 적지 않고 인식의 한계도 엿보이지만, 아빠는 골리앗을 이겨낸 다윗으로서뿐 아니라 승리를 쟁취한 이후 치닫기 쉬운 극단적 편향도 이겨낸 투생 루베르튀르를 돌아보고 싶구나.
        
        그러던 그에게 슈퍼 골리앗이 등장한다. 바로 보나파르트 나폴레옹. 투생이 생도맹그 자치를 위한 헌법을 제정하자, 생도맹그를 빼앗길 생각이 없던 나폴레옹은 이를 프랑스에 대한 반역으로 간주했고 자신의 매제 르클레르가 이끄는 군대 2만명을 파견한다. 투생의 군대는 용감히 싸웠지만 끝내 투생은 프랑스군에 체포되고 말았지. 그가 프랑스로 압송되기 전 남긴 말은 예언과도 같았어. &amp;ldquo;프랑스인들이 베어낸 것은 생도맹그의 자유라는 나무줄기일 뿐입니다. 뿌리로부터 이 나무는 다시 자랄 것입니다. 깊숙이 그리고 셀 수 없이 뻗어 있는 뿌리들로부터.&amp;rdquo;
        
        투생 루베르튀르는 1803년 4월 프랑스에서 사망하지만 그해를 넘기지 못하고 프랑스는 생도맹그에서 철수한다. 흑인 노예들의 저항과 황열병 창궐이 가져온 결과였지. 마침내 1804년 1월1일 생도맹그는 아이티(&amp;lsquo;높은 산&amp;rsquo;이라는 뜻)라는 이름으로 지구상 최초의 흑인 독립국임을 선포하게 된단다.
        
        아빠가 세계사를 배울 때 &amp;lsquo;세계 3대 혁명&amp;rsquo;은 프랑스 혁명, 영국 명예혁명, 미국 독립혁명이라고 했다. 이 사건들의 의미를 무시하는 것은 아니지만 아빠는 인류 역사상 최초로 노예들이 반란을 일으켜 스스로를 해방시키고, 종국에는 자신들의 독립국을 이뤄낸 아이티 혁명의 의미 또한 &amp;lsquo;3대 혁명&amp;rsquo;에 결코 뒤지지 않는다고 생각해. &amp;ldquo;우리가 살고 있는 세상에서 민주주의가 누구도 배제하지 않는 것이라면, 그것은 상당 부분 생도맹그 노예들의 투쟁 덕분이다. 그런 의미에서 우리는 모두 아이티 혁명의 후예들이고, 또한 우리는 이 조상들에게 책임을 다해야 한다&amp;rdquo;라는 〈아이티 혁명사〉의 저자 로런트 듀보이스의 말에 공감하는 이유다. 아울러 그 혁명의 지도자였던 &amp;lsquo;검은 다윗&amp;rsquo; 투생 루베르튀르의 이름을 되뇌게 되는 이유이기도 하고 말이야.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여여한 독서] 왜 조선왕조는 망하지 않았을까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48020</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48020</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ한성원 그림
        
        
        
        학술 세미나나 심포지엄에서 나를 놀라게 하는 건 근사한 발표가 아니라 질문이다. 발표에 버금가는 길고 난해한 질문을 듣다 보면 &amp;lsquo;그래서 질문이 뭐요?&amp;rsquo; 하고 묻고 싶다. 때론 남의 질문에 주눅이 들어 내 질문을 잊기도 한다. 아마 그래서 학자가 못 되었나 보다. 하지만 그 덕에 지금은 무엇이든 내가 궁금한 문제를 묻고 내가 볼 때 흥미로운 질문을 하는 사람들의 책을 읽는 자유를 누린다. 〈냉전의 지구사〉로 유명한 오드 아르네 베스타의 근작 〈제국과 의로운 민족〉(옥창준 옮김, 너머북스, 2022)을 읽은 것도 질문이 흥미로웠기 때문이다.
        
        한&amp;middot;중 관계 600년사를 다룬 이 책의 질문은 단순명료하다. 수백 년간 중국 제국들과 긴밀한 관계를 맺은 한반도가 왜 한 번도 중국 제국의 일부가 되지 않았는가? 베스타는 그 이유로 첫째, 한반도인의 뚜렷한 정체성, 둘째 중국에 대한 조선 엘리트의 풍부한 지식을 꼽는다. 여기서 주목되는 것은 &amp;ldquo;상대적으로 높은 문화적 동질성&amp;rdquo;과 일찍부터 형성돼 &amp;ldquo;오랜 시간에 걸쳐 응집된 정체성&amp;rdquo;이다. 이는 19세기 유럽에서 형성된 민족 담론이 한반도에서는 그보다 훨씬 전에 국가 구성 원리로 작용했음을 보여주는데, 베스타는 자신의 주장을 뒷받침하는 논거로 재미 사학자 김자현의 〈임진전쟁과 민족의 탄생〉을 제시한다.
        
        내 독서는 자연스레 〈임진전쟁과 민족의 탄생〉으로 이어졌다. 김자현은 이화여대에서 영문학을 전공하고 영화 일을 하다가 컬럼비아 대학에서 한국사로 박사학위를 받은 남다른 이력의 소유자로, 독특한 이력만큼이나 독특한 시각의 한국사 연구를 남겼다. 이 책은 그가 세상을 뜨기 직전까지 몰두했던 연구 작업을 사후에 남편과 제자들이 정리해 펴낸 유작이다. 책을 읽는 내내 나는 지은이의 이른 죽음이 아쉬웠다. 69세에 영면한 걸 요절이라 할 순 없지만 그가 이처럼 참신한 시각을 더 발전시키지 못한 채 세상을 뜬 게 안타깝기만 했다. 비록 미완의 저서이지만 〈임진전쟁과 민족의 탄생〉은 문제의식만으로도 한국 사학계가 기억할 만한 대담한 작업이다.
        
        베스타와 마찬가지로 김자현의 질문 역시 단순하다. 1592년 일본의 조선 침략으로 시작해 1598년에 끝난 임진전쟁은 16세기 세계 최대의 전쟁으로, 일본과 중국에서 정권교체를 일으키며 동아시아 정치 지형을 뒤흔들었는데, 정작 가장 큰 피해를 입은 한반도에선 조선왕조가 그대로 유지됐으니 그 이유가 무엇이냐는 것이다. 심지어 임진전쟁 이후 불과 30여 년 만에 다시 병자호란이 일어나 왕이 무릎을 꿇는 치욕적인 패배를 당했음에도 이런 무력한 왕조가 무너지기는커녕 300년을 더 이어갈 수 있었던 건 왜일까? 왜 진즉 망했을 왕조가 망하지 않은 걸까?
        
        1592년 5월23일 부산에 상륙한 일본군은 파죽지세의 기세로 북진했다. 6월7일 선조는 백성에게 안전과 보호를 약속하는 교지를 내린 뒤 수도를 버리고 몰래 달아났다. 배신당한 백성들은 약탈로 분노를 표출했고 강고한 신분 질서는 무너졌다. 6월11일 일본군은 아무런 저항 없이 서울에 입성했다. 똑같은 일이 평양에서 되풀이되었고, 의주로 달아난 선조는 오랫동안 국경 너머로 피난할 궁리만 했다. 그럼에도 그는 왕좌를 지켰으니, 나라의 지도자가 백성을 속이고 도망쳤음에도 그런 나라가 무너지지 않은 이유, 그런 지배층이 계속 권력을 유지할 수 있었던 이유가 뭘까? (비슷한 일이 한국전쟁 때도 반복되었는데, 당시 국민을 속이고 몰래 피난한 이승만 정부는 정권을 잃기는커녕 부역이라는 이름으로 국민을 치죄하며 권력을 지켰다. 비결이 뭘까?)
        
        무너진 남성 가부장제와 열녀론
        
        김자현은 그 이유를 민족 담론의 형성에서 찾는다. 임진전쟁과 병자호란이란 외침을 겪으면서 조선인들은 타자와 구별되는 &amp;lsquo;우리&amp;rsquo;를 인식하게 되었고 이렇게 형성된 민족 담론이 조선왕조를 유지하는 힘이 됐다는 것이다. 저자는 의병 봉기를 시작으로, &amp;lsquo;순국&amp;rsquo;을 강조하는 의병장의 격문과 통문을 통해 민족의식이 형성되는 과정을 확인한다. 궁지에 몰린 선조가 교지 등 공식 문서에서 한글을 쓰기 시작한 것도 중요한데, 이는 지배층이 한글을 통해 수평적 소통 공간을 창출했으며 한글이 민족공동체 형성의 필수적인 일부였음을 보여준다.
        
        
        
        
        
        책의 마지막 장에선 전사자를 기리는 &amp;ldquo;기념의 문화&amp;rdquo;가 어떻게 훼손된 조선 정치체를 봉합하고, 흔들리는 가부장적 유교 질서를 온존했는지 분석한다. 저자가 주목한 건 전후에 쓰인 세 편의 &amp;lsquo;몽유록&amp;rsquo;으로, 아무 영광도 없이 스러진 무명 병사들의 처참한 죽음을 기록한 〈달천몽유록〉과 〈피생몽유록〉, 남성 양반 관료의 무능과 부패, 위선을 고발한 〈강도몽유록〉이 바로 그것이다.
        
        전쟁이 끝난 직후에 쓰인 이 작품들은 전쟁의 참상을 소름이 돋을 만큼 생생하게 묘사한다. 특히 〈강도몽유록〉은 전쟁에서 죽은 여성들의 목소리로 지배층의 책임을 묻는다는 점에서 눈길을 끈다. 소설은 수습되지 못한 여성 시신의 입을 통해 유교적 가부장제의 붕괴와 남성 지배층의 책임을 고발한다. 하지만 폭로의 효과는 전복이 아니라 복구다. 작품은 유교적 가치를 지키기 위해 기꺼이 죽은 여성의 열(烈)을 강조함으로써 오히려 무너진 남성 가부장제 질서의 회복을 도모한다. 남성의 충(忠)이 흔들리자 여성의 열로 이를 보완해, 조선이란 유교국가 체제를 지탱하는 축으로 삼은 것이다. 이제 보니 전쟁에 패한 왕조가 무너지지 않은 이유는 물론이요, 17&amp;middot;18세기 조선에서 열녀론이 유행하고 가문과 족보를 강조하는 가부장적 유교 체제가 더욱 강고해진 까닭도 알 것 같다.
        
        &amp;lsquo;언어&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;문학&amp;rsquo;을 통해 민족 담론의 구성과 작동방식을 보여준 김자현의 연구는 한국사 연구의 지평을 넓힘과 동시에, 분단된 한반도에서 민족주의를 어떻게 이해하고 활용하며 극복할 것인지 많은 시사점을 준다. 민족은 &amp;lsquo;근대의 산물&amp;rsquo;이니 &amp;lsquo;상상의 공동체&amp;rsquo;니 하는 말로 민족주의를 넘어설 수 있다고 믿는다면 부디 이 책을 읽어보기를.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털북숭이의 엄마가 된다는 것</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48000</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48000</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        울고 보채는 건 고양이나 사람 아기나 비슷하다. ⓒ김영글 제공
        
        
        
        고양이를 처음 키우기 시작했을 때, 나를 일컫는 호칭을 두고 오래 고심했다. 많은 반려인이 개나 고양이 앞에서 자신을 엄마 또는 아빠로 정체화하곤 한다. 쓸데없는 자기검열이 작동했다. 무턱대고 스스로를 엄마의 자리에 놓고 싶지는 않았다. 아이 대신 고양이를 기르는 게 아니니까. 하지만 언니 누나 정도의 표현으로 절충하는 것도 애매하긴 마찬가지였다.
        
        쉽게 해결책이 나올 리 없었다. 사실 이건 꽤 철학적인 질문이다. 털북숭이 동물과 그 동물을 살뜰히 돌보아 키우는 인간의 관계는 무엇인가? 그 인간의 행위는 사육과 양육의 사이 어디쯤 위치하나?
        
        동물을 사유재산으로 보는 관념이 많이 사라진 지금도 &amp;lsquo;견주&amp;rsquo;라는 표현은 널리 쓰인다. 하지만 동물병원에서 &amp;ldquo;제가 메리 주인이에요&amp;rdquo;라고 말하는 사람도 메리와 대화할 때 &amp;ldquo;주인님이랑 공놀이할까?&amp;rdquo;라고 말하지는 않을 것이다. 사실 호칭이란 사실관계의 규정이 아니라 마음가짐의 표현이기 때문이다.
        
        고양이를 키우는 이들을 일컬을 때 흔히 &amp;lsquo;집사&amp;rsquo;라는 호칭을 쓴다. 고양이와 인간의 정서적 갑을 관계를 간파한 성공적인 농담이라 나도 즐겨 쓰지만, 어쩐지 이 농담을 일인칭으로 쓰기는 겸연쩍었다. 게다가 어울리지도 않았다. 무릇 고용된 집사라면 신중하고 유능한 전문 직업인일 텐데 나는 감정적으로 불안정하고 호들갑스러운 초짜 반려인에 그치니까.
        
        나는 내 이름의 자리를 비워둔 채 고양이 주변을 맴돌며 적절한 단어를 가늠해보았다. 그런데 어느 순간 애초의 질문을 잊어버렸다. 훨씬 더 다급한 질문이 생긴 탓이다. &amp;ldquo;지금 왜 우는 거지?&amp;rdquo; 바로 어린 생명체가 내게 던지는 요구의 언어, 울음 때문이었다. 태어난 지 100일도 되지 않아 우리 집에 온 연약하고 겁 많은 동물은 내가 자신에게 해를 끼치지 않을뿐더러 진심 어린 애정을 가진 존재라는 사실을 파악하고 나자 이내 밥을 달라고 보채고, 잠자리나 화장실이 불편하다고 칭얼대기 시작했다. 말이 통하지 않으니 매번 울음으로 뜻을 전하는 것이었다.
        
        자연스레 그 요구에 부응해 돌봄을 수행하면서 나는 내 고양이가 배고플 때 내는 울음소리와 심심할 때 내는 울음소리의 미세한 차이도 알아차릴 수 있게 되었다. 이윽고 이 생명체의 안위와 행복이 너무나 중요해졌다. 종일 떨어져 있으면 계속 눈에 밟혔다. 입에 먹을 것이 들어가는 걸 보기만 해도 내 배가 부르는 듯 기뻤고, 며칠간 아픈 녀석의 머리맡을 지킬 때는 차라리 대신 아팠으면 했다.
        
        차츰 그런 생각이 들었다. 이게 &amp;lsquo;엄마의 마음&amp;rsquo;이 아니면 뭘까? 핵심은 &amp;lsquo;엄마&amp;rsquo;가 아닌 &amp;lsquo;마음&amp;rsquo;에 있다는 것을 알아차렸지만, 나는 내가 이 작은 털북숭이의 두 번째 엄마라는 사실을 별 뜻 없이 받아들이기로 했다. 그리고 그 별 뜻 없는 호칭으로 스스로를 불러오면서, 가족공동체라는 관계의 확장된 의미가 내 안에 자리 잡는 것을 느꼈다.
        
        캣맘과 캣대디들은 가까이 있는 생명이 굶지 않고 춥지 않기를, 자기 몫의 삶을 건강히 살아내기를 바라는 마음으로 길고양이를 돌본다. 어떤 사람들은 처음 본 동물의 위급한 수술을 위해 기꺼이 지갑을 열기도 한다. 상황과 이름은 달라도 돌봄의 마음은 결국 하나라고 생각한다. 그건 우리가 인간끼리의 관계에서는 너무 일찍 모양과 형태를 규정해버린, 사랑이라는 허술한 단어의 다른 이름이기도 하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>희귀한 사이드암 투수 한국에 유독 많은 이유</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47997</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47997</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        올해 한국 프로야구 강력한 속구를 뿌리는 정우영은 사이드암 투수다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        올해 한국 프로야구에서 최고의 &amp;lsquo;이닝이터&amp;rsquo;는 KT 위즈 소속 고영표다. 선발 등판 평균 6.78이닝을 소화하고 있다. LG 트윈스 구원투수 정우영은 독특한 투구 레퍼토리를 갖고 있다. 전체 투구의 95% 이상을 싱커로 던진다. 정우영의 싱커는 평균 시속 151.8㎞ 스피드에 엄청난 무브먼트를 자랑한다. 그의 투구 영상을 본 메이저리그 선수들도 &amp;ldquo;야구 게임에서라면 99점짜리 공&amp;rdquo;이라며 혀를 내둘렀을 정도다.
        
        두 투수 사이에는 공통점이 있다. 투구 때 공을 놓는 위치가 정통파 오버핸드 투수보다 한참 아래인 사이드암 투수다. 사이드암은 한국 야구의 특징이기도 하다. KBO리그는 메이저리그나 일본 프로야구에 비해 사이드암 투수 비중이 현격하게 높다. 야구 국가대표팀이 구성될 때도 &amp;lsquo;일본전에 왼손 투수, 미주 팀을 상대할 때는 사이드암 투수&amp;rsquo;가 거의 불문율이다.
        
        야구 통계 전문 사이트 스탯티즈에 따르면, 올해 프로야구 1군 경기에 출장한 사이드암(언더핸드 포함) 투수는 고영표와 정우영을 비롯해 모두 22명이다. 이들은 7월4일까지 모두 636⅔이닝을 던졌다. 리그 전체 이닝 대비로는 9.3%다. 지난해에는 11.1%, 2020년엔 11.7%, 2019년엔 10.9%, 2017년과 2018년엔 13.0%였다. 2014~2022년 평균치는 11.5%다. 이전에는 더 높았다. 1982~1990년 사이드암 투수의 이닝 비율은 13.9%였고 1991~2000년엔 13.0%였다.
        
        메이저리그에서 사이드암 투수는 희귀종이다. 메이저리그 통산 244세이브를 따낸 댄 퀴즌베리나 184세이브의 켄트 테쿨브 등 좋은 성적을 거둔 사이드암도 있었다. 애리조나 다이아몬드백스 마무리로 명성을 날렸던 김병현도 여기에 포함될 수 있다. 하지만 〈뉴욕타임스〉 2020년 3월2일자 기사에 따르면, 2019년 메이저리그에서 꾸준히 등판한 사이드암 투수는 12명 미만이다. 사이드암 투수들을 다룬 이 기사의 제목은 이랬다. &amp;lsquo;누구도 우리와 캐치볼을 하기를 원치 않는다.&amp;rsquo;
        
        야구가 처음 등장했을 때는 모두가 사이드암 투구를 했다. 오늘날 투구의 기본으로 통하는 오버핸드는 반칙 투구였다. 미국 야구에서 투구를 피치(Pitch), 야수의 송구를 &amp;lsquo;스로(Throw)&amp;rsquo;로 구분하는 데서 당시 흔적이 남아 있다. 하지만 1884년 11월 내셔널리그가 오버핸드 투구를 허용한 뒤 사이드암 투수는 급격히 퇴조했다. 오버핸드 투수가 더 빠른 패스트볼을 던질 수 있다. 변화구도 좀 더 다양하게 구사 가능하다. 여기에 1893년 최대 15인치(38.1㎝) 높이의 투수 마운드가 도입되자 위에서 아래로 내리꽂는 오버핸드 투구의 이점은 더 커졌다. 사이드암 투수는 부상 위험이 높다는 인식도 퍼졌다. 사이드암 투수가 멸종 위기에 놓인 이유다.
        
        
        
        
        
        지금 일본 프로야구(NPB)에선 한신 타이거스 소속 아오야기 고요가 대표적인 사이드암 투수다. 아오야기는 지난해 한신의 에이스로 떠오르며 도쿄 올림픽 국가대표로도 뽑혔다. 올해도 센트럴리그 다승과 평균자책점 1위를 달리고 있다. 하지만 12개 구단 가운데 사이드암 선발투수는 아오야기와 세이부 라이온스의 잠수함 요자 가이토 두 명뿐이다. 구단 수가 두 개 적은 KBO리그에선 고영표&amp;middot;임기영(KIA), 최원준(두산), 엄상백(KT), 한현희(키움), 이재학(NC) 등이 선발투수로 뛰고 있다.
        
        지난해 12월 NHK는 사이드암 투수를 다룬 〈사이드스로〉라는 특별 프로그램을 방영했다. 이에 따르면 2021년 NPB 1군에 등록된 사이드암 투수는 모두 27명이다. 이들은 지난해 도합 639이닝을 던졌다. 양대 리그 전체 이닝의 4.2%에 불과하다. 지난해 KBO리그 사이드암 투구 이닝 비율 11.1%의 절반에도 미치지 못한다.
        
        &amp;lsquo;열등종&amp;rsquo; 취급한 근거 중 일부는 편견
        
        KBO리그에는 왜 사이드암 투수가 많을까. 한 수도권 프로야구단 스카우트는 &amp;ldquo;중&amp;middot;고교 팀에서부터 사이드암 투수가 많다&amp;rdquo;라고 말했다. 그는 &amp;ldquo;한 학년에 사이드암 투수가 한 명씩은 꼭 있다. 한 학년에 투수가 6~7명이니 전체 투수의 14~16% 비율&amp;rdquo;이라고 설명했다. 한국 아마추어 투수들이 미국이나 일본 선수보다 특별히 사이드암 투구에 유리한 신체조건을 타고나지는 않았을 것이다. 이 현상은 한국의 어린 투수들이 미국이나 일본에 비해 훨씬 강력한 경쟁 압력에 시달린다는 점과 무관치 않다. 아마추어 사이드암 투수 다수는 오버핸드로 던지다 한계를 느껴 사이드암으로 전향한 경우다. LA 다저스 유망주 투수 최현일의 아버지인 최승표 코치라운드 대표는 &amp;ldquo;어린 나이에 오버핸드 투구 폼을 몸에 익히기는 쉽지 않다. 사이드암이 제구력을 잡기에는 좋다. 경기 실적을 중시하는 감독들도 사이드암 투수를 배치하기 원한다. 학업을 포기하다시피 하고 운동에 올인하는 환경에서 선수와 학부모는 조금이라도 성공 확률이 높은 선택을 하게 된다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        
        
        올해 한국 프로야구 최고의 이닝이터인 고영표는 사이드암 투수다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        최근엔 다소 덜하지만 후천적인 우투좌타 선수가 아마추어 야구에서 늘어났던 현상과 비슷하다. 한 지방 프로야구단 스카우트는 &amp;ldquo;미국에서 오른손 투수 공을 더 잘 치기 위해 오른손잡이가 좌타자나 스위치히터로 전향한다면, 한국에선 1루에 조금이라도 더 빨리 닿기 위해 좌타자로 전향하는 사례가 많았다&amp;rdquo;라고 말했다. 프로야구 선수가 유독 개명 비율이 높은 직업군인 점도 같은 맥락이다. 특히 손아섭(NC, 2007년 손광민에서 개명)의 성공 이후 이름을 바꾼 선수가 늘어났다. 다급한 처지에 놓인 많은 선수와 부모가 이름을 바꾸면 조금이라도 성공에 가까이 갈 수 있다고 믿었다.
        
        공급이 늘어나니 KBO리그에 유능한 사이드암 투수가 나올 확률도 높아졌다. 과거 사이드암 투수를 &amp;lsquo;열등종&amp;rsquo; 취급한 근거 중 일부는 편견의 산물이기도 했다. 과거 시속 161㎞를 던진 임창용이나 지금의 정우영처럼 사이드암 투수도 충분히 빠른공을 던질 수 있다. 부상 문제에 대해서도 좀 더 과학적인 접근이 이뤄지고 있다. 새크라멘토 주립대의 라파엘레 에스카미야 교수에 따르면 사이드암 투수는 어깨충돌증후군 부상 위험은 높아지지만 회전근개 부상 위험은 더 낮다.
        
        새로운 무기도 생겼다. 양상문 전 롯데 감독은 &amp;ldquo;오른손 사이드암 투수는 좌타자에 약하다는 게 야구 상식이다. 좌타자 눈에는 오른손 사이드암 투구의 공 궤적이 잘 보이기 때문이다. 좌타자 스트라이크존 바깥쪽으로 빠져나가는 구종이 마땅치 않았다. 그런데 2013년 두산에서 NC로 이적한 이재학이 서클체인지업으로 왼손 타자를 잡을 수 있다는 걸 보여줬다. 이후 고영표, 임기영 등 서클체인지업을 던지는 사이드암이 늘어났다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        그리고 KBO리그에 사이드암 투수가 많은 가장 중요한 이유가 있다. 그들이 성공을 거둬왔기 때문이다. 스탯티즈 집계에 따르면, 2014년 이후 9시즌 동안 2018년 한 해를 제외하고 사이드암 투수의 평균자책점 기록은 리그 평균보다 좋았다. 원년 이후 도합 41시즌 가운데서는 32시즌이다. 확률로는 78%다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끔찍했던 인플레의 기억 독일의 ‘물가 잡기’ 전쟁</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47994</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47994</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월1일 독일 베를린역에서 한 승객이 &amp;lsquo;9유로 티켓&amp;rsquo;을 구매하고 있다. ⓒAP Photo
        
        
        
        인플레이션 문제 해결을 위해 독일 노사정 대표가 모였다. 7월4일 오후 올라프 숄츠 총리와 독일 노동조합총연맹(DGB)의 야스민 파히미 위원장, 독일 경영자협회(BDA) 라이너 둘거 회장은 공동 기자회견을 열었다. 숄츠 총리의 제안에 따라 마련된 &amp;lsquo;협력 행동&amp;rsquo;의 첫 만남을 보고하는 자리였다. 이 자리에서 숄츠 총리는 &amp;ldquo;현재의 위기는 몇 달 안에 해결되지 않을 것&amp;rdquo;이라며 장기 인플레이션 문제를 해결하기 위해서는 사회 구성원 간의 긴밀한 협력이 필요하다고 강조했다. 숄츠 내각은 이번 만남 이후 인플레이션에 따른 사회적 고통을 경감하는 방안을 도출하기 위해 &amp;lsquo;협력 행동&amp;rsquo; 모임을 정기적으로 가질 것이라고 발표했다.
        
        파히미 노동조합총연맹 위원장은 &amp;lsquo;공동의 노력이 필요한 역사적 상황이고 가계와 기업 모두 어려움을 겪고 있다&amp;rsquo;며 불경기를 막고 일자리를 유지하기 위해서는 할 수 있는 모든 수단을 동원해야 한다고 발언했다. 그는 임금 상승이 인플레이션으로 이어지는 악순환 문제는 현재 존재하지 않는다며, 인플레이션에 따른 임금 인상 요구를 비판하는 일부 여론을 의식한 발언을 했다.
        
        둘거 경영자협회 회장 또한 &amp;ldquo;현재의 인플레이션은 공급 문제 때문에 발생한 것이지, 임금 상승 때문이 아니다&amp;rdquo;라며 파히미 위원장을 지지하는 발언을 했다. 둘거 회장은 현재의 가계 부담을 해소할 방안으로 세금과 사회보장 분담금 감면 같은 정책을 통해 세금 공제 후 임금을 상승시킬 필요가 있다고 제안했다. 그는 노사 간 임금협상 문제에 대해서는 &amp;lsquo;노사 당사자 간에 협상이 필요한 일이지 총리실에서 관여할 일이 아니다&amp;rsquo;라며 선을 그었다.
        
        첫 &amp;lsquo;협력 행동&amp;rsquo; 모임이 성사되기는 했지만 이 모임을 통해 인플레이션에 따른 문제를 해결하기는 쉽지 않을 것으로 독일 언론은 예상했다. 상황이 심각할 뿐만 아니라 노사정 간 입장 차이 그리고 정부 내각의 연정 파트너 사이에 의견 차이가 있기 때문이다.
        
        독일에서 지난 5월 소비자물가지수는 전년 동기 대비 7.9% 상승해 50년 만에 최고치를 기록했다. 6월에는 유류세 인하, 대중교통 요금 인하 정책 등으로 소비자물가지수 상승률이 소폭 하락했지만, 정책이 끝나고 나면 다시 인플레이션이 심화될 수도 있다는 우려가 나오고 있다. 물가상승의 가장 큰 요인은 에너지 가격으로 6월 소비자 에너지 가격 상승률은 전년 동기 대비 38%에 달했다. 식료품 가격 상승률 또한 높아 12.7%에 이르렀다. 독일은 1920년대 살인적인 인플레이션을 경험한 바 있다. 당시의 경제적 혼란이 히틀러가 정권을 잡는 데 영향을 주었다는 평가도 있다. 당시 1달러(USD) 가격이 4조2000억 마르크에 달할 정도로 인플레이션은 심각했다. 그렇기 때문에 2차 세계대전 이후 물가안정은 독일의 중요한 경제 목표 중 하나였으며, 최근 30년간 독일의 물가상승률은 0.3~3.1%에 머물렀다.
        
        근거리 대중교통 무제한 이용 티켓
        
        독일 정부는 이미 물가상승에 따른 가계 부담을 줄이기 위한 정책을 실시했다. 대표적 예가 가계 부담 경감과 에너지 소비 감축을 동시에 목표로 하는 &amp;lsquo;9유로 티켓(약 1만2200원)&amp;rsquo;이다. 이 티켓은 6~8월 한시적으로 제공되며 9유로를 내고 이 표를 구매한 사람은 한 달 동안 독일 전역에서 근거리 대중교통을 무제한으로 이용할 수 있다. 독일 공영방송 ZDF의 보도에 따르면, 6월 이용권은 약 2100만 장이 판매되었으며 열차의 경우 코로나19 이전 대비 승객이 약 15% 증가했다. 독일 교통기업연합(VDV)의 설문조사에 따르면, 9유로 티켓을 이용해본 응답자의 약 89%가 해당 티켓을 긍정적으로 평가했다. 9유로 티켓 판매에 따라 독일 정부가 지출해야 할 비용은 25억 유로(약 3조3900억원)로 예상된다. 이 밖에도 독일 정부는 가계 부담을 덜어주기 위한 정책으로 6~8월 휘발유 가격을 리터당 35.2센트, 경유의 경우 16.7센트의 유류세 인하를 실시한다. 여기에 7월에는 일회성으로 300유로의 보너스 아동수당이 기존 아동수당에 추가로 지급된다. 여기에 7월부터 재생에너지 분담금이 폐지되었다. 독일 연방 경제&amp;middot;기후보호부의 보고에 따르면, 2021년 2인 가정 연간 표준 전기 사용량인 3500㎾/h를 사용할 경우 내야 했던 재생에너지 분담금은 227.50유로였다.
        
        그럼에도 불구하고 물가상승에 따른 가계 부담 우려는 줄지 않고 있다. 독일 공정복지협회(DPW)의 &amp;lsquo;2022년 빈곤 보고서&amp;rsquo;에 따르면, 2021년 독일의 빈곤층 숫자는 1380만명으로 통일 이후 가장 높은 수치를 기록했다. 2020년과 2021년 빈곤층 증가율은 유례없이 큰 폭이었고, 직업 활동을 하는 사람 중에서도 최소한 사회문화적 삶을 향유할 수 있을 만큼의 돈을 벌지 못하는 사람이 크게 증가했다. 〈슈피겔〉은 이 보고서를 인용하면서 인플레이션이 심각한 2022년에는 빈곤층 증가가 더 클 것으로 예상했다. 특히 소득에서 기본 생활비의 비중이 높은 청년층이나 연금생활자, 저소득층이 물가상승으로 인해 빈곤층으로 떨어질 확률이 높을 것으로 내다봤다.
        
        상황이 이렇다 보니 연정에 참여하고 있는 사민당과 녹색당 내부에서는 장기 실업급여 수급자에 대한 지급액 인상이나 9유로 티켓의 연장, 연금생활자를 위한 적극적인 대책 등에 관한 요구가 나오고 있다. 여기에 각종 세금 감면 및 지원 대책에 따른 재정 부담을 줄이기 위해 고소득자나 코로나19 유행 기간 혹은 인플레이션 상황에서 돈을 더 많이 번 기업에 대한 세금 인상 같은 요구도 잇따르고 있다. 하지만 문제는 또 다른 연정 파트너인 자민당이다. 자민당 소속 크리스티안 린드너 재무장관은 연정 협상 당시부터 세금 인상뿐 아니라, 정부의 채무 증가에 대해서도 강하게 반대해왔다. 또한 린드너는 이미 실행한 정책의 효과가 어떻게 나타나는지 올 하반기 동안 살펴보고 2023년이 되어서야 새로운 지원 정책을 실시할 수 있다는 입장이다. 그는 이미 많은 사람에게 충분한 지원이 돌아갔고 2022년 국가 예산은 더 이상 남아 있지 않다며 강하게 버티는 중이다. 여기에 린드너는 경제 활성화를 위해서는 더 많은 창업을 하고 사람들이 추가 근무를 더 해야 한다고 말해 강한 비판을 받기도 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 대통령실 사적 채용 논란, 대체 뭐가 문제일까? [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48133</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48133</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:13:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령의 오랜 지인의 아들인 우 모 씨가 대통령실 사회수석실에 행정요원으로 근무 중인 것이 밝혀져 &amp;lsquo;사적 채용&amp;rsquo; 논란이 불거졌습니다. &amp;ldquo;7급에 넣어줄 줄 알았는데 9급에 넣어 미안했다&amp;rdquo;라는 국민의힘 권성동 원내대표의 해명이 논란을 더 키우기도 했죠. 대통령실 인사 문제가 반복되자, &amp;ldquo;이것이 윤석열 대통령이 말한 공정과 상식이냐&amp;rdquo;라는 비판의 목소리가 나옵니다.
        
        백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인과 박성민 전 청와대 청년비서관은 이번 논란을 어떻게 바라보고 있을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 추천 책] 미국 엘리트의  솔직한 심경</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48025</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48025</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 6월 나토 정상회의에 한국&amp;middot;일본&amp;middot;오스트레일리아(호주)&amp;middot;뉴질랜드가 초청받았다. 2022년 러시아의 우크라이나 침공, 미국 중간선거, 중국 공산당 대회라는 일련의 사건 사이 치러진 자유민주주의 진영의 세력 과시에 한국은 확실히 포함되었다. 세계사 속 한 장면에 선명한 발자국을 남긴 셈이라, 결코 가볍지 않은 행보다.
        
        나토 정상회의에 참석하기 전, 한국 국가수반의 소감은 이랬다. &amp;ldquo;얼굴이나 익히고, 간단한 현안들이나 좀 서로 확인하고.&amp;rdquo; 윤석열 대통령의 말을 들으며 이 책을 떠올렸다. 평생 군인으로 살다 2017년부터 1여년간 트럼프 정부에서 국가안보보좌관을 지낸 맥매스터의 회고록이다. 그는 미국을 위협하는 국제 정세를 국가별로 기술했다. 러시아, 중국, 중동, 이란, 북한 등이다. 이 책의 미덕은 솔직하다는 것이다. 신냉전 체제를 맞이하는 미국 엘리트의 심경을 가감 없이 드러낸다. 저자는 지금껏 미국이 &amp;lsquo;전략적 자아도취&amp;rsquo;에 빠졌다고 진단한다. 자유세계를 향한 &amp;lsquo;배틀그라운드(전장)&amp;rsquo;가 끝나지 않았다고 경종을 울린다. 한국어판 서문은 더 노골적이다.
        
        &amp;ldquo;인도&amp;middot;태평양 지역과 그 너머의 일부 지도자들은 &amp;ldquo;미국과 중국 중 어느 한쪽을 선택하라고 강요하지 말라&amp;rdquo;고 외치고 있다. 그렇지만 한국을 비롯한 자유세계의 국민들은 한 가지 분명한 사실을 깨달아야 하는데, 그들이 주권의 수호냐 노예로 전락이냐의 사이 선택의 기로에 서 있다는 것이다.&amp;rdquo;
        
        저자의 주장에 동의하냐와 별개로 이들의 생각을 정확히 아는 것은 중요하다. 바이든 정부의 커트 캠벨이 쓴 〈피벗〉과 함께 읽어봐도 좋다. 미국 양 세력의 세계 전략 안에서 한반도가 차지하는 비중을 가늠할 수 있다. 대체로 한반도는 미국 책략가들 머릿속에서 대중국 정책의 하부다. 다자외교 무대에 데뷔전을 치르고 나서야 &amp;ldquo;국제정치의 현실을 더욱 실감할 수 있었다&amp;rdquo;라는 윤 대통령에게 권하고 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료비, 싸다고 꼭 좋을까?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48007</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48007</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        인천의 한 병원에서 사람들이 병원비를 수납하기 위해 기다리고 있다. 한국은 의료비 본인부담률이 상대적으로 높은 나라다. ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        얼마 전 50대 남자 홍길동씨는 두통으로 병원을 찾았습니다. 뇌종양일 가능성이 거의 없지만, 혹시 모르니 의사가 뇌 MRI(자기공명영상)를 찍어보자 했습니다. 예전 같으면 굳이 100만원에 달하는 검사를 하지 않았을 테지만, 불과 14만원이라는 사실을 알고 선뜻 검사를 받았습니다. &amp;lsquo;MRI 가격이 많이 착해졌구나&amp;rsquo; 고마운 마음이 들었습니다. 하지만 문득 걱정도 되었습니다. 국가가 부담해야 하는 비용도 만만치 않을 텐데 이렇게 (불필요하게) 검사를 많이 해도 될까 우려스러웠습니다. 홍길동씨의 이 걱정은 기우일까요? 이것은 과연 좋은 정책일까요?
        
        우리나라는 건강보험이 적용되는 의료서비스를 받아도 의료비의 30~50%를 본인이 부담해야 합니다. 건강보험이 적용되지 않는 의료서비스도 많이 있습니다. 가령 MRI와 초음파는 오랫동안 건강보험 적용 대상이 아니어서 환자가 오롯이 그 부담을 져야 했습니다. 일본도 우리와 비슷하게 본인부담률이 높은 나라입니다. 하지만 북미권과 유럽의 선진국들은 본인 부담이 거의 없는 편이죠.
        
        무엇이 더 낫냐고요? 장단점이 있습니다. 본인 부담이 많다면, 꼭 필요한 치료가 아니라면 굳이 받으려 하지 않을 것입니다. 경제학 용어로 &amp;lsquo;도덕적 해이&amp;rsquo;를 줄여준다고 합니다. 하지만 이로 인해 꼭 필요한 치료를 받지 못하는 경우가 생길 수도 있습니다. 한편 지나친 의료비 지출로 인한 경제적 충격을 줄여주는 건강보험의 목표 달성에 제한이 생길 수도 있습니다.
        
        우리나라는 전체 GDP에서 의료비가 차지하는 비중이 2019년 기준 8%입니다. 미국이 17.0%, 일본이 11.1%, OECD 국가 평균이 8.8%로 우리나라보다 높습니다. 우리나라가 의료비를 과다하지 않게 유지하는 중요한 비결 중 하나가, 저는 상대적으로 높은 본인부담률에 있다고 생각합니다. 개인이 각자 의료비를 더 내는 게 궁극적으로 전체 의료비를 낮추는 데 기여한다는 말입니다. 이 논리는 어떻게 성립할 수 있을까요? 지금부터 그 이야기를 해보려고 합니다.
        
        2017년 정부는 의료비 보장성 강화 정책을 적극적으로 추진했습니다. &amp;lsquo;건강보험의 보장률이 낮다&amp;rsquo;는 문제의식에서 출발한, 소위 &amp;lsquo;문재인 케어&amp;rsquo;입니다. 16세 미만 어린이 및 청소년의 입원 본인부담률을 20%에서 5%로 인하했습니다. MRI와 초음파 검사에도 건강보험 급여를 적용했습니다. 가령 종합병원에서 뇌 MRI 검사를 받을 때 이전에는 평균 48만원을 환자가 전액 부담해야 했지만, 이후 MRI 검사 가격이 약 29만원으로 표준화되고, 환자는 이 가운데 대략 50%인 15만원만 부담하게 되었습니다.
        
        이후 연간 7000억~4조5000억원 흑자이던 건강보험 수지는 2018년 1778억원, 2019년 2조8000억원 적자를 기록하게 됩니다. 반면 개인이 부담해야 하는 의료비는 줄어들었습니다. 건강보험 보장률은 2017년 이전 대략 63% 수준에서 2019년 65.3%로 소폭 상승했습니다. 이 정책이 국민들에게 과연 이익이 되었을까요?
        
        
        
        문재인 정부는 의료비 보장성 강화 정책인 &amp;lsquo;문재인 케어&amp;rsquo;를 적극 추진했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        돈을 적게 내니 환자가 받는 혜택은 늘었습니다. 하지만 우리는 &amp;lsquo;건강보험료&amp;rsquo;로 그 비용을 지불하고 있습니다. 만일 건강보험에서 부담하는 의료서비스가 늘어나고 본인부담률이 줄어든다면 건강보험료가 올라갈 수밖에 없습니다. 마치 복지 지출이 늘 때 세금 부담이 커지는 것과 같은 원리죠. 의료비가 싸졌다고 마냥 좋아할 이유가 없습니다. 결국은 건강보험료로 그 값을 지불해야 합니다. 건강보험 수지가 계속 적자이면 건강보험료는 올라갈 수밖에 없습니다. 따라서 건강보험이 적용된 의료서비스가 정말 사람을 살리는지, 삶의 질을 개선하는지 살펴보아야 합니다. 만일 그렇지 않다면 불필요한 지출이 되고 마는 것이죠.
        
        청소년 입원 본인부담금을 낮췄더니&amp;hellip;
        
        보건경제학자인 싱가포르 경영대 김성훈 교수와 고려대 고광혁 교수 연구팀이 2018년 청소년 본인부담금 감면 정책의 효과를 분석했습니다(Kim, Koh, and Lyou, 2022). 외래 진료 등 다른 의료서비스의 본인부담률 변화는 없었습니다. 정책이 시행된 시점에 16세가 갓 넘어 입원 본인부담금이 20%인 청소년들과, 15세 미만이라 본인 부담이 5%로 경감된 사람들을 비교했죠. 생일이 하루 이틀 차이라 다른 특성들은 다 비슷한데, 정책으로 인해 입원 본인부담금이 크게 달라지고 만 사람들입니다.
        
        입원 의료비가 싸졌더니 청소년들이 더 많이 병원에 입원하게 되었고(입원 6.3% 증가), 입원을 해서도 비용을 더 많이 사용하는 결과가 나타났습니다(입원당 의료비 8.3% 증가). 결국 청소년 입원에 따른 전체 의료비가 11.5% 증가하게 되었습니다. 물론 본인부담금이 대폭 줄어드니 환자가 (가족이) 부담하는 실제 자기부담금액은 줄어들었지만요.
        
        그런데 안타깝게도 이러한 변화는 건강 증진으로 이어지지 않았습니다. 청소년들의 사망, 삶의 질, 주관적 건강 수준에 별다른 변화를 일으키지 못했습니다. 물론 통계가 미세한 변화까지 완벽하게 잡아낼 수는 없습니다만, 적어도 눈에 띄는 변화를 만드는 데 실패한 셈이죠.
        
        연구 결과를 해석해보면 다음과 같습니다. 입원 의료비가 싸지니 외래 진료로 충분한데도 굳이 입원을 하는 사람들이 생겼습니다. 입원하고 나서도 꼭 필요한 치료나 검사가 아닌데도(싸니까, 5%만 내면 되니까) 더 쉽게 하는 경향이 생겼습니다. 환자가 더 원해서일 수도 있고 의사들도 더 적극적으로 권할 수 있겠죠. 그런데 이는 청소년 건강 증진으로 이어지지 못했습니다. 청소년 의료비 경감은 선한 의도를 가진 정책입니다만, 성공적인 정책이라 평가할 수는 없을 것 같습니다.
        
        이웃 나라 일본에서도 비슷한 사례를 찾아볼 수 있습니다. 일본은 70세 생일이 되면 의료비의 본인 부담이 갑자기 30%에서 10%로 줄어듭니다. 소득이 적은 노인들을 경제적으로 보호한다는 명목 아래 도입된 정책입니다. 도쿄 대학 경제학과 히토시 시게오카는 이러한 변화가 입원과 외래 진료를 대략 10% 정도 증가시켰음을 보였습니다(Shigeoka, 2017). 그 결과 정책이 의도했던 본인 부담 의료비의 획기적인 감소에도 성공하지 못했습니다. 가장 가난한 일부 집단을 제외하고는 본인 부담 의료비도 별로 줄어들지 않았습니다. 무엇보다 안타까운 것은 (싸니까) 병원을 더 많이 이용했지만 이것이 노인의 사망률, (주관적인) 건강, 정신 건강에 변화를 가져오지는 못했다는 점입니다.
        
        저 또한 국가 조기암 검진의 본인부담금을 연구하여 비슷한 결과를 도출했습니다(Kim and Lee, 2017). 우리나라는 2002년부터 40세 이상 모든 국민에게 2년마다 국가가 암 검진을 제공합니다. 건강보험 가입자 소득수준 하위 50%는 무료로 검진받을 수 있으며 상위 50%는 암 검진 비용의 10% 정도를 부담합니다. 그러면 소득수준 50% 기준 주변에서는 소득수준이 매우 비슷한데 아주 작은 차이로 본인 부담 10% 여부가 달라지는 사람들이 발생합니다. 이 두 집단을 비교해보았습니다.
        
        
        
        6월29일 이기일 보건복지부 2차관(왼쪽)이 건강보험료 부과체계 2단계 개편 방안에 대해 설명했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        분석 결과, 본인 부담이 없는 사람들이 국가 암 검진을 더 많이 받아 위암과 유방암을 더 많이 또 일찍 발견했습니다. 하지만 암 검진 증가가 사망률 감소로 이어지지는 않았습니다. 그 이유는 아마 첫 번째, 국가 암 검진 외에 다른 경로로도 쉽게 암을 발견할 수 있기 때문일 겁니다. 의료 접근성이 높은 한국에선 민간 검진을 통해 혹은 일반 병원 진료에서 내시경을 받는 것이 어렵지 않죠. 그래서 국가가 나서지 않아도 6개월 안에 이런 경로로 모두 암을 발견하기 쉽습니다.
        
        또 다른 이유는 암 검진을 받은 사람들이 그렇지 않은 사람들에 비해서 암에 걸릴 확률이 낮기 때문입니다. 정작 검진이 정말 필요한, 암에 걸릴 확률이 높은 사람들은 검진을 잘 받지 않으려 하는 경향이 있습니다. 이러한 이유로 암 검진의 본인부담금 감면은 별 소용이 없었습니다.
        
        3년 만에 3배 늘어난 MRI&amp;middot;초음파 검사량
        
        우리 정부의 보장성 강화에서 또 다른 큰 축은 MRI와 초음파 검사의 급여화입니다. 이는 검사의 급격한 증가를 가져왔습니다. MRI 검사는 2017년 140만 건에서 2020년 354만 건으로 2.5배, 같은 기간 초음파는 529만 건에서 1631만 건으로 3배 이상 증가했습니다. 그 결과 MRI 진료비는 2017년 3876억원에서 2020년 7121억원, 초음파는 5027억원에서 1조4260억원으로 크게 늘어났습니다. 아직 체계적 연구는 이루어지지 않았습니다만, 이러한 급격한 검사량 증가가 정말 꼭 필요한 것이었을지는 의문이 듭니다.
        
        코로나19 팬데믹 시절을 지내며 저는 이 돈이 병실 구조를 6인실 중심에서 1인실로 바꾸는 데 사용되었으면 어땠을까 하는 생각이 들었습니다. 다인실 병상 구조는 병원 내 감염에 취약합니다. 이로 인해 코로나19를 포함한 감염병 대응에 어려움이 큽니다. 대부분의 다른 선진국처럼, 적어도 중환자실과 응급실만은 1인실로 전환해야 합니다. MRI와 초음파 추가 급여화로 지출되는 매년 1조원에 이르는 비용을 여기에 투자했으면 어땠을까 하는 아쉬움이 남습니다.
        
        하지만 바람직한 변화 방향도 있습니다. 효과가 검증된 희귀난치병 및 중증질환의 신약에 건강보험을 적용하는 정책입니다. 가령, 새로운 암치료제가 더 낫다는 명백한 증거가 있는데도 기존 치료제로만 보험이 되거나 기존 치료제의 효과가 없는 것이 확인되어야만 새로운 약에 보험을 적용받는 경우가 여전히 많습니다. 대장암 표적항암제인 얼비툭스는 꼭 필요한 치료제임에도 건강보험 대상이 되지 않아 환자 부담이 무려 월 450만원이었습니다. 치료를 포기하는 환자가 속출했습니다. 그러나 2014년 보험을 적용받게 되어 이제는 월 23만원이면 치료를 받을 수 있습니다.
        
        우리나라는 지금까지 상대적으로 높은 본인부담금을 통해 성공적으로 불필요한 의료서비스를 억제했습니다. 본인부담금의 큰 장점입니다. 이로 인해 가계에 지나친 의료비 지출이 발생하면 어떡하냐고요? 본인부담금의 최대치를 정하고, 그 이상은 부담을 면제하는 본인부담금 상한제로 해결할 수 있습니다.
        
        &amp;lsquo;건강보험 보장률&amp;rsquo;을 올리겠다고 목소리를 높이는 정치인과 학자들이 많지만, 이것 자체가 목표가 되어서는 안 됩니다. 이를 통해 국민의 실질적 건강을 증진하고, 지나친 의료비 지출로 경제적 어려움을 막는 것이 목표가 되어야 합니다. 그렇기에 단순히 &amp;ldquo;보장률을 높이겠다&amp;rdquo;가 아니라 &amp;ldquo;추가 지출은 어디에 하느냐?&amp;rdquo;가 중요한 것입니다. 건강보험 적용의 우선순위 설정이 핵심이죠. 생명에 직결된, 새롭게 효과가 검증된 항암제는 최우선 순위를 두어야 하고 경증질환의 본인 부담은 줄일 이유가 없다고 생각합니다. 이런 관점에서 지난 대선 때 크게 회자되었던 탈모제의 건강보험 적용 공약도 저는 그리 긍정적으로 보지 않았습니다.
        
        
        
        
        
        
        
        물론 의료비 본인부담금이 늘 긍정적으로만 작용하는 것은 아닙니다. 하버드 대학 경제학자 아미타브 챈드라 등은 미국에서 약값의 본인부담금을 대략 30%에서 40%로 올렸더니, 고지혈증 및 고혈압 치료제의 사용이 23% 줄고, 이로 인해 사망률이 무려 33%나 증가했음을 알게 되었습니다. 미국처럼 저소득층의 의료 이용이 크게 제한적인 나라에서는 높은 본인부담금이 부정적으로 작용하는 것입니다.
        
        이번 호에서는 국민의 부담을 줄여주고자 하는 선한 의도를 가진 보장성 확대 정책이 어떻게 실패할 수 있는지 생각해보았습니다. 많은 사람이 혜택을 보는 경증질환 치료를 저렴하게 하는 정책은 필요성이 낮지만 선거 기간 표심에 영향을 줍니다. 반면 소수의 사람이 혜택을 보지만 목돈이 드는 중증질환 치료비를 줄여주는 정책은 꼭 필요하지만 득표에 별 도움이 되지 않죠. 그 탓에 건강보험이 가장 아픈 사람을 충분히 보호하는 역할을 제대로 감당하지 못하고 있습니다. 이러한 한계를 넘어설 수 있도록, 정책 입안자와 국민들의 분별력 있는 의지가 필요합니다.
        
        &amp;nbsp;
        
        ※ 참고문헌
        
        
        Chandra, Amitabh, Evan Flack, and Ziad Obermeyer. The health costs of cost-sharing. No. w28439. National Bureau of Economic Research, 2021.
        
        Cohen, Jessica, and Pascaline Dupas. &amp;quot;Free distribution or cost-sharing? Evidence from a randomized malaria prevention experiment.&amp;quot; The Quarterly Journal of Economics (2010): 1-45.
        
        Kim, Seonghoon, Kanghyock Koh and Wonjun Lyou (2022) The Effects of Patient Cost-sharing on Adolescents&amp;#39; Healthcare Utilization and Financial Risk Protection: Evidence from South Korea
        
        Kim, Hyuncheol Bryant, and Sun-mi Lee. &amp;quot;When public health intervention is not successful: Cost sharing, crowd-out, and selection in Korea&amp;#39;s National Cancer Screening Program.&amp;quot; Journal of health economics 53 (2017): 100-116.
        
        Shigeoka, Hitoshi. &amp;quot;The effect of patient cost sharing on utilization, health, and risk protection.&amp;quot; American Economic Review 104.7 (2014): 2152-84.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[취재 뒷담화] 재심 전문 기자,  또 다른 재심을 쫓다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48005</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48005</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        문상현 기자는 2016년부터 5년에 걸쳐 &amp;lsquo;낙동강변 살인사건 재심&amp;rsquo;의 시작과 끝을 기록했던 적이 있습니다. 그런 문 기자가 재심 개시 여부 결정을 앞둔 또 하나의 사건을 들고 돌아왔습니다. 수사&amp;middot;공판 기록, 사건 관계자들의 증언을 바탕으로 19년 전 벌어진 사건의 진실을 추적했습니다.
        
        아직 재심 개시가 결정 나지 않았다. 왜 기사화했나.
        
        서중석 전 국과수 원장의 재검증, 막내딸의 위증 고백 등 새로운 내용만 봐도 쓸 수 있다고 생각했다. 무엇보다 2003년 당시 화물차를 감정한 국과수 감정인의 양심선언이 결정적이었다.
        
        법원이 간접증거만으로 유죄를 확정한 사건이다.
        
        간접증거만으로 유죄판결을 내리는 게 아주 특수한 경우는 아니다. 하지만 한 사람이 사망한 사건이다. 간접증거만으로 판단하려면 더 명확하게 해야 했다. 사건을 쫓다 보니 경찰&amp;middot;검찰&amp;middot;법원의 예단이 없었는지, 사법기관이 채택한 과학의 근거가 무엇이었는지 물을 수밖에 없었다. 사법 시스템이 한 군데에서 망가지면 연쇄적으로 무너질 수밖에 없다는 걸 보여주려고 했다.
        
        재심 사건을 계속 취재하고 있다. 이유가 있다면.
        
        재심을 청구할 수 있는 권한을 가진 건 검사와 재심 당사자뿐이다. 재심을 청구하려면 고도의 개연성 있는 새롭고 명백한 증거가 필요하다. 교도소에 있는 당사자가 그런 증거를 확보하기는 어렵다. 기자는 취재로 접근할 수 있는 영역이 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가상 인간’ 세계,  우리는 가짜가 아니다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48028</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48028</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        가상 인간 시장은 빠르게 성장하고 있다. 맨 왼쪽부터 APOKI, 한유아, 로지, 이마, 릴 미켈라. ⓒ인스타그램 갈무리
        
        
        
        지난해 국내에서는 &amp;lsquo;가상 인간(Virtual Human)&amp;rsquo;과 관련해 두 가지 의미 있는 일이 있었다. 7월, 신한라이프 TV광고에 싸이더스 스튜디오 엑스에서 만든 가상 인간 로지가 출연해 대중과 만났다. 자연스러운 춤 동작과 표정 때문에 신인 배우일 거라 생각했던 사람들은 로지가 3D 컴퓨터그래픽(CG)으로 만들어진 가상 인간이라는 사실에 놀랐다. 신기함은 관심으로 이어졌다. 두 달 만에 유튜브 조회수가 1100만 회를 넘겼고, 로지의 인스타그램 팔로어 수도 7월 2만여 명에서 10월에는 10만명으로 증가했다.
        
        제작사에 따르면 로지는 지난해 수익을 10억원가량 거뒀다. 전기자동차부터 간식, 뷰티 제품과 의류 등 다양한 브랜드와 전속계약을 맺었으며 100여 건의 협찬을 받기도 했다. 올해에는 이미지와 동영상에만 머물지 않고 활동 영역을 넓히고 있다. 로지는 AI 음성합성 기술로 자신의 목소리를 갖게 된 이후 지난 5월 SBS 라디오 〈컬투쇼〉에 출연했다. 스스로를 &amp;ldquo;사이버 가수 아담의 후배&amp;rdquo;라고 소개한 로지는 다른 게스트들과 함께 청취자 사연을 소개하며 30여 분간 방송을 했다.
        
        국내에서 가상 인간은 주로 광고 시장에서 활약 중이다. 상황과 필요에 맞게 외모를 디자인할 수 있다는 점이 주요한 이유다. 제품의 판매 대상(타깃)을 설정한 뒤, 그들이 선호하는 이미지와 가치관을 가상 인물에 자유롭게 세팅할 수 있다. 얼마 전 스포츠 의류 브랜드 푸마는 동남아 시장을 겨냥해 20대 여성 가상 인물 &amp;lsquo;마야&amp;rsquo;를 제작했다. 마야는 동남아시아인 수백만 명의 얼굴과 음성, 심리 데이터를 기반으로 만들어졌다. 로지 역시 MZ 세대가 선호하는 유명인들의 특징을 조합해 만든 얼굴이다. 171㎝의 큰 키에 동양적인 이목구비, 뛰어난 패션 감각과 제로 라이프에 대한 관심까지. 제작사는 MZ 세대가 선호할 만한 요소들을 구체화해 로지의 외형과 가치관을 구성했다. 칠성사이다는 얼마 전 디제잉과 프로듀싱을 즐기고 얼굴에 타투를 한 남성 가상 인간 류이드를 TV 광고모델로 선택했다. 여성들이 즐겨 마시는 광동제약 옥수수수염차의 광고모델도 가상 뮤지션으로 활동 중인 한유아다. 롯데홈쇼핑이 개발한 가상 인간 루시 역시 광고를 비롯해 하반기에는 TV 드라마 출연까지 예정돼 있다.
        
        가상 인간의 활약으로 증명된 것은 CG 기술 수준만이 아니다. 대중이 &amp;lsquo;비인간&amp;rsquo;에 대한 거부감이 크지 않다는 점을 확인한 것 역시 의미 있다. 최근 가상 인간 시장은 빠른 속도로 성장 중이다. 블룸버그 통신은 2021년 전 세계 2조4000억원이던 가상 인플루언서 시장 규모가 2025년에는 6배 이상 성장해 14조원에 이를 것으로 내다봤다. 인간 인플루언서 시장(13조원)을 넘어서는 규모다. 영향력도 커지고 있다. 지난 3월, 미국의 SNS 통계분석 업체 IMF(Influencer Marketing Factory)에서 18세 이상 미국인 1044명을 대상으로 가상 인간에 대한 설문조사를 했다. 전체 응답자 중 58%가 가상 인플루언서의 SNS를 팔로하고 있었다. 특히 18~24세의 경우 75%가&amp;nbsp;이들을 팔로하고 있어서 평균보다 높은 관심도를 보였다.
        
        전 세계에서 사람의 모습을 한 가상 인간 중 가장 인지도가 높은 인물은 미국 스타트업 브러드(Brud)에서 2016년에 만든 릴 미켈라다. 미켈라는 로스앤젤레스에 살고 있는 19살 여성으로 유튜브와 틱톡, 인스타그램을 통해 자신의 음악과 관심사, 고민 등을 나눈다. 미켈라의 전체 소셜미디어 팔로어 수는 800만명이 넘으며 광고와 협찬, 콘텐츠 수입으로 지난해 130억원에 이르는 수입을 거둔 것으로 알려진다.
        
        
        
        &amp;lsquo;이세계 아이돌&amp;rsquo; 오디션 현장. 구독자 수만 명이 참여했다. ⓒ이세계 아이돌 갈무리
        
        
        
        가상 인간의 성장과 도전
        
        하지만 릴 미켈라의 인기는 개성 있는 얼굴이나 &amp;lsquo;힙&amp;rsquo;한 라이프스타일 때문만은 아니다. 계정을 운영하고 2년이 지난 2018년, 미켈라는 자신이 인간이 아니라 컴퓨터로 만들어진 존재라는 사실을 깨닫고 충격을 받는다. 많은 팬들은 미켈라를 위로하고 그가 자신의 정체성을 받아들이는 태도를 응원했다. 이후 실제 사람인 닉과 연애를 하고, 이별하는 과정 역시 SNS로 공유하며 팬들은 미켈라의 일상을 &amp;lsquo;가상&amp;rsquo;이 아니라 &amp;lsquo;현실&amp;rsquo;처럼 받아들이게 되었다. 미켈라의 가장 인기 있는 콘텐츠 중 하나는 &amp;lsquo;고민 상담&amp;rsquo;이다. 전 세계에서 가장 인기 있는 인플루언서 뒤에는 이렇게 탄탄한 스토리가 존재한다.
        
        많은 가상 인플루언서 전문가들은 가상 인간의 매력을 &amp;lsquo;실사에 가까운 외형&amp;rsquo;이 아니라 스토리와 캐릭터에 있다고 말한다. 실제 릴 미켈라는 여러 명으로 구성된 작가 군단을 따로 두고 있다. 이들은 미켈라가 어떤 말을 하고 어떤 행동을 할지 결정한다. 최초의 가상 흑인 슈퍼모델 슈두의 제작자는 백인 남성이다. 하지만 슈두의 목소리가 되어 메시지를 전하는 사람은 흑인 작가 아마 바두이다. 그는 한국 잡지와의 인터뷰에서 최근 〈82년생 김지영〉을 흥미롭게 읽었다는 인사를 건네기도 했다.
        
        가상 인간 정보 사이트 &amp;lsquo;버추얼휴먼스(Virtualhumans.org)&amp;rsquo;의 수석 작가 마케나 라스무센 씨는 &amp;ldquo;가상 인플루언서에게 부여되는 매력적인 스토리는 마치 마술처럼 사람들을 연결한다&amp;rdquo;라고 말한 바 있다. 그가 꼽은 매력적인 스토리의 주요 키워드는 &amp;lsquo;성장&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;도전&amp;rsquo;이다. 예를 들어 바비 인형을 3D로 구현한 버튜버(버추얼 유튜버) 바비는 2015년 자신의 첫 브이로그를 유튜브에 올리며 데뷔했다. 바비 채널에서 가장 인기 있는 콘텐츠는 사회 이슈와 관련되어 있다. 바비는 우울증부터 인종차별 문제까지 예민한 이슈에 대해 말하고, 사람들과 고민을 나눈다.
        
        성차별과 인종차별을 강화한다는 비판을 받아온 바비라는 캐릭터가 팬들과 상호작용하며 더 나은 사회를 궁리하는 인물로 &amp;lsquo;성장&amp;rsquo;하고 팬들과 그 과정을 함께 나누는 것이다. 바비는 2020년 흑인 인권 시위를 촉발한 조지 플로이드 사건 때에도 &amp;ldquo;우리는 모든 흑인 커뮤니티와 연대할 것이고, 다음 세대를 위한 우리의 역할을 계속할 것이다&amp;rdquo;라는 글을 올렸다. &amp;lsquo;버추얼휴먼스&amp;rsquo; 사이트에 따르면 BLM 운동에 가상 인플루언서 30% 이상이 지지와 연대의 목소리를 냈다. 이들이 그저 &amp;lsquo;가상&amp;rsquo; 세계에만 살지 않고 현실을 함께 살아가고 있다는 감각을 일깨운 의미 있는 일화였다.
        
        현실과의 경계가 흐려지는 경험
        
        이에 비해 국내에서 가상 인간은 스토리보다 외모로 주목받는다. 팬덤을 일으킬 만큼 매력적인 스토리나 세계관을 만들어내는 데까지는 미치지 못했다는 의미다. 인플루언서 마케팅 업체의 한 관계자는 국내 가상 인플루언서 시장이 호기심 효과 이후에도 커질 수 있을지 우려했다. &amp;ldquo;인플루언서는 수명이 짧다. 3~4년 이상 유지하는 경우가 많지 않다. 지속적인 팬덤을 만드는 것이 그만큼 어려운 과제이기 때문이다. 가상 인플루언서 역시 마찬가지다. 어떤 콘텐츠를 제작해야 팬들과 상호작용하며 세계관을 넓힐 수 있을까 연구해야 한다. 지금 광고에서 볼 수 있는 국내 가상 인플루언서들은 주로 젊고, 예쁜 &amp;lsquo;닮은꼴&amp;rsquo; 여성 캐릭터를 상업화하는 데 그치고 있다.&amp;rdquo;
        
        그런 와중에 가상 걸그룹 &amp;lsquo;이세계 아이돌(이세돌)&amp;rsquo;은 흥미로운 사례를 남겼다. 이들은 뛰어난 기술력이나 마케팅 없이 콘텐츠만으로 팬들과 소통하며 지난해 데뷔한 가상 아바타 걸그룹이다. 올해 3월, 두 번째 싱글 앨범을 냈다. 지난해 7월, 팔로어 수가 국내 3위 트위치(인터넷 방송 중계 플랫폼) 스트리머 &amp;lsquo;우왁굳&amp;rsquo;이 &amp;lsquo;사이버 아이돌 프로젝트&amp;rsquo;를 기획해 참가 신청자를 받기 시작했다. 참가자 200여 명이 가상 공간에서 네 차례 오디션을 거쳤고 8월, 최종 멤버 6명이 선발되었다. 오디션은 구독자 수만 명이 실시간으로 소통하고 참여하는 가운데 이루어졌으며 참가자들은 실제 사람의 얼굴 표정이나 몸짓을 그대로 구현하는 VR(가상현실) 아바타를 통해 자신의 노래&amp;middot;춤 실력을 선보였다. 팬들은 그 모든 과정을 함께했다. 이세돌은 지난 12월27일 디지털 싱글앨범 〈리와인드(RE:WIND)〉를 발매하며 정식으로 데뷔했는데, 이 곡은 공개되자마자 벅스&amp;middot;가온 등 온라인 음원 차트 사이트에서 실시간 1위를 차지했다. 7월7일 현재 공식 유튜브 뮤직비디오 조회수는 785만 회. 멤버 개인 유튜브 구독자 수는 모두 합해 100만여 명에 이른다.
        
        무엇보다 그룹을 비롯해 멤버 개인의 캐릭터와 데뷔 서사, 즉 &amp;lsquo;스토리&amp;rsquo;가 팬들과 함께 만들어지면서 이들의 세계관이 확장된 것이 인상적이었다. 이세돌의 팬인 정민수씨(가명)는 팬들과 멤버들이 방송을 만들어가는 과정에서 가상과 현실의 경계가 흐려지는 경험을 했다고 말했다.
        
        &amp;ldquo;사람의 모습을 하고 있든 그렇지 않든 인격을 가지고 있으면 소통할 수 있고 교류할 수 있는 대상이라고 생각한다.&amp;rdquo; 간절한 마음으로 오디션을 보고 꿈을 이루기 위해 노력하는 모습은 실제 사람이든, 가상 아바타든 구분 없이 사람들의 마음을 움직였다고 그는 덧붙였다.
        
        가상 인간은 다가올 미래가 아니라 눈앞의 현실이다. 우리는 이들과 살아갈 준비가 되어 있을까? IT 개발자 조경숙씨는 온라인에 접속해 살아가는 많은 사람들이 이미 가상 인간의 삶을 체험하며 살아가는 중일지도 모른다고 말했다. &amp;ldquo;가상 인간뿐만 아니라 실제 사람들도 포토샵이나 카메라 필터 등으로 자신의 외형을 다듬고 고치며 살고 있다. 때로는 자신의 소비 수준이나 배경 등을 조작해 현실이 아닌 것을 진짜처럼 보여주는 인플루언서들도 있다. 어쩌면 우리도 정체성의 일부는 이미 가상화된 게 아닐까?&amp;rdquo; 가짜가 아닌, 가상이 온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유·초·중·고 교육비 대학에 나눠 쓰자고?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48018</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48018</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        기획재정부는 늘 국가의 수입과 지출을 점검한다. 들어온(올) 돈과 나간(갈) 돈을 계산기로 두드리면서 어딘가 쓸데없이 많이 나가 보이는 항목을 찾아본다. &amp;lsquo;곳간지기&amp;rsquo; 기재부 눈에 계속 거슬려오던 항목이 있었다. 바로 지방교육재정교부금(교육교부금), 즉 유&amp;middot;초&amp;middot;중등(유치원~고등학교) 교육비다.
        
        교육교부금은 내국세의 일정 비율을 따로 떼어 중앙정부에서 시도교육청에 내려보내는 돈이다. 2020년부터 그 비율은 20.79%로 고정되어 있다. 세수가 많아지면 교육교부금도 많아지고 세수가 적어지면 교육교부금도 적어진다. 기재부는 내국세에 연동되는 교육교부금에 불만을 표해왔다. 지나치게 많이 가져간다는 것이다.
        
        &amp;lsquo;교육교부금이 너무 많다&amp;rsquo;고 주장하는 근거는 다음과 같다. 첫째, 학령인구가 줄고 있다. 내국세수에 연동된 교부금 산정 방식은 인구 팽창기인 1972년에 도입되었다. 6~17세 학령인구는 지금도 매해 줄고 있고 앞으로 더 줄어들 것이다. 그런데 내국세수 전망치에 따르면 교육교부금은 계속 늘 전망이다. 이대로라면 학생 1인당 평균 교부금액이 2060년에 5440만원 수준에 이를지도 모른다(〈그림 1〉 참조). &amp;ldquo;지나치게 관대&amp;rdquo;하고 &amp;ldquo;비합리적인&amp;rdquo;(2021년 12월 KDI 보고서 &amp;lsquo;지방교육재정교부금, 왜 그리고 어떻게 고쳐야 하나?&amp;rsquo;) 국가재정 배분 방식이다.
        
        
        
        
        
        
        
        둘째, 다른 예산과의 형평성에 맞지 않다. 특히 고등(대학) 교육 예산과 불균형이 심각하다. OECD 국가들에 견줘보았을 때 한국의 1인당 GDP 대비 학생 1인당 교육비 국가 지출이, 초&amp;middot;중등 교육 쪽은 상위권인데 고등교육 쪽은 하위권이다. 그런데 교육교부금은 유&amp;middot;초&amp;middot;중등 교육에만 쓰이도록 칸막이가 쳐져 있다. 같은 교육 부문인 대학 교육은 돈이 모자란데도 교육교부금을 배분받지 못하니 불공평하다.
        
        셋째, 교육 말고도 나라에 돈 들어갈 곳이 많다. 한국개발연구원(KDI)은 이 주장을 펼치며 2009~2018년 통계청의 &amp;lsquo;한국복지패널조사&amp;rsquo; 시계열 통계를 인용했다. &amp;lsquo;세금을 주로 써야 할 사회문제 1순위&amp;rsquo;를 패널들에게 물었을 때 &amp;lsquo;교육&amp;rsquo;이라 답한 비율이 10년 사이 꾸준히 줄었다. 대신 노후 대비, 건강 및 의료, 실업, 아동 양육에 나랏돈을 더 쓰길 바랐다.
        
        이런 문제들을 해결하기 위해 재원을 어떻게 마련할까 물어보았을 때 패널들은 국채 발행(9.9%)이나 증세(9.5%)보다 타 분야 지출 삭감(80.6%)을 원했다(2016년 &amp;lsquo;국가재정 운용에 관한 대국민 여론조사&amp;rsquo;). 기재부 생각에 그 &amp;lsquo;타 분야&amp;rsquo;가 될 1순위가 바로 지방교육재정교부금이었다. 꼬박꼬박 국내세 20.79%를 가져가는 교육교부금 산정 방식을 바꾸지 않고는 국가재정 효율화가 이루어지기 어렵다는 의견을 기재부는 오랫동안 여러 차례 내비쳐왔다.
        
        사상 최대치 교육교부금을 둘러싼 논쟁
        
        이미 예열 상태이던 교육교부금 논쟁이 최근에 본격 점화됐다. 올해 교육청에 지급되는 교육교부금은 총 81조2976억원, 지난해 60조3371억원보다 35% 늘어난 금액이다. 세금이 많이 걷혔기 때문에 교부금도 늘어났다. 안 그래도 많(다고 여겨지)던 교육교부금이 또다시 사상 최대치를 기록하자, 기재부와 국책 연구원들을 중심으로 &amp;lsquo;세수가 느는 만큼 교육교부금도 늘어나는 게 과연 옳은가&amp;rsquo;를 묻는 목소리가 지난해 말부터 관련 토론회와 보고서 등을 통해 한층 강하게 나왔다. 〈매일경제〉 〈조선일보〉 등은 이 의견을 받아 &amp;lsquo;낡은 세법에 교육청 81조 돈벼락&amp;rsquo; &amp;lsquo;지방교육교부금 폭탄&amp;hellip;1000조 세금 줄줄 샌다&amp;rsquo; &amp;lsquo;세계 어디에도 없는 교부금 파티&amp;rsquo; 같은 제목으로 기사를 썼다.
        
        
        
        전국 8개 시도교육청과 민주당 교육위 주최로 6월28일 교육교부금 관련 토론회가 열렸다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        마침 대학 지원을 위한 국가 예산 확보의 필요성이 사회적으로 부각되고 있었다. 지방대학들이 고사한다고 곳곳에서 곡소리가 나는데 이를 해결할 재원 마련 방안이 마땅찮던 차였다. 대학 등록금 인상은 여러모로 정치적 부담이 크다. 기재부는 교육교부금 활용안을 제안했다. 유&amp;middot;초&amp;middot;중&amp;middot;고 동생들 교육비 일부를 떼서 대학생 언니 오빠 누나 형에게 주는 방안이다. 지난해 12월20일 발표된 &amp;lsquo;2022년 경제정책 방향&amp;rsquo;에 기재부는 &amp;lsquo;부문별 칸막이 완화를 통한 지방교육재정의 효율성 제고&amp;rsquo; 방안으로 &amp;lsquo;지방교육재정교부금 제도 개선&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;공동사업비(교육교부금을 고등&amp;middot;평생교육 등에 사용) 제도&amp;rsquo; 등을 포함시켰다.
        
        이 제안은 6월16일 발표한 새 정부 경제정책 방향에 &amp;lsquo;학령인구 감소, 미래인재 육성 투자수요 등을 감안하여 교육부문 간 균형 있는 투자를 위해 지방교육재정교부금 제도 개편 추진&amp;rsquo;이라는 문구로 반영되었다. 이제까지 기재부 의견에 반대해오던 교육부도 입장이 미묘하게 바뀌었다. 올해 초까지만 해도 교육부는 &amp;lsquo;지방교육재정 바로 알기&amp;rsquo;라는 백브리핑까지 따로 열어 교육교부금 축소론을 조목조목 반박했다. 그런데 정권교체 이후 그런 목소리가 쑥 들어갔다. 오히려 &amp;ldquo;(지금과 같은) 내국세 연동 방식에 여러 가지 문제점이 있는 건 사실이다&amp;rdquo;라는 입장을 보이고 있다.
        
        (교육부를 제외한) 교육계는 교육교부금 축소론에 맞서 대동단결했다. 전국시도교육감협의회는 6월21일 &amp;lsquo;지방교육재정 개편 계획에 대하여 분노한다&amp;rsquo;는 성명문을 발표했다. 진보 성향 교육감뿐 아니라 이번에 새로 선출된 보수 성향 교육감들도 의견이 같다. 전국교직원노동조합과 한국교원단체총연합회도 한목소리를 낸다. 더불어민주당 교육위원회 의원들은 &amp;ldquo;(정부의 교육교부금 축소 시도를) 결사적으로 막아내겠다&amp;rdquo;라고 약속했다.
        
        야권과 교육계 인사들이 제시하는 반론은 다음과 같다. 첫째, &amp;lsquo;학생 수 감소&amp;rsquo;는 교육교부금 삭감의 근거가 되지 못한다. 교육재정 수요는 학생 수가 아닌 학급 수와 교원 수에 비례해 발생하기 때문이다. 2000년 이후 학급 수와 교원 수는 오히려 늘고 있다. 전체 학생 수는 줄었지만 더 적은 학급당 학생 수로, 더 여러 가지 과목을, 더 다양한 방법으로, 더 많은 교사와, 더 풍부한 기자재를 활용해 교육하는 게 세계적 추세이고 우리가 가야 할 방향이다. 거기엔 돈이 필요하다.
        
        학령인구 수 통계에 나타난 &amp;lsquo;평균의 함정&amp;rsquo; 또한 조심해야 한다. 학생 수는 지역별로 균등하게 줄지 않았다. 어떤 지역은 학생 수가 넘쳐 과밀의 문제가 발생하고 어떤 지역은 학생이 없어 과소의 문제가 생긴다. &amp;lsquo;퉁쳐서&amp;rsquo; 평균을 내버린 다음 학급과 교원을 배치하면(재정을 줄이면) 소멸 위기를 겪는 지방의 학생들이 기본적인 교육권을 누리지 못하게 된다.
        
        둘째, 초&amp;middot;중등 교육에 국가 재원 투입이 충분하다는 주장도 어불성설이다. 그 근거로 쓰이는 OECD 교육지표, &amp;lsquo;GDP 대비 공교육비&amp;rsquo; 통계를 정확히 따져봐야 한다. 한국의 그 지표가 초&amp;middot;중등 교육부문에서 OECD 평균보다 높게 나타나는 까닭은 민간재원인 &amp;lsquo;수익자부담 경비&amp;rsquo;가 공교육비로 잡혀 함께 계산되기 때문이다. 전체 정부예산에서 교육교부금이 차지하는 비중은 2013년 11.8%에서 2022년 10.7%로 오히려 줄었다. 최근 세수 증가 덕에 일시적으로 교부금도 늘었지만 앞으로 경기 불황이 찾아오면 초&amp;middot;중등 교육 재원 역시 모자라게 될 수 있다.
        
        셋째, 대학에 국가 지원이 적은 이유는 &amp;lsquo;유&amp;middot;초&amp;middot;중등 예산이 너무 많아서&amp;rsquo;가 아니다. 대학 자체의 문제다. 다른 OECD 국가들에 비해 유독 사립 비중이 높은 한국 고등교육의 고질적 구조 때문이다. 비리가 만연한 사립대에 무작정 국가 재정을 퍼줄 수는 없는 노릇이다. 고등교육에 국가 지원을 확대해야 하는 건 맞지만 대학 공공성을 높이면서 지원할 방안을 마련해야지 애꿎은 유&amp;middot;초&amp;middot;중등 교육에 불똥이 튀어서는 안 된다. 함부로 동생들 교육비를 가져가 제대로 쓰지도 못하면 유&amp;middot;초&amp;middot;중등교육과 고등교육 둘 다 망가진다.
        
        넷째, 돈을 쓸 데가 여전히 많다. 코로나19 팬데믹으로 인한 교육 공백과 교육 격차를 회복하기 위해 OECD 국가의 75%가 2021년 교육예산을 증액했다. 4차 산업혁명, 인공지능 시대에 맞는 미래 교육을 실현하기 위해서도 재정이 많이 든다. 과밀학교 해소, 돌봄&amp;middot;방과후 확대, 고교학점제 도입, 노후 학교 건물 개선, 감염병 예방 환경 조성 등 당장 산적한 과제를 풀어나가려 해도 더 많은 공간, 더 많은 인력, 더 많은 예산이 필요하다.
        
        그러니까 (기재부를 필두로 한) 경제계와 교육계는 완전히 다른 이야기를 하고 있는 것이다. 경제계는 &amp;ldquo;유&amp;middot;초&amp;middot;중등 교육에 돈이 남아돈다&amp;rdquo;라고 말하고, 교육계는 &amp;ldquo;여전히 모자라다&amp;rdquo;라고 말한다. 같은 통계를 두고도 다른 해석을 하고 각자 주장을 뒷받침하기 위해 알맞은 사례를 얼마든지 찾을 수 있다. 교육교부금 축소론자는 &amp;lsquo;1인 1태블릿 기기 무상지원&amp;rsquo; 등으로 공격하고, 유지(확대)론자는 &amp;lsquo;40년 이상 노후 학교 건물 수치&amp;rsquo; 등으로 맞받아친다. 교육적 논리로는 &amp;ldquo;투자 대비 최대 수익을 내야 하고 그렇지 못하면 투자를 줄여야 한다&amp;rdquo;는 돈과 효율의 논리를 이해할 수 없고, 경제적 논리로는 &amp;ldquo;교육은 인류가 먼 미래 후손을 위해 사과나무 한 그루 심는 일과 같다&amp;rdquo;는 교육의 본질 추구를 이해할 수 없다.
        
        핵심은 돈의 많고 적음이 아닌 쓰임새
        
        진실은 무엇일까? 교육교부금은 진짜 남아도는 걸까, 아니면 모자라는 걸까? 당장 유치원과 초&amp;middot;중&amp;middot;고 학교 현장을 떠올려보자. 역대 최고 수준이라는 1인당 교육비 통계가 체감될 만큼 학생들은 학교에서 풍족하고 질 좋은 교육의 양과 질을 누리고 있나? &amp;lsquo;19세기 건물에서 20세기 선생님이 21세기 학생을 가르친다&amp;rsquo;는, 한국 공교육을 두고 나오던 조소(嘲笑)가 이제는 옛말일까? 이 말이 아직 사실이라면 그것은 &amp;lsquo;투자 대비 성과를 내지 못한&amp;rsquo; 학교에 이제 투자금을 회수해야 하는 근거가 될까, 아니면 19~20세기에 멈춘 교육 여건을 21세기로 끌어올리기 위해 더 많은 투자가 필요하다는 명분이 될까?
        
        답은 &amp;lsquo;양&amp;rsquo;보다 &amp;lsquo;질&amp;rsquo;에서 찾아야 할지도 모른다. 돈의 많고 적음 말고, 쓰임새에 집중해 질문을 바꿔보자. 교육교부금은 이제껏 어디에 얼마나 쓰였는가? 그 배분은 적정했나? 앞으로는 어때야 할까? 미래 사회를 대비한 질 높은 교육에 얼마만큼의 돈이 필요할까? 우선순위는 어디에 둘 것인가? 그 분야는 왜 중요하며, 구체적으로 누구에게 어떻게 투자할 건가?
        
        이제껏 교육계에서 이 질문들은 충분히 다뤄지지 못했다. 6월28일 서울&amp;middot;인천&amp;middot;울산 등 8개 시도교육청과 더불어민주당 교육위원회 소속 의원들이 공동 주최한 &amp;lsquo;지방교육재정교부금 제도 개편 논란, 무엇이 문제인가&amp;rsquo; 토론회 자리에서 조희연 서울시교육감은 &amp;lsquo;중장기 서울 미래교육수요 전망&amp;rsquo;을 발표했다. 교육청에서 처음 나온 중장기 재정 수요 전망이었다. 토론회 참석자 여럿이 &amp;ldquo;이런 게 진작 나왔어야 했다&amp;rdquo;라고 말했다. &amp;ldquo;이런 걸 좀 만들어서 계산표를 꺼내놓고 얘기하자고 여러 차례 시도교육감들에게 말해왔는데 전혀 나오지 않아 그간 많이 아쉬웠다(서동용 더불어민주당 국회의원).&amp;rdquo; &amp;ldquo;중장기 수요 계획을 만들어 제시하면 &amp;lsquo;흥청망청 예산 낭비&amp;rsquo; 같은 일부 언론 비판은 좀 줄어들지 않을까(최기혁 교육부 지방교육재정과 과장).&amp;rdquo;
        
        중장기 비전이 보여야 재정 투입 명분이 생긴다. 이 점에서 그간 교육계는 몇 번의 기회를 놓쳤다. 이를테면 코로나19 이후 추경 편성 때마다 각 교육청과 학교에서 보인 혼란상이다. 애초 세수 추산을 잘못해 갑작스레 불규칙하게 돈을 내려 보내놓고 중간에 계속 집행률을 점검하며 돈 쓰기를 재촉했던 기재부의 잘못도 크다. 하지만 교부금 집행의 장기 비전과 우선순위 책정이 없는 탓에 허둥지둥 괴롭게 돈을 쓰는 모습이 &amp;lsquo;학교에 돈 줘봤자 제대로 쓰지도 못하네&amp;rsquo; 하는 외부 공격에 빌미를 준 건 사실이다. &amp;lsquo;지방교육재정교부금, 왜 그리고 어떻게 고쳐야 하나?&amp;rsquo; 보고서를 쓴 김학수 KDI 재정&amp;middot;사회정책연구부장은 말했다. &amp;ldquo;내국세 20.79%를 차지하는 교육교부금 안에 미래 교육 재정 수요를 반영하거나 의미하는 내용이 전혀 없다. 그냥 기계적으로 연동되어 있는 기득권에 불과하다.&amp;rdquo;
        
        
        
        
        
        
        
        사실 최근 몇 년 동안 유&amp;middot;초&amp;middot;중등 교육에서 돈 쓸 곳은 차고 넘쳐났다. 돌봄 수요가 폭증했다. 심리&amp;middot;상담 인력과 예산 지원도 어느 때보다 절실해졌다. 학생과 학부모는 학교에 학습뿐 아니라 돌봄, 문화&amp;middot;여가, 건강 증진, 방역 등 학생들 삶과 복지에 관계된 수만 가지 기대를 걸고 있는데 기존 교육예산 구조가 그를 못 따라잡고 있는 형국이다. 이 수요와 공급의 &amp;lsquo;미스매치&amp;rsquo;를 교육 행정가들은 충분히 알고 있지만 적극적으로 풀어나가지 않았다.
        
        한 교육계 인사는 말했다. &amp;ldquo;교육청이나 학교에서 돈 쓰는 걸 너무 귀찮아하고 또 힘들어한다. 사업을 기획할 역량도 부족하고, 새로운 사업에는 인력이 필요한데 여러 종류의 직군이 고용될수록 학교 내 갈등이 더 커지기 때문이기도 하다.&amp;rdquo; &amp;lsquo;돈 쓸 데는 너무 많은데 돈 쓰기는 매우 어려운(혹은 싫은)&amp;rsquo; 이상한 상황이 결국 교부금 삭감이라는 부메랑으로 돌아왔다는 지적이 교육계 내부에서 나오고 있다. 이선호 한국교육개발원(KEDI) 교육재정 연구실장은 &amp;ldquo;각기 다른 환경의 학교에서 정말 학생들을 위한 교육에 돈을 잘 쓰는 방안, 하드웨어보다 소프트웨어에 투자하는 경험과 고민이 다소 부족했던 것은 교육계에서 반성해야 할 부분&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;앞으로도 교육재정이 적절히 확보되고 사용되고 있는지 그 증거를 교육계가 제시해내야 한다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        국민 여론은 &amp;lsquo;아직은&amp;rsquo; 교육 편이다. KEDI는 매년 교육여론조사에서 학생 수 감소와 교육재정 규모에 대한 국민 의견을 묻는다. &amp;lsquo;학생 수 감소 비율에 따라 교육재정도 축소해야 한다&amp;rsquo;에 동의하는 의견은 해마다 12% 안팎에 머물렀다(위 〈그림 2〉 참조). (당분간은) 현 재정 수준을 유지하거나 확대해야 한다는 의견이 최근 조사까지 내내 80%를 넘었다. 단, 조건부다. 문장 앞뒤에 달린 조건을 읽어야 한다. &amp;lsquo;교육 여건을 선진국 수준으로 개선할 때까지&amp;rsquo; &amp;lsquo;교육 서비스 질을 높이는 데 사용한다면&amp;rsquo;&amp;hellip;. 그 조건의 성립 여부에 유&amp;middot;초&amp;middot;중등 교육재정의 앞날이 달려 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인플레이션 시대, 재테크 대처법</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47993</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47993</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        인플레이션 압박으로 한국은행의 기준금리는 현재 1.75%보다 높아질 전망이다. 은행의 대출금리(사진)도 영향을 받을 가능성이 크다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        ■ 인플레이션은 어떻게 잡을 수 있을까
        
        인플레이션 억제를 위한 일반적 처방은 금리인상입니다. 인플레이션은 수요 측면에서 경기가 과열되어 생기거나(demand pull inflation), 원자재 가격 상승 등 공급 측면에서 문제가 생길 때 나타납니다(cost push inflation). 금리인상은 수요발 인플레이션에 즉효약입니다. 금리를 올리면 아무래도 가계와 기업의 씀씀이는 줄어들기 마련입니다. 또한 차입을 통한 소비와 투자도 이자비용이 높아지니 위축될 수밖에 없습니다. 금리인상을 통해 수요를 억눌러 물가상승을 억제하는 효과를 기대할 수 있습니다.
        
        공급발 인플레이션은 금리인상을 통해 통제하는 데 한계가 있습니다. 최근 원유와 곡물 등 원자재 가격의 상승은 지정학적 불안과 기상이변 등에 기인하고 있습니다. 사람들의 과소비가 주원인이 돼 원자재 가격이 오른 게 아닙니다. 그렇지만 이런 경우에도 금리인상은 불가피합니다. &amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;경제는 심리&amp;rsquo;라고들 하지만, 인플레이션이야말로 심리적 동인이 강하게 작동합니다. 물가가 오를 것이라는 기대심리가 고착화되면 실제로 물가가 상승합니다. 이럴 때는 가수요, 예컨대 사재기가 나타나기 때문입니다. 인플레이션의 원인이 공급 차질에 있더라도 가수요 억제를 위해 금리를 올려야 합니다. 물론 공급발 인플레이션을 금리인상으로 완전히 제압할 수는 없겠습니다만, 금리인상 말고 다른 뾰족한 수가 있는 것도 아닙니다.
        
        ■ 금리는 어디까지 올라갈까
        
        요즘 주요 중앙은행들은 금리를 공격적으로 올리고 있습니다. 미국 연방준비제도는 정책금리 범위를 0~0.25%에서 1.5~1.75%까지 인상했고, 한국은행도 기준금리를 0.5%에서 1.75%까지 올렸습니다. 인플레이션이 통제 가능해질 때까지 금리를 올리겠지만, 금리인상 여정의 종착점을 아는 건 쉬운 일이 아닙니다.
        
        2017~2018년에도 인플레이션에 대한 우려가 부각되면서 금리가 상승한 바 있어 당시와 현 상황을 비교해보겠습니다. 일단 2018년의 긴축 국면보다는 금리를 더 높이 올려야 할 겁니다. 2018년에도 인플레이션이 나타났지만, 글로벌한 현상은 아니었습니다. 당시 미국의 소비자물가지수 상승률은 2.9%까지 올라갔지만, 한국 소비자물가지수 상승률의 정점은 2.1%에 그쳤습니다. 미국은 인플레이션에 대응하기 위해 금리를 올렸는데, 2018년 미국 정책금리의 고점은 2.5%였습니다.
        
        요즘 미국 소비자물가지수 상승률이 8%가 넘게 나오고 있으니 인플레이션을 억제하기 위한 정책금리 수준은 2018년 2.5%보다 훨씬 높아야 할 겁니다. 시장에서는 이번 긴축 국면에서 미국 정책금리의 고점을 3.5% 내외로 추정하고 있습니다. 현재 미국 정책금리가 1.75%이므로 시장에서 예상하는 금리 고점까지는 갈 길이 아직도 많이 남아 있는 것으로 보입니다.
        
        한편 한국의 경우 2018년 긴축 국면에서의 기준금리 고점은 1.75%였는데, 이번에는 3.0% 내외까지 올라갈 것으로 시장은 전망하고 있습니다. 지난 6월 소비자물가지수 상승률이 6%에 달할 정도로 한국에서도 인플레이션 압박이 커지고 있어, 한국은행 기준금리는 현재 1.75%보다는 훨씬 높아질 것으로 전망됩니다.
        
        
        
        미국의 금리인상은 전 세계에 영향을 미친다. 1970년대 미국 시민들이 물가 인하를 요구하고 있다. ⓒAP Photo
        
        
        
        ■ 인플레이션 이후에 경기침체가 올 것이라는 주장도 있는데&amp;hellip;
        
        인플레이션과 이에 대응하기 위한 중앙은행의 긴축은 경기후퇴를 예비하고 있다고 봐도 무방합니다. 글로벌 경제는 이미 침체 국면에 접어들었을 가능성이 높습니다. 인플레이션 억제를 위해 중앙은행은 금리를 올리는데, 이런 긴축정책이 경제에 생채기를 내기 때문입니다. 수요를 억제해서라도 물가안정을 도모하기 위한 정책이 긴축이기 때문에 일정 정도의 경기후퇴는 불가피합니다.
        
        특히 요즘처럼 금리를 공격적으로 올리는 국면에서는 실물경제가 받는 부담이 더 커질 수밖에 없습니다. 침체의 조짐은 이미 나타나고 있습니다. 미국의 1분기 GDP 성장률이 마이너스(-1.5%)를 기록한 데 이어, 2분기에도 2% 내외의 마이너스 성장이 예상됩니다. 금리 급등에 따른 소비 부진이 2분기 역성장의 원인으로 거론되고 있습니다. 한국의 수출도 확연히 둔화되고 있습니다. 6월 수출은 전년 동기 대비 5.4% 늘어나는 데 그쳐 16개월 만에 한 자릿수 증가율로 후퇴했습니다.
        
        역사적으로 봐도 미국이 공격적으로 금리를 올린 이후에 글로벌 경제가 무탈했던 경우는 거의 없습니다. 미국 경제가 휘청이거나 미국 경제가 무탈하더라도 미국 이외 국가에서 사달이 났습니다. 1980년대 초, 1970년대의 하이퍼인플레이션을 끝내기 위해 금리를 20%까지 올렸던 초강도 긴축 직후에 라틴아메리카 국가들이 외환위기를 겪었고, 1980년대 후반의 긴축 국면에서는 미국의 주택대부조합(S&amp;amp;L) 파산 사태가 일어났습니다. 1990년대 중반의 긴축은 멕시코를 시작으로 한국과 러시아로 이어지는 신흥국 외환위기의 실마리가 됐고, 2000년대 중반의 금리인상은 미국의 서브프라임 모기지발 금융위기를 불러왔습니다.
        
        주식 같은 금융자산은 실물경제에 대해 선행성을 띠고 있습니다. 앞으로 경기가 나빠질 것이라는 집단적 기대심리가 형성되면 주가는 경기침체가 나타나기 전에 미리 하락하곤 합니다. 올해 들어 KOSPI가 20% 넘게 하락한 이유도 경기후퇴에 대한 우려가 선반영된 결과로 해석할 수 있습니다. 주가는 경기침체라는 악재를 어느 정도 반영하고 있지만, 생활인으로서 우리가 겪는 어려움은 이제 시작이라고 봐야 하지 않을까 싶습니다. 경기가 빠르게 하강하는 경착륙이 될지, 완만한 속도로 둔화되는 연착륙이 될지 예단하기는 힘들지만 어쨌든 경기침체는 피하기 어려울 것으로 보입니다. 경기도 일종의 추세가 있기 때문에 이미 시작된 경기침체는 적어도 내년 상반기까지는 이어질 가능성이 높다고 봅니다.
        
        ■ 인플레이션 관련 지표들은 어디에서 확인할 수 있나
        
        무엇보다도 인플레이션을 측정하는 지표 그 자체인 물가지수들의 동향을 잘 살피셔야 합니다. 한국과 미국의 지표들을 보셔야 하는데요, 소비자물가지수의 경우 한국은 매월 초에 통계청에서, 미국은 노동통계국에서 매월 10일 전후 발표합니다. 기업이 생산활동에서 부담하는 원가의 개념으로 소비자물가지수에 대해 선행성을 가지는 생산자물가지수의 경우 한국은 매월 20일 전후, 미국은 매월 15일 전후한 시기에 발표합니다.
        
        중앙은행가들의 움직임을 통해서도 인플레이션이 어떤 국면에 위치해 있는지 가늠할 수 있습니다. &amp;lsquo;물가안정&amp;rsquo;은 중앙은행의 가장 중요한 존립 근거이기 때문에 중앙은행가들의 말과 행동에 대해선 늘 관심을 기울일 필요가 있습니다. 한국은행 기준금리를 결정하는 금융통화위원회는 3&amp;middot;6&amp;middot;9&amp;middot;12월을 제외한 나머지 달에 열립니다. 1년에 여덟 번 열리는 셈인데, 다음 회의는 7월13일과 8월25일로 예정돼 있습니다. 미국 정책금리를 결정하는 FOMC(연방공개시장위원회)도 1년에 여덟 번 열립니다. FOMC는 6주의 시차를 두고 열리는데, 다음 회의는 7월28일과 9월22일에 개최될 예정입니다. 중앙은행의 통화정책회의는 정책금리가 결정되는 장이기도 하지만, 향후 물가와 경기에 대한 중앙은행의 견해를 들을 수 있기 때문에 더 중요한 의미를 가진다고 할 수 있겠습니다.
        
        물가지표와 중앙은행 회의 일정 등은 각 기관의 홈페이지에도 게시되지만, 네이버와 구글 같은 포털사이트 경제 섹션에서도 쉽게 확인하실 수 있습니다.
        
        
        
        6월21일 이창용 한국은행 총재(가운데)가 물가안정 목표 등에 대해 설명하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        ■ 인플레이션 시대, 어떻게 대처해야 하나
        
        사실 개인으로서 우리 각자가 인플레이션에 대해 독립적으로 대처할 수 있는 방법은 없습니다. 받아들이고 감내해야 할 따름이지요. 여기서는 여유자금의 운용 등 재테크와 관련된 의견을 말씀드리는 걸로 하겠습니다. 인플레이션은 물가가 올라가는 현상이니, 다르게 말하면 돈의 상대적 가치가 떨어진다고 말씀드릴 수 있겠습니다.
        
        돈보다는 물리적 실체가 있는 자산에 투자하는 게 유리하겠지만, 딱히 그런 것만은 아닙니다. 예를 들어 원자재펀드나 원자재 ETF(상장지수펀드) 등에 투자하면 원자재라는 실물자산에 투자하는 셈입니다. 그런데 앞에서 인플레이션 이후에는 경기침체가 따라오곤 했다고 말씀드리지 않았습니까. 경기가 둔화되면 수요가 위축되면서 원자재 가격도 하락 압박을 받게 됩니다. 특히 경기가 심하게 무너지면 원자재 가격도 급락세를 나타냅니다.
        
        특정 자산에 돈을 묻어두는 것보다는 민첩하게 대처할 수 있는 유동성을 확보해놓는 게 중요하지 않을까 싶습니다. 주식이든, 원자재든, 혹은 부동산까지도 금리가 올라가면 가격은 하락 압박을 받게 됩니다. 요즘처럼 금리가 가파르게 상승하면 더욱 그렇겠지요. 여윳돈이 있으면 헐값에 나온 자산을 좋은 가격에 살 수 있는 기회가 있을 테니, 특정 자산에 돈을 묶어놓는 것은 재태크 관점에서 좋은 선택이 아니라고 생각합니다.
        
        올해 들어 금리가 많이 상승해 은행의 1년 만기 정기예금 금리가 3%를 넘어섰습니다. 증권사에서 판매하는 금리부 상품들은 4% 넘는 이자를 주는 경우도 많습니다. 만기가 짧은 금융상품에 가입해 높은 이자수익을 취하면서 자산시장에서 기회를 찾는 선택을 조언하고 싶습니다. 인플레이션은 돈의 가치를 떨어뜨리지만 투자의 관점에서는 &amp;lsquo;현금이 왕(Cash is king)&amp;rsquo;인 시기가 아닌가 싶습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] ‘이상한 변호사 우영우’, 자폐인들이 비판하는 이유 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48088</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48088</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이번 주 이슈형광펜에서 다룬 세 가지 주제, 간단히 소개해 드립니다
        
        *탈북 어민 북송, 2019년 일이 왜 지금?
        2019년 &amp;#39;탈북 어민 북송&amp;#39; 사건이 재소환됐습니다. 바뀐 건 정권뿐, 새롭게 밝혀진 사실은 없습니다. 칼끝은 문재인 전 대통령을 향할 것으로 예상됩니다. 관련해 조상준 국정원 기조실장을 주의 깊게 봐야 할 것 같습니다. 조 기조실장은 김건희 여사 주가조작 사건의 변호인이기도 했습니다.&amp;nbsp;
        
        *&amp;quot;9급이라 미안&amp;quot; 대통령과 원내대표의 꽂아 넣기
        인사는 메시지입니다. 대통령은 사람을 쓰는 것으로 권력을 행사하는 자리죠. 그 때문에 누군가를 어떤 자리에 임명한다는 건 &amp;lsquo;어떻게 통치하겠다&amp;rsquo;라는 비전과 방향을 국민에게 보여주는 메시지가 됩니다. &amp;#39;대통령실&amp;#39;이라는 5년 프로젝트팀이 인사 문제로 내내 휘청이고 있습니다.
        
        *우영우, 어떻게 봐야 할까?
        &amp;#39;자폐를 더 정확하고 실질적으로 이해할 기회를 제공했다&amp;#39;는 평가를 받는 ENA 드라마 〈이상한 변호사 우영우〉의 의미와 한계를 살펴봅니다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[굽시니스트의 본격 시사만화] orbit of revolution</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48022</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48022</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&amp;nbsp;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘8월 전세대란’설 파도일까 침수일까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48017</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48017</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월20일 서울의 한 공인중개사사무소에 전월세 관련 정보가 붙어 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;lsquo;8월 전세대란&amp;rsquo;은 현실화될까. 올해 초부터 몇몇 경제지와 부동산 전문가들은 8월 수도권 부동산시장이 혼란에 빠질 것이라고 주장해왔다. 8월은 이른바 &amp;lsquo;임대차 3법&amp;rsquo;이 시행된 지 딱 2년이 되는 때다.
        
        임대차 3법은 임차인(세입자)의 안정적 거주를 보장하기 위해 제정됐다. 이 법의 골자는 계약갱신청구권제와 전월세상한제다. 2년 거주한 임차인은 2년 더 거주하도록 임대인(집주인)에게 계약 갱신을 청구할 수 있다(계약갱신청구권제). 이 경우 임대료 상승폭은 5%를 넘지 못한다(전월세상한제). 즉, 임대차 3법은 2년마다 임대료를 크게 올려주거나 새 집을 구해야 하는 임차인을 보호하는 데 초점을 맞춘다.
        
        임차인 보호와 &amp;lsquo;대란&amp;rsquo; 사이에는 서사가 있다. 임대차 3법은 현장에서 예기치 않은 역효과를 낳았다. &amp;lsquo;이중 가격&amp;rsquo;이다. 임대차 3법이 막 시행된 2020년 8월이라고 가정해보자. 2018년 8월에 3억원 전세계약을 맺고 살아온 임차인 A는, 임대차 3법의 계약갱신청구권을 활용해 같은 금액(3억원)으로 계약을 2년 더 연장한다. 그런데 같은 아파트, 같은 동, 같은 층에 새로 이사 온 신규 임차인 B는 5억원에 전세계약을 체결했다. 임대차 3법 시행 이후 임대인들은 향후 2년이 아니라 4년을 내다보고 가격을 정했다. 임대인들은 &amp;lsquo;2년 후 세입자가 계약 갱신을 청구해도 문제없는 금액&amp;rsquo;을 5억원으로 여기고 신규 임대차계약을 맺은 것이다.
        
        그리고 2년이 지났다. 2년 전 계약갱신청구권을 활용한 세입자 A가 새 집을 구해야 하는 시점이 오는 8월이다. 새 집을 구해야 하는 A는 주택 시세가 너무 올라 이사할 만한 곳이 없다. 2년 전 5억원에 전세를 구한 B도 임대인이 &amp;lsquo;실거주&amp;rsquo; 핑계를 대면 새로 집을 알아봐야 한다. 임대차 3법은 집주인 본인과 가족이 실거주할 예정인 때에는 전세계약 갱신을 거부할 수 있도록 한다.
        
        정리하자면, 8월은 임대차 3법으로 보호받던 세입자들이 급등한 시장가격을 처음으로 마주하는 시점이다. 임대주택 공급이 이들을 감당하지 못해 시세는 더 오르고, 그 결과 &amp;lsquo;전세 난민&amp;rsquo;을 낳는다는 게 8월 전세대란설의 얼개다.
        
        그런데 원희룡 국토교통부 장관은 6월29일 관훈클럽 토론회에서 &amp;ldquo;폭발적 (전세)대란 가능성은 적다&amp;rdquo;라고 말했다. 결정적 요인은 금리다. 금리가 오르자 전세 대출을 꺼리게 되어 수요가 줄었다는 것이다. 실제로 대란설이 무색하게, 전세 매물은 유의미하게 늘어났다. 부동산 빅데이터 업체 아실에 따르면, 7월6일 서울 전세 매물은 2만9365건으로 지난해(1만9852건) 대비 50%가량 늘었다. 관악구(178.4%), 용산구(160.4%), 서대문구(159.2%) 매물 증가율이 특히 높았다. 강남구(4.3%), 서초구(26.6%), 송파구(29.2%)도 늘었다. 가격도 하락세다. 한국부동산원에 따르면 서울 아파트 전세가는 지난 1월31일 이후 5개월 연속 하락 혹은 보합세다. 올해 누적(1월3일부터 6월27일) 기준 0.32% 하락이다.
        
        이 추세가 8월이면 뒤집혀 대란이 시작되리라고 믿는 전문가는 드물다. 다만 &amp;lsquo;8월1일&amp;rsquo;이 되자마자 밀려오는 파도가 아니라 서서히 진행될 &amp;lsquo;침수&amp;rsquo;를 우려하며, 이것도 대란이라 불러야 한다는 이들이 있다.
        
        &amp;ldquo;사실 정확한 예측은 어렵다&amp;rdquo;
        
        
        
        원희룡 국토교통부 장관은 &amp;ldquo;폭발적 (전세)대란 가능성은 적다&amp;rdquo;라고 단언한다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        서진형 대한부동산학회 회장(경인여대 교수)은 &amp;ldquo;특정 시점의 부동산 가격이 통계적으로 급등하는 것만 대란은 아니다&amp;rdquo;라고 했다. 서 회장은 &amp;lsquo;통계의 왜곡&amp;rsquo;을 지적한다. 그가 보기에 전세가 하락 통계는 시장 상황을 충분히 설명하지 못한다. &amp;ldquo;다중 가격(이중 가격) 때문이다. 갱신계약 건은 임대차 3법으로 제약해뒀으니 가격이 &amp;lsquo;안정&amp;rsquo;되어 보일 수밖에 없다. 그러나 신규 계약은 엄청나게 오른다. 이것 자체가 말이 안 되는 혼란 상황인 거고, 대란의 일종이다.&amp;rdquo; 서 회장은 최근 윤석열 정부가 발표한 &amp;lsquo;상생임대인 제도&amp;rsquo;가 별다른 효과를 보지 못하리라고 본다. 임대인이 임대료를 이전 계약의 5% 이내로 인상하면 양도세 비과세 등 혜택을 주는 제도다. 서 회장은 이 혜택이 임대료 인상의 이득을 넘어설 수 없으며, 임대차 3법을 폐지해 시장의 가격 혼란이라도 없애는 게 낫다고 주장한다.
        
        이창무 한양대 교수(도시공학과)는 임대차 3법이 작은 증가 추세를 더 &amp;lsquo;증폭&amp;rsquo;시킨다고 주장했다. 이 교수는 &amp;ldquo;전세가가 안 오를 때는 괜찮은데, 오르는 국면에서 전월세상한제로 묶여 있으면 흐름을 증폭하는 효과가 난다. 실제로 (임대차 3법 시행을 앞둔) 2020년 6~7월부터 상승률이 확연히 뛰어올랐다&amp;rdquo;라고 말했다. 그는 금리가 올라 전세가가 떨어진다고 해도 문제는 남는다고 했다. &amp;ldquo;전세 대출이 어려워지자 월세 전환이 늘었다. 지금은 월세화 문제를 걱정하지만 이제 월세 급등이 또 다른 문제가 될 수 있다.&amp;rdquo; 갱신청구권 제도를 둘러싼 질문도 던졌다. &amp;ldquo;현실을 보면 이 제도를 지속하기 위해선 &amp;lsquo;2년 뒤 부담을 4년 뒤 한꺼번에 지는 게 바람직한지&amp;rsquo; 물어야 한다.&amp;rdquo;
        
        주택임대차보호법개정연대의 박동수 대표는 생각이 좀 다르다. 2019년 출범한 이 단체는 계약갱신청구권과 전월세상한제 등 현행 임대차 3법의 핵심 조항을 지지해왔다. 윤석열 정부가 임대차 3법 폐지&amp;middot;축소를 공언하자 이 단체는 규탄 기자회견을 열었다. 이들은 임대차 3법은 전세가 상승률을 잡는 데 공헌하고 있으며, 폐지할 게 아니라 임차인 보호를 위한 추가 개정이 필요하다고 주장했다.
        
        박동수 대표는 임대차 3법 이후 생겨난 문제가, 이 법 자체의 폐해라고 보지 않는다. 그는 &amp;ldquo;임대차 3법과 병행할 공적 조치가 불충분했다&amp;rdquo;라고 주장한다. 공공 공급을 더 늘렸어야 한다는 것이다. &amp;lsquo;공공택지의 경우 공공임대주택 비율을 늘리고, 소득분위에 따라 차등적으로 임대료를 받을 수 있게 하자&amp;rsquo;고 제안했다.
        
        &amp;ldquo;정부가 없는 돈을 들여서 무조건 싸게 집을 달라는 게 아니다. 건설사와 토지주, 다주택자에게 돌아갈 인센티브를 국가가 챙긴 뒤 공급을 안정적으로 책임지라는 것이다. 개인은 무한한 수익만 추구한다. 민간에게 맡기면 &amp;lsquo;빨리 내보내고 한탕 해야겠다&amp;rsquo;는 생각만 한다. 사람이 살고 있다는 생각은 안 하는 거다.&amp;rdquo;
        
        6월29일 &amp;lsquo;8월 전세대란&amp;rsquo; 가능성을 일축한 원희룡 장관은, 같은 날 &amp;ldquo;임대차 3법은 이대로 갈 수는 없는 법&amp;rdquo;이라고 말했다. &amp;ldquo;전월세상한제와 계약갱신청구권제 2개는 폐지하고 전혀 다른 방식의 주거권 보장 방안을 마련해야 한다&amp;rdquo;라고 덧붙였다. 전세대란설과 임대차 3법을 둘러싼 생각이 서로 다른 부동산 전문가들은 기이하게도 취재 말미 비슷한 한탄을 했다. &amp;ldquo;사실 정확한 예측은 어렵다. 매번 예기치 못한 편법과 부작용이 등장했다. 문제 하나를 해결하면 하나가 새로 생겨왔다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법인세 깎아주면, 우리 살림살이도 좀 나아질까요?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48011</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48011</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 5월25일 대한민국 중소기업인 대회에 대기업 총수들과 함께 참석했다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        기업 세금을 깎아주면 우리 살림살이도 좀 나아질까요? 이 질문은 무척이나 중요하고 민감해서 세계적으로도 수십 년째 논쟁이 계속되고 있습니다. 윤석열 정부는 답을 내린 모양입니다. 지난 6월 &amp;lsquo;새 정부 경제정책 방향&amp;rsquo;을 내놓으면서 법인세 최고세율을 지금의 25%에서 22%로 낮추겠다고 했으니까요. 그런데 이게 도대체 무슨 의미일까요?
        
        사람이 아니면서 법률상 권리와 의무를 갖는 주체를 &amp;lsquo;법인(法人)&amp;rsquo;이라고 합니다. 주식회사가 대표적이죠. 〈시사IN〉도 &amp;lsquo;㈜참언론&amp;rsquo;이라는 이름의 법인이 운영하고 있는데요. 이런 법인의 소득에 매기는 세금이 바로 법인세(법인소득세, corporate income tax)입니다. 연도별 법인소득에서 소득공제 등을 뺀 금액(과세의 표준이 되는 금액이어서 과세표준이라고 합니다)이 2억원 이하면 10%, 2억~200억원이면 20%, 200억~3000억원이면 22%, 3000억원을 넘으면 25%의 세율이 적용됩니다. 윤석열 정부는 이 중 최고세율인 25%를 22%로 낮추겠다는 것입니다. 왜일까요?
        
        다음과 같은 논리입니다. 법인세율이 낮아지면 &amp;lsquo;정부가 떼어가는 세금&amp;rsquo;이 줄어 법인의 세후 수익이 늘어납니다. 법인으로서는 똑같은 돈을 들여 공장을 짓거나 기계를 사들여도 더 큰 수익을 기대할 수 있습니다(이를 &amp;lsquo;자본의 사용자 비용&amp;rsquo;이 감소했다고 표현합니다). 이러면 기업이 투자를 더 많이 합니다. 장비가 고도화되어 생산성이 올라가면 노동자의 임금을 올려줄 수도 있습니다. 사람을 더 뽑을 수도 있을 테고요. 일련의 과정이 지속되면? 심지어 경제성장으로 이어질 수도 있습니다. &amp;ldquo;기업이 제대로 뛸 수 있게 해줌으로써 시장 메커니즘이 역동적으로 돌아가게 만드는 것이 중산층과 서민에게 큰 도움이 된다(윤석열 대통령)&amp;rdquo;라는 논리는 이렇게 도출됩니다.
        
        이런 믿음은 사실 경제학자들이 광범위하게 공유하는 것입니다. 모든 종류의 세금을 국내총생산(GDP)의 1%만큼 인상할 때마다 실질 GDP가 3%까지 낮아진다는 연구 결과가 대표적입니다(크리스티나 로머 &amp;amp; 데이비드 로머, 2010). 법인세를 1%포인트 인하하면 1년 뒤 GDP가 0.6% 높아진다는 연구 결과도 있습니다(카렐 메르턴스&amp;middot;모텐 라븐, 2013). 물론 법인세와 경제성장은 별로 관계가 없다는 논문도 존재합니다. 법인세가 투자에 미치는 영향이 제한적이라는 연구도 있습니다. 그러나 법인세 인하가 이론적으로나 실증적으로 투자, 나아가서는 경제성장에 긍정적 효과가 있다는 것이 적어도 경제학계에서는 &amp;lsquo;다수파&amp;rsquo; 견해로 보입니다. 효과가 나타나기까지 시간이 걸리고, 영향이 있더라도 그 정도는 작을 수 있다는 갑론을박이 있긴 하지만요.
        
        법인세 부담이 노동에 전가된다?
        
        많은 경제학자가 보기에, 법인에 높은 세금을 매기면 정작 그 피해는 평범한 사람들이 봅니다. 법인 자체는 사람이 아니므로, 법인인 기업은 &amp;lsquo;자신&amp;rsquo;의 세금 부담을 &amp;lsquo;법인세가 낮거나 없다면 할 수도 있었던 투자&amp;rsquo;를 아껴 노동자들의 임금(또는 고용)을 줄이거나, 소비자가격을 올리거나, 주주들에게 배당을 덜 하는 등의 방식으로 각 경제주체에게 &amp;lsquo;전가&amp;rsquo;한다는 것입니다. 아예 해외로 공장을 옮겨버릴지도 모릅니다. 소득세가 높아서 이민을 가는 사람은 그리 많지 않을지 몰라도, 법인을 옮기는 것은 그보다는 쉽고 유혹적이니까요. 이런 점에서 최적의 법인세율이 0%라고 보는 경제학자도 드물지 않습니다(대서양에 있는 영국령 섬 버뮤다가 실제로 이런 곳입니다!). OECD 평균 법인세 최고세율(명목)이 2000년 32.3%에서 2021년 23.2%로 떨어진 것은 버뮤다 같은 &amp;lsquo;조세 회피처&amp;rsquo;가 등장하면서 법인세 인하 경쟁이 심화됐기 때문이기도 하지만, 이런 논리가 힘을 얻은 측면도 있습니다.
        
        정말 법인세를 높이면 투자가 줄어들고 그 결과 노동자들이 빈곤해질까요? 미국의 경제학자 이매뉴얼 사에즈와 게이브리얼 저크먼은 &amp;ldquo;그렇지 않다&amp;rdquo;라고 말합니다. 2019년에 펴낸 책 〈그들은 왜 나보다 덜 내는가〉에서 두 경제학자는 &amp;lsquo;법인세 부담이 노동에 전가된다&amp;rsquo;는 주장이 미국 역사 속에서 증명되지 않는다고 씁니다. &amp;ldquo;자본에 대한 세율이 (35~45%로) 높았던 시절, 즉 1950년대부터 1980년대까지야말로 저축과 투자가 역사적으로 가장 잘 이루어졌던 시절에 속한다.&amp;hellip; 자본에 대한 세금이 줄어들기 시작한 1980년대 이래 자본축적이 늘어났다는 지표는 찾아볼 수 없다. 실상은 그와 정반대다.&amp;rdquo;
        
        이들에 따르면, 미국에서 개인&amp;middot;기업 등의 민간저축과 정부의 저축을 합친 &amp;lsquo;국민저축&amp;rsquo;은 1950~1980년 국민소득의 10% 이상이었다가 법인세가 낮아지기 시작한 1980년 이후 점차 줄어들어, 2000년대 중반쯤 이르면 0%에 가깝게 떨어집니다. &amp;ldquo;이념을 앞세워 목청을 높이는 이들의 희망 사항과 달리, 법인소득세의 &amp;lsquo;부담&amp;rsquo;을 노동자가 대신 짊어지게 된다는 그들의 주장은 경제학적으로 &amp;lsquo;증명&amp;rsquo;된 바 없다. 만약 그게 사실이라면 전 세계 모든 노동조합이 앞장서서 법인소득세를 없애라고 정부를 압박하고 있었을 것이다. 정작 현실을 보면 부유한 주주가 아닌 평범한 노동자들이 높은 법인세로 인해 고통받는다고 가장 큰 소리로 주장하는 이는 결국&amp;hellip; 부유한 주주들이다.&amp;rdquo;
        
        
        
        6월22일 한국조세재정연구원이 주최한 법인세 과세체계 개편 방안 공청회가 열렸다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        일부 좌파 경제학자들의 주장으로 여길지도 모르겠습니다. 그렇다면 이건 어떨까요? IMF의 경제학자들이 보고서를 하나 냈습니다(이매뉴얼 코프, 대니얼 리 &amp;amp; 수차난 탐분러차이, 2019). 트럼프 정부의 법인세 인하 정책이 어떤 효과를 냈는지 들여다본 겁니다. 2017년 말 법인세 최고세율을 35%에서 21%로 대폭 깎은 &amp;lsquo;감세 및 일자리법&amp;rsquo;이 통과된 이후 미국 기업들이 투자를 늘린 것은 사실입니다. 그런데 연구해보니 이는 법인세를 인하해서 자본의 사용자 비용이 감소했기 때문이 아니었습니다. 개인소득세가 낮아지고 정부가 돈을 풀어 가처분소득이 증가한 결과 경제 전체적으로 수요가 커졌고, 이로부터 기업들이 &amp;lsquo;앞으로 매출이 성장하겠구나&amp;rsquo; 기대하고 투자를 한 덕이었죠. 개인소득세 인하 등이 경제 전망을 바꿔 그게 기업 활동에도 간접적으로 영향을 미쳤을 뿐이지, 법인세 인하는 기업에 직접적 동기부여를 하지는 못했다는 겁니다. 법인세가 낮아지면 기업이 민감하게 반응해 투자 행동을 바꾼다는 게 지금까지 논의였는데, 이게 어찌된 일일까요?
        
        저자들이 주목한 요인은 다름 아닌 &amp;lsquo;시장지배력&amp;rsquo;의 증가입니다. 항공사부터 제약사, 거대 기술기업에 이르기까지 각각의 산업에서 대기업 집중도가 커지며, 기업들은 유의미한 경쟁을 할 때보다 훨씬 큰 이익을 누리게 되었습니다. 이런 상황에서 법인세를 깎아주면 세후 독점 이익은 늘어날지언정, 기업이 그만큼을 반드시 생산이나 고용 등에 재투자하려 하지는 않습니다. 이미 시장지배력을 가지고 있으니까요. &amp;ldquo;지난 30년간 대기업의 시장지배력이 상승하면서, 세금 변화에 따른 투자의 민감도가 감소했을 수 있다&amp;rdquo;라고 저자들은 지적합니다. 이들은 또한 감세에도 불구하고 투자가 예상보다 크게 늘지 않은 중요한 이유로 미&amp;middot;중 무역갈등에 따른 불확실성을 짚었습니다.
        
        결국 기업이 투자를 결정하는 데는 법인세 인하만으로는 부족합니다. 물론 한국의 법인세 부담이 다른 나라와 비교해서도 매우 높은 수준이라면 얘기가 달라지겠지만요. 윤석열 대통령이 바로 이 부분을 언급했습니다. &amp;ldquo;OECD 평균 법인세를 좀 지켜줘야 기업이 경쟁력 있고, 여러 가지 부가가치가 생산되지 않겠나?&amp;rdquo; 이제 이 부분을 살펴보겠습니다.
        
        한국의 GDP에서 법인세가 차지하는 비중은 4.3%로 OECD 평균(3%)보다 높습니다(2019년 기준). 문재인 정부 대통령직속 정책기획위원회 산하 재정개혁특별위원장을 지낸 강병구 인하대 교수(경제학)는 그 이유를 이렇게 설명합니다. &amp;ldquo;법인세가 과도해서가 아니라 과세 대상이 되는 법인소득 자체가 많기 때문이다. (선진국에 비해) 낮은 노동소득분배율, 대기업으로의 경제력 집중, 소득세율에 비해 낮은 법인세율로 인한 법인의 선호, 높은 제조업 비중 등이 복합적으로 작용한 결과다.&amp;rdquo; 여기에서 노동소득분배율은 국민소득에서 노동자가 가져가는 몫의 비율을 뜻합니다. 세율이 같아도 법인소득이 더 많다면 세수는 많아집니다.
        
        법인세 의존도 높은 한국
        
        그럼 세율은 어떨까요? 한국의 법인세 명목 최고세율은 지방세 포함 27.5%로 OECD 평균 23.3%보다 4.2%포인트 높습니다(11위, 2020년 기준). 그런데 앞서 본 것처럼 모두가 최고세율을 내는 게 아니라 과세표준이 되는 법인소득 3000억원을 초과하는 기업만 냅니다. 그마저도 이런저런 공제와 감면이 있지요. 그래서 세율을 비교할 때는 &amp;lsquo;실효세율&amp;rsquo;을 비교합니다. 각종 공제&amp;middot;감면을 적용받은 뒤 기업이 실제로 낸 세금이 과세 대상이 되는 법인소득 중 얼마를 차지하는지를 뜻합니다. 나라에 따라 차이가 있지만 대체로 명목세율보다 낮게 나옵니다.
        
        문제는 국제적으로 실효세율을 비교할 수 있는 공식 통계가 존재하지 않는다는 점입니다. 국가마다 세금제도가 달라 단일한 기준으로 비교하기가 어렵습니다. 방법이 하나 있긴 합니다. OECD는 세금이 투자에 미치는 영향을 반영한 자체 모형을 이용해 &amp;lsquo;법인세 평균 유효세율&amp;rsquo;이라는 지표를 제공하는데요. 2020년 한국의 법인세 평균 유효세율은 지방세 포함 23.8%로 역시 OECD 평균(20.9%)보다는 2.9%포인트 높습니다(10위). 한국보다 높은 나라로는 일본(28%), 프랑스(27.5%), 독일(26.9%)이 있고 아래로는 캐나다(21.4%), 이탈리아(20.7%), 미국(19.4%), 영국(15.4%)이 있습니다. 그렇다면 한국은 OECD 평균에 더 가깝게 법인세를 내려야 할까요, 아니면 일본과 프랑스, 독일을 따라 올려야 할까요?
        
        
        
        ⓒ시사IN 최예린
        
        
        
        여기서 눈여겨봐야 할 점이 있습니다. 법인세는 한국의 소득세, 부가가치세에 이어 3대 세목에 해당합니다. 국세 중 법인세가 차지하는 비중은 2019년 기준 24.6%에 이릅니다. 한국은 세수에서 법인세 의존도가 다른 나라보다 높습니다. 국세 중 법인세수 비중은 코로나19가 닥친 2020년 19.4%로 떨어졌다가, 코로나19 이후 대기업들이 기대 밖 실적을 내며 지난해 20.5%까지 다시 올라섰습니다. 최근의 &amp;lsquo;초과세수&amp;rsquo;를 견인하는 세목 중 하나도 바로 법인세입니다. 지난해 걷힌 게 70조4000억원인데 올해는 100조원을 돌파해 세수의 4분의 1 수준을 회복하리라는 전망이 나옵니다.
        
        기획재정부에 따르면, 지금 상태에서 법인세 최고세율을 22%로 인하할 경우 세수는 적어도 단기적으로는 연 2조~4조원 감소할 것으로 추정됩니다. 3년간 감소한다면 10조원 안팎입니다. 윤석열 정부 경제정책 방향에 증세를 한다거나 국채를 발행하는 내용은 없습니다. 종합부동산세 부담 완화, 금융투자소득세 2년 유예, 주식양도세 폐지 등 다른 감세 계획만 있을 뿐입니다.
        
        우석진 명지대 교수(경제학)는 법인세 인하의 이론적이고 장기적인 효과를 부정하지 않는 경제학자입니다. 그런 그도 이번 법인세 인하에는 회의적입니다. &amp;ldquo;법인세를 낮춰 투자나 고용을 유도하는 효과는 적어도 단기적으로는 나타나기 어렵고 효과가 있어도 미미한 편이다. 특히 지금 같은 경기침체기에, 인플레이션 국면이고 금리도 오르는 상황에서 투자나 고용이 늘기를 기대하기는 어렵다. 반면 적극적 재정정책의 역할은 강하게 요구되는 시점이다. 당장 전기료를 올린다고 하잖나. 이럴 때 취약계층에 대한 바우처 등 여러 지원이 들어가야 하는데, 이런 타이밍에서 법인세 인하는 자칫 세수만 감소시켜 재정 여력을 위축시킬 수 있다. 과거에도 법인세를 인하한 적이 있는데, 그때 경험에서 배울 필요가 있다.&amp;rdquo;
        
        우 교수가 말한 &amp;lsquo;과거&amp;rsquo;란 이명박 정부 때를 말합니다. 이명박 정부는 2008년 출범과 동시에 법인세 최고세율을 기존 25%에서 22%로 낮췄습니다. 2008년 39조2000억원이던 법인세수는 2009년 35조3000억원, 2010년 37조3000억원으로 줄어든 뒤 2011년이 되어서야 회복 국면에 접어들었습니다. 2008년 금융위기의 영향이라고 하기엔 법인세수는 거의 정확히 최고세율을 인하한 만큼 줄었다고 합니다.
        
        
        
        ⓒ시사IN 최예린
        
        
        
        그렇다면 투자와 고용은 어땠을까요? 우석진 교수의 표현을 빌리자면, 법인세 인하가 &amp;ldquo;기업의 소득으로 연결되긴 했는데, 그게 사회가 원하는 방향으로는 되지 못했습니다.&amp;rdquo; 30대 기업의 이익잉여금과 자본잉여금을 합한 소위 &amp;lsquo;사내유보금&amp;rsquo;은 2008년 305조9000억원에서 2009년 339조6000억원, 2010년 385조원, 2011년 410조원, 2012년 443조4000억원으로 늘어갔습니다(단, 사내유보금이 모두 현금성 자산은 아니며 이미 투자된 금액이 대부분입니다. 사내유보금 중 현금성 자산이 차지하는 비중은 같은 기간 18%에서 15.2%로 줄기는 했지만 액수 자체는 늘어났습니다). 이에 2014년 박근혜 정부는 &amp;lsquo;기업소득환류세제&amp;rsquo;를 도입했습니다. 늘어난 법인소득의 일정액을 투자&amp;middot;배당&amp;middot;임금 인상에 사용하지 않을 경우 추가로 과세하는 제도입니다. 사실상 사내유보금에 법인세를 물리는 건데, 이 역시 투자나 고용보다는 배당의 증대로 이어졌다는 연구 결과가 있습니다. &amp;lsquo;투자&amp;middot;상생협력촉진세제&amp;rsquo;로 이름이 바뀐 이 제도를 새 정부는 폐지할 예정입니다.
        
        &amp;ldquo;앞으로는 소득세와 부가가치세가 이슈&amp;rdquo;
        
        지금은 법인세 인하가 세계적 &amp;lsquo;대세&amp;rsquo;이던 이명박 정부 때와 달라진 게 하나 있습니다. 세계 각국이 &amp;lsquo;바닥으로의 경쟁&amp;rsquo;을 멈추기 위해 뭔가를 시작했다는 사실입니다. 지난해 가을, 전 세계 137개국이 어느 나라든 최저 법인세율을 최소 15% 이상으로 정해야 한다는 협정에 서명했습니다. 이 흐름을 주도한 것은 미국입니다. 자국의 거대 기술기업들로부터 제대로 세금을 거둘 수 없었기 때문입니다. 예컨대 구글은 법인세가 낮은 아일랜드에 검색 및 광고기술 담당 자회사를 세우고, 세금을 신고할 때는 기준지를 법인세율이 &amp;lsquo;0%&amp;rsquo;인 버뮤다로 설정하는 방식으로 세금을 우리 돈으로 수조 원 &amp;lsquo;탈세&amp;rsquo;해왔습니다. 페이스북과 아마존, 애플도 이런 조세 회피처를 통해 합법적으로 세금을 내지 않았습니다. 한국도 남의 얘기가 아닙니다. 구글코리아의 &amp;lsquo;구글플레이&amp;rsquo; 수수료는 한국법인 매출로 잡히지 않습니다. 서버가 법인세가 낮은 싱가포르에 있기 때문입니다. OECD는 이번 협정으로 전 세계 정부가 법인세를 연 1500억 달러(약 196조1250억원) 더 거둘 수 있으리라고 추정합니다.
        
        전 세계적으로 최저 법인세(15%) 제정 움직임이 있더라도 한국의 최고세율 25%와는 차이가 납니다. 이 때문에 논쟁은 계속될 듯합니다. 진보 진영에서는 법인세 인상을 조세개혁의 핵심 의제로 삼아왔습니다. 한국 기업의 비교적 높은 법인세 부담을 이야기하면 &amp;lsquo;다른 나라 기업보다 사회보험료 부담이 낮지 않느냐&amp;rsquo;는 반박을 내놓습니다. 그렇기는 한데, 월 소득의 8.33%에 해당하는 퇴직금의 존재를 고려하면 기업의 사회보험료 부담이 그리 낮지 않은 것도 사실입니다(현재는 OECD 등 국제 통계에 포함되지 않습니다). 무엇보다 법인세 최고세율을 추가로 올릴 여력은 여러모로 많지 않아 보입니다.
        
        
        
        2021년 6월 영국 런던에서 G7 재무장관 회의가 열렸다. 이 자리에서 각국의 법인세율을 최소 15%로 정하기로 합의했다.ⓒAP Photo
        
        
        
        학계와 정치권에서 두루 인정받는 복지제도 연구자인 오건호 &amp;lsquo;내가만드는복지국가&amp;rsquo; 정책위원장은 조심스럽게 말합니다. &amp;ldquo;이제는 법인세가 조세개혁의 핵심 의제라고는 생각하지 않는다. 법인세의 경우 최근에 일부 공제&amp;middot;감면제도가 생겨서, 과세표준 5000억원 초과 구간의 평균 실효세율이 1000억~5000억원 구간의 실효세율보다 낮은 역전 현상이 다시 관찰되기는 한다. 그러나 2017년에 법인세 최고세율을 기존 22%에서 지금의 25%로 올렸고, 대기업 공제&amp;middot;감면도 많이 축소된 결과, 예전보다는 법인세 실효세율이 OECD 중상위권으로 올라왔다. 일부 감면제도를 정비하고 최저한세율을 최고세율에 맞춰 적절히 올릴 필요는 있지만, 핵심은 소득세와 부가가치세(소비세)다. 한국은 소득세 최고세율은 낮지 않은데 각종 공제 때문에 실효세율이 낮다. 부가가치세도 효과적으로 쓰기만 한다면 불평등 축소에 큰 역할을 할 수 있다. 지금은 경기침체와 물가 상승으로 당장 이야기하기 어렵지만, 앞으로 토론해야 할 문제다.&amp;rdquo;
        
        2021년 기준 법인세 최고세율 25%를 적용받는 과세표준 3000억원 이상 기업은 103개에 불과합니다. 이 구간의 부담을 경감하는 것을 &amp;lsquo;부자 감세가 아니다&amp;rsquo;라고 말하긴 어렵습니다. 그러나 &amp;lsquo;부자 증세&amp;rsquo;만으로 모든 걸 해결할 수 있다고 말하는 것도 진실은 아닙니다. 2020년 전체 법인세의 75.4%를 대기업과 중견기업이 부담했습니다. 한국은 전체 세수 중 개인소득세(17.5%, OECD 평균은 23.5%)와 소비세(25.8%, OECD 평균은 32.6%) 비중이 낮습니다. 법인세에 대한 높은 의존은 다른 세금이 튼튼하지 못한 사실과 쌍을 이루고 있습니다. 다국적기업의 탈세를 규제하는 일도, 시민들이 내는 낮은 세금과 그로 인한 미약한 복지를 바꿔가는 것도 결국 정치공동체의 선택입니다. 세계 각국은 변화를 향한 걸음을 시작했습니다. 이제 한국이 답할 차례입니다. 다시 처음 질문으로 돌아옵시다. 기업 세금을 깎아주면 우리 살림살이도 좀 나아질까요? 그게 아니라면, 공동체 개개인의 존엄한 삶을 위해 우리는 무엇부터 시작할 수 있을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용태 국민의힘 최고위원, “‘사적 채용 문제없다’는 해명, 상처만 줬다” [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48086</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48086</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:01:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉이 만드는 유튜브 오리지널 콘텐츠 〈정치왜그래?〉의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 분들이 보내주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 두 번째 인물은 김용태 국민의힘 최고위원입니다.&amp;nbsp;
        
        ■ 방송 : 〈시사IN〉 유튜브 라이브 〈정치왜그래?〉(매주 화요일 저녁 7시)
        ■ 진행 : 최한솔 PD
        ■ 대담 : 김용태 국민의힘 최고위원
        
        
        
        &amp;ldquo;청와대 우 아무개씨 채용 관련, 권성동 당대표 권한대행 언행 부적절&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;지지율 하락세, 대통령실이 더욱 심각하게 받아들여야&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;대통령의 사진이나 행동은 다 국민께 드리는 메시지&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;국민의힘 특정 성별이 아닌 양성평등 지향해야&amp;rdquo;&amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;2030 여성 지지율 낮다는 사실에 안타까움을 느껴&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;이준석과 박지현 같은 선상에 놓고 볼 수 없어&amp;rdquo;
        
        
        
        9일 오전 국회에서 열린 국민의힘 최고위원회의에서 권성동 원내대표와 김용태 최고위원이 현안을 논의하고 있다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        ☏ 진행자 / 대통령실 인사 문제가 반복적으로 불거지고 있습니다. &amp;lsquo;윤석열 표 공정이 무너졌다&amp;rsquo; &amp;lsquo;청년 눈높이에 맞지 않는 인사다&amp;rsquo;라는 평가가 계속 나오고 있는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 대통령실 인사 채용과 관련해 일련의 상황들이 &amp;lsquo;사적 채용이다&amp;rsquo; 같은 논란까지 가는 것은 좀 너무 크게 번지는 것 같고요. 다만 이런 별정직이라든지, 임기제 공무원은 좀 특수한 채용 절차를 거치잖아요. 이에 대해 국민들께 설명해 드리면 되는데, 그 과정에서 나오는 말들이 좀 잘못됐다고 생각해요. 그런 잘못들이 결국 오해를 불렀다고 생각되고. 예를 들면 &amp;ldquo;7급 공무원 갔어야 하는데 그것보다 못한 9급 공무원에 갔다&amp;rdquo;라든지 이러한 발언들은 공무원을 준비하는 수험생 여러분들에게 굉장히 상처가 될 수 있는 말들이잖아요. 또 &amp;ldquo;최저임금보다 더 조금 받는 9급 임금으로 어떻게 서울에서 생활하냐&amp;rdquo; 이런 표현들은 저는 잘못됐다, 부적절했다고 생각합니다. 이해를 구하는 과정에서 &amp;ldquo;우리는 문제없다&amp;rdquo;는 식으로 해명하는 과정이 오히려 국민들께 더 상처를 드리지 않았나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 탈북 어민 북송 사건을 둘러싸고 진실 공방이 계속되고 있습니다. 피로하고 혼란스럽다, 국민의힘과 대통령실이 이토록 문제 제기하는 이유가 무엇인지 궁금하다는 질문도 있었습니다. &amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 국가의 존재 이유를 고민해 봐야 한다고 생각됩니다. 물론 지금 경제 위기고, 먹고사는 문제가 굉장히 어렵기 때문에 당정이 여기에 좀 더 집중해야겠지만. 우리가 한 번쯤 생각해 봐야 하는 게 자유라든지 평등, 인권, 우리 헌법에 대한 가치라고 저는 생각합니다. 정치인이라면 당연히 이런 헌법 가치를 존중하고 지켜나가야 할 의무가 있다고 생각하는데. 탈북 어민 북송 과정이라든지, 아니면 과거에 북한군에 의해서 우리 국민의 생명과 안전이 위협받을 동안 우리 정치와 우리 국가가 어떤 역할을 했는지가 규명되지 않는다면, 글쎄요. 저는 이것보다 더 중요한 건 없다고 생각되고요. 우리가 자칫 소홀히 할 수 있는 이런 자유라든지 평등 같은 헌법 가치를 정치인들이 좀 더 중요하게 생각해야 하지 않나. 그것이 정치의 이유고 또 국가의 존재 이유라고 저는 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 다른 이슈들을 다 빨아들인다는 평가도 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 이것이 정쟁으로 가면 안 된다고 생각되고요. 빨리, 신속하게 국민들께 조사나 또 수사를 통해서 사실관계를 국민들께 보고하고 안내해드릴 필요가 있다고 생각합니다. 국민들께서 정말 다 먹고살기 어렵다고들 말씀하시잖아요. 당연히 민생 문제에 굉장히 중요하다고 생각하고. 지금 우크라이나 사태라든지, 미국의 금리 인상이라든지, 미중 패권 문제라든지, 국제 환경과 국제 경제 위기가 우리를 둘러싼 국제 환경이 굉장히 녹록지 않은 상황에서 저희는 민생도 당연히 집중하고, 여기에 답을 드릴 수 있도록 더 집중하는 모습도 보여야 한다고 생각합니다. 어느 것 하나 소홀히 할 수 없는 문제라고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 윤석열 대통령의 지지율이 하락세를 이어가고 있습니다. 국민의힘에서 어떻게 받아들이고 있는지 궁금합니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 굉장히 엄중하게 지켜봐야 한다고 생각되고요. 일단 지지율 하락이 매우 중요하다는 것을 인식하는 것에서부터 시작되어야 한다고 생각합니다. 지지율 하락 어쩔 수 없는 거야, 경제 위기 때문에 그런 거야, 인사 문제 때문에 그런 거야 이렇게 막연하게 말하기보다는 이 상황 자체가 정말 엄중한 상황임을 인식하는 것에서부터 시작되어야 하고요. 그래야지 말씀하신 대로 경제라든지 인사 문제라든지 혹은 당 지도부에 관련된 문제라든지 이런 것의 해법을 제시하고 다시 국민들께 반등할 수 있는 모습을 보여드릴 수 있다고 생각하기 때문에. 지금 이 상황을 인식하는 것부터가 먼저 돼야 한다고, 당내 구성원들 사이에서 그런 인식이 공유돼야 한다고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 대통령실 혹은 대통령이 이 상황을 엄중하게 인식하고 있다고 보시나요.
        
        ☏ 김용태 / 저는 엄중하게 인식하고 있다고 생각되고. 다만 대통령실 참모분들께서 더 심각히 받아들여야 한다고 생각합니다. 일각에서 너무 대통령을, 대통령 참모들이 내모는 것처럼 보여서. 저는 이런 것들이 좀 더 정제되고, 또 안정감 있으려면 참모분들의 역할이 더 중요하다고 생각되고요. 일례로 저희가 나토 정상회의에 갔을 때 대통령 사진이 공개됐잖아요. 컴퓨터 빈 화면이 공개된 사진 같은 것들이 있었지 않습니까. 이런 것은 참모들이 미리 스크리닝했어야죠. 대통령의 사진이나 행동은 다 메시지가 될 수 있고, 국민들께 드리는 어떤 메시지인데 참모들이 사전에 발견하지 못하고 공개되었다는 것 자체가 문제가 있다고 보고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / &amp;ldquo;참모들이 대통령을 내몬다&amp;rdquo;라고 하셨는데 어떤 의미일까요.
        
        ☏ 김용태 / 대통령 스스로 모든 것을 다 결정하게끔 비치게 만든다는 것이죠. 대통령은 준비되어 있다고 저는 생각되어 있고요. 다만 그 과정에서 뭐랄까요. 너무 과도하게 참모분들이, 또 스페인 얘기를 하게 되는데. 인사비서관의 부인이 동행한 것과 관련해서 논란이 있었지 않습니까. 미리 참모분들이 인지하고 있었다면 논란이 될 수 있다는 것을 사전에 미리 보고하고, 차단했었어야 했는데 그런 것을 잘 못하지 않았나 생각되고요.&amp;nbsp;
        
        
        
        대통령실은 북대서양조약기구(NATO.나토) 정상회의에 참석한 윤석열 대통령이 스페인 마드리드 시내에 위치한 호텔에서 자료를 검토하는 사진을 3일 공개했다.ⓒ대통령실 제공
        
        
        
        ☏ 진행자 / 지지율 하락 관련해 당 지도부에서도 이야기를 나누시나요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 최고위원들도 당 지도부의 일원으로서 윤석열 정부 국정 동력을 계속 이어 나가기 위해서 당 지지율이, 또 국정 지지율이 상승해야 한다고는 다들 인지하고 있기 때문에 앞으로 좀 더 국민들께 답을 드릴 수 있도록 노력하지 않을까 싶습니다.
        
        ☏ 진행자 / 대통령실과 연락을 취한다거나 소통한다거나 이런 계획은 없나요.
        
        ☏ 김용태 / 최고위원들이 대통령실하고 개별적으로 소통하는 것은 아니고 당 직무 대행을 통해서 혹은 정무수석을 통해서 저희의 어떤 생각이나 이런 것을 전달하고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 여성가족부 폐지 등 이준석 대표가 이끌어온 국민의힘이 일부 남초 커뮤니티 의견에 휘둘리는 것 같다는 인상을 받는다, 일부 커뮤니티의 의견을 대변하는 듯한 이준석 대표의 행보에 대해서는 어떻게 생각하는지 궁금하다는 질문도 남겨주셨는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 정치가 궁극적으로 갈등을 해결해야 하고, 또 특정 집단만을 위해서 목소리 내는 것은 당연히 지양해야 한다고 생각합니다. 정치인이라면 당연히 통합의 과제를 생각해야 하고요. 또 &amp;lsquo;대변하는 것&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;대변하는 듯하다&amp;rsquo;는 것은 일단 다른 거로 생각합니다. 전자라면 당연히 당대표가 비판을 겸허히 수용하고 바뀌어야 된다고 생각하고요. 후자면 또 반대로 생각해 볼 것이 대표의 철학과 가치관을 지지하는 분들이 해당 커뮤니티에 모여서 목소리를 낸다고 해석할 수 있는 것 아닌가 생각합니다. 그래서 질문 자체가 좀 선후 관계가 바뀐 것 아닌가 생각하고요. 일단은 이준석 대표가 한 10여 년 동안 정치를 하면서 본인이 늘 주장하던 것이다 보니까요. 그런 이준석 대표의 생각을 공유하고 철학에 동조하시는 분들이 커뮤니티에서 이준석 대표에 대한 옹호 글을 올리고 있는데, 그들을 대변한다기보다는 (그것이) 대표 생각이라고 저는 생각합니다. 제가 늘 말씀드리지만 저는 대표와는 생각이 다른 부분이 매우 많습니다. 저는 국민의힘은 양성평등을 지향해야 하고, 또 특정 성별을 우대한다거나 이들의 목소리를 더 반영하기 위한 정책을 펼쳐서도 안 된다고 생각합니다. 그리고 그 기조는 앞으로도 계속되어야 한다고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 국민의힘은 2030 여성 지지율이 특히 낮은데 이유를 뭐라고 생각하는지 궁금하다는 질문입니다. 이를 극복할 의지가 국민의힘에 있는지, 있다면 어떻게 2030 여성 지지율을 확보할 수 있을지 궁금하다고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 공당이 지지율 낮은 현상을 극복할 의지가 없다면 그것이 더 말이 안 되는 것으로 생각하고요. 또 2030 여성분들로부터 지지율이 낮다는 사실에 좀 안타까움을 많이 느껴야 된다고 생각합니다. 저희가 더 잘해야 한다고 생각하고요. 우리가 그런데 과거에는, 저희 국민의힘이 정말 2030 여성분들 지지율이 지금보다 더 낮았습니다. 근데 지금은 저희는 조금 조금씩 올라가고 있다고 생각하고 있고요. 여기에 대해서 더 목소리를 경청해야 한다고 생각하는데. 제가 더 집중하고 더 듣고 싶은 부분은 경력 단절 여성이라든지 이런 분들에 대한 사회적인 해결책을 저희 국민의힘이 제시해야 하지 않을까.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 구조적인 문제로 인해서 어려운 상황에 놓여 있는 여성분들의 목소리를 들어야 한다?
        
        ☏ 김용태 / 그것이 구조적이라고 볼 수&amp;hellip; 글쎄요. 하여튼 그 경력 단절 여성들이 사회에 재취업하는 것은 어려운 부분이 있는 것이 현실이잖아요. 그런 부분은 토론이 더 많이 활발하게 돼야 하지 않나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 국민의힘 이준석 대표 징계와 민주당 박지현 전 비대위원장의 당대표 출마 불허 사태를 두고 선거가 끝났으니 청년 정치인을 토사구팽하는 게 아니냐는 목소리가 작지 않습니다. 청년 정치인을 필요할 때만 쓰고 버린다는 이런 시각에 대해서는 어떻게 생각하시나요.
        
        ☏ 김용태 / 저는 이준석 대표와 박지현 전 비대위원장을 단순히 같은 선상에 놓고 비교할 수는 없다고 보고요. 이준석 대표가 청년이어서 토사구팽당했다고 생각하지 않고요. 이거는 대표의 어떤 성 상납 여부 의혹 관련된 것이니까요. 이것을 단순히 청년으로 국한해서 토사구팽 되었다고 보는 것은 적절하지 않을 것 같습니다. 또 이준석 대표를 청년 정치인으로 보는 것도 저는 글쎄요, 그렇게 볼 수 있을까에 대한 생각이 있습니다. 왜냐하면 당대표로서 정정당당하게 선출되었던 사람이고. 이분이 무슨 청년이라고 해서 전당대회에서 어떤 가산점이라든지 이런 특혜를 받은 것은 아니기 때문에 좀 다르게 봐야 한다고 생각하고 있고요. 다만 박지현 전 비대위원장 관련해서는 지금 본인이 스스로 당대표 출마하는 것과 관련해서 정치적 정당성을 잃어가는 거 아닌가에 대한 생각은 있습니다. 당대표 출마 권한이나 절차적인 문제나 논란이 있음에도 불구하고 출마 자격을 본인 스스로 해석하고 강행하는 것은 젊은 정치인들에 대한 희화화를 가속하는 거 아닐까. 그런 부분이 좀 안타깝게 느껴집니다.
        
        
        
        7일 성 상납 의혹 관련 당 윤리위원회를 앞두고 있는 이준석 국민의힘 대표가 5일 서울 여의도 국회 당대표실로 향하고 있다. 이날 이 대표는 취재진의 질문에 일절 답변하지 않았다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표가 전국을 순회하며 당원들과 교류하고 있습니다. 장외 여론전을 시작한 것 아니냐는 분석도 나오는데 당에서는 이런 행보에 대해 어떻게 바라보고 있는지 궁금하다는 질문이 있었습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 당에서 이준석 대표의 행보에 대해서 공식 회의에서 의견을 주고받은 적은 없습니다. 제가 추측하기로는 당내 여러 구성원이 이준석 대표가 재심 청구라든지 가처분 신청이라든지 이런 강 대 강 국면으로 갈 것이라고 판단을 하셨던 것 같은데요. 이것보다는 장외에서 많은 당원분과 이야기하는 모습을 보면서 좀 예상과는 다른 반응을 보이다 보니까 조금 뭐랄까, 당황이라고 할까요. 이런 표현을 쓰면 될 것 같은데 그런 느낌을 좀 받으신 것 같아요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 당대표가 예상과 다른 길을 간다?
        
        ☏ 김용태 / 당내 의견은 그런 것 같습니다. 당대표가 징계를 수용했는지 안 했는지는 저도 잘 모르겠습니다. 대표께서 늘 본인의 사안에 대해서는 누구의 입을 통해서 말하기보다는 본인이 직접 생각을 전달하고 본인 스스로의 생각을 직접 이야기하던 스타일이니까요. 그래서 사실은 잘 모르겠습니다만, 글쎄요. 저는 개인적으로 저희가 집권 여당이고 이건 제 개인적인 조언입니다만. 국민의힘이 윤석열 정부를 뒷받침해야 할 정당으로서, 또 집권 여당의 대표로서 징계 절차를 수용할 필요가 있지 않나 생각은 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표의 측근으로 자주 언급되시는데 이 대표와는 계속 긴밀하게 연락하고 있는지 궁금하다는 질문도 있었어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 대표와 연락을 안 한 지는 일주일이 넘은 것 같습니다. 당대표 복귀에 대한 것은 여러분들께서도 잘 아시겠지만, 수사 결과와 기소 여부가 좀 중요할 것 같습니다. 당대표가 성 상납을 받았는지 안 받았는지, 또 증거 인멸에 대한 의혹이 있는지 없는지는 전적으로 수사 결과, 또 기소 여부와 법원의 판결까지 보고 판단해야 하는 부분이니까요. 원칙대로 잘못한 것이 있으면 반드시 거기에 대해서는 대표께서도 책임을 지고 처벌받아야 한다고 생각하는데. 수사 결과 아무런 잘못이 없다는 전제하에, 저는 6개월 뒤에 당대표 복귀가 가능하지 않나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표가 징계 이후 공개한 첫 행선지가 광주였는데, 광주를 이용하는 것 아니냐는 질문도 있었어요. 이런 지적에 대해서는 어떻게 생각하시는지요.
        
        ☏ 김용태 / 늘 대표가 호남에 대한 진정성을 이야기했었습니다. 우리가 수권 정당이 되고 정권을 창출하고 또 계속해서 이어 나가기 위해서는 호남의 지지가 굉장히 중요한 것이 현실이잖아요. 과거에 저희가 잘못했던 부분, 호남에 대해서 잘못했던 부분을 이제는 정말 반성하고 호남에 진정성 있게 다가가야 한다는 것을 이준석 대표 체제에서도 그랬고 또 전 김종인 비대위원장 시절에도 저희가 그런 행보를 계속해 왔기 때문에 아마 그런 연장선상에서 좀 바라봐주시면 될 것 같습니다. 그리고 당대표가 대선 선거 과정에서도 호남을 굉장히 많이 찾았었고, 이 부분은 좀 진정성을 봐주셨으면 좋겠습니다.
        
        ☏ 진행자 / 소위 &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;이라고 불리는 분들의 권력 다툼에 의해서 의도적으로, 너무 금방 징계 절차가 개시된 것 아니냐 하는 시각도 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 윤리위 결정을 아쉽다고 여러 번 비판했었던 적이 있습니다. 왜냐하면 일단 수사 결과가 나오기 전까지 많은 국민들이나 당원분들께서 당대표를 향한 그런 사실관계를 모르기 때문에 이것을 의혹만으로 징계하는 것, 그리고 당대표는 국민과 당원이 선출하는 그 정당성을 갖는데 여기에서 윤리위가 사실상 사고 상태로 당원권 정지를 처분을 내리잖아요. 민주적 절차에 의해 선출된 당권에 제동을 거는 것 같아서 저는 강하게 비판한 적이 있는데. 이것과 관련해서는 수사 결과를 봐야 될 것 같습니다. 지금 어쨌든 결정은 내려졌고, 이 결정을 또 악법도 법이라고 하지 않습니까. 그래서 수용하는 것도 또 집권 여당의 또 지도부로서 당대표로서 또 해야 할 임무라고 할까요. 또 책무라고 할까요. 그렇게 될 것 같아서 수사 결과를 좀 지켜봐야 할 것 같습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 김용태 최고도 청년 정치 당사자입니다. 1990년생 최고위원으로 활동하면서 부딪히는 어려움은 없는지 궁금하다는 질문이 있는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 늘 어려움은 있죠. 왜냐하면 아무래도 원내 의원분들이나 기성 정치인들은 비교하자면 대기업과도 같은 분들이고 저는 어떻게 보면 스타트업이라고 할까요. 1인 기업 형태로서 실무와 정무적인 판단을 저 스스로 늘 혼자 해야 하고, 또 그것이 옳은 결정을 내릴 수 있도록 부단히 노력해야 하니까 그 과정에서 느끼는 어려움도 있고, 또 재미있는 것도 있고, 책임도 있고 이런 것이 복합적인 어려움으로 작용하지 않나 싶습니다. 서포트 받을 수 있는 인력이 따로 존재하지 않습니다.
        
        ☏ 진행자 / 하나부터 열까지 다 혼자 한다?
        
        ☏ 김용태 / 당에서 활동하는 것 자체가 보람인 거니까요. 어쨌든 어려움도 있지만 최고위원 자체가 저는 당에 어떻게 보면 특혜를 입었다고도 생각합니다. 그래서 당이 올바르게 작동할 수 있도록 제 자리에서 최선을 다하겠습니다.
        
        ☏ 진행자 / 마지막으로 질문 보내주신 분들께 하고 싶은 말씀 있다면.
        
        ☏ 김용태 / 많은 국민들과 저희 당원분들께서 윤석열 대통령을 지지해 주신 이유는 공정과 상식을 바로잡아 줄 것이라는 믿음이 있었기 때문이라고 저는 생각합니다. 지금 저희가 그 믿음에 대해서 잘 답을 드리고 있는지를 다시 한번 성찰해야 한다고 생각되고 있고요. 국민들께 희망을 드리기 위해서 성찰하고 반성하고 또 답을 드릴 수 있도록 노력하겠습니다.
        
        
        
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 전도사가 철거 현장에서 예배를 드리는 까닭</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48012</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48012</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김흥구
        
        
        
        서울 용산구 해방촌 인근, 골목길을 따라 들어가면 간판을 달지 않은 작은 교회가 나온다. 교회의 이름은 &amp;lsquo;사이교회&amp;rsquo;. 이곳에서 사역하는 이종건 전도사(28)는 주로 철거 현장에서 예배를 했다. 현장 예배는 누군가에게 위로와 힘이 되지만, 한편으로는 지친 사람들이 다른 공간에서 편하게 예배를 할 수 있으면 좋겠다고 생각했다. 2018년 윤성중 전도사와 함께 &amp;lsquo;사이예배공동체&amp;rsquo;를 꾸렸다. 처음엔 예배 공간이 따로 없어서 아는 단체, 식당, 집 등을 오갔다. 4년이 지난 올해 5월 해방촌에 터를 잡았다.
        
        이종건 전도사는 2012년 목회자를 꿈꾸고 신학대학교에 입학했다. 학교 근처에는 서울 서대문형무소 앞 옥바라지 골목이 있었다. 2016년 5월 초 찾아간 옥바라지 골목은 재개발 구역으로 지정돼 철거 위기에 처해 있었다. 철거민, 활동가, 문화예술인들은 옥바라지 골목 안 &amp;lsquo;구본장 여관&amp;rsquo; 옥상에 모여 철거에 반대하는 음악회를 열었다. 그 모습이 좋아 보였다. 함께 싸우고 싶었다. 그날 바로 구본장 301호에 입주했다.
        
        이종건 전도사가 입주한 지 얼마 지나지 않아 구본장 여관이 강제집행을 당했다. 쫓겨난 곳 앞에서 천막을 치고 골목의 역사성과 원주민의 생존권을 주장하며 예배를 했다. 소식을 들은 다른 학교 신학생들이 옥바라지 골목을 찾아왔다. 첫 예배가 계기가 돼 모임이 꾸려졌다. 단체 이름을 옥바라지선교센터라고 지었다. 그는 옥바라지선교센터의 활동가이기도 하다.
        
        &amp;lsquo;쫓겨남이 없는 세상&amp;rsquo;을 말하는 옥바라지선교센터는 서울 아현동 포차 거리, 체부동 궁중족발, 을지OB베어(〈시사IN〉 제765호 &amp;ldquo;을지OB베어, 끝내 사라진 을지로의 빛나는 순간&amp;rdquo; 기사 참조) 등 도시에서 쫓겨나는 이들과 연대하고 있다.
        
        철거 현장에서 투쟁을 외치며 예배를 하는 건 낯선 장면이다. 하지만 이종건 전도사에겐 신앙생활과 사회운동이 구분되지 않는다. 성경에는 이렇게 적혀 있다. &amp;lsquo;토지는 다 내 것임이니라. 너희는 거류민이요. 동거하는 자로서 나와 함께 있느니라(레위기 25장 23절).&amp;rsquo; 이 전도사는 &amp;ldquo;하나님이 다 내 거라고 말하는 데에는, 권력자들이 독점하지 못하게 하는 철학이 담겨 있다. 자본주의는 소유에 초점이 맞춰져 있는 데 비해 성경은 공공성에 관심이 많다&amp;rdquo;라고 말했다. 그에겐 &amp;lsquo;쫓겨나는 사람들이 있는 세상&amp;rsquo;, 이곳을 &amp;lsquo;하나님 나라&amp;rsquo;로 만드는 사회운동이 곧 사역이다.
        
        당장은 을지OB베어와 노량진수산시장을 지키는 게 옥바라지선교센터의 목표다. 이종건 전도사는 현장의 경험을 꾹꾹 담아 잘 기록하고 싶다고 말했다. &amp;ldquo;철거 현장은 생각하는 것보다 즐겁고 또 괴로운 곳이다. 많은 분이 현장에 찾아오길 바란다. 보고 듣고, 이곳에서 어떤 일이 있었는지 증언했으면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오은영 월드’에서 위로받으셨나요?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48024</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48024</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒJIB 컴퍼니 제공
        
        
        
        #1. 초등학교 2학년 &amp;lsquo;금쪽이&amp;rsquo;는 행동 조절에 어려움을 겪는다. 길 가다 화단의 꽃을 뽑고, 학교 화장실 변기에 비누를 넣어 막히게 만든다. 항의 전화를 받는 게 부모의 일과다. 금쪽이는 &amp;lsquo;복합성 ADHD&amp;rsquo;라는 진단을 받았다. 충동이 일 때 잠깐 멈춰 3초간 생각할 수 있게 하는 &amp;lsquo;생각하는 의자&amp;rsquo; 처방을 받기도 했다.
        
        #2. 트랜스젠더 유튜버 풍자의 고민은 일을 놓지 못하는 것이다. 인공관절 수술을 하고도 마취가 풀리자마자 라이브 방송을 했다. 누가 봐도 무리한 강행군의 이면에는 자살한 어머니의 임종을 홀로 지킨 경험이 있었다. 워커홀릭이 위장된 정신질환일 수 있다는 사실을 알게 됐다.
        
        #3. 섹스리스 부부가 스스로를 &amp;lsquo;정전 부부&amp;rsquo;라 소개한다. 부부관계의 불이 꺼져서 정전이라는 아내의 말에 남편은 불이 아예 꺼진 건 아니고 센서등 정도라고 말했다. 성욕의 정도는 다르지만 배우자와 균형이 안 맞을 때 문제가 발생한다. 불균형이 생긴다면 개선을 위한 노력이 필요하다는 조언을 들었다.
        
        각각 채널A 〈요즘 육아 금쪽같은 내 새끼(금쪽같은 내 새끼)〉, 채널A 〈오은영의 금쪽 상담소〉와 MBC 〈오은영 리포트-결혼지옥〉에 나온 사연이다. 일주일 사이 방송에서 소개된 세 가지 &amp;lsquo;상담 케이스&amp;rsquo;다. 일반인과 방송인 모두 카메라 앞에서 지극히 사적이며 내밀한 사연을 털어놓았다. KBS의 〈오케이? Oh케이!〉도 있다. 나이 제한 없이 가족&amp;middot;친구&amp;middot;연애 등에 대한 고민을 상담한다. 포맷은 비슷하다. 관찰 카메라를 통해 일상생활을 보여주거나 스튜디오에서 자신의 고민을 말하면 정신과 의사가 상담을 해주고 &amp;lsquo;솔루션&amp;rsquo;을 준다. 연예인 패널은 적절한 추임새와 질문을 통해 분위기를 띄우고 출연자와 전문가 사이의 간극을 메운다. 유튜브에서도 정신과 의사들이 운영하는 &amp;lsquo;뇌부자들&amp;rsquo; &amp;lsquo;정신과 의사 정우열&amp;rsquo; &amp;lsquo;닥터 지하고&amp;rsquo; 등 정신건강, 고민 상담을 주제로 한 채널이 눈길을 끈다. 가히 &amp;lsquo;심리상담 콘텐츠&amp;rsquo;의 세상이다.
        
        화제의 프로그램 중심엔 오은영 정신건강의학과 전문의가 있다. 그는 요즘 방송가에서 섭외 1순위다. 2006년부터 10년간 방송된 SBS 〈우리 아이가 달라졌어요〉를 통해 이름을 알렸고, EBS 〈60분 부모〉를 비롯해 각종 육아 프로그램과 강연 등에 등장하며 &amp;lsquo;국민 육아 멘토&amp;rsquo;라는 타이틀을 얻었다. 지난 1년, 열 편 넘는 방송 프로그램에 출연했고 3개 일간지에 고민 상담 칼럼을 연재하는 중이다. 개인 유튜브 채널을 운영하는 동시에 전국 순회 토크 콘서트도 막 마쳤다. 베스트셀러를 다수 출간했고 저출생과 촉탁소년 연령 하향 방침에 목소리를 냈다.
        
        &amp;lsquo;오랜 임상 경험에서 우러난 날카로운 통찰력으로 많은 부모들의 육아 고민은 물론이고 전 세대에 걸친 다양한 고민을 다정하고 따뜻하지만 때로는 단호한 일침도 서슴지 않으면서 놀랍도록 명쾌하게 풀어내고 있다. 마음을 꿰뚫는 진심 어린 조언으로 대한민국에서 가장 신뢰할 만한 전문가로 불린다.&amp;rsquo; 최근 그가 출간한 책 〈오은영 박사가 전하는 금쪽이들〉에 쓰여 있는 프로필 일부다. 설명대로 그는 이 시대 가장 신뢰받는 전문가다. 온라인 &amp;lsquo;맘카페&amp;rsquo; 등에 올라오는 프로그램이나 강연 후기는 대체로 감탄 일색이다. 의사이면서도 남다른 방송인의 감각을 지니고 있다. 구구절절 맞는 말을 심지어 친절하게 하는 것 같다. 이쯤 되면 &amp;lsquo;오은영 신드롬&amp;rsquo;에 가깝다.
        
        특히 그에게 국민 멘토라는 타이틀을 달아준 〈금쪽같은 내 새끼〉는 2020년 5월 방영을 시작해 최근 100회를 넘겼다. &amp;lsquo;육아가 어려운 부모를 위해 베테랑 육아 전문가가 맞춤형 솔루션 및 육아 코칭을 제공한다&amp;rsquo;는 기획 의도를 가지고 있다. &amp;lsquo;가족이 변하는 리얼 메이크오버쇼&amp;rsquo;라는 소개에 걸맞게 문제 행동을 보이는 아이와 그 가족이 1회 방영분 안에서 드라마틱하게 달라진다. 아이 얼굴을 공개하고 실명은 가린다. 모두 금쪽이로 불린다. 출연한 부모는 모두 절박하다. 등교 거부, 폭력, 자해 등 문제 양상은 다양하고 혀를 내두를 만큼 심각한 경우가 많지만 오은영씨가 지목하는 원인은 대체로 부모다.
        
        정신건강에 대한 젊은 세대의 관심
        
        〈우리 아이가 달라졌어요〉로 이름을 알릴 당시부터 일관된 그의 메시지다. 아이의 행동에는 모두 이유가 있고, 부모가 일관되고 올바른 훈육을 하면 아이는 달라진다는 철학이다. 녹화 내내 열심히 그의 말을 받아 적는 부모들은 아이의 문제 상황이 자신의 내면 속 상처에서 대물림되었다는 사실을 깨닫고 흐느끼곤 한다. 오은영 박사는 따뜻한 말로 부모와 아이들을 다독이다가 태세를 전환한다. &amp;ldquo;다 울었니? 이제 할 일을 하자.&amp;rdquo;
        
        
        
        채널A 〈오은영의 금쪽 상담소〉 한 장면.ⓒ채널A 공식 인스타그램 갈무리
        
        
        
        아이를 키우는 부모뿐만 아니라 10대부터 30대의 선호도가 높은 점이 주목을 받았다. 정신건강에 관심이 많은 젊은 세대의 관심을 반영한다. 허소임 미술치료사도 정신건강의학과를 방문한 성인 내담자들이 프로그램에 대해 언급하는 걸 자주 들었다. &amp;ldquo;부모가 금쪽이 사례를 보고 자신에게 미안하다고 말했다는 경험을 털어놓기도 하고, 프로그램을 보고 힐링이 되었다고도 말한다. 어느 정도 경제력이 생기면서 자기 감정을 돌아보고 지출의 가치를 알아가는 세대가 2030인 것 같다.&amp;rdquo; 어른들조차 스스로를 금쪽이라 칭하며 심리적 근간을 들여다본다. 때로는 정도가 지나쳐 과도한 자기 연민에 빠지기도 한다. 정신건강을 다루는 콘텐츠에 대한 젊은 세대의 수요를 짐작하게 하는 통계가 있다. 건강보험심사평가원에 따르면 우울증으로 치료받은 20대 환자 수는 2016년 6만4500여 명에서 2020년 14만7000여 명으로 절반 이상 늘었다. 30대 환자 또한 2016년 7만6000여 명에서 2020년 11만7000여 명으로 3분의 1가량 증가했다.
        
        〈금쪽같은 내 새끼〉의 인기에 힘입어 연예인이 고민을 들어주는 〈오은영의 금쪽 상담소〉가 만들어졌다. 처음으로 프로그램에 오은영이라는 이름이 들어갔다. 진료와 방송 일을 병행하던 그는 첫 회에서 진료 예약이 어렵다는 주변의 불만을 소개하며 &amp;ldquo;2~3명 더 진료하는 것도 의미 있지만 방송을 통해 더 많은 사람들에게 도움을 줄 수 있지 않을까&amp;rdquo;라며 방송의 선한 영향력을 언급했다. 회차마다 화제가 됐다. 유명 연예인이 공황장애를 고백하고 어린 시절 받은 학대의 경험을 털어놓았다. 성폭행과 자살 충동에 대해 말한다. 대중의 관심이 쏠릴 수밖에 없다.
        
        그가 출연하는 프로그램이 고민 상담 콘셉트로 유일한 건 아니다. 방송인 서장훈&amp;middot;이수근이 무속인 복장을 하고 나오는 KBS Joy 〈무엇이든 물어보살〉, 나문희&amp;middot;김영옥&amp;middot;박정수 등 연륜 있는 연기자가 출연하는 채널S 〈진격의 할매〉도 일반인 대상 고민 상담 프로그램이다. 더 과거로 가면 &amp;lsquo;송은이와 김숙의 비밀 보장&amp;rsquo; 같은 상담 팟캐스트가 있다. 김선영 칼럼니스트는 &amp;ldquo;큰 고민에 대한 솔루션이 보이지 않는 시대에 일상의 작은 고민에 대한 관심, 공감에 대한 수요가 있었던 것 같다. 다만 전문가가 아니라 인생 선배로서 조언해주는 형식이다. 오은영 박사는 전문의로서 스스로 깨닫기 어려운 개인의 심리 상태를 짚어준다. 자기 내면을 성찰해보는 면에서 긍정적 의미가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        심리상담 콘텐츠의 증가는 육체와 마찬가지로 마음이 아플 때 상담이든 약을 통해서든 치료가 가능하다는 사실을 상기시켰다. 하지현 건국대 의학전문대학원 교수는 &amp;ldquo;최근 몇 년 정신과 개업이 폭발적으로 늘었다. 정신과에 대한 편견과 문턱이 낮아진 데에는 방송 등의 영역에서 활동하는 정신건강 전문의 역할이 컸다고 생각한다&amp;rdquo;라고 말했다. 실제 진료 건수도 늘었다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 2021년 급여의약품 청구 현황에 따르면 정신건강의학과의 처방 건수는 1449만 건, 처방 금액 2581억원으로 2017년 887만 건, 처방 금액 1323억원에 비해 큰 폭으로 늘었다.
        
        특히 오은영씨는 방송을 통해 체벌에 반대하고 부모의 역할을 강조하는 등 일관된 메시지를 내왔다. 김선영 칼럼니스트는 &amp;ldquo;노키즈 존이 실재하고 아동 인권에 대한 인식이 낮은 나라에서 어른이 아이 눈높이에서 접근해야 한다는 메시지를 줬다. 아동에 대한 시각을 바꿔놓은 점을 높이 평가하고 싶다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        심리상담 프로그램에 순기능만 있는 것은 아니다. 누군가의 사생활, 그것도 내밀한 속내를 다룰 때 필연적으로 선정성 논란이 따라온다. 〈금쪽같은 내 새끼〉만 해도 제작진 스스로 &amp;lsquo;나쁜 아이 구경하게 안 하겠다&amp;rsquo;는 원칙에 대해 언급하며 &amp;lsquo;착한 예능&amp;rsquo;이라는 점을 강조했으나 당장 유튜브에 유통되는 2~3분짜리 클립 영상의 제목은 이렇다. &amp;lsquo;가출 반복하는 엄마, 악몽에 스스로를 때리는 딸, 입만 열면 악담 퍼붓는 아이, 아들의 왕따 자작극 만들어낸 취조형 엄마&amp;rsquo; 등등. 세이브더칠드런은 최근 방송통신심의위원회에 채널A와 포털사이트 다음에 대한 심의를 신청했다. 이 프로그램 55회분 영상 클립 제목에 아동을 &amp;lsquo;성적 대상화&amp;rsquo;하는 것으로 보이는 내용이 포함됐기 때문이다. &amp;lsquo;모든 아동은 가족이나 가정, 통신 등 사생활에 있어 위법적인 간섭을 받지 않을 권리와 명예에 대하여 위법적인 공격을 받지 않을 권리를 지닌다&amp;rsquo;고 밝힌 유엔아동권리협약 16조 등을 근거로 들었다.
        
        고우현 권리옹호부문 아동권리정책팀 매니저는 아동의 잊힐 권리에 대해 강조했다. 한번 온라인에 올라간 영상은 디지털 세계 어딘가를 계속 떠돌아다닌다. &amp;ldquo;아동은 발달단계의 한 과정을 지나고 있고 지금 생각하는 삶의 자세도 얼마든지 바뀔 수 있다. 촬영에 동의했다고는 하나 동의 시점에 자신에게 어떤 영향이 올지 충분히 이해했다고 말하기 어렵다.&amp;rdquo; 특히 문제의 영상에 대해서는 아동이나 보호자가 거기까지 동의했을 것 같지 않다고 단언했다. &amp;ldquo;육아에 대한 조언이 절박한 이들에게 희망을 준다는 긍정적 면이 있지만, 상황이 그렇게 되기 전에 지역사회 등에서 현실적인 조언을 구할 수 있었더라면 그렇게까지 사생활이 노출되는 선택지를 고르지는 않았을 것이다.&amp;rdquo; 해당 유튜브 채널은 아동보호라는 명분으로 댓글 창을 막아두고 있지만 실제 아이의 사생활은 방영 후에도 맥락이 생략되거나 쪼개진 채 공유된다.
        
        문제 상황을 해결하는 방식의 심리상담 프로그램 포맷에 근본적인 문제를 지적하는 목소리도 있다. 변정수 미디어 평론가는 전문가의 &amp;lsquo;솔루션&amp;rsquo;이 현재 당사자가 처한 환경에서 과연 지속 가능한지 묻는다. &amp;ldquo;문제 상황이 만들어지는 여러 다양한 조건이 있다. 그중 개인의 심리적 요인은 어떻게 보면 작은 부분일 수 있다. 환경을 만든 사회적&amp;middot;경제적 조건이 복합적으로 작용한 결과이고 이는 단기간에 해결되기 어렵다. 당장엔 문제가 해결되는 것처럼 보여도 사실 반복되기 쉬운 구조다.&amp;rdquo;
        
        백종원, 강형욱, 그리고 오은영
        
        이런 상황에서 빠지기 쉬운 함정은 &amp;lsquo;문제는 결국 개인이다&amp;rsquo;라는 식의 귀결이다. &amp;lsquo;방송에서는 전문가가 내린 솔루션대로 했더니 해결됐는데 왜 안 되나? 가르쳐주는 대로 안 했기 때문이다.&amp;rsquo; 어딘가 익숙하다. 변정수 평론가는 &amp;ldquo;백종원&amp;middot;강형욱씨에 대한 대중의 소비 방식과 비슷하다. 백종원씨가 자영업자에게 방법을 가르쳐주는데 그대로 따르지 않아 영업이 안 됐다면 결국 의지가 부족한 개인의 탓이 된다. 그 경우야 가게를 접으면 되지만 아이는 다르다. 방송을 통해 어렵게 상담 기회를 얻었지만 이후는 어떨까?&amp;rdquo;라고 말했다. 처방의 지속 가능성에 대한 의문이다.
        
        
        
        오은영씨를 말할 때 자주 언급되는 인물이 백종원씨와 강형욱씨(위)다. ⓒKBS 2TV 〈개는 훌륭하다〉 화면 갈무리
        
        
        
        오은영씨를 말할 때 자주 언급되는 두 사람이 백종원씨와 강형욱씨다. 대한민국의 3대 해결사로 불린다. 각각 자영업과 반려견이라는 자신의 전문 영역이 있으며 문제를 진단하고 해법을 제시하는 한편, 그걸 방송으로 잘 풀어낸다는 공통점이 있다. 정덕현 대중문화 평론가는 리얼리티 프로그램, 그중에서도 관찰 예능이 주류로 자리 잡으면서 &amp;lsquo;코멘테이터&amp;rsquo;의 시대가 왔다고 진단한다. &amp;ldquo;(관찰 대상인) 일반인만 출연시키기에는 리스크가 있어서 그들의 무언가를 포착해 시청자 일반의 공감을 얻을 수 있도록 하는 누군가가 필요하다. 대상이 아이든, 이혼을 앞둔 어른이든 시청자 입장에선 사생활을 훔쳐보는 게 불편하기 때문에 명분을 만들어줘야 한다. 훔쳐보기에 대한 죄책감을 덜고 관점을 만들어주는 포인트가 필요한데 그 역할을 전문가가 한다.&amp;rdquo;
        
        실제 심리상담 현장에서 발생하는 어려움은 더 직접적이다. &amp;lsquo;부모의 비현실적인 기대&amp;rsquo;감을 접할 때가 대표적이다. 방송은 심리상담의 형식을 빌릴 뿐 실제와는 다르다. 정신건강의학과를 경험한 사람들의 후기 중에 &amp;lsquo;오은영 박사가 하는 것처럼 단박에 해결되지 않는다&amp;rsquo;는 내용이 종종 보인다. 실제 치료에는 시간이 걸린다. 짧게는 몇 개월, 몇 년이 걸리기도 한다. 1시간 만에 확 달라진 모습을 보이는 프로그램과는 전혀 다른 속도감이다. 프로그램 속 사례에 자신을 투사한 시청자로서는 실망할 수밖에 없다. 모다르 미술치료연구소의 허소임 미술치료사는 &amp;ldquo;일반 상담 상황에서는 본인이 안전하다고 느끼는 만큼씩만 자신을 오픈한다. 심리검사 내용이나 부모의 상담 내용으로 추정해 답을 찾아가는 과정도 있다. 방송에선 오은영 박사가 심각한 표정으로 사연을 듣다가 이런 문제가 있는 것 같다고 확언해 얘기하고 갑자기 모든 이유가 밝혀지며 일이 해결된 것처럼 프로그램이 끝난다. 그런 면에서 &amp;lsquo;오은영쇼&amp;rsquo;라는 인상을 지울 수 없다&amp;rdquo;라고 말했다. 심리상담의 외관을 하고 있어도 본질적으로 예능 프로그램이다. 문제는 편집 과정에서 생략된 맥락 때문에 비슷한 증상을 가진 아동에 대한 과잉 일반화의 오류를 일으키기 쉽다는 점이다. 같은 증상의 이면에도 다양한 다른 원인이 있다는 점이 간과되기 쉽다.
        
        전문가 한 명이 출연하는 프로그램의 콘셉트가 가지는 위험성도 있다. 전문가 패널이 한 명이고, 출연자를 비롯해 패널 모두 그를 바라보는 구조다. 오은영씨는 정신건강과 관련해 유일하게 진단부터 처방까지 내릴 수 있는 권위자다. 〈우리 아이가 달라졌어요〉 〈60분 부모〉는 회차마다 다른 전문가가 나오거나 전문가 그룹이 다양했지만, 최근의 포맷에선 오은영씨 혼자 사례를 이끌어간다. 〈금쪽같은 내 새끼〉의 경우 초반엔 박재연 심리상담가가 함께 출연했다가 하차했다. 다양한 견해가 오갈 수 있는 환경이 아니다. 허소임 미술치료사는 &amp;ldquo;진단권은 굉장한 권력이다. 소아청소년 정신과 의사들은 되도록 진단명을 주지 않으려는 경향이 있는데 확실한 ADHD(주의력결핍 과잉행동장애), PTSD(외상후 스트레스장애) 정도를 제외하고는 쉽게 F 코드(정신건강질환 코드)를 주지 않는다. 아동이 아직은 발달 과정에 있기 때문이다. 오은영 선생은 방송에서 어떤 문제가 있다는 걸 확언하며 얘기하는데 그 스타일에 사람들이 끌리는 것 같다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        명확한 진단과 처방이 방송인이자 전문가인 오은영씨에게 기대되는 부분인 것은 확실해 보인다. 그에게 국한된 기대는 아니다. 정답이 불투명한 시대를 살고 있기 때문에 역설적으로 정답을 원한다. 변정수 평론가는 &amp;ldquo;정답을 못 맞히면 공부를 열심히 안 한 거라는 생각에 길들여 있다. 인간관계는 어렵고 정답이 없는 문제다. 어려워서 풀기 어려우니 누군가 정답을 제시해주길 바라는 것이다&amp;rdquo;라고 말했다. 역설적으로 〈금쪽같은 내 새끼〉 제작진은 언론 인터뷰에서 &amp;lsquo;상담의 기본은 답을 주는 것이 아니&amp;rsquo;라 문제 해결의 힘을 기르는 데 있다는 점을 강조한 바 있다.
        
        
        
        유튜브에 유통되는 〈금쪽같은 내 새끼〉의 관련 영상들.
        
        
        
        방송에서 육아 관련 코칭에 집중하던 오은영씨는 최근 성인 대상 상담으로 영역을 넓히고 있다. 지난해 방영된 MBC 〈다큐플렉스-오은영 리포트〉는 유아와 청소년의 성에 대해 다뤄 호평을 받았다. 연구자로서 그의 전문성이 빛난 프로그램으로 꼽힌다. 최근 방영을 시작한 시즌2 격의 〈오은영 리포트-결혼지옥〉은 &amp;lsquo;사연의 끝판왕&amp;rsquo;인 부부 문제를 다룬다. 섹스리스 부부 등 그동안 금기시된 주제를 정면으로 건드리는 파격을 보여주고 있으나 주로 &amp;lsquo;셀럽&amp;rsquo; 출연진의 사연 강도가 입길에 오르고 있다. 성인이 등장하는 또 다른 프로그램으로 〈오은영의 금쪽 상담소〉가 있다.
        
        하지현 교수는 이 프로그램에 대해 &amp;lsquo;공개적으로 하는 라이브 수술&amp;rsquo;이라 표현하기도 했다. &amp;ldquo;어린이(금쪽이)도 문제가 될 수 있지만 부모의 영향이 절대적인 시기라 카메라가 쫓아다니고 전문가가 투입되는 등 자원이 집중되면 단기간이라도 강력한 효과를 볼 수도 있다. 성인은 좀 다르다. 오랫동안 개인 안에서 축적된 서사가 있기 때문이다. 방송은 단정적이고 분명하게 얘기할 수밖에 없는 구조이고 그래서 &amp;lsquo;오은영의 화해(일간지 연재 칼럼명)&amp;rsquo; 같은 글보다 위험하다. 글은 짧고 정제돼 있지만 방송은 편집과 주변 패널의 반응을 통해 어느 한 방향으로 증폭돼 우려가 된다.&amp;rdquo;
        
        그는 방송이 출연자에게 제공하는 유일한 긍정적 기능을 환기라고 설명한다. 자기 정서를 이야기함으로써 공감을 얻고, 억누르고 있던 이야기를 발화하며 기분이 좋아지는 것이다. &amp;ldquo;하지만 이미 일어난 일이고 한 번 더 얘기한다고 인생이 바뀌지 않는다. 천천히 오랜 기간을 두고 감정이 변화하는 과정을 겪는 것도 아니다. 냉정하게 얘기하면 (연예인) 자신이 피해자이고, 그럼에도 성공한 사람이 되는 서사를 반복한다. 부모 등 원인 제공자로 지목된 사람은 그걸 다 떠안게 된다.&amp;rdquo; 오래 걸리더라도 개인 상담을 권하는 이유다.
        
        정신건강의학의 문턱이 낮아졌을까
        
        한때 오은영 박사의 진료비가 10분에 9만원이라고 밝힌 글이 알려져 논란이 됐다. 고액이다, 정당하다 설왕설래가 일었지만 &amp;ldquo;그날의 81만원은 여전히 내 인생에서 가장 값지게 쓴 돈&amp;rdquo;이라고 해당 글이 마무리된 데서 논란은 일단락됐다. 허소임 미술치료사는 그가 정신건강의학과의 문턱을 낮췄다는 평가에 대해 그 의미를 좀 더 명확히 할 필요가 있다고 말한다. &amp;ldquo;문턱을 누구한테 어떻게 낮췄다는 건지 들여다봐야 한다. 상담 치료가 필요한 사람들은 사회적으로 소외되거나 불안정한 상황에 놓인 경우가 많다. 그들이 10분에 9만원을 내고 상담을 받을 수는 없다. 보통 사회복지 영역이 이들을 감당한다. 일선 병원도 그렇게까지 비싸지 않다.&amp;rdquo; 일반적인 방법으로는 예약이 어려울뿐더러 접근이 불가능하다시피 한 전문가. 그가 방송에서는 기꺼이 일반인을 만난다. 이것이 그가 말한 선한 영향력일까?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학생들은 종종 자신을 고용주로 여긴다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48008</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48008</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        7월4일 집회를 마친 노동자들이 행진하고 있다. ⓒ김흥구
        
        
        
        7월4일 오전 10시, 서울 서대문구에 위치한 연세대학교 백양관 앞에 빨간 조끼를 입은 청소&amp;middot;경비 노동자 100여 명이 모였다. 백양관 앞 도로 양쪽에 앉은 이들은 냄비를 두드리고 &amp;ldquo;진짜 사장 연세대가 책임지라&amp;rdquo;며 구호를 외쳤다. 집회를 마친 뒤에는 본관까지 행진하고 다시 일터로 발걸음을 옮겼다.
        
        이날 청소&amp;middot;경비 노동자들이 한 시간 동안 구호를 외치며 요구한 것은 세 가지였다. 현재 9390원인 시급을 440원(2022년 최저임금 인상분) 인상해줄 것, 퇴직자 3명만큼 인원을 충원해줄 것, 적절한 샤워실을 확보해줄 것이다. 이들은 이 사안을 올해 3월부터 학교에 요구해오고 있다. 하지만 학교는 임금인상으로 인한 비용 지출이 과도하다며 노조의 요구를 거부했다. 그렇게 학생회관에서 백양관으로, 점심시간에서 오전 10시로 장소와 시간을 바꾸며 집회는 4개월째 이어졌다.
        
        6월17일, 재학생 세 명이 청소&amp;middot;경비 노조를 상대로 손해배상 소송을 제기하는 &amp;lsquo;사건&amp;rsquo;이 벌어졌다. 정치외교학과 재학생 이 아무개씨 등 3명은 노조의 쟁의행위로 한두 달간 학습권을 침해당했다며 총 638만원을 보상하라고 소송을 제기했다. 이들은 이미 지난 5월9일 업무방해와 미신고 집회 주최로 노조를 경찰에 형사고소하기도 했다(업무방해의 경우 현재 고소를 취하한 것으로 알려졌다). 민사소송의 피고는 공공운수노조 서울지역공공서비스지부 연세대분회 김현옥 분회장과 박승길 부분회장이다. 재학생들은 소장에서 &amp;ldquo;피고들은 학교를 위해 근무하기로 계약을 맺은 사람들이고, 학교를 위해 일하는 것은 학생들을 위해 일하는 것이다. 그러나 오히려 피고들은 자신들의 본업을 망각한 채 학교의 학생들에게 피해만 줬다&amp;rdquo;라고 주장했다.
        
        이 아무개씨는 학교 커뮤니티인 &amp;lsquo;에브라타임&amp;rsquo;에 글을 올려 소송 배경을 다른 학생들에게 상세히 설명했다. 그는 노조의 점심시간 쟁의행위를 녹화한 1분 길이의 영상을 올린 후 &amp;ldquo;여러분들 수업 장소 바로 앞에서 이런 수준의 소음을 발생시키는 게 합당한지 생각해보시라&amp;rdquo;며 지지를 호소했다. 몇몇 사람들이 &amp;lsquo;그렇게 소리가 크진 않은 것 같다&amp;rsquo;고 반대 의견을 피력하자 &amp;lsquo;다른 영상도 많이 있다&amp;rsquo;며 적극적으로 반박했다. 이후 이 아무개씨는 &amp;lsquo;연세대 불법시위 대책위원회&amp;rsquo;라는 이름의 오픈 채팅방을 개설하고, 집회 소음에 대한 증언이나 증거를 제공해달라고 다른 학생들에게 부탁했다.
        
        그러나 이들이 주장한 &amp;lsquo;피해&amp;rsquo;의 실체는 다소 불분명하다. 〈시사IN〉이 입수한 고소장에 따르면, 노조가 집회를 연 시간에 대면 강의가 있었던 인물은 소송 원고 3명 중 이 아무개씨가 유일했다. 나머지 원고 두 사람은 각각 자습 과정에서 방해를 받았다고 주장한다. 한 명은 학생회관과 중앙도서관에서 비대면 수업을 듣거나 중앙도서관에서 법학적성시험(LEET) 공부를 할 때 심각하게 방해를 받았다고 주장했고, 또 다른 한 명은 올해 1학기 휴학생 신분이었다. 이 휴학생은 &amp;lsquo;수업을 방해받은 바&amp;rsquo;가 없었지만, 그럼에도 자신이 집회 소음으로 인해 &amp;lsquo;학생회관에서 개인 공부가 어려웠다&amp;rsquo;며 손해배상을 신청했다. 이 휴학생은 자신의 손해배상액을 &amp;lsquo;2021년 2학기 등록금&amp;rsquo;을 기준으로 산정했는데, 지난해 등록금 353만7000원 중 피해가 발생한 32일에 해당하는 141만 4800원을 배상하라고 청구했다.
        
        
        
        연세대 신촌 캠퍼스에 청소&amp;middot;경비&amp;middot;주차 노동자의 생활임금 보장을 요구하는 현수막이 걸려 있다. ⓒ김흥구
        
        
        
        2006년 한국외대에서도 벌어졌던 일
        
        이 아무개씨는 매주 월요일과 수요일 진행된 대면 수업에서 노조 집회 소음 때문에 교수의 말이 들리지 않을 정도로 소음 피해를 입었다고 주장한다. 그러나 이 아무개씨의 주장이 법원에서 받아들여질지 여부는 미지수다. 법원은 쟁의행위에 대해 &amp;lsquo;헌법 제33조 제1항에 보장된 권리의 행사로서 사용자뿐 아니라 제3자도 그로 인한 손해를 수인할 의무가 있다&amp;rsquo;는 점을 원칙으로 삼기 때문이다.
        
        실제로 학생이 노조를 대상으로 제기한 &amp;lsquo;학습권 침해&amp;rsquo; 관련 손해배상 청구가 기각된 판례도 있다. 2006년 당시 전국대학노동조합 한국외국어대학교지부(외대노조) 조합원들은 본관 출입문 부근에 스피커를 설치하고, 본관 건물 주변에서 꽹과리와 확성기 등을 이용해 농성을 했다. 이에 당시 외대 총학생회장이었던 엄 아무개씨가 노조가 &amp;ldquo;과도한 소음을 발생시켜 학생들의 수업과 학습을 방해했다&amp;rdquo;라며 손해배상을 청구했다. 하지만 1심과 2심은 모두 엄씨의 주장을 받아들이지 않았다. 당시 서울고등법원은 외대노조의 쟁의행위가 &amp;lsquo;제3자의 권리를 구체적&amp;middot;직접적으로 침해하거나 정당성의 범위를 넘어서지 않았다&amp;rsquo;고 판단했다.
        
        노조도 학생들의 불만을 모르는 것은 아니다. 간혹 찾아와 앰프 소리를 줄여달라는 학생들도 있었기 때문이다. 노조는 앰프 소리를 줄이고, 앰프 방향을 중앙도서관 반대편으로 하는 등 소음을 줄이기 위해 노력했다고 말했다. 하지만 김현옥 분회장은 집회 자체를 멈출 순 없다고 말한다. &amp;ldquo;솔직히 소송 들어온 게 신경 쓰이긴 한다. 하지만 우리가 이렇게 목소리를 내지 않으면 학교는 우리 요구를 신경도 쓰지 않는다.&amp;rdquo;
        
        노조는 매년 동일한 요구사항을 주장함에도 학교에서 이를 들어주지 않아 교내 구성원 사이의 갈등을 유발한다고 주장한다. 지난해에도 노조는 2021년 최저임금 인상액인 130원만큼 시급을 인상해줄 것과 퇴직자 7명만큼 충원해줄 것을 요구했다.
        
        박승길 부분회장은 &amp;ldquo;더 바라는 것도 없다. 최저임금 오른 만큼만 시급을 올려달라, 퇴직자 자리는 바로 채워달라. 매년 똑같은 요구를 한다. 어찌 보면 노조가 집회를 하고, 학생과 갈등이 생기도록 학교가 방치했다고 생각한다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        학교는 등록금 동결과 코로나 유행에 따른 재정 악화로 이들의 시급을 올려줄 수 없다고 반박한다. 연세대 총무팀 관계자는 &amp;ldquo;연세대 내에 청소&amp;middot;경비 노동자가 400명이 넘는다. 440원씩 시급을 인상하면 최소 6억원 이상 비용이 더 들어간다. 지난해는 130원 수준이라 요구를 들어줄 수 있었지만, 440원 인상은 무리다&amp;rdquo;라고 말했다. 학교는 노조에 200원대 시급 인상을 제안했지만, 노조는 이 제안을 거부했다.
        
        외대노조 파업 당시 손해배상 소송 피고이기도 했던 외대노조 고중식 지부장은 학생들에게 같은 공동체 구성원으로서 노동자의 이야기를 들어줄 것을 당부했다. &amp;ldquo;학교의 3주체는 교수, 학생, 교직원이다. 학생들이 종종 자신을 &amp;lsquo;고용주&amp;rsquo;라고 생각하는데 같은 공동체의 구성원으로 우리를 바라봐주면 좋겠다. 물론 노조가 쟁의행위를 하면 불편하겠지만, 갈등 이전에 &amp;lsquo;도대체 왜 그러는지&amp;rsquo; 궁금해했으면 한다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리스타일] ‘서해 공무원 사건’과 공무원의 자세</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48004</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48004</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월22일 정봉훈 해양경찰청장이 2020년 9월 발생한 &amp;#39;서해 피살 공무원&amp;#39; 사건 수사와 관련해 대국민 사과를 하고 있다.ⓒ해양경찰청 제공
        
        
        
        &amp;lsquo;서해 공무원 피격 사건&amp;rsquo;을 둘러싼 정치권 쟁점 중 하나는 &amp;lsquo;특별취급정보(SI&amp;middot;Special Intelligence) 첩보&amp;rsquo; 공개 여부다. 2020년 9월 사건 발생 직후 군과 해경, 국회, 청와대가 SI를 근거로 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이라고 판단했다. 1년9개월 뒤 그 판단이 180&amp;deg; 뒤집혔다. 같은 사안에 대해 두 판단이 왜 다른지 확인하기 위해 SI를 놓고 따져보자는 목소리가 나왔다.
        
        2020년 9월 사건 발생 이후 틈틈이 &amp;lsquo;그 SI&amp;rsquo;를 쫓았지만 취재에는 실패했다. SI는 무선 교신 감청, 위성사진 촬영 등으로 수집한 첩보다. 첩보가 공개되면 입수 경로가 노출되기 쉽다. 이 경우 상대측은 정보체계를 바꿔버린다. 복원하려면 상당한 비용과 시간이 필요하다. 무책임한 말이지만 기자의 접근이 쉽지 않고 운 좋게 닿더라도 보도에 깊은 고민이 따른다.
        
        원치 않게 한발 떨어져 있으면서 흥미롭게 지켜본 지점이 있다. 공무원들의 자세다. 2020년 해경은 사건 발생 일주일 만에 중간수사 결과를 발표하면서 &amp;lsquo;자진 월북으로 추정된다&amp;rsquo;는 입장을 밝혔지만, 수사 종결은 올해 6월까지 미뤘다. 해경 수사 착수 전 국방부는 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이라는 단어를 먼저 썼다. 두 기관이 당시 정부의 남북대화 기조에 맞춰 움직인다는 비판이 나왔다. 최근 해경과 군은 &amp;lsquo;월북으로 볼 만한 근거가 없다&amp;rsquo;로 입장을 바꿨지만 새롭게 파악된 사실관계나 추가된 증거는 제시하지 않았다. 명확히 바뀐 건 정권뿐이다.
        
        과거에 내렸던 결론을 스스로 뒤집는 일은 기관 신뢰도와 직결된다. 그러나 책임은 서로에게 미룬다. 해경은 &amp;lsquo;2020년 판단의 근거였던 SI 첩보의 출처가 국방부&amp;rsquo;라는 입장이다. 국방부는 &amp;lsquo;당시 월북 가능성만 제시했을 뿐 수사 결과는 해경이 냈다&amp;rsquo;고 항변한다. 두 기관은 정쟁이 붙은 국회 뒤로 물러나 있다.
        
        권력이 쥐고 흔드는데 공무원이 무슨 힘이 있냐는 반박이 나올 수 있다. 외부에서 &amp;lsquo;월북이 추정된다고 하라&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;월북이 아니라고 하라&amp;rsquo;는 압력이 있었는지는 다시 확인해야 할 일이다. 다만 2020년과 2022년 군과 해경의 판단에 &amp;lsquo;자의&amp;rsquo;가 완전히 배제됐는지는 의문이다. 정쟁이 깊어지면서 사건의 본질은 흐려져 가지만 권력을 대하는 공무원의 자세는 뚜렷해지고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 친이준석계 김용태 최고위원이 말하는 이준석 대표 근황 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48087</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48087</guid>
      <pubDate>2022-07-20T05:59:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉이 만드는 유튜브 라이브 방송 정치왜그래?의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 여러분이 남겨주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 두 번째 정치인은 국민의힘 김용태 최고위원입니다.
        
        사상 초유의 당대표 징계 사건과 연이어 떨어지는 대통령 지지율을 마주한 여당의 최고위원은 이 상황을 어떻게 바라보고 있을까요? 1990년생 원외 정치인으로 살아가고 있는 김용태 최고위원에게 전화를 걸었습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기의정부교육도서관, 2022 청소년 연합 독서교실 운영</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48083</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48083</guid>
      <pubDate>2022-07-19T11:09:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        경기의정부교육도서관(관장 이은형)은 20일부터 다음 달 5일까지 의정부 중&amp;middot;고교 학생이 참여하는 &amp;lsquo;청소년 연합 독서교실&amp;rsquo;을 운영한다. 이 프로그램은 인근 학교 학생들이 함께 주제를 선정하고 프로그램을 기획하고 교육도서관과 의정부교육지원청이 지원해 학교도서관 이용을 활성화하고자 마련했다.&amp;nbsp;
        
        이번 프로그램은 금오중, 부용고 등 12개교 학생 110여 명이 4개 팀을 구성해 의정부 미술도서관, 몽실학교, 살림가게 등 독서 활동과 관련한 지역 기관이나 시설을 탐방하는 체험 기회를 갖는다.&amp;nbsp;
        참여 학생이 기획한 주제는 ▲다시, 지구, ▲그림책으로 배우는 미디어 리터러시, ▲북 트레일러 제작으로 책과 친구하기, ▲도서관과 함께 떠나는 미술여행 등이다.&amp;nbsp;
        
        학생 독서 체험활동은 쓰레기 없애기(제로웨이스트)를 실천하는 살림가게 견학, 손수 제작(DIY) 명화 그리기, 북 트레일러 제작과정 영상 시사회, 미술작품 설명해 주는 안내 봉사 활동 등이다.&amp;nbsp;
        경기의정부교육도서관 이은형 관장은 &amp;ldquo;이번 프로그램에 참여하는 청소년이 독서와 체험으로 새로운 즐거움을 얻는 기회가 되길 기대한다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 ‘불법 파업’ 낙인, 그는 왜 스스로를 가두었나</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48030</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48030</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        유최안 민주노총 금속노조 거제통영고성 조선하청지회 부지회장은 6월22일부터 무기한 점거 농성 중이다. 옥포조선소에서 건조 중인 유조선 바닥에 가로&amp;middot;세로&amp;middot;높이 1m 철판을 붙여 그 안에 들어갔다.ⓒ금속노조 제공
        
        
        
        6월22일 오전 8시30분, 유최안씨는 평소처럼 대우조선해양 조선소로 출근했다. 1도크(선박을 만들어 바다로 내보내는 공간)에서 30만t급 원유 운반선을 만들고 있었다. 유씨는 원유를 저장하는 시설인 탱크톱 바닥을 가로질러 걸어갔다. 중간에 책상처럼 생긴 구조물이 있었다. 그는 몸을 숙여 그 안으로 들어갔다. 손에는 휘발성 물질인 시너가 든 통과 유언장이 들려 있었다.
        
        유씨는 전날 준비해둔 철판 자재들로 입구를 막았다. 20여 년 동안 용접 기술 하나로 버텨온 하청노동자의 손놀림은 빠르고 꼼꼼했다. 사방이 다 막히자 그는 비로소 안도했다. 회사 측이 고용한 용역이 와도 자신을 끌어낼 수 없었다. 가로&amp;middot;세로&amp;middot;높이가 각각 1m밖에 되지 않는 좁디좁은 공간을 고른 이유도 이 때문이었다. &amp;ldquo;용접하는 도중에 들키면 회사에서 전기를 내리고 저를 끄집어낼 거거든요.&amp;rdquo;
        
        함께 파업 중이던 동료들도 이 사실을 나중에 알았다. &amp;ldquo;우리한테라도 미리 말하지 그랬느냐&amp;rdquo;라는 서운함 뒤에는 &amp;ldquo;몸을 펼 수 있는 공간이라도 만들어줬을 텐데&amp;rdquo;라는 미안함이 묻어 있었다. 유최안씨의 키는 178㎝다. 동료들은 하나같이 안타까워했다. &amp;ldquo;그 친구가 몸이 커요, 하필이면.&amp;rdquo; 1제곱미터에 불과한 공간에 갇혀 있기에 더욱 크게 느껴지는 키였다.
        
        동료 6명은 유씨가 있는 탱크톱 바닥으로부터 10m 위 난간에 올라가 고공 농성을 시작했다. 바닥에 자신을 가둔 유씨는 &amp;ldquo;이대로 살 순 없지 않습니까&amp;rdquo;라고 적은 종이를 밖으로 들어 보였다. 허공에 올라간 동료들은 &amp;ldquo;국민 여러분, 미안합니다. 지금처럼 살 순 없지 않습니까&amp;rdquo;라고 적은 현수막을 내걸었다. 유씨가 고개를 꺾어서 위를 올려보면 고공 농성 중인 동료들이 그를 향해 소리치며 안부를 물었다. 무기한 점거 농성이 시작됐다. 지난 6월2일 민주노총 금속노조 거제통영고성 조선하청지회(이하 하청노조)가 노조활동 보장과 임금 30% 인상 등을 요구하며 파업에 들어간 지 21일 만이었다. 유최안씨는 하청노조 부지회장이기도 하다.
        
        연일 폭염특보가 내려진 바닷가에선 덥고 습한 바람이 불어오고 있었다. 건조 중인 선박에 깔린 철판도 열기에 달구어졌다. 유최안씨가 점거 중인 구역을 제외한 나머지 1도크에서는 여전히 작업이 이루어지고 있었다. &amp;ldquo;사람이 죽어도 일을 하는 곳이 조선소인데요, 뭐.&amp;rdquo; 7월4일 오전 동료가 바꿔준 휴대전화 너머로 들리는 유최안씨의 목소리는 차분했다. 그는 일부러 자신의 휴대전화를 놓고 들어왔다고 말했다. &amp;ldquo;가족들한테도 말하지 않았거든요. 알게 되면 전화해서 그러지 말라고 할 거니까.&amp;rdquo; 그는 몸을 움직이지 못하는 점을 감안해 하루에 두 끼만 먹고, 기저귀에 용변을 보고, 한 시간마다 자세를 바꿔주는 것 말고는 할 수 있는 일이 없다고 말했다.
        
        그는 고등학교 졸업 직후인 1999년부터 용접 기술을 배웠다. 고향인 통영에서 조선소에 납품할 블록(조립된 철판)을 만드는 하청업체에서 일했다. 조선소 밖에 있는 하청업체들이 작은 블록을 만들어 조선소에 보내면, 조선소에서 이 블록들을 쌓아 큰 배를 만드는 식이었다. 당시에는 주문 물량도 많고 급여 수준도 만족스러웠다. 체감경기가 나빠진 건 2012년부터다. &amp;ldquo;작은 업체들이 문을 닫더라고요. 그때마다 임금을 떼였어요. 제가 옮겨 다니는 걸 안 좋아해서 계속 (같은 회사에서) 일했는데 결국에는 통영에 있는 웬만한 하청업체들이 다 문을 닫았어요.&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;이 바닥서 폐업은 더 악질이 온단 뜻&amp;rdquo;
        
        2016년 그는 거제로 왔다. 조선소 안에 있는 하청업체에 가면 적어도 임금은 안 떼인다는 말을 믿었지만 1년 뒤 또다시 업체가 문을 닫으면서 돈을 받지 못했다. &amp;lsquo;나만 가면 임금이 떼이나&amp;rsquo; 싶은 생각까지 들 정도였다. 상여금도 550%에서 400%로 깎였다. &amp;ldquo;정규직이 먼저 임금 10%를 삭감하니까 하청도 고통을 분담해야 한다면서 상여금 150%를 깎았어요. 1년 지나니 남은 400%도 삭감하더라고요. 진짜 억울한 게, 정규직들은 10% 삭감했던 걸 이자까지 쳐서 다시 받았어요.&amp;rdquo;
        
        임금이 떼여도 묵묵히 일해온 그도 더 이상은 참을 수가 없었다. 하청노조에 가입했다. &amp;ldquo;그때 대우조선 안에 하청업체가 140곳 정도 있었어요. 그중에 저희 회사만 유일하게 상여금 400%가 안 없어졌어요. 저희가 반발해서 취업규칙을 못 바꿨거든요.&amp;rdquo; 하지만 유씨는 여전히 상여금을 받지 못하고 있다. &amp;ldquo;업체가 또 폐업하고 임금을 떼먹고선 도망가버렸어요. 이 바닥에서 폐업은 더 악질적인 사람이 사장으로 온다는 의미거든요. 원청인 대우에서 기성금(건조가 진행된 만큼 주는 돈)을 더 주지는 않으니까요. 그렇게 야금야금 깎여나간 임금이 원래 임금의 30%를 넘어요. 불법인 &amp;lsquo;무급 데마찌(무급 휴업)&amp;rsquo;까지 고려하면 최저임금조차 안 돼요. 지금 저희가 30% 인상해달라는 요구는 애초 임금수준으로 원상복귀라도 해달라는 말인 거예요.&amp;rdquo;
        
        
        
        7월2일 경남 거제에서 열린 집회에 민주노총 금속노조 거제통영고성 조선하청지회 노동자들이 참석해 구호를 외치고 있다.ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        유씨가 다니던 회사를 인수한 새 사장은 취업규칙을 바꿨다. 근로조건이 마음에 들지 않으면 회사를 그만두거나 그렇지 않으려면 상여금을 포기해야 했다. 그런 방식으로 지난 7년 동안 유씨가 소속된 업체는 여섯 번 바뀌었다. 하청업체와 이루어진 개별교섭은 언제든지 휴지 조각이 될 수 있다는 사실을 깨달은 하청노조는 이번 파업에서 ①단체교섭권 인정 ②단체교섭을 통한 하청노동자들의 임금 30% 인상을 요구안으로 내세웠다.
        
        &amp;ldquo;파업이 시작되고 보름 정도 지나니 생산 일정이 차츰 지연됐어요. 후공정이 멈추니까 선공정도 멈추기 시작했는데, 그때부터 대우에서 일종의 구사대(사측에서 고용한 용역)를 투입하더라고요. 하청업체마다 대표, 소장, 직장, 반장 이렇게 댓 명씩 차출해오는 거예요. 자꾸 구사대가 들어와서 파업 의지를 꺾어놓으니까 무슨 일이 있어도 절대 끌려 나가지 않는 공간을 마련해야겠다는 생각으로 만든 게 이 감옥이에요.&amp;rdquo; 유씨가 말했다.
        
        원청인 대우조선해양 측은 하청노조의 불법행위로 매주 1250억원씩 손해가 발생하고 있다고 주장한다. 하청업체와 하청노동자 사이에 원청이 개입하는 것은 하도급법 등을 위반하는 불법이기 때문에 하청노조를 단체교섭 단체로 받아들일 수 없다는 입장이었다. 17년 동안 도장공으로 일한 안준호 하청노조 부지회장은 &amp;ldquo;하청업체와 개별교섭을 하려고 해도 &amp;lsquo;원청에서 기성금을 올려주지 않는 이상 해줄 수 있는 게 없다&amp;rsquo;는 말만 되풀이해요. 실질적인 지배력을 가지고 있는 건 원청이고, 원청인 대우조선해양 특성상 대주주인 산업은행이 움직이지 않으면 이 문제는 해결될 수가 없습니다&amp;rdquo;라고 반박했다.
        
        7월1일 거제경찰서는 하청노조 김형수 지회장과 유최안씨 등 총 3명에 대해 업무방해 혐의로 체포영장을 신청했으나 검찰로부터 보강수사를 지시받은 상태다. 7월4일 대우조선해양 하청업체 대표&amp;middot;직장&amp;middot;반장 등이 모여 조직한 &amp;lsquo;현장직반장책임자연합회&amp;rsquo;는 경남경찰청에 신속한 공권력을 투입해달라는 촉구안을 제출하기도 했다. 지금까지 하청노조와 하청업체 대표단 사이에 협상 테이블이 세 차례 마련됐지만 입장 차이를 좁히지는 못했다.
        
        유최안씨는 단체교섭을 할 수 없다는 회사의 입장도 충분히 &amp;lsquo;이해&amp;rsquo;한다고 말했다. &amp;ldquo;조선소 안에서 일어나는 일은 하나부터 열까지 불법이거든요. 노조가 인정될 바에야 문 닫는 게 낫다는 계산이 나올 법해요. 지금 1도크에 있는 배가 20일 가까이 진수(배를 처음으로 물에 띄우는 일)를 못하고 있는데, 회사가 얼마나 노조를 인정하기 싫으면 납기 기한이 20일 넘어가도 버티겠어요. 노조가 강성이라고 하는데, 회사가 강성이기 때문에 노조도 강성이 될 수밖에 없는 거예요. 저희가 엄청난 걸 요구하는 것도 아니고, 산업안전보건법에 적혀 있는 근로기준을 지켜달라는 건데. 그걸 보장해주지 못하는 직장은 차라리 문 닫는 게 낫죠.&amp;rdquo;
        
        그에게 왜 조선소를 떠나지 않느냐고 물었다. 자신이 조선소에 남은 마지막 젊은 세대라는 답이 돌아왔다. &amp;ldquo;제가 용접을 배울 때 또래가 엄청 많았어요. 지금은 아무도 없죠. 저 이제 마흔두 살밖에 안 되거든요. 일을 못하는 것도 아니고요. 그런데 싸우겠다는 사람들을 두고 나갈 수는 없잖아요. 가족도 이제 그만하라 하지만 노조를 찾아간 것도 저고 사람을 모은 것도 저니까요.&amp;rdquo;
        
        유씨는 &amp;lsquo;나갈 사람들은 이미 다 나간 상태&amp;rsquo;라고 말했다. 열악한 노동환경 때문에 다른 업계, 다른 도시로 떠난 사람이 많다. 남아 있는 하청노동자 대부분은 나이가 많거나 거제를 떠날 수 없는 개인 사정 때문에 다른 일자리를 알아보기 어려운 상황이다. &amp;ldquo;그걸 아니까 회사가 더 가혹하게 나오는 거죠. 물러설 곳 없이 계속 물러선 사람들, 어차피 갈 곳 없는 사람들이라는 걸 아니까. 속 편한 사람들은 &amp;lsquo;정 그렇게 회사가 마음에 안 들면 다른 데 가서 일하라&amp;rsquo;고 하는데 못 가는 사람들은 어떻게 하란 말이에요?&amp;rdquo;
        
        
        
        거제 대우조선해양 옥포조선소 곳곳에 파업을 찬성&amp;middot;반대하는 현수막이 붙어 있다.ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        대우조선해양은 하청노동자 수를 공개하고 있지 않지만, 민주노총 금속노조 대우조선지회(이하 정규직노조)는 지난 5월 말 기준으로 하청노동자 수가 1만100명에 채 미치지 못하는 것으로 파악한다. 조선업이 호황이던 때 2만명을 훌쩍 넘었던 것과 비교하면 반토막 수준이다. 하청노조는 전체(약 1만100명) 중 약 600명이 조합원이고, 현재 파업에 참여하는 조합원은 150명 정도라고 밝혔다.
        
        가장 우려하는 것은 &amp;lsquo;선박의 품질&amp;rsquo;
        
        조선업계의 심각한 인력난을 해결할 수 있는 대책으로 외국인 노동자가 언급되지만 현실성은 떨어진다. 곽재근 정규직노조 대외협력부장은 &amp;ldquo;이제는 외국인 노동자도 조선업을 기피합니다. 건설업체, 육상 플랜트에 가면 조선소보다 훨씬 처우도 좋고 근무 환경도 좋은 걸 다 아니까요. 요새는 외국인 노동자들끼리 커뮤니티가 잘 구축돼 있기 때문에 &amp;lsquo;어디가 좋더라&amp;rsquo;는 정보가 금방 돕니다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        유최안씨는 앞으로 조선업이 외국인 노동자를 국내 전역으로 내보내는 출입구가 될 거라고 예상한다. &amp;ldquo;조선소에서 잠깐 머무르다 근무조건이 더 좋은 곳을 찾아 내륙 각지로 뻗어나가는 거죠.&amp;rdquo; 한쪽에서는 하청노동자가 &amp;lsquo;일을 하겠으니 돈을 달라&amp;rsquo;며 파업하고, 또 다른 쪽에서는 하청기업 대표가 &amp;lsquo;요새 외국인 노동자들은 원하는 대로 다 맞춰줘야 한다&amp;rsquo;며 볼멘소리를 하는 풍경이 동시에 펼쳐지는 이유다.
        
        무엇보다 정규직&amp;middot;비정규직을 가리지 않고 조선업계 노동자들이 가장 우려하는 부분은 &amp;lsquo;선박의 품질&amp;rsquo;이다. &amp;ldquo;조선은 기술집약적인 산업이에요. 조선소에서 기술자 한 명을 키우려면 최소 3년이 걸려요. 최종 조립 단계인 &amp;lsquo;탑재&amp;rsquo; 공정에서 일할 사람은 5년 동안 배워도 부족해요. 그런데 금방금방 빠져나가고 대체되는 외국인 노동자로 이 산업을 굴리겠다는 건 품질을 포기하겠다는 얘기죠. 실제로 선박 품질이 엄청 나빠졌거든요. 외국인 노동자만으로는 일이 돌아가지 않는다는 걸 원청에서도 알고 있는데&amp;hellip; 답도 없이 사태를 키우는 거 같아요.&amp;rdquo;
        
        그는 회사가 무슨 계획을 가지고 있는지 알 수 없다고 말했다. &amp;ldquo;호황기 시절을 생각하면 다시 사람들이 많이 모일 것 같지만, 거품이 꺼지니까 노동자들이 어떤 대우를 받는지 사람들이 다 봤잖아요. 누가 굳이 기술을 배워서 오겠어요? 대책이 없죠.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“법관은 무오류 존재가 아니다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48081</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48081</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        유독 눈에 띄는 단어는 &amp;lsquo;무오류&amp;rsquo;였다. 결정문을 읽던 중 준엄한 소리가 들렸다. 법관은 무오류의 존재가 아니라고 힘줘 말하는 음성. 법관이 사건을 심리할 때 과오나 오판이 발생할 여지가 다분하다는 지적.
        
        지난 6월 30일, 서울중앙지방법원이 내놓은 제청결정문에 등장하는 문구들이다. 국가배상법의 위헌여부를 가려달라고 헌법재판소에 제청을 한 사건이다. 어떤 사연이 있길래 인간인 이상 오류가 있을 수 있다는 명제를 새삼 꺼내 들게 됐을까.
        
        시작은 사소했다. 전아무개 변호사는 건물명도사건 임차인의 의뢰를 받았다. 2기 차임을 연체해 계약 해지통지를 받은 상황이었다. 사건은 간단했다. 승소를 확신했다. 연체를 이유로 해지하려면 밀린 차임이 3기분에 달해야하기 때문이다. 상가임대차법에서 특별히 정하고 있다. 임차인을 보호하기 위한 조항이다. 설령 당사자들이 임차인에게 더 불리하게 약정하더라도 효력이 없다. 그런데도 임차인이 패소했다. 법원이 오판을 한 것이다. 법에 반하는 판결을 했다. 임차인은 상가를 비워야 했다.
        
        변호사는 화가 났다. 법관의 과오에 따른 책임을 묻고 싶었다. 국가배상청구소송을 제기했다. 패소했다. 법관이 실수로 법령을 위반했지만, 3심까지 모두 패소했다. 확립된 대법원 판례에 따르면, 이길 수 없었다. 변호사는 물러서지 않았다. 기존 판례에 따라 국가배상청구를 기각한 재판부의 불법행위를 이유로 또 다시 국가배상청구소송을 제기했다. 이 사건에서 마침내 한 법관이 응답했다. 법관에게만 특별히 까다롭게 적용되는 국가배상법은 위헌이라고 의심할 만한 상당한 이유가 있다고 판단해 헌법재판소에 제청하는 결정문을 썼다.
        
        
        
        서울 재동 헌법재판소 전경. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        변호사가 문제 삼은 판례는 어떤 내용일까. 국가배상법에 따르면, 공무원이 고의 또는 과실로 법령을 위반하여 타인에게 손해를 입히면 국가는 손해를 배상해야 한다. 가령, 어떤 공무원이 보통 공무원에게 요구되는 주의의무를 결하여 객관적 정당성을 상실한 행정처분을 하면 국가배상책임이 인정될 수 있다. 그런데 법관은 예외다. 법원은 가중된 요건을 설정한다. 법관만 달리 본다. 다른 공무원과 다르게 법관에게는 위법 또는 부당한 목적이 있거나 직무상 요구되는 기준을 현저하게 위반해야 한다는 것과 같은 특별한 사정을 요구한다. 결국 법관이 잘못을 해도 사실상 책임을 물을 수 없게 된다.
        
        변호사의 끈질김 물음에 답한 제청법원 법관은 결정문에 이렇게 썼다. &amp;ldquo;사법과 재판에 대한 신뢰를 되찾기 위해서는 대한민국헌법이 법관에게 부여한 신분보장 외에 별도의 특별한 특권적 지위를 창설하지 말고, 그러한 지위를 과감하게 내려놓는 데서 시작해야 한다.&amp;rdquo; 사법권을 행사하는 법관 스스로 법률에도 없는 요건을 새로이 만들어서 국민의 권리행사를 제한하거나 박탈해서는 안 된다고 일갈했다. 법관을 무오류의 존재로 상정하는 데서부터 단추가 잘못 끼워진 게 아닐까.
        
        공은 헌법재판소로 넘어갔다. 제청결정이 있던 바로 그날&amp;nbsp;헌법재판소는 다른 어떤 사건에서 대법원의 재판을 취소했다. 헌법재판소가 직접 법원의 재판을 취소한 것은 1997년 이후 두 번째다. 법관의 판결도 헌법을 넘어설 수 없다는 취지다. 질문을 받은 날&amp;nbsp;헌법재판소는 어쩌면 이미 답을 한 셈인지도 모른다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어대명’ 기류에 97세대 단일화 승부수?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47991</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47991</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월23일 민주당 워크숍에 참석한 이재명 의원에게 기자들이 당대표 출마에 대해 물었다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        왜 &amp;lsquo;97세대(90년대 학번&amp;middot;1970년대생)&amp;rsquo;일까. 97세대가 더불어민주당(민주당)의 새로운 대안이 될 수 있을까. 민주당은 8월28일 전당대회를 거쳐 당 지도부를 새롭게 구성한다.
        
        전당대회를 앞두고 민주당 의원들의 관심은 이재명 의원의 출마 여부에 쏠렸다. 이재명 의원이 거취를 두고 고심하는 사이 불출마 압박이 이어졌다. 민주당 전체 재선 의원 48명 중 34명은 &amp;ldquo;지난 대선&amp;middot;지방선거 패배에 중요한 책임이 있는 분들은 전당대회에 나서지 말라&amp;rdquo;고 요구했다. 설훈&amp;middot;홍영표 의원은 &amp;lsquo;동반 불출마&amp;rsquo;를 제안했다. 하지만 별다른 대안이 보이지 않는 상황이다. 당내에서 &amp;lsquo;어대명(어차피 당대표는 이재명)&amp;rsquo;이라는 말까지 나왔다.
        
        분위기가 달라진 건 유력 주자이던 친문계 전해철&amp;middot;홍영표 의원이 불출마를 선언하면서부터다. 6월28일 &amp;lsquo;86세대(80년대 학번&amp;middot;1960년대생)&amp;rsquo; 대표주자로 꼽히는 이인영 의원이 &amp;lsquo;양강양박&amp;rsquo;을 만나 &amp;ldquo;세대교체론이 사그라지면 안 된다&amp;rdquo;라며 출마를 독려한 사실이 알려지면서 &amp;lsquo;이재명 대 97세대&amp;rsquo;의 대결 구도가 형성됐다. &amp;lsquo;양강&amp;rsquo;은 강병원&amp;middot;강훈식 의원을, &amp;lsquo;양박&amp;rsquo;은 박용진&amp;middot;박주민 의원을 가리킨다. 모두 1970년대생 재선 의원이다.
        
        &amp;lsquo;양강양박&amp;rsquo;인 강병원 의원(6월29일), 박용진 의원(6월30일), 강훈식 의원(7월3일), 박주민 의원(7월8일)이 잇달아 출마를 선언했다. 출마를 밝히는 자리에서 이들은 모두 자신이 민주당의 &amp;lsquo;새로운 주자&amp;rsquo;임을 강조했다. &amp;ldquo;새 술을 새 부대에(강병원)&amp;rdquo; &amp;ldquo;이전의 민주당과 다르게 생각하고, 말해왔고, 행동해온 사람(박용진)&amp;rdquo; &amp;ldquo;새로운 파격(강훈식).&amp;rdquo;
        
        여기서 질문이 생긴다. 이들이 왜 새로운가? 86세대는 1980년대 민주화운동과 1987년 6월 직선제 개헌 쟁취라는 집단적 경험을 공유한 세대다. 2000년대 초 우상호&amp;middot;이인영 의원, 송영길&amp;middot;임종석 전 의원 등이 국회에 입성한 이후 당내 주류로 20년 가까이 민주당을 이끌었다.
        
        &amp;ldquo;97세대는 언론이 만든 프레임 아니냐.&amp;rdquo; 한 민주당 관계자는 이렇게 물었다. 나이가 젊다는 걸 제외하곤 97세대가 이전 세대와 다른 지점이 보이지 않는다는 이야기다. 최병천 한국사회여론연구소(KSOI) 부소장은 97세대가 주목받는 이유를 &amp;ldquo;97세대에 대한 기대가 아니라 86세대에 대한 피로감 때문이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        각 주자는 어떻게 생각할까. 강병원 의원은 자신을 &amp;lsquo;97세대 대표&amp;rsquo;라고 소개한다. 강 의원에게 97세대의 공통분모가 있냐고 묻자, 그는 &amp;ldquo;당이 국민의 신뢰를 잃어버렸던 점을 지적하고 책임정치를 구현하려는 것에 대해선 다 (생각이) 같을 거다&amp;rdquo;라고 답했다.
        
        
        
        당대표 출마 선언을 한 민주당 재선 의원인 강병원&amp;middot;강훈식&amp;middot;박주민&amp;middot;박용진(왼쪽부터 시계방향) 후보는 97세대로 묶인다.
        
        
        
        &amp;lsquo;어대명&amp;rsquo; 기류 속 이재명은 침묵 중
        
        박용진 의원은 97세대라는 규정에 동의하지 않는다. 본인과 함께 97세대로 분류되는 의원들이 추구하는 가치가 서로 다르다고 본다. 박 의원은 〈시사IN〉과의 통화에서 &amp;ldquo;97세대 중에서도 계파정치에 기대왔거나 악성 팬덤에 침묵하거나 동조했던 분들이 혁신의 깃발을 들고 달라진 민주당을 대표할 수 있겠냐&amp;rdquo;라고 말했다. 강훈식 의원은 &amp;ldquo;(각자 지지) 기반도 다르다(MBC 라디오 〈김종배의 시선집중〉)&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        여론은 어떨까. 7월1~2일 KSOI는 TBS 의뢰로 &amp;lsquo;민주당 차기 당대표 적합도&amp;rsquo;를 조사했다. 이재명 의원의 지지율(35.7%)이 가장 높았고 박용진 의원의 지지율(16.8%)도 두 자릿수였다. 이어 김민석 의원(6.0%), 전재수&amp;middot;강병원(3.4%) 의원, 강훈식(1.5%) 의원 순이었다(자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조). 민주당 지지층으로 한정하면 72.7%가 이재명 의원이 민주당 차기 당대표로 적합하다고 답했다.
        
        새로 선출되는 민주당 당대표가 맞닥뜨릴 상황은 녹록지 않다. 민주당은 2021년 서울&amp;middot;부산 시장 보궐선거에 이어 2022년 3&amp;middot;9 대선, 6&amp;middot;1 지방선거에서 연패했다. 새 당대표는 민주당을 향한 신뢰를 회복하고 2년 뒤 총선을 성공적으로 치러야 한다는 책임이 있다. 위의 여론조사에 따르면 응답자 전체의 35.7%, 민주당 지지층의 72.7%는 그 책임을 이재명 의원이 져야 한다고 생각한다.
        
        &amp;lsquo;어대명&amp;rsquo; 기류 속에서 이재명 의원은 침묵하고 있다. 선거에서 압도적인 선두는 선명한 메시지를 내지 않는 게 전략상 유리하다. 그에 비해 역전을 도모해야 하는 후보는 상황이 다르다. 불리한 판세를 뒤집기 위해서는 더 강력하고 명확한 메시지가 필요하다. 지금 출마 선언을 한 97세대 후보들에게서 그 메시지가 보이지 않는다는 평가가 있는 것도 사실이다.
        
        당장 비교되는 게 지난해 6월 &amp;lsquo;0선&amp;rsquo; &amp;lsquo;30대&amp;rsquo;라는 조건에도 불구하고 당선된 이준석 국민의힘 대표다. 4&amp;middot;7 서울시장 보궐선거 이후 2030 청년 표심이 주목받던 시점이었다. 이준석 대표는 당시 반페미니즘 전선을 구축하며 급부상했다. 탄핵이 정당하다고 말하며 기존 보수세력과도 차이를 보였다. 정권교체가 필요하다고 생각하는 보수 지지층 사이에서 필요한 대안으로 떠올랐다. 당시 국민의힘 전당대회 최종 투표율은 45.36%로 역대 최대치를 기록했다. 2019년 직전 전당대회 투표율은 24.58%에 그쳤다.
        
        다시 질문을 돌려보자. 97세대는 대안이 될 수 있을까? 박용진 의원은 변화의 에너지를 만들기 위해서라면 &amp;lsquo;97세대 단일화&amp;rsquo;를 할 수 있다고 말했다.
        
        &amp;ldquo;1971년 &amp;lsquo;40대 기수론&amp;rsquo;을 내세우며 김대중(당시 47세)&amp;middot;김영삼(43세)&amp;middot;이철승(49세) 세 정치인은 생각도 계파도 달랐지만, 함께해 신민당 변화의 주역이 되었다. 지금도 그렇다. 서로 다른 가치를 두고 경쟁하고 협력하면서 길을 열어야 한다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 시위대가 접수한 대통령궁</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48047</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48047</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 숫자
        
        한반도의 이산화탄소 농도가 역대 최대치를 기록했다. 기상청 국립기상과학원이 7월12일 발표한 2021년 지구대기감시보고서에 따르면 안면도 기후변화감시소의 이산화탄소 배경농도(오염원 없는 자연 그대로의 농도)는 423.1㏙으로 최댓값을 경신했다. 공기 분자 100만 개 중 이산화탄소가 423개 정도라는 뜻이다. 안면도 기후변화감시소가 처음 온실가스를 관측한 1999년 이산화탄소 농도(369.2㏙)보다 53.9㏙ 증가한 수치다. 이산화탄소보다 온실효과가 약 28배 크다고 알려진 메탄의 농도 증가도 두드러졌다.
        
        이 주의 인물
        
        7월10일 부임한 필립 골드버그 주한 미국 대사가 첫 주말 일정으로 서울퀴어문화축제를 찾는다. 미국 대사가 연단에 서서 성소수자 권리 지지 발언을 하는 것은 처음이다. 이에 미국 대사관 앞에는 극우단체들의 &amp;lsquo;임명 철회&amp;rsquo; 현수막과 팻말이 등장했다. 미국 대사관은 7월12일 〈경향신문〉을 통해 &amp;ldquo;혐오 표현에 가장 확실하게 대항하고자 한다면 표현 자체를 억압할 것이 아니라 관용을 증진하자는 목소리를 더욱 장려해야 한다는 것이 우리의 오랜 신념이다&amp;rdquo;라는 입장을 밝혔다. 코로나19로 닫혔던 서울광장이 3년 만에 무지개 깃발로 채워진다.
        
        이 주의 장소
        
        스리랑카 대통령궁이 &amp;lsquo;열렸다&amp;rsquo;. 극심한 경제난에 분노한 스리랑카 반정부 시위대가 급기야 지난 7월9일부터 대통령궁과 총리 집무실 등을 점거하면서다. 스리랑카 정부가 채무불이행을 선언한 지 2개월 만의 일이다. 최근 들어 생필품을 구하기가 어려워지자 국민들의 분노가 임계점을 넘었다. 시위대 수천 명은 대통령궁 내 수영장과 연회장, 정원 등에서 셀카를 찍고 카드 게임을 하면서 &amp;lsquo;정권 퇴진&amp;rsquo; 농성을 이어가고 있다. 한편 고타바야 라자팍사 스리랑카 대통령이 7월13일(현지 시각) 군용기를 타고 몰디브로 도피했다는 소식이 알려졌다.
        
        
        
        한 스리랑카 시민이 7월13일(현지시간) 대통령궁 밖에서 스리랑카 국기를 흔들고 있다. ⓒAFP PHOTO
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토IN] 퇴역 경주마를 태운 트럭은 10분 후 빈 차로 나왔다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48045</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48045</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉 취재진 카메라에 곧 도축당할 운명의 &amp;lsquo;서러브레드&amp;rsquo; 품종의 경주용 말이 포착됐다. 숨진 경주마는 말고기, 동물 사료 등으로 쓰인다고 알려졌다. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        담장을 넘은 말 울음소리가 들판에 퍼졌다. 7월7일 오전 전국에서 말 도축이 가장 많이 이뤄지는 제주축산농협 축산물 공판장으로 말을 태운 트럭들이 들어갔다. 10여 분 후 빈 차로 나오는 트럭 뒤로 어김없이 말 울음소리가 새어나왔다.
        
        국내에서 말 도축은 불법이 아니다. 하지만 식용을 목적으로 길러진 &amp;lsquo;비육마&amp;rsquo; 외에도 경주마를 위해 개량된 &amp;lsquo;서러브레드(Thoroughbred)&amp;rsquo; 품종이 도축장으로 오기도 한다. 〈시사IN〉은 7월7일 퇴역 경주마가 축산물 공판장에서 도축되기 직전 장면을 포착했다.
        
        퇴역 경주마 식용 문제는 이미 여러 차례 지적된 바 있다. 2019년에는 국제동물권리단체 페타(PETA)가 10개월 동안 도축장 내부를 잠복 취재한 동물학대 영상이 세상에 드러났다. 당시 영상에는 경주에서 뛴 지 72시간이 지나지 않은 서러브레드종 &amp;lsquo;케이프매직&amp;rsquo;이 포함되어 있었다. 케이프매직은 부상으로 &amp;lsquo;페닐부타존&amp;rsquo; 100㎖를 투약한 상태였다. 페닐부타존은 신체에 유입되면 백혈구 억제 및 재생불량성 빈혈이 나타날 수 있다. 현재 제주축협에서 근무하는 A 검사관은 &amp;ldquo;3년 전까지 검사 횟수 실적만 채우던 방식이었지만, 현재는 전수조사를 하고 있다. 한라마나 제주마를 포함해 품종에 상관없이 마주가 신청만 하면 도축이 가능하다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        김란영 (사)생명환경권행동 제주비건 대표는 퇴역 경주마 문제가 단순히 식용 문제로 끝나서는 안 된다고 지적했다. &amp;ldquo;인간뿐만 아니라 동물 사료로 경주마 활용이 적합하지 않다는 지적은 이미 드러났다. 더 심각한 문제는 동물을 이용해 사행산업을 하는 마사회와 농림부가 책임 있게 관리하지 않는 점이다.&amp;rdquo;
        
        퇴역 경주마에 대한 실태 파악도 제대로 이뤄지지 않고 있다. 한국마사회 &amp;lsquo;말 산업 정보 포털&amp;rsquo;에 따르면 2021년 기준 퇴역한 말 전체 1776마리 가운데 퇴역 후 &amp;lsquo;용도 미정&amp;rsquo;은 1080마리(60%)다. 국내 동물단체와 말 전문가 등이 &amp;lsquo;정부 이력제 도입&amp;rsquo; &amp;lsquo;퇴역 경주마 식용 금지&amp;rsquo; 등을 촉구하는 이유다. 올해 초 KBS 드라마 〈태종 이방원〉 촬영 현장에서 고꾸라진 후 사망한 경주마 출신 &amp;lsquo;까미&amp;rsquo; 사건 이후 국회에서도 동물보호법 일부개정안이 발의된 상태다.
        
        퇴역 경주마 복지를 위한 제주 시민들의 움직임도 눈에 띈다. 전국 최초로 제주에 &amp;lsquo;말 생추어리(sanctuary)&amp;rsquo;를 만든 김남훈 대표는 승마장에서 학대를 당한 경주마 출신 아다지오를 보살피고 있다. 아다지오는 유정훈씨(45) 가족에게 입양되었다. &amp;ldquo;승마 목적이 아니라, 가족으로 입양한 거예요.&amp;rdquo; 7월7일 오후 말과 산책을 하던 유씨가 아다지오의 마른 몸을 쓰다듬으며 말했다.
        
        매달 둘째 주 토요일에는 퇴역 경주마 복지를 촉구하는 행진이 이어진다. 7월9일 행진에 참여한 김지영씨는 &amp;ldquo;승마장에서 내가 탄 말이 임신 중이었다는 사실을 뒤늦게 알게 됐다. 돈벌이 수단으로 동물을 이용하는 데 오랫동안 문제의식이 있었다&amp;rdquo;라며 참가 이유를 설명했다. 이날 참가자들은 제주 렛츠런파크 앞에서 도축당한 경주마의 이름이 쓰인 조끼를 입고 행진했다. 그들 뒤로 한국 경마 100주년을 알리는 현수막이 펄럭였다.
        
        
        
        7월9일 생명환경권행동 제주비건과 제주동물권행동 나우가 공동주최한 &amp;lsquo;도축장 가는 길&amp;rsquo; 행진이 진행되었다.ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        
        
        제주시 곶자왈 인근 부지 약 60만 평에 만들어진 &amp;lsquo;말 생추어리&amp;rsquo;에서는 김남훈 대표가 구조해온 말들이 무리 지어 다닌다.ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        
        
        김남훈 대표(맨 왼쪽)와, 유정훈씨(가운데)의 가족이 승마장에서 구조해온 말 아다지오와 시간을 보내고 있다.ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        
        
        김남훈 대표가 제주시 한림읍 목초지에서 아다지오를 산책시키고 있다. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        
        
        유정훈 씨의 딸 정세라 양이 입양한 아다지오를 돌보고 있다. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        
        
        김남훈 대표가 운영하는 생추어리에는 도축되기 직전 구조되거나 승마장에서 방치되었던 말 32마리가 지내고 있다. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        
        
        7월9일 열린 &amp;lsquo;도축장 가는길&amp;rsquo;에 참가한 시민들이 제주축협 축산물공판장 앞에서 마무리 집회를 진행했다. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] ‘MB 기시감’ 해소하는 법</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48071</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48071</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국회에 출석한 최재해 감사원장. 최근 감사원이 KBS, 방통위 감사에 나서면서 &amp;lsquo;표적 감사&amp;rsquo; 논란이 일고 있다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        감사원이 전방위적 감사에 나섰다. 이번 호 커버스토리가 전하는 내용이다. 해경&amp;middot;국방부&amp;middot;선관위&amp;middot;방통위 등 감사 대상도 다양하다. 감사원은 6월22일 &amp;lsquo;김의철 KBS 사장 임명 절차&amp;rsquo;에 대해 국민감사 청구가 접수되었다며 KBS에도 자료를 요청했다. 최근 홍장표 KDI 원장도 한덕수 총리의 사퇴 압박에 이어 감사원이 자료 제출을 요구하자 사퇴한 바 있다.
        
        기시감이 든다. 2008년 이명박 정권 초기, 정연주 KBS 사장 때가 대표적이다. 그해 6월, 감사원이 KBS를 특별감사했다. 뉴라이트전국연합이 국민감사를 청구했다는 게 명분이었다. 부실경영 책임이 있다며 감사원이 해임 요구를 했고, KBS 이사회가 해임 제청을 했다. 이명박 대통령이 이를 받아들이는 형식으로 2008년 해임했다. 검찰도 나섰다. 정연주 사장은 2005년 당시 KBS가 국세청을 상대로 한 법인세 부과 취소 소송을 하고 있었는데, 법원의 조정 권고에 따라 556억원을 환급받고 소송을 취하했다. 검찰이 이 소송 취하로 KBS에 1892억원의 손실을 끼쳤다며 배임 혐의로 2008년에 정 전 사장을 불구속 기소했다. 그런데 결론은? 2012년 1월과 2월에 대법원에서 무죄와 해임 취소가 확정되었다.
        
        국정 책임자의 선호에 맞는 인물을 임명하는 걸 엽관제(spoils system)라고 한다. 1832년 미국 제7대 잭슨 대통령이 &amp;lsquo;연방정부의 공무원은 대선 결과에 따라 순환하는 것이 좋다&amp;rsquo;고 선언했고, 한 상원의원이 이를 방어하는 연설에서 이름이 유래했다(&amp;lsquo;전리품은 승자에게 속한다&amp;rsquo;, to the victor belong the spoils). 당시 미국 동부의 엘리트들이 정치행정 분야를 독식해 다른 지역의 원성이 컸고, 이런 불만을 정치적 임명으로 해소하려는 시도였다. 공직 점유를 민주화한다는 명분이 있었지만 부정부패, 행정의 비능률 등 부작용이 발생했다.
        
        정권 전환기마다 &amp;lsquo;코드 인사&amp;rsquo;니 &amp;lsquo;낙하산 인사&amp;rsquo;니 하며 &amp;lsquo;엽관제&amp;rsquo;가 논란이 되었다. 정권교체기에는 여야가 공수를 교대하는 꼴이었다. 그런 면에서 최근 우상호 더불어민주당 비대위원장 등이 제안한 &amp;lsquo;대통령-공공기관장 임기 일치법&amp;rsquo;은 논의해봄직하다. 정권과 관계없이 독립성&amp;middot;중립성을 보장할 곳을 국회에서 가리고 그 대상을 협의하자는 것이다. 이런 논의 없이 검찰&amp;middot;감사원 등을 내세워 &amp;lsquo;전 정부 흔적 지우기&amp;rsquo;에 나서는 것은 정도(正道)가 아니다. 특히 &amp;lsquo;검찰 공화국&amp;rsquo;이라고 비판받는 윤석열 정부라면 더더욱. 혹시나 여기에 더해 지지율 돌파의 수단으로 이용한다면? 그건 최악이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리는 왜 인공지능을 공부해야 하는가</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48070</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48070</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        부산광역시 한 보건소에서 의료진이 인공지능 의료서비스를 활용해 환자의 흉부를 촬영하고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이미 인공신경망, 머신러닝, 딥러닝 등은 시민들에게 익숙한 용어다. 다만 그 의미를 이해하기는 쉽지 않다. 인공신경망은 &amp;lsquo;뇌 신경세포를 모방한 컴퓨팅 시스템&amp;rsquo;이라고 한다. 혹시 뇌 신경세포의 연결 구조를 반도체 회로 따위로 빽빽이 새겨놓았다는 말일까? 딥러닝은 &amp;ldquo;입력층과 출력층 사이에 여러 개의 은닉층이 있는 깊은(deep) 인공신경망(〈인공지능 개념사전〉)&amp;rdquo;으로 정의된다. &amp;lsquo;입력&amp;rsquo;이나 &amp;lsquo;출력&amp;rsquo; 같은 개념은 대충 알겠다. 다만 그 사이에 &amp;lsquo;여러 층&amp;rsquo;을 &amp;lsquo;은닉&amp;rsquo;했다는데, 도대체 무엇을 왜 숨겨놓았다는 것인가?
        
        그나마 인공지능이나 딥러닝은 시도 때도 없이 뉴스에 등장하니 낯설지 않다. 그러나 이 부문과 깊은 연관이 있고, 시민들의 생활필수품인 스마트폰의 여러 기능을 작동하게 만든다는, 다음의 용어들은 어떤가. 활성화 함수, 손실함수, 경사하강법, 합성곱 신경망, 옵티마이저, 오차역전파법, 과대적합&amp;hellip;.
        
        이 용어들은 21세기 경제&amp;middot;사회&amp;middot;문화 변동의 핵심 기술로 유력한 인공지능을 이해하는 데 필요한 개념들이다. 기술은 시대를 규정하는 중요한 요인 중 하나다. 18~19세기 산업혁명 및 노동자 계급 형성(이에 따른 도시 구조, 대중문화, 젠더 관계의 변화 등)의 계기는, 방직기 같은 &amp;lsquo;반복운동 기계&amp;rsquo;와 증기기관(동력)의 결합이다. 20세기의 대량생산 체제는 석유와 전기에 기반한 동력 덕분에 가능했다. 기술 변동은 개인들의 삶에도 큰 영향을 미친다. 산업혁명 이전 영국 직물산업의 주역은 숙련 수공업자들이었다. 사업체를 자율적으로 운영하며 비교적 풍족한 생활을 누렸다. 방직기에 일자리를 빼앗긴 뒤 기계들로 무장한 대공장에 저임금 분업 노동자로 고용되기 전까진 말이다.
        
        기술 발전은 노동의 사회적 가치를 박탈하는 경향이 있다. 노동의 기능을 자동화해버리기 때문이다. 기술을 노동에 대한 자본의 계급투쟁으로 분석하는 시각도 있다. 물론 새로운 기술로 인해 일자리의 풍경이 하루아침에 바뀌지는 않는다. 자동화하기 어려운 노동 중 일부는 고임금 전문 직종으로 자신의 지위를 유지한다. 대다수 산업국가엔 고용을 보호하는 제도들이 있다. 새 기술이 새 직종과 일자리를 창출하기도 한다. 그러나 시장경제를 움직이는 가장 큰 원동력은 기업의 이윤 창출이다. 기업들은 새롭거나 더 나은 상품을 만들고 생산비용을 줄이는 데 적합한 기술(보유자)을 찾아 헤맨다. 그 과정에서 직종의 지위가 바뀌고 심지어 사라지는 과정이 서서히 혹은 급격히 진행된다. 문제는 속도와 과정이다.
        
        인공지능은 20세기 초중반까지의 핵심 기술들과 차별성을 갖는다. 과거 기술들은 대체로 인간의 육체적 동작을 자동화하는 데 그쳤다. 인공지능은 인간만이 할 수 있다고 믿어졌던 지적 능력(인지&amp;middot;판단 등)을 &amp;lsquo;자동화&amp;rsquo;한다. 예컨대 과거엔 스승이나 선배, 동료 등으로부터 읽을 만한 책이나 볼만한 영화를 추천받았다. 지금은 인터넷 서점이나 OTT가 추천한다. 더욱이 이 추천은, 인공지능이라는 &amp;lsquo;예측 기계&amp;rsquo;가 인간으로선 엄두도 낼 수 없을 정도의 광범위한 현실 데이터를 바탕으로 &amp;lsquo;심사숙고&amp;rsquo;한 결과다.
        
        
        
        기술은 시대를 규정하는 중요한 요소다. 산업혁명(위)은 개인의 삶에도 큰 영향을 끼쳤다. ⓒFlickr
        
        
        
        인공지능의 예측 메커니즘
        
        인간은 문제를 푸는 존재다. 매일 매 순간 부닥치는 문제에 지적 능력으로 대처하며 살아간다. 문제는, &amp;lsquo;오늘 점심은 무엇을 먹을까&amp;rsquo;부터 &amp;lsquo;엑스레이 영상을 암으로 진단할 것인가(의사)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이 사람에게 대출해도 떼먹히지 않을까(금융)&amp;rsquo; 따위로 다양하다. 문제의 해법을 찾을 때 인간은 경험(과거의 데이터)에 의존한다.
        
        당신이 작은 카페를 20여 년 운영해왔는데, 오는 가을에 어떤 메뉴를 내놓을지 궁리 중이라고 치자(문제). 당신은 기본적으로 경험(과거의 데이터)에 의지해서 판단한다. &amp;lsquo;가을엔 단호박 케이크가 많이 팔렸고, 오렌지주스의 주문은 확 줄었지.&amp;rsquo; 이런 과거 데이터를 기반으로 &amp;lsquo;가을(계절)&amp;rarr;단호박 케이크(인기 상품)&amp;rsquo;라는 &amp;lsquo;패턴&amp;rsquo;을 떠올린 것이다. 계절을 인간의 지적 능력에 &amp;lsquo;입력&amp;rsquo;하니 인기 상품이 &amp;lsquo;출력&amp;rsquo;되었다. 이에 따라 단호박 공급처를 미리 확보해둘 수 있다(해법).
        
        인공지능(머신러닝) 역시 과거 데이터를 기반으로 패턴을 산출해낸다. 다만 위 사례의 카페 주인이 직관적 판단력을 발휘했다면, 인공지능은 과거 데이터로 입력과 출력 간의 관계를 설명할 수 있는 방정식(예컨대 y=ax+b 형태)을 설정한다. 그 뒤 방정식을 거듭 수정하면서 패턴을 &amp;lsquo;찾아나간다&amp;rsquo;.
        
        이 카페의 매출 실적이 장부에 남아 있다면, 지난 20여 년 동안 계절별로 어떤 상품이 가장 많이 팔렸는지 데이터베이스로 정리할 수 있을 것이다. &amp;lsquo;2010년 가을(입력)엔 아메리카노(출력)&amp;rsquo; &amp;lsquo;2017년 가을엔 단호박 케이크&amp;rsquo; 등이다. 컴퓨터는 이런 데이터들을 연산 가능한 숫자 형태로 바꿔 삼킨 뒤 삽시간에 입력과 출력 사이의 패턴(방정식)을 산출해낸다. 카페 메뉴의 방정식(y=ax+b)이라면, x(입력)는 계절이고 y(출력)는 인기 상품에 해당한다. 컴퓨터는 x와 y를 이미 알고 있다. a와 b만 계산해내면 방정식을 완성시킬 수 있다. 이는 중학교 수학 과정인 연립방정식(y=ax+b)에서 x와 y의 좌표를 미리 알려준 뒤 a와 b를 계산하라는 문제와 비슷하다.
        
        이 단계에서 a=0.2, b=3으로 계산되었다면 y=0.2x+3이란 방정식을 설정할 수 있다. 예컨대 이 방정식의 x에 &amp;lsquo;숫자로 변형된 가을&amp;rsquo;을 대입하면, 이에 0.2를 곱하고 3을 더해서 아메리카노나 단호박 케이크, 오렌지주스에 해당하는 수치를 산출한다는 이야기다.
        
        그러나 끝나려면 멀었다. 컴퓨터는 과거 데이터를 기반으로 설정한 이 방정식에 예컨대 &amp;lsquo;2010년 가을&amp;rsquo;을 입력하고 &amp;lsquo;아메리카노(해당 시기의 실제 인기 상품)&amp;rsquo;가 출력되는지 검증해본다. 모든 데이터에 대해 같은 작업을 수행한다. &amp;lsquo;(1)방정식에 따른 출력&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;(2)과거 시점의 실제 결과&amp;rsquo;를 비교하기 위해서다. (1)과 (2)는 숫자 형태로 환산되어 있기 때문에 그 차이를 수치로 나타낼 수 있다. 차이들의 합계도 낼 수 있다. 차이의 합계가 크다면, 해당 방정식은 과거 입출력 데이터 사이의 패턴을 제대로 반영하지 못한 엉터리다. 컴퓨터는 (1)과 (2)의 차이를 최소화하는 방향으로 방정식을 수정한다. 컴퓨터가 만든 방정식의 출력(y)을 실제 결과와 좀 더 비슷하게 만들기 위해서다. 방정식의 a와 b를 수정한다고 봐도 된다. 컴퓨터는 그 차이를 &amp;lsquo;더 이상 줄일 수 없다(최소화되었다)&amp;rsquo;고 스스로 판단할 때까지 이 수정 작업을 되풀이한다.
        
        그 최종 수정본으로 산출된 &amp;lsquo;계절과 인기 상품 간의 패턴(방정식)&amp;rsquo;이 &amp;lsquo;머신러닝 모델&amp;rsquo;로 불리는 &amp;lsquo;예측 기계&amp;rsquo;로 활용된다. 모델의 목적은 과거 패턴의 확인이 아니다. 2022년 여름의 시점에서 미래(예컨대 같은 해 가을)의 인기 상품을 예측하는 것이다. 이렇게 패턴을 예측해서 문제를 해결해나가는 인간의 지적 능력 중 일부가 머신러닝을 통해 &amp;lsquo;자동화&amp;rsquo;되었다. 디지털 비서, 번역, 스팸 가려내기, 자율주행, 자연어 처리 같은 첨단기술들은 머신러닝의 이 같은 문제 풀이 능력에 기반하고 있다(다만 지금까지의 이야기는 머신러닝의 기본 메커니즘을 설명하기 위해 상황을 극단적으로 단순화한 가상 사례라는 점을 감안해주시기 바란다).
        
        딥러닝은 머신러닝의 한 종류다. 기본적 메커니즘에선 다르지 않다. 다만 2010년대 이전의 머신러닝으로는 처리하기 힘든 데이터가 많았다. 여러 연산 방법을 결합해야 출력값을 구할 수 있거나, 영상과 음성처럼 용량이 크고, 문장처럼 복잡한(문장은 단어들의 집합인 동시에 단어의 배열 순서에 따라 전체 의미가 바뀐다) 데이터들이다. 이런 난점을 돌파하기 위해 주로 2010년대에 개발된 기법들 덕분에 컴퓨터는 이미지를 구분하고 소리를 들으며 번역까지 할 수 있게 되었다. 이 역시 머신러닝의 일종이지만, 보고 듣고 이해하는 능력으로 대중적 센세이션을 일으키면서 연구 투자와 역량을 모았다. 그러다 보니 머신러닝 부문의 새로운 기술들이 &amp;lsquo;딥러닝&amp;rsquo;이라는 명칭으로 따로 불리게 된 것이다.
        
        인공지능은 인간의 문제 풀이 능력 가운데 상당 부분을 자동화하는 데 성공했다. 앞으로 수십 년 동안 글로벌 경제 변동을 주도할 것으로 기대되는 기술이다. 역동적인 자본주의 시장경제 체제에서 살아가는 개인으로서는 미래의 기회를 잡기 위해서라도 인공지능을 학습할 필요가 있다. 이른바 좋은 일자리 중의 상당수가 데이터를 처리해 분석하고 머신러닝 모델을 설계하며 여기서 발견한 패턴으로 기업이나 사회적 문제의 해법을 발견하고, 이를 실행할 로봇을 설계하는 직종에서 나올 것이다.
        
        
        
        〈시사IN〉 인공지능 콘퍼런스 강연자들. 맨 왼쪽 위부터 김성훈&amp;middot; 전태균&amp;middot;이철희&amp;middot; 황성재&amp;middot;하용호 씨(강연자에 대한 자세한 설명은 기사 본문 참조).
        
        
        
        인공지능을 공부해야 하는 까닭
        
        이 부문에 직접적으로 종사할 생각이 없다고 해도 인공지능 기술이 어떻게 작동하고 인류 사회에 어떤 영향을 미칠지 이해할 필요가 있다. 인공지능은 공익적으로 잘 활용되면 지구적 문제들(기후위기, 빈부격차)의 해법을 발견해내 인류의 부와 건강, 복지를 촉진할 수 있는 기술이다. 인공지능이 자체적 욕망을 갖고 세계 정복을 도모한다는 내용의 소설이나 영화는 어디까지나 엔터테인먼트다. 인공지능은 인간이 집단적으로 생산하는 데이터를 기반으로 작동할 뿐 스스로의 욕망과 목표를 위해 행위할 수 있는 시스템이 아니기 때문이다. 인간 사회에서 횡행하는 혐오가 알고리즘을 통해 증폭될 뿐이다. 설사 인공지능의 발전으로 수많은 직종이 사라진다고 해도 시민들 간에 적절한 합의가 이뤄지고 괜찮은 정치적 리더십이 결합된다면 노동시장 역시 바람직한 형태로 진화할 수 있을 것이다. 미래 세대는 인공지능의 긍정적 발전 경로를 적극적으로 모색하는 한편, 평가하고 감시하며 윤리적&amp;middot;법률적 규범을 구성해나가야 한다. 인공지능 기술로 펼쳐질 기회를 잡으려 하든 이에 사회적으로 개입하고 싶든, 먼저 인공지능을 알 필요가 있다.
        
        
        2022 〈시사IN〉 인공지능 콘퍼런스 https://saic.sisain.co.kr
        
        
        〈시사IN〉은 2018년부터 매년 인공지능 콘퍼런스를 개최해왔다. 그동안의 주제는 &amp;lsquo;딥러닝&amp;rsquo; &amp;lsquo;로봇&amp;rsquo; &amp;lsquo;초거대 인공지능&amp;rsquo; 등 해당 시기에 가장 첨단적 기술로 꼽히는 부문이었다. 그러나 오는 8월8일 개최하는 &amp;lsquo;2022 〈시사IN〉 인공지능 콘퍼런스&amp;rsquo;는 미래 세대인 학생들을 주 대상으로 인공지능에 대한 관심을 환기하고 그 진입장벽을 낮추기 위한 목적으로 기획되었다.
        
        이를 위해 인공지능 전반의 이해에 필수 도구인 수학 부문의 이철희 고등과학원 연구원, 인공지능 기반 인공위성 영상 분석에서 글로벌 경쟁력을 획득한 SIA의 전태균 대표, 자연어 및 음성 처리 등 수많은 딥러닝 기술 개발을 주도한 김성훈 업스테이지 대표, 한국 데이터 사이언스계의 시조새로 불리는 하용호 데이터오븐 대표, 인공지능 부문에서 발명가이자 창업자&amp;middot;투자자로 살아왔으며 최근에는 &amp;lsquo;서비스 로봇&amp;rsquo;을 실현시킨 황성재 XYZ코퍼레이션 대표 등을 강연자로 초빙했다. 강연 시간이 끝난 뒤에는 학생들을 대상으로 강연자별 멘토링 시간도 준비되어 있다. 관심 있는 독자는 이 행사 홈페이지(saic.sisain.co.kr)를 방문해주시기 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사정 정국 주도, &apos;좌동훈 우상민&apos;의 위험한 칼날</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48001</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48001</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국무회의에 참석한 윤석열 대통령의 양쪽으로 한동훈 법무부 장관(맨 왼쪽)과 이상민 행안부 장관(맨 오른쪽)이 앉아 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        윤석열 정부 요직 곳곳에 검찰 출신이 자리 잡았지만 정작 검찰에는 총장 자리가 비어 있다. 4대 권력기관(검찰&amp;middot;경찰&amp;middot;국가정보원&amp;middot;국세청) 중에서도 수장 인선이 이뤄지지 않은 곳은 검찰뿐이다. 역대 최장기 &amp;lsquo;총장 공백&amp;rsquo;이 예상되는 사이 대규모 인사가 단행됐다.
        
        행정안전부에 31년 전 사라진 경찰국이 부활한다. 논의가 시작된 지 불과 한 달 남짓한 기간에 세부 계획과 출범 데드라인이 나왔다. 경찰청장은 공개적으로 반대 의사를 내비치며 자리에서 물러났고, 내부 반발도 터져 나왔다. 하지만 경찰 지휘부는 침묵하고 있다.
        
        검경의 변화는 장관들이 주도했다. 한동훈 법무부 장관은 검찰에, 이상민 행안부 장관은 경찰에 전방위 드라이브를 걸었다. 변화의 이유와 정당성을 직접 설명하며 여론전에도 가세했다. 검찰과 경찰 안팎에선 수장 없는 인사, 속전속결 경찰국 신설에 새 정부의 전략적 판단이 깔려 있다는 해석이 나온다.
        
        한동훈 법무부 장관 취임 이후 법무부는 총 세 차례의 검찰 인사를 단행했다. 취임 이튿날인 5월18일 검찰 고위 간부 인사를 시작으로 6월22일 고검장 및 지검장 등 검사장 이상 간부 인사, 6월28일 차장검사급 이하 중간간부 및 평검사 인사를 실시하면서 조직 재정비를 마무리했다. 이번 인사는 &amp;lsquo;반윤(석열) 검사&amp;rsquo;들의 좌천, &amp;lsquo;친윤 검사&amp;rsquo;의 재부상으로 요약된다. 지난 정부와 가까운 검사들이 주요 보직에서 물러났다. 그 자리에는 윤석열 대통령과 함께 근무한 인연이 있거나 특수통으로 꼽히는 검사들이 배치됐다. 이번 인사를 통해 &amp;lsquo;대통령-장관-검찰&amp;rsquo; 직할 체제가 완성됐다는 지적이 나왔다.
        
        복수의 검찰 관계자들에 따르면, 이번 인사에 대한 내부 평가는 시선과 해석에 따라 &amp;lsquo;공수교대&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;비정상의 정상화&amp;rsquo;로 나뉜다. 다만 지난 5년 검찰 인사를 둘러싼 부침이 고스란히 반영됐다는 평가는 공통적이다.
        
        문재인 정부에서 검찰 인사는 &amp;lsquo;친윤 중용&amp;rarr;친윤 좌천&amp;rarr;반윤 중용&amp;rsquo;으로 이어졌다. 국정농단 사태로 인해 검찰 실세였다가 좌천된 &amp;lsquo;우병우 사단&amp;rsquo;의 빈자리를 &amp;lsquo;윤석열 사단&amp;rsquo;이 채웠다. 당시에도 검찰총장(윤석열)의 &amp;lsquo;자기 사람 챙기기 인사&amp;rsquo;라는 지적이 나왔다. 60여 명에 달하는 지방검찰청 규모의 검사들이 줄사표를 내는 등 반발이 컸지만, 당시 윤석열 검찰총장이 문재인 청와대와 여당인 더불어민주당(민주당)의 전폭적인 지지를 등에 업고 있었던 만큼 논란이 확산되지 않았다.
        
        2020년 인사에선 정반대 상황이 벌어졌다. 검찰의 조국 당시 법무부 장관 일가 수사 착수 직후 정부 여당과 윤석열 당시 검찰총장의 갈등이 격화됐다. &amp;lsquo;윤석열 라인&amp;rsquo; 검사들이 배제되고 문재인 정부와 가깝다거나 &amp;lsquo;반윤&amp;rsquo;으로 평가되는 검사들이 대거 중용됐다. 이 같은 극단적인 인사 기조가 5년 내내 이어졌다.
        
        윤석열 대통령 당선으로 정권교체 뒤 검찰의 첫 인사에서 &amp;lsquo;친윤 중용&amp;rarr;반윤 좌천&amp;rsquo;으로 다시 뒤집혔다. &amp;lsquo;코드 인사&amp;rsquo;로 평가된다. 곧바로 내부 불만이 터져 나왔다. 특히 지난 정부와 현 정권 어느 쪽으로도 분류되지 않는 검사들이나, 본인의 의사와 관계없이 인사 발령을 받아 일해온 일부 검사들도 성향이 구분돼 좌천되거나 승진이 배제된 사례가 있어 후폭풍도 크다. 줄사표 사태도 다시 반복되고 있다.
        
        친윤&amp;middot;특수통 검사의 약진
        
        이른바 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo;이라고 불리는 개정 형사소송법&amp;middot;검찰청법 법안과 인사가 무관치 않다는 해석도 있다. 법안이 시행되면 검찰이 직접 수사할 수 있는 범위가 크게 줄어든다. 법안에 반대하는 검찰과 법무부는 시계를 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo; 법안이 시행되는 오는 9월에 맞춰뒀다. 대응을 위해 공동전선을 꾸렸다. 법안 통과 절차가 잘못됐다며 헌법재판소에 권한쟁의 심판을 청구하고, 하부 시행령 개정, 조직 개편 등을 통해 축소된 수사권을 넓히는 방안을 추진하고 있다.
        
        법무부와 검찰 내부에선 이 같은 대응 방안에 힘이 실리려면 &amp;lsquo;검찰이 검수완박 법안 시행 이전에 가시적인 수사 성과를 내야 한다&amp;rsquo;는 목소리가 크다. 이번 인사의 초점이 여기에 맞춰졌다는 해석이 나온다. 재경지검의 한 부장검사는 &amp;ldquo;검찰은 수사로 존재 가치를 입증해야 한다. 남은 기간이 두 달도 채 되지 않는 만큼 속도전이 불가피하다. 지휘부와 수사팀이 이견 없이 일사불란하게 움직여 성과를 내주길 기대하는 쪽은 &amp;lsquo;믿을 수 있는 사람&amp;rsquo;들이 필요할 수밖에 없다. 비판이 나오리라는 걸 왜 모르겠나. (이번 인사와 같은 형태로) 강행해야 했던 측면이 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        인사 면면을 뜯어보면, 검찰의 &amp;lsquo;수사 성과&amp;rsquo;는 지난 문재인 정부와 야당인 민주당 핵심 인물을 둘러싼 의혹에서 나올 가능성이 높다. 대장동 개발사업 특혜 의혹&amp;middot;여성가족부 대선 공약 개발 의혹&amp;middot;서해 공무원 피살 사건 등을 맡은 서울중앙지검, 라임자산운용 정관계 로비 의혹 등 중요 경제 사건이 집중된 서울남부지검 및 금융&amp;middot;증권범죄합동수사단, &amp;lsquo;산업부 블랙리스트 의혹&amp;rsquo; 사건을 수사하는 서울동부지검 등에는 일제히 &amp;lsquo;친윤&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;특수통&amp;rsquo; 검사가 등용됐다.
        
        
        
        6월23일 출근하며 취재진의 질문에 답하고 있는 이원석 대검 차장(검찰총장 직무대리).ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이재명 민주당 의원의 변호사비 대납 의혹을 수사하는 수원지검과 성남 FC 후원금 사건을 맡은 성남지청도 &amp;lsquo;친윤&amp;middot;특수통&amp;rsquo; 검사가 포진됐다. 한 검사장 출신 변호사는 &amp;ldquo;이번 인사의 목적이 검수완박 대응이냐, 전 정권 수사냐는 해석이 나오는데 그것은 &amp;lsquo;닭이 먼저냐, 달걀이 먼저냐&amp;rsquo;와 같은 이야기일 뿐이다. 어느 쪽이든 검찰과 법무부 입장에선 좋은 명분과 수단이 된다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        이번 인사는 검찰총장이 공석인 상태에서 단행됐다. 검찰청법 제34조 1항(검사의 임명 및 보직)에 보면, 법무부 장관은 검찰총장의 의견을 들어 검사의 보직을 제청한다. 검찰총장이 공석인 상황은 여러 차례 있었지만, 이번처럼 총장 없이 대규모 인사가 이뤄진 건 처음이다. 여기에 총장의 &amp;lsquo;눈과 귀&amp;rsquo; &amp;lsquo;손과 발&amp;rsquo;이 될 주요 보직 모두 법무부 주도로 인사가 배치됐다. 새 총장이 임명되더라도 &amp;lsquo;윤석열 대통령-한동훈 장관-검찰&amp;rsquo; 직할 체제는 공고해지고, 검찰총장은 &amp;lsquo;보조&amp;rsquo; 역할에 그칠 것이란 우려가 나오고 있다.
        
        검찰 내부에서는 검찰총장 인선이 길어지는 것 역시 전략적 판단으로 해석한다. 검찰총장 인선의 첫 관문인 검찰총장후보추천위원회(추천위)부터 국회 인사청문회까지 고려하면 적지 않은 시간이 필요하다. 절차대로 새롭게 임명될 총장과 인사를 논의할 경우, 사실상 검찰은 두 달 가까운 시간을 허공에 날리게 된다. 한동훈 장관도 대규모 정기 인사 발표 하루 전인 6월27일 퇴근길 기자들과 만나 &amp;ldquo;현재 공석인 검찰총장 인선 뒤로 다른 인사를 미룬다는 건 제대로 일을 안 하겠다는 이야기다. 검찰이 빨리 체제를 갖춰 국민을 위해 일하는 게 중요하다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        법무부는 검찰 인사가 마무리되고 한동훈 법무부 장관이 방미 일정을 마치는 7월7일에 맞춰 추천위 구성에 속도를 냈다. 법무부가 7월 중순 후보 추천을 받은 뒤 검증 작업을 하고, 이르면 7월 말 추천위가 회의를 개최할 것이란 전망이 나온다. 이르면 7월 말에는 새 검찰총장의 윤곽이 나올 가능성이 있다.
        
        신임 검찰총장에는 이원석 대검찰청 차장검사가 거론된다. 한동훈 장관은 취임 다음 날인 5월18일 단행한 첫 고위 간부 인사에서 제주지검장이던 이 차장검사를 대검으로 배치하고 총장 직무대리를 맡겼다. 이 차장검사는 국정농단 사건을 수사했던 특수통이다. 그는 총장 직무대리를 맡은 직후 사라진 월례 대검 확대간부회의를 다시 열고, 서울중앙지검장 등 주요 지검 검사장들에게 대면 주례 보고를 받아왔다. 이번 검찰 인사 과정에선 법무부와 직접 협의했다.
        
        이 차장검사가 총장 직무대리보다 검찰총장에 가까운 행보를 보여온 만큼, 총장으로 임명되면 &amp;lsquo;장관 보조&amp;rsquo; &amp;lsquo;식물총장&amp;rsquo; 우려도 다소 가라앉게 된다. 한동훈 장관은 &amp;lsquo;법무부 장관의 검찰 수사지휘권 폐지&amp;rsquo;를 약속했다. 취임 직후부터 손발을 맞춰온 이 차장검사에게 수사 지휘 권한을 확실하게 보장할 것이라는 관측도 있다.
        
        다만 이 차장검사의 사법연수원 기수는 27기다. 그가 검찰총장이 되면 앞선 기수가 맡고 있는 일부 고검장 등의 인사를 다시 해야 할 수도 있다. 검찰은 후배 기수가 자신보다 고위직에 임명되면 사직서를 내는 관행이 있다. 다른 후보로 여환섭(사법연수원 24기) 법무연수원장, 김후곤(25기) 서울고검장, 노정연(25기) 부산고검장, 이두봉(25기) 대전고검장 등이 거론된다.
        
        한동훈 장관 주도로 검찰 조직을 재편한 윤석열 정부는 경찰도 수술대에 올렸다. 윤 대통령의 고등학교, 대학교 후배이자 &amp;lsquo;복심(腹心)&amp;rsquo;으로 꼽히는 이상민 행안부 장관이 직접 칼을 쥐었다. 그는 취임 당일 행안부 장관 직속 경찰제도개선자문위원회(자문위) 구성을 지시하고 경찰 개혁을 공언했다(〈시사IN〉 제769호 &amp;lsquo;윤석열 후배 행안부 장관의 경찰 통제 논란&amp;rsquo; 기사 참조). 자문위는 한 달 남짓 동안 네 차례 회의를 연 뒤 행안부 내 &amp;lsquo;경찰국&amp;rsquo; 신설을 골자로 하는 권고안을 내놓았다.
        
        법무부가 검찰과 함께 공동전선을 구축하는 형태라면, 행안부는 경찰을 통제하는 데 방점이 찍혀 있다. 자문위가 6월21일 발표한 &amp;lsquo;경찰의 민주적 관리&amp;middot;운영과 효율성 제고를 위한 권고안&amp;rsquo;을 보면, 행안부 내 경찰 관리를 위한 별도 조직이 만들어진다. 새롭게 만들어지는 별도 조직, &amp;lsquo;경찰지원조직(가칭 경찰국)&amp;rsquo;은 통제의 컨트롤타워 구실을 한다.
        
        
        
        경찰청장에 내정된 윤희근 경찰청 차장이 7월5일 취재진에 소감을 밝히고 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        경찰 인사가 신설 조직의 핵심 업무다. 행안부는 경찰청장, 국가수사본부장뿐만 아니라, 총경 이상 고위직의 검증도 직접 할 방침이다. 총경은 &amp;lsquo;경찰의 꽃&amp;rsquo;으로 불린다. 전체 인원만 700명이 넘는, 일선 경찰의 실무 책임자다. 이에 따라 행안부 장관은 전국 12만여 명의 경찰 전체에 영향력을 가지게 된다. 경찰 &amp;lsquo;감찰 및 징계제도 개선&amp;rsquo;도 자문위 권고안에 담겼다. 사실상 인사&amp;middot;감찰&amp;middot;징계가 모두 포함된 경찰 통제 시스템으로 평가된다. 권고안이 현실화하면, 1991년 경찰법 제정 후 독립 외청으로 있던 경찰청은 31년 만에 다시 행안부 지휘 체계로 편입돼 관리감독을 받게 된다.
        
        경찰 내부 반발이 터져 나오지만 대통령실과 장관은 이를 강하게 &amp;lsquo;제압&amp;rsquo;하고 있다. 단적인 예가 6월21일 치안감 인사 과정에서 불거진 번복 논란이다. 정부는 이날 오후 7시 치안감 28명의 승진&amp;middot;전보 인사를 단행했다가 두 시간 만에 번복하고 명단을 바꿨다.
        
        치안감은 경찰청장(치안총감)과 치안정감(7명)에 이은 고위 간부다. 그동안의 인사 절차를 보면 경찰이 조율 없이 실수로 공개했을 가능성은 높지 않다. 앞선 정부들에서 경찰 고위직 인사는 경찰청&amp;middot;행안부&amp;middot;청와대가 안을 조율하고, 경찰청 내부망을 통해 &amp;lsquo;인사 내정&amp;rsquo;으로 발표한 뒤 공식 결재 절차를 밟아왔다. &amp;lsquo;경찰 단독 판단&amp;rsquo;이 끼어들 공간이 없다. 더구나 인사 시점은 새 정부 출범 직후이고, 행안부 장관이 직접 그립을 쥐고 경찰 통제를 공언하던 때다. 경찰 내부에선 정부가 일방적인 인사를 단행하면서 그동안의 인사 관행을 제대로 이해하지 못해 벌어진 촌극이라는 지적이 나왔다.
        
        경찰 향한 대통령의 발언 &amp;ldquo;국기 문란&amp;rdquo;
        
        그러나 윤석열 대통령은 경찰을 강하게 비판했다. 6월23일 출근길 문답에서 &amp;ldquo;대통령 재가도 나지 않고, 행안부에서 검토해 대통령에게 의견도 내지 않은 상태에서 그런 인사가 밖으로 유출됐다. 이것이 마치 인사가 번복된 것처럼 보여졌다. 말이 안 되는 일이고 어떻게 보면 국기 문란일 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 경찰 안팎에선 &amp;lsquo;인사 유출&amp;rsquo; &amp;lsquo;국기 문란&amp;rsquo; 등의 표현을 두고 대통령이 경찰 통제 논란 과정에서 발생한 일종의 &amp;lsquo;쿠데타&amp;rsquo;로 규정한 것으로 해석했다.
        
        이상민 장관과 행안부는 치안감 인사 번복 논란 직후 경찰 통제 강화를 더욱 강조하고 나섰다. 한 행안부 관계자는 〈시사IN〉과 통화에서 &amp;ldquo;경찰개혁안에 명시된 경찰지원조직(경찰국)과 같은 곳이 없어 (인사 번복 논란과 같은) 문제가 발생한 것으로 보고 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 치안감 번복 논란은 경찰국이 없어서 일어난 사고라는 뜻이다.
        
        이상민 행안부 장관은 직접 여론전에 가세했다. 6월27일 브리핑을 열고 &amp;ldquo;(자문위) 권고안을 적극 공감하며 제시된 개선사항은 경찰청 등과 협의해 흔들림 없이 차근차근 추진해 나갈 계획&amp;rdquo;이라고 강조했다. 다음 날엔 기자간담회를 개최해 &amp;lsquo;7월15일 최종안 발표&amp;rarr;8월 중순 시행령 개정&amp;rarr;8월 말 경찰국 설치&amp;rsquo;를 못 박았다.
        
        이 장관은 7월4일 〈동아일보〉와의 인터뷰에선 &amp;ldquo;지난 정권에서 수사됐어야 할 것들 중 수사가 안 된 것이 꽤 있다&amp;rdquo;라고도 말했다. 문재인 정부 시절 청와대의 &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo;를 비판하는 과정에서 나온 말이지만 사실상 수사 가이드라인을 준 것으로 비춰지는 만큼, &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo;의 목적을 의심하게 하는 발언이라는 지적이 나왔다.
        
        상황이 이런데도 경찰 지휘부는 소극적으로 대응하고 있다. 행안부 경찰 통제에 공개적으로 반대 목소리를 냈던 김창룡 전 경찰청장이 6월27일 사의를 표명한 이후 사실상 침묵하고 있다. 6월21일 자문위가 앞서 권고안을 발표한 직후 통제의 문제점을 조목조목 지적했던 경찰청도 최근에는 별다른 입장을 내지 않고 있다. 지휘부가 목소리를 낼 수 없는 상황이라는 해석이 나온다. 경찰청장은 공석이고, 지휘부를 구성하는 치안정감 7명 중 6명은 새 정부 출범과 동시에 임명됐다. 한 경찰청 고위 간부는 &amp;ldquo;이들이 차기 경찰청장 후보군으로 꼽히는 데다 대통령이 &amp;lsquo;국기 문란&amp;rsquo;까지 언급한 만큼 행안부와 각을 세우기 어려울 것이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        대통령실과 행안부의 &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo; 드라이브와 함께 &amp;lsquo;정보경찰&amp;rsquo;도 주목된다. 윤석열 대통령은 과거 청와대 민정수석실을 폐지한 대신 인사 검증 관련 기능을 법무부 인사정보관리단에 넘겼다. 인사 검증대에 오른 공직 후보자의 정보수집을 관리단이 맡는데, 이때 중요한 정보는 행정기관들이 가진 &amp;lsquo;이력 정보&amp;rsquo;보다는 공직 후보자 개인정보와 세간에 떠도는 &amp;lsquo;세평&amp;rsquo;이다. 이 같은 정보수집이 가능한 조직은 경찰이 유일하다. 경찰은 앞선 정부에서도 인사 검증 과정에 참여했지만 법령으로 규정된 직무가 아니라서 역할이 제한적이었다. 인사정보관리단이 출범하면서 운신의 폭이 넓어졌다.
        
        7월5일 신임 경찰청장으로 내정된 윤희근 치안정감은 대표적인 경찰 내 정보통으로 꼽힌다. 윤 내정자는 2021년 12월 치안감으로 승진했고 반년 만인 지난 6월 치안정감에 올랐다. 경찰청장에 임명되면 7개월 만에 3단계 초고속 승진 기록을 세우게 된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[말말말] “추측 난무… 장제원과 잘 지내고 있다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48052</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48052</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        7월13일 강인선 대변인이 &amp;#39;북송 탈북 어민 사진&amp;#39; 관련 브리핑을 하고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;ldquo;탈북 어민 북송은 반인륜적 범죄.&amp;rdquo;
        
        2019년 11월 탈북 어민의 북송 당시 사진이 공개된 것에 대해 대통령실이 강도 높게 비판. 강인선 대통령실 대변인은 7월13일 서울 용산 대통령실에서 브리핑을 열고 &amp;ldquo;진실을 낱낱이 규명할 것&amp;rdquo;이라고 밝혀. 이에 대해 더불어민주당 서해 공무원 사망사건 태스크포스는 기자회견을 열고 &amp;ldquo;16명을 살해한 흉악범을 우리나라 국민으로 받아야 한다는 말인가&amp;rdquo;라며 반발.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;윤석열 대통령, 전 대통령 사저 앞 혐오 시위 독려하고 있다는 의심 지울 수 없다.&amp;rdquo;
        
        문재인 전 대통령 사저 앞에서 욕설 시위를 해온 극우 유튜버의 친누나 안 아무개씨가 용산 대통령실에 근무하고 있었던 사실이 알려지면서 파문. 안씨 동생은 과거 5&amp;middot;18 광주민주화운동 폄하 활동을 했고, 안씨가 동생의 유튜브 방송에 관여한 사실도 드러나. 윤영찬 더불어민주당 의원은 &amp;ldquo;대통령이 혐오 시위 방관을 넘어 독려한다는 의심을 지울 수 없다&amp;rdquo;라고 지적. 논란이 커지자 안씨는 대통령실에 사직서 제출.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;이준석, 기소되면 또 징계&amp;hellip;.&amp;rdquo;
        
        국민의힘 초선의원들이 7월11일 모임을 마치고 마이크가 켜진 사실을 모른 채 이준석 당대표에 대한 추가 징계를 논의하는 장면이 방송사 카메라에 그대로 노출. 이 대표의 혐의가 법원에서 확정되지 않더라도 기소만 되면 추가 징계를 해야 한다는 이야기를 주고받아. 뒤늦게 눈치 챈 최형두 의원이 손으로 마이크를 치우면서 대화 끝.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        국민의힘 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표가 17일 서울 삼청동 총리공관에서 열린 제2차 고위당정협의회에서 발언하고 있다 ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;추측 난무&amp;hellip; 장제원과 잘 지내고 있다.&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;윤핵관(윤석열 핵심 관계자) 불화설&amp;rsquo;에 대해 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 한 말. 앞서 권 대행은 윤핵관의 또 다른 축인 장제원 의원이 만들려 했던 &amp;lsquo;민들레 모임&amp;rsquo;에 대해 반대 의사를 밝혀. 최근엔 조기 전당대회를 통해 당권 교체를 원한 장 의원 바람과 달리 직무대행 체제를 관철. 차기 지도부 체제를 놓고 미묘한 기류 차이 감지돼.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;김건희 팬클럽이 아주 거슬린다.&amp;rdquo;
        
        나경원 전 국민의힘 원내대표는 7월13일 라디오 방송에 &amp;ldquo;국정 지지도 하락에 김건희 여사도 요인으로 지적된다&amp;rdquo;라며 이렇게 말해. 이에 대해 팬클럽 회장인 강신업 변호사는 페이스북을 통해 &amp;ldquo;자다가 봉창 두드리는 소리&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;누구한테 잘 보이려는지, 오늘로 기회주의자 인증&amp;rdquo;이라고 비판.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;오늘 금통위는 기준금리를 0.5%포인트 인상하기로 결정했다.&amp;rdquo;
        
        한국은행 금융통화위원회가 7월13일 기준금리를 한 번에 0.5%포인트 인상하는 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;을 사상 처음으로 단행. 이에 따라 한국 기준금리는 7년11개월 만에 연 2.25%를 기록. 이창용 한은 총재는 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;은 이번 한 번에 그치겠지만 추가 금리인상이 있을 것이라 예고. 0.25%포인트씩 올릴 방침이라고.
        
        
        
        이창용 한국은행 총재.ⓒ사진공동취재단
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 진보정당 1세대의 실험이 끝났다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48046</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48046</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 평가문
        
        &amp;ldquo;진보정당 1세대의 실험이 끝났다. 민주노동당 창당 이래 23년간을 버텨왔지만, 우리는 미래를 열지 못했다. 그 지난한 과정에서 나의 책임을 통감한다.&amp;rdquo; 7월12일 심상정 의원이 평가문을 제출했다. 한석호 &amp;lsquo;정의당 10년 평가위원회&amp;rsquo; 위원장 겸 정의당 비상대책위원이 의원단에 &amp;lsquo;정의당 10년 평가&amp;rsquo;를 요청한 데 따른 조치다. 심상정 의원은 2012년 창당(2013년 정의당으로 당명 변경) 이후 당대표 두 번(2015년, 2019년), 대선후보 두 번(2017년, 2022년)을 하며 정의당을 이끌었다. 2022년 대선에서 2.37%를 득표하며 낙선했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        6월22일 정의당 의원총회에 참석한 심상정 의원이 생각에 잠겨 있다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        이 주의 기자회견
        
        7월12일 국가인권위원회 앞에서 &amp;lsquo;경찰의 성매매 여성 알몸 촬영, 위법한 채증과 수사 관행 규탄&amp;rsquo; 기자회견이 열렸다. 기자회견 참가자들은 성매매 합동 단속에 나선 경찰관들이 성매매 여성 ㄱ씨의 알몸을 촬영한 사실을 비판했다. 당시 ㄱ씨가 항의하며 삭제를 요청했지만 사진은 성매매 합동단속팀 업무용 카카오톡 단체대화방에까지 올라갔다. ㄱ씨는 이날 기자회견에 참석해 이렇게 말했다. &amp;ldquo;알몸으로 담배를 피우는 사진이 성매매 수사에 꼭 필요한 사진인가. &amp;lsquo;성노동자&amp;rsquo;라고 해도 인권유린을 감내해야 할 이유는 없다.&amp;rdquo;
        
        
        이 주의 인상
        
        한국은행 금융통화위원회가 기준금리를 한꺼번에 0.5%포인트 올리면서 현재 연 1.75%인 기준금리가 2.25%로 인상됐다. 한국은행이 통상적인 인상 폭(0.25%포인트)의 두 배인 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;(0.50%포인트 인상)을 밟은 건 한국은행 기준금리 결정 역사상 처음이다. 한국은행은 통화정책 방향 결정문에서 &amp;ldquo;국내외 경기 하방 위험이 증대되었지만 높은 물가상승세가 지속되고 광범위해졌으며 단기 기대인플레이션도 크게 높아지고 있어 당분간 고물가 상황 고착을 막기 위한 선제적 정책 대응이 더욱 중요하다고 판단했다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언론은 왜 법인세율을 잘못 인용할까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47887</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47887</guid>
      <pubDate>2022-07-17T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 정부 경제 정책 수단 중 하나는 법인세 인하다. 사진은 서울 테헤란로의 빌딩숲. ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        &amp;lsquo;Y노믹스(윤석열 정부 경제정책)&amp;rsquo;의 실체가 드러나고 있다. 민간 부문 활성화를 통한 경제성장을 강조한다. 주요한 정책 수단 중 하나는 법인세 최고세율 인하다(25%&amp;rarr;22%). 윤석열 대통령은 출근길 취재진에 &amp;ldquo;글로벌 경쟁을 해나가는데 OECD 평균 법인세를 지켜줘야 기업이 경쟁력이 있다&amp;rdquo;라며 법인세 인하 이유를 밝혔다. 즉, OECD 평균보다 낮아야 한다는 것이다. 한국의 법인세 최고세율은 OECD 평균보다 얼마나 높을까? 대부분의 언론에 따르면 OECD 법인세 최고세율 평균은 21.5%, 한국은 25%이다(2020년 기준&amp;middot;국회예산정책처 〈2020 조세수첩〉).
        
        이는 팩트는 맞지만 진실이 아니다. 법인이 중앙정부에 내는 명목 최고세율만 따진 수치다. 법인은 중앙정부에도 법인세를 내고 지방정부에도 따로 법인세를 낸다. 중앙정부뿐 아니라 지방정부에 납부하는 법인세를 감안해야 경제적 실질에 부합한다. 2021년 기준 우리나라 법인은 중앙정부에 최고 25%, 그리고 지방 법인세 2.5%까지 총 27.5%를 적용받는다.
        
        일본과 독일의 중앙정부 납부 법인세 최고세율은 23.2%와 15.8%로 한국보다 훨씬 낮다. 그러나 지방정부에 내는 법인세까지 합치면 각각 29.7%, 29.9%로 우리보다 더 높다. 미국은 주마다 법인세가 다르지만, 테크 기업이 몰려 있는 캘리포니아주 법인세 최고세율은 무려 8.8%다. 연방 법인세(21%)까지 총 29.8%다. 이런 상황에서 중앙정부 법인세 최고세율만 비교해서 한국이 미국&amp;middot;독일&amp;middot;일본보다 세율이 높다고 주장한다면 경제적 실질과 멀어지게 된다.
        
        이런 오류는 실무적으로 나오기 어렵다. 출처를 보면 거의 &amp;lsquo;국회예산정책처&amp;rsquo;다. 그런데 이 자료를 보면 &amp;lsquo;중앙정부 기준 법인세 최고세율&amp;rsquo; 비교표 바로 다음 페이지 표가 &amp;lsquo;지방세 포함 기준 법인세 최고세율&amp;rsquo; 비교표다. 국회예산정책처 자료를 보면 중앙정부 법인세만 비교하는 것은 반쪽짜리 오류라는 사실을 모를 수가 없다. 왜 많은 언론은 바로 다음 페이지에 나오는 (중앙+지방) 법인세 최고세율이 아닌 중앙정부만을 비교할까? OECD 통계 검색만 해봐도 쉽게 찾을 수 있는데 말이다.
        
        
        
        
        
        
        
        나만 다르면 안 된다는 &amp;lsquo;오류의 평범성&amp;rsquo;
        
        첫째, 법인세를 낮춰야 한다는 정파적 주장을 위해 기사의 완성도를 희생한 것일 수도 있다. 그러나 나는 정파적 목적으로 인한 왜곡은 생각보다 많지 않으리라 추측한다. 예를 들어 〈경향신문〉은 OECD 평균 법인세 최고세율을 21.5%라고 공식화하면서도 정부의 법인세 인하 조치는 부정적으로 기술한다.
        
        둘째, 기획재정부가 언급한 수치, 또는 타 언론이 다수 인용하는 수치를 공식 통계라고 잘못 판단한 것일 수도 있다. 나는 이 두 번째 이유가 가장 중요하다고 판단한다. 기재부가 OECD 평균 법인세 최고세율을 중앙정부만의 수치인 21.5%로 언급하면 이것이 공식 숫자라고 착각하게 된다. 기자들은 항상 새로운 기사를 쓰고 싶어 할 것 같지만 의외로 다수 언론이 쓰는 통계 대신 새로운 통계를 쓰는 것을 꺼리는 경향이 있다. 나만 다르면 안 된다는 기묘한 동료 의식(?)이다. 나는 이를 &amp;lsquo;악의 평범성&amp;rsquo;에 빗대어 &amp;lsquo;오류의 평범성&amp;rsquo;이라고 표현한다.
        
        셋째, 국회예산정책처 자료를 직접 보고 판단한 것이 아니라 그냥 다른 언론에 있는 통계자료를 그대로 인용했기 때문이다. 일부 기자들의 나쁜 버릇 중 하나가 타 기사를 재인용할 때 그 사실을 밝히지 않고 원출처만 쓰는 경우다. 특히 기재부&amp;middot;국회예산정책처 등 정부기관 자료는 거의 그렇다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 피시앤칩스를 맛보려면 &apos;금요일의 골목길&apos;로</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47894</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47894</guid>
      <pubDate>2022-07-17T06:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        피시앤칩스는 흰살생선 튀김에 감자튀김을 곁들여 내놓는 음식이다. 재료로 사용하는 생선은 주로 대구 종류다. ⓒ최은주 제공
        
        
        
        영국 거주 15년차 김세정 변호사와 영국 거주 25년차 공학자 최은주 박사가 &amp;#39;세상에서 가장 맛없다고 알려진&amp;#39; 영국 음식 이야기를 &amp;#39;가장 맛있게&amp;#39; 들려드립니다.
        
        영국 음식이라고 하면 누구나 가장 먼저 떠올리는 것이 피시앤칩스(Fish and Chips)일 것이다. 흰살생선 튀김에 감자튀김을 곁들여 내놓는 음식이다. 다만 생선 살을 한두 입 크기로 잘라서 굽는 한국식 생선전과 달리, 이 생선튀김은 생선 반 마리를 통으로 쓴다. 재료로 사용하는 생선은 주로 대구 종류다. 대구는 오랫동안 영국인의 중요한 단백질 공급원이었다. 이미 14세기부터 아이슬란드와 대구 조업권 분쟁이 있었을 정도다.
        
        피시앤칩스를 만드는 법은 대략 다음과 같다. 냉동이 아닌 생선의 머리를 떼어내고 등뼈를 따라 꼬리까지 길게 반으로 포를 뜨듯 자른다. 이 생선을 밀가루와 물로 만든 반죽에 담갔다가 180℃ 정도로 끓고 있는 기름에 조심스럽게 넣는다. 밀가루 반죽에 포함된 물이 순간적으로 기화되어 빠져나가면서 겉은 바삭하게 변하고 반죽에 싸인 생선은 천천히 익는 것이 포인트다. 성인 여성의 손목에서 팔꿈치 길이는 너끈히 되는 큰 덩어리의 생선 살을 천천히 요리하는 것이므로, 튀김옷 안의 생선은 익어도 촉촉하다. 요리사에 따라 차가운 얼음물을 써서 반죽의 점도를 높이는 경우도 있고, 수분 증발 속도를 바꾸기 위해 맥주나 탄산수를 쓰는 경우도 있다.
        
        처음 영국에 와서 피시앤칩스를 접한다면 기존에 알던 튀김 맛에 비해 어딘지 눅눅하게 느껴질 것이다. 기름에 튀기는 요리이지만 일식 튀김 요리, 즉 &amp;lsquo;덴푸라&amp;rsquo;의 경우는 튀기기 직전에 튀김옷 재료를 더 작게 자르거나 슬슬 섞는 등의 방법으로 불규칙한 표면을 만든다. 불규칙한 튀김 표면에서 수분이 빨리 빠져나갈 수 있게 하여 더 파삭거리는 질감을 추구한다. 반면 영국식 생선튀김은 극강의 파삭거림을 추구하지는 않는다. 오히려 맛의 주된 주인공은 촉촉한 생선 덩어리다.
        
        피시앤칩스이니 튀긴 생선에는 튀긴 감자를 곁들인다. 영국 식생활에서 한국인의 쌀에 해당하는 것은 밀이 아니라 감자다. 여러 종류의 감자 중 칩스를 만들 때 사용하는 것은 전분이 많은 타입이다. 수분이 적어 익었을 때 포슬포슬해진다. 이 감자로 만든 칩스는 소위 &amp;lsquo;겉바속촉&amp;rsquo;, 겉은 튀김답게 바삭하고, 속은 삶은 감자와 비슷하게 포슬포슬한 부드러운 식감을 준다.
        
        한국인들이 쌀 맛에 민감하듯이 영국인들은 감자에 까다롭다. 영국은 1934년 감자위원회(Potato Council)를 설립하여 농사 지도라든가 마케팅 등을 관리해왔는데, 이 위원회에서는 심지어 칩스를 만드는 가이드라인을 제시한 적도 있다. 이에 의하면 칩스를 만들기 위해서는 생감자를 약 1㎝ 두께의 막대 모양으로 잘라서 120℃ 기름에 5분 정도 튀겨 1차로 익힌 다음 서빙 직전에 160℃ 정도에서 갈색이 날 때까지 한 번 더 튀겨내야 한다. 프렌치프라이, 즉 패스트푸드 레스토랑에서 흔히 보는 얇은 감자튀김과 달리, 칩스는 식어도 폭신하고 맛이 있다. 물론 이미 영국식 음식 맛에 익숙해졌어야 식은 칩스도 맛있다고 생각할 수 있기는 하다.
        
        사실 피시앤칩스는 의외로 짧은 역사를 가진 음식이고 탄생부터가 매우 서민적인 음식이다. 흰살생선을 튀겨서 먹는 것은 유대인들의 전통이라고 하는데, 스페인과 포르투갈 등지에서 살던 유대인(Sephardi Jews)들이 17세기경 영국으로 이주하면서 영국에서도 튀긴 생선을 먹기 시작했다는 것이 정설이다.
        
        
        
        영국 왓퍼드의 한 칩숍. 영국에는 어느 동네든 칩숍이 하나쯤 있다. ⓒEPA
        
        
        
        양푼에 &amp;lsquo;비빈 밥&amp;rsquo;과 돌솥비빔밥의 차이
        
        이 음식의 빠른 대중화는 급격한 산업화와 관련이 있다. 산업혁명 이후 공장 노동자들은 하루 14시간 노동을 하는 것이 보통이었고, 부엌도 없는 집에서 살기 일쑤였다. 음식을 할 시간도 장소도 없었다. 철도의 발달로 신선한 생선의 전국 배송이 가능해지면서 피시앤칩스는 19세기 후반에 이르러서는 쉽고 빠르게 완제품으로 사 먹을 수 있는 서민 음식으로 자리 잡는다. 찰스 디킨스의 유명한 소설 〈올리버 트위스트〉는 1837~1839년 월간지에 연재되었는데, 여기에도 생선튀김 가게(fried fish warehouse)에 관한 언급이 있다. 피시앤칩스 가게들은 도시 빈민 노동자가 많던 두 대도시, 런던과 맨체스터에서 먼저 생긴 것으로 보인다. 1860년 런던에서, 1863년 맨체스터에서 피시앤칩스 가게가 생겼다는 기록이 있다. 이후 1860년대 런던에만 300여 개의 피시앤칩스 가게가 있었다고 한다. 20세기에 피시앤칩스는 서민 생활의 일부라고 해도 과장이 아니게 된다.
        
        짜장면처럼 피시앤칩스 역시 집에서 만들어 먹기보다는 칩숍(chip-shop) 혹은 칩피(chippy)라고 부르는 전문점에서 사 먹는 음식이다. 전문점이라니 거창하게 들리지만 규모가 작고 대개 포장 손님을 상대로 한다. 어느 동네든 칩숍이 하나쯤 있다. 칩숍에서 주문할 때는 우선 생선 종류를 고르고 칩스의 양을 선택한다. 그러면 직원이 생선튀김과 칩스를 담고, 소금이나 몰트 비니거(malt vinegar, 숙성 식초)를 치겠냐고 물을 것이다. 선택에 따라 튀긴 음식들 위에 무심하게 소금을 툭툭 치고, 몰트 비니거를 듬뿍 뿌리고, 종이를 슥슥 말아서 건네줄 것이다. 마치 추어탕 전문점에 돈가스 메뉴가 있는 것처럼 생선이 싫은 사람을 위해 스캠피(scampy, 작은 새우튀김)나 치킨이 있는 경우도 있다.
        
        금요일 저녁이면 동네의 피시앤칩스 가게에 길게 줄을 서는 모습을 볼 수 있다. 가족의 저녁 식사로 포장해 가기 위해서다. 피시앤칩스는 학교 식당의 금요일 단골 점심 메뉴이기도 하다. 금요일에 고기를 피하고 생선을 먹는 것은 이날 예수님이 돌아가셨다고 믿어 성스럽게 보내던 중세 기독교의 전통 때문이다. 중세 수도사들은 애초 금요일에는 금식을 했다. 이건 좀 못할 짓이었는지 점차 고기를 피하는 선에서 타협하고 대신 생선을 먹게 되었고, 일반인들이 이에 영향을 받았다. 다만 생선튀김이 막상 보수적 기독교 측에서는 경원시하던 유대인의 식문화에서 비롯되었다는 것은 흥미롭다고 하겠다.
        
        흔히 런던의 식당이나 펍에서는 &amp;lsquo;진짜&amp;rsquo; 피시앤칩스를 맛보기 힘들다고들 한다. 여기서 파는 피시앤칩스는 서민용 피시앤칩스를 모티프로 한 살짝 다른 요리라고 할 수 있다. 막 튀겨 나온 생선튀김에 몰트 비니거를 뿌리는 대신 레몬을 곁들여준다. 반죽은 가벼운 쪽을 선호하고 완두콩(peas)과 타르타르소스가 나온다든가 하는 식이다. 이 모든 것이 마치 집에서 남은 반찬을 양푼에 몽땅 넣고 먹는 &amp;lsquo;비빈 밥&amp;rsquo;과 한식당에서 먹는 돌솥비빔밥의 차이처럼 느껴진다. 그러니, 진짜 영국 서민 음식 피시앤칩스를 맛보기 위해서는 평범한 주택가의 금요일을 노려야 한다. 줄이 긴 곳이라면 실패 확률은 더 낮을 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름, 색다르게  유럽 축구를 즐길 시간</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47886</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47886</guid>
      <pubDate>2022-07-17T06:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        토트넘 방한 경기 티켓은 6월17일 예매창이 열리자마자 20분 만에 매진됐다.ⓒAP Photo
        
        
        
        한 달 남짓 휴식기를 보낸 유럽 축구가 슬슬 기지개를 켜고 있다. 팀마다 프리시즌 일정을 공식화하며 본격적인 2022-2023시즌 준비로 분주하다. 한 해 중간이 &amp;lsquo;프리시즌(pre-season)&amp;rsquo;인 이유는 유럽 리그 대부분이 추춘제를 택하기 때문이다. 가을(8월 중하순)에 개막해 이듬해 봄(5월)에 막을 내리는 일정이다(그래서 한 시즌을 두 해에 걸쳐 표기한다).
        
        7월 초면 대부분의 팀들이 선수단을 다시 소집한다. 팀별로 훈련 프로그램은 다르지만 흐름은 비슷하다. 휴식기에 제각각으로 변한 선수들의 컨디션을 균질하게 맞추는 것이 첫 번째 과제. 이후 점차 체력을 끌어올리고 실전을 통해 경기력을 점검하는 단계를 밟는다. 팀 안팎으로 활기가 도는 시기이기도 하다. 여름 내내 이어지는 이적설로 시끄러운 팀이 있는가 하면, &amp;lsquo;빅사이닝(대형 이적)&amp;rsquo;에 따라 선수 활용도나 전술 변화에 관한 갑론을박의 여론전에 시달리는 팀도 있다. 새로운 감독이 부임한 팀의 경우, 전술은 물론 훈련법이나 시스템이 큰 폭으로 달라진다.
        
        프리시즌이 중요한 이유는 또 있다. 명성깨나 있다는 팀은 가외 수익을 얻을 기회가 생기기 때문이다. 클럽들은 자신들이 보유한 스타플레이어 혹은 팀 그 자체의 상업적 가치를 잘 알고 있다. 스타가 있는 곳에는 팬이 몰리고, 팬이 몰리는 곳에는 광고가 붙기 마련이다. 비시즌에도 수익성을 확장할 수 있다. 돈이 되는 곳이면 어디든 간다. 본거지인 유럽을 떠나 비유럽 시장을 공략하는, 이른바 &amp;lsquo;투어&amp;rsquo; 진행이다.
        
        프리시즌 친선대회의 원형은 한국
        
        투어는 크게 두 가지 형식으로 구분한다. 클럽 단독으로 아시아&amp;middot;북미&amp;middot;오세아니아 등을 돌면서 현지 팀과 친선경기를 치르고 현지 팬들을 만나는 형태가 일반적이다. 이른바 &amp;lsquo;스타 군단&amp;rsquo;이라 불리는 팀이나 톱스타를 보유한 팀이 즐기는 방식이다. 거액의 개런티를 포함해 현지에서 진행하는 비즈니스 파트너와의 이벤트 등을 통해 부가 수익을 챙긴다. 세계적으로 거대한 팬덤을 보유하고 있는 맨유는 2022-2023시즌을 앞두고 타이(태국)와 오스트레일리아(호주)로 이어지는 투어를 준비 중이다.
        
        또 다른 형태는 대회 참가다. 비유럽 지역에서 열리는 이벤트성 대회에 참가해 경기력을 점검하고 수익도 확보하는 방식이다. 참가 개런티와 성적에 따른 상금 등이 주요 수익원이다. 대표적인 대회로 인터내셔널 챔피언스 컵(이하 ICC)이 있다. 프리시즌 축구클럽 친선대회라는 명목으로 2013년부터 미국에서 열렸다. 처음에는 미국 시장을 공략하기 위한 대회였지만 2015년에는 호주와 중국까지 합류해 규모와 시장을 확장했다. 2017년에는 호주 대신 싱가포르가 개최지에 포함됐다. 친선대회라고 해도 참가 팀의 면면이 화려하다. 레알 마드리드, 첼시, 유벤투스, AC 밀란 등 유럽 최고 수준의 팀들이 참가했다. 이후 파리 생제르맹, 보루시아 도르트문트, 바이에른 뮌헨 등 일정 수준 이상의 팀들이 이 대회에 기꺼이 나섰다. 수익성 외에도 경기력 점검에 좋은 무대여서 마다할 이유가 없었다. 참가 팀 수준이 높고 스타성을 가진 선수들이 많다 보니 자연스럽게 &amp;lsquo;장사&amp;rsquo;가 됐다. 티켓 외에 중계권, 스폰서 등으로 수익을 챙겼다. 2017년에는 171개국에서 이 대회를 시청했다. 2018년에는 타이틀 스폰서까지 붙었다. 당시 대회는 자동차회사 아우디의 후원을 받아 아우디 풋볼 서밋이라는 이름으로 진행됐다. 확장일로였던 대회는 코로나19 팬데믹 이후 현재까지 잠정 중단된 상태다.
        
        흥미로운 사실이 있다. 거슬러 올라가면 프리시즌 친선대회의 원형을 한국에서 찾을 수 있다. 2003년부터 2012년까지 격년제로 열리던 피스컵이다. 선문평화축구재단 주최로 국내에서 진행된 프리시즌 클럽 대항전이었다. 우승 상금만 200만 달러, 당시 환율로 약 23억원이었다. 2003년 초대 대회에는 &amp;lsquo;월드컵 스타&amp;rsquo; 박지성과 이영표, 그리고 거스 히딩크 감독이 속한 PSV 아인트호벤(네덜란드)이 우승을 차지했다. 당시 참가 팀은 올림피크 리옹(프랑스), 베식타스(튀르키예, 옛 터키), LA 갤럭시(미국) 등이었다. 2005년에는 아르헨티나, 잉글랜드, 스페인 리그 팀까지 초청 범위가 확대됐다. 2009년에는 아예 대회 장소를 스페인 안달루시아로 옮겨 치르기도 했다. 그 덕에 레알 마드리드와 유벤투스 등 명문은 물론 세비야, 말라가(이상 스페인), 포르투(포르투갈) 등 유럽 각지 다양한 클럽들의 참가가 수월해졌다.
        
        안타깝게도 피스컵은 2012년 대회를 끝으로 종료됐다. 투자 대비 수익성이 적었기 때문이다. 티켓 판매, 중계권, 스폰서 등 거의 모든 면에서 적자 구조였다. 한국 시장은 아시아 내에서도 두드러지지 않는다. 중국과 일본은 자체적으로 거대한 시장을 확보하고 있고, 태국이나 싱가포르 등 동남아 시장은 아세안 혹은 중화권으로 이어지는 확장성을 갖고 있다. 아시아 시장을 염두에 둔 유럽 팀들의 행보가 중국과 동남아 국가 위주로 돌아갔던 이유다.
        
        그나마 한국에서 수익성의 최대치를 기대할 수 있는 경우가 있다. 한국인 선수가 속한 팀이 정예 멤버를 꾸려 방문할 때다. 과거에는 박지성의 팀(PSV&amp;middot;맨유)이었고, 지금은 손흥민의 팀 토트넘이 &amp;lsquo;국민 팀&amp;rsquo; 수준이다. 지난 6월17일 토트넘 방한 경기 티켓 예매창이 열리자마자 20분 만에 매진됐다는 소식은 손흥민의 &amp;lsquo;티켓 파워&amp;rsquo;를 실감하게 한다. 토트넘은 7월9일 선수 전원을 소집해 방한 예정이다. 한국에서 소집 훈련을 시작해 컨디션을 끌어올린 뒤 7월13일 K리그 올스타로 구성된 &amp;lsquo;팀 K리그&amp;rsquo;와, 7월16일 스페인 클럽 세비야와 친선경기를 치른다. &amp;lsquo;쿠팡플레이 시리즈&amp;rsquo;라는 이름으로 두 경기를 치르는데 사실상 토트넘이 호스트 팀이다. 개런티만 약 70억원 선으로 알려졌다. 비즈니스 파트너 후원까지 더하면 한국을 들렀다 가는 것으로 100억원 이상의 수익을 얻는 셈이다.
        
        방한 경기에 임하는 토트넘의 자세가 진중한 것은 다행이다. 지난 시즌 EPL 득점왕이자 팀내 최고 스타성을 자랑하는 손흥민의 조국이라는 점이 첫 번째 이유. 손흥민 덕분에 아시아에서 새로운 시장을 확보했으니 좋은 이미지를 유지해야 한다. 더불어 콘테 체제로 다지는 첫 프리시즌이기도 하다. 강도 높기로 유명한 콘테의 훈련이 한국에서도 이어질 전망이다. 이적 시장에서도 잰걸음 중이다. 다음 시즌 UEFA 챔피언스리그로 복귀하는 토트넘은 페리시치를 영입한 데 이어 히샬리송과 고든 영입설이 구체화하는 등 전력 보강에 한창이다. 한국에 오기 전 이적 작업이 마무리될 경우, 한국에서 토트넘의 새 얼굴로 첫선을 보이는 기회가 만들어질 수도 있다. 모쪼록 뜨거운 여름, 그보다 더 뜨거울 축구 열기로 이열치열하시길.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풋코야, 19년 동안 몰라줘서 내가 미안해</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47895</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47895</guid>
      <pubDate>2022-07-17T06:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        초당 옥수수를 격렬히 뜯어 먹고 있는 풋코.ⓒ정우열 제공
        
        
        
        초당 옥수수를 아시는지? 내 경우 &amp;lsquo;초당&amp;rsquo;이라고 하면 제일 먼저 떠오르는 건 초당 순두부였다. 그 초당은 강원도 강릉시 초당동, 허난설헌과 허균의 아버지 허엽의 호 &amp;lsquo;초당&amp;rsquo;에서 따온 이름이라고 들었다. 그래서 초당 옥수수라는 말을 처음 접했을 때도 그저 강원도 초당동에서 두부만 잘 만드는 게 아니라 옥수수도 잘 키우나 보다, 정도로 생각했다. 그런데 그게 아니었다. 강원도에서 온 것치고는 너무 자주 화제가 되고 너무 많이 눈에 띄는 느낌이었다. 알고 보니 제주도에서 많이 재배하는 옥수수라는 것이었다. 보통 옥수수보다 당도가 높은 &amp;lsquo;단옥수수&amp;rsquo;라는 품종이 있고, 그보다 더 단 품종이라고 해서 &amp;lsquo;초당 옥수수&amp;rsquo;라고 이름 붙였다고 한다. 영어로도 &amp;lsquo;Supersweet Corn&amp;rsquo;이라고 하니 우리만 그 단맛을 과장해서 부르는 건 아닌 모양이었다. 제주에선 5월 말부터 6월 중순쯤까지 초당 옥수수 열풍이 분다. 고사리 열풍이 지나가고 이제 막 한숨 돌려볼까, 할 때쯤이다.
        
        초당 옥수수 먹어봤어요? 몇 년 전 이 무렵 제주 북동쪽에 사는 친구가 내게 물었다. 금시초문이었다. 그게 뭘까요? 설마 옥수수는 아니길. 옥수수를 (굳이) 맛있게 먹는 방법은 오직 콘치즈를 만드는 길뿐이라는 신념을 간직하고 있던 나는 그렇게 답했다. 초당 옥수수는 달라요. 얼마나 맛있는데. 육지 사람들한테 선물하면 엄청 좋아해요. 허어, 육지 사람한테 왜 선물을 해요? 그런 사대주의는 버려요. 제주 사람들이 육지로 공물 바치느라 뼈 빠지게 일한 역사를 잊었나요? 이제 육지 것들이 제주 사람한테 조공을 바쳐야죠. 제주 역사를 배경으로 한 나의 야심 찬 농담 따위는 아랑곳하지 않고 친구는 주장을 이어갔다. 당도가 높고 수분이 많아서 삶으면 당분이 다 빠져요. 생으로 먹거나 전자레인지에 8분만 돌리면 아삭아삭 달콤한 초당 옥수수! 한사코 사양했지만 결국 친구는 우리 집 마당에 초당 옥수수 한 봉지를 두고 갔다. 마지못해 친구가 시킨 대로 전자레인지에 8분간 돌린 옥수수를 한 입 깨문 나는 곧바로 콘치즈 만드는 법을 검색했다. 오이를 싫어하는 사람은 그냥 오이가 싫은 게 아니라, 오이의 쌉싸름한 맛이나 특유의 향을 남달리 예민하게 느끼는 유전자를 가졌기 때문이라는 글을 본 적이 있다. 그렇다면 혹시 나도 옥수수 맛을 유난히 못 느끼는 유전자를 가진 게 아닐까?
        
        풋코랑 작가님이랑 닮았어요. 창작을 업으로 삼고 있는 나는 힘닿는 한 상투적인 표현으로부터 자신을 보호하려 애쓰는 편인데, 그런 노력에도 불구하고 불시에 당하는 습격을 막는 건 불가능한 것 같다. 아니, 전혀 닮지 않았어요. 머리가 크다는 거 빼면 완전히 다르다고요. 얘는 털이 북슬북슬하고 주둥이가 길고 커다란 귀가 쫑긋해서 꽤 귀엽고요, 저는 그런 거 하나도 없고 그냥 까탈스러운 아저씨고요.
        
        인정할 수밖에 없는 닮은 점이 하나 있긴 하다. 빵 좋아하고 채소 좋아하는 식성이다. 둘 다 빵이라면 모두 좋아하지만 그래도 가능하면 건강한 빵을 나눠 먹으려고 노력하는 편이다. 채소의 경우엔 개가 주로 아삭한 부분만 좋아해서 그쪽을 나눠주고 나머지는 내가 먹는다. 개는 우유를 좋아하는 것 같지만 내가 우유를 끊었기 때문에 집에 우유가 없다. 대신 두유를 먹는데 자세한 견해는 나눠보지 못했지만 그럭저럭 괜찮아 하는 것 같다.
        
        풋코한테 초당 옥수수 줘도 돼요? 음, 되긴 하지만 잘 먹으려나. G가 물었을 때 반신반의하며 그렇게 답했다. 그으으읍, 급급그읍. 돼지 소리를 내면서 초당 옥수수를 격렬히 뜯어 먹는 개를 보며 약간의 배신감 같은 게 올라오는 걸 눌렀다. 어어어, 풋코. 초당 옥수수 이렇게 좋아하는데 19년 동안 몰라줘서 내가 미안해.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자유를 향하여 네덜란드 이끈 ‘침묵공’</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47893</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47893</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        네덜란드인들은 흰색, 빨간색 등이었던 당근을 교배해 우리 눈에 익은 오렌지색 당근을 만들어내 퍼뜨렸다. 네덜란드 스포츠 선수와 응원단이 &amp;lsquo;오렌지 군단&amp;rsquo;으로 불리기도 하는 이유다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        언젠가 이 지면에서 스페인의 왕 펠리페 2세에 대해 이야기해준 적 있지? 매우 성실한 왕이었지만 독실하다 못해 &amp;lsquo;독랄했던&amp;rsquo; 가톨릭 신앙으로 신교도들을 탄압하고 끊임없이 전쟁을 벌여 화수분 같던 신대륙의 부(富)조차 탈탈 털어먹은 왕. 그래서 스페인의 황금시대를 대표하면서도 우울한 퇴장의 길을 연 왕. 넘쳐나는 펠리페 2세의 전쟁 이력 가운데에는 &amp;lsquo;네덜란드 독립전쟁&amp;rsquo;(1568~1648)을 빼놓을 수 없어.
        
        일찍이 상공업이 크게 발달해 경제적 번영을 누리고 높은 수준의 자치권과 정치적&amp;middot;종교적 자유를 누렸던 네덜란드 지역은 스페인에 놓칠 수 없는 알짜배기 땅이었어. 하지만 펠리페 2세의 극렬한 신교도 탄압과 강력한 통제는 네덜란드 사람들의 반발을 불러일으켰지. 펠리페 2세의 아버지 카를 5세도 독실한 가톨릭 신자로서 신교도들을 못살게 굴긴 했지만 그는 플랑드르 지방의 겐트 출신으로 네덜란드 말을 할 줄 알았고, 그 문화를 이해했기에 네덜란드 사람들의 불만을 무마할 수 있었어. 그러나 펠리페 2세는 스페인에서 나고 자란 사람으로 네덜란드 말을 한마디도 할 줄 몰랐다. 그에게 네덜란드는 그저 황금알 낳는 거위일 뿐이었고 황금알을 더 낳게 하기 위해선 무슨 짓이든 할 각오가 돼 있었지. 하물며 그가 악마처럼 미워하는 신교도들이 네덜란드에서 세력을 키워간다는 것은 용납할 수 없는 일이었어. 네덜란드 17주 사람들은 고개를 저을밖에. &amp;ldquo;가톨릭이든 칼뱅파든 루터파든 도시의 법만 지킨다면 무슨 상관이란 말인가.&amp;rdquo;
        
        네덜란드 귀족들은 펠리페 2세에게 네덜란드 주민들의 권리 존중을 호소했지만 그의 주걱턱(합스부르크 왕가의 근친혼이 낳은 유전적 특성)은 미동도 하지 않았다. 점차 네덜란드에는 반란의 기운이 감돌기 시작했지. 그 지도자로 부상하게 되는 사람 하나가 오라녜(Oranje) 공 빌럼이었어.
        
        빌럼은 독일 한 지역 영주의 아들로 태어났다. 남부 프랑스에 있던 오랑주(Orange) 공국을 다스리던 삼촌으로부터 그 영지를 이어받은 이후 오라녜 공으로 불리게 됐지. 빌럼의 부모는 신교도였지만 종교를 까탈스럽게 따지는 편이 아니었다. 빌럼은 펠리페 2세의 아버지 카를 5세의 궁정에 들어가 지근거리에서 그를 보좌하기도 했어. 노쇠한 카를 5세가 펠리페 2세에게 왕위를 물려주겠노라는 연설을 할 때 그를 부축한 것이 바로 오라녜 공 빌럼이었다. 그는 펠리페 2세가 신뢰할 만한 이들을 조직해 만든 &amp;lsquo;황금 양털 기사단&amp;rsquo;의 일원이기도 했지. &amp;ldquo;황금 양털 기사단에 임명된 50여 명의 기사는 서로 형제애를 맺고 충성을 맹세했다. 흥미로운 사실은 이교도 배제를 원칙으로 한 가톨릭 기사단임에도 빌럼의 기사단 가입에 아무도 문제를 제기하지 않았다는 점이다(〈역사에 길이 남을 숨겨진 역사적 사건들〉 조제프 커밍스 지음).&amp;rdquo;
        
        빌럼의 처신이 그만큼 신중했음을 말해주는 일화일 거야. 빌럼의 별명은 &amp;lsquo;침묵공(De Zwijger)&amp;rsquo;이었어. 원래 과묵하기도 했지만 당시 사람들이 침을 튀기다 못해 말싸움이 아닌 칼싸움을 벌이기 일쑤였던 종교 논쟁에서 입을 다물어버렸기 때문이라고 해. 빌럼은 1559년 네덜란드 지역을 다스리는 총독으로 임명되는데 그는 펠리페 2세의 충신보다는 네덜란드 주민들의 정치적&amp;middot;종교적 자유의 대변자로 두각을 드러내기 시작한다.
        
        &amp;ldquo;신민은 폭압적 통치에 저항할 수 있다&amp;rdquo;
        
        
        
        펠리페 2세가 침묵공 빌럼을 꾸짖는 장면을 그린 19세기 그림.ⓒ휴머니스트 제공
        
        
        
        19세기 네덜란드 화가 코르넬리스 크루서만은 침묵공 빌럼을 꾸짖는 펠리페 2세의 모습을 그림으로 남기고 있어. 그림 속에서 펠리페 2세는 한 손으로는 빌럼의 팔을 잡고, 또 한 손으로는 삿대질을 하고 있어. 유럽 최강, 아니 세계 최강이라고 해도 손색없는 나라의 왕이 &amp;ldquo;너 때문이야! 네가 문제야!&amp;rdquo; 이를 득득 가는 상황에서도 빌럼의 표정은 &amp;lsquo;침묵공&amp;rsquo; 그대로다. 그는 굳게 입을 닫고 펠리페 2세의 시선을 정면으로 받아낸다. 마치 그가 1581년 선언한 &amp;lsquo;철회령&amp;rsquo;에서처럼 &amp;ldquo;군주가 신민을 어진 마음으로 통치하지 않는다면, 신민들은 군주의 폭압적 통치에 저항할 수 있다(〈조선일보〉 &amp;lsquo;권력과 얼굴&amp;rsquo;)&amp;rdquo;라고 되뇌는 듯 말이다.
        
        위에서 말한 바와 같이 오라녜 공 빌럼은 카를 5세와 펠리페 2세 모두의 총신이었고, 열렬한 신교도도 아니었던 만큼 펠리페 2세의 비위를 맞추며 한세상 잘살 수도 있는 사람이었어. 하지만 펠리페 2세가 이단심판관을 파견하여 수천 명의 목숨을 앗아가고, 이 조처의 완화를 요청하던 &amp;lsquo;저지대(땅이 바다보다 낮은 곳, 네덜란드&amp;middot;벨기에 지역을 통칭하는 말)&amp;rsquo; 가톨릭 귀족들까지 죽여버리기에 이르자 저항에 나서게 된다. 독립전쟁 과정에서 그는 몇 번이나 당대의 강대국 스페인 군대에 절망적인 패배를 당했고 네덜란드 17주 가운데 가톨릭 세력이 강했던 10개 주(오늘날의 벨기에 지역)는 저항 대열에서 떨어져 나갔으며, 장남은 스페인에 납치돼 영영 만나지 못하는 개인적 비극을 겪었지. 그러나 그는 네덜란드 사람들과 함께 포기하지 않는다. 1579년 네덜란드 북부 7개 주가 스페인에 맞서 끝까지 싸울 것을 결의하며 선언한 그들의 &amp;lsquo;자유&amp;rsquo;를 위해서 말이야. &amp;ldquo;누구나 종교의 자유를 가지며 어느 누구도 종교에 의해 심문을 받거나 박해를 받아서는 안 된다.&amp;rdquo;
        
        네덜란드 사람들은 치열하게 저항했다. 헤아릴 수 없이 많은 항전이 벌어졌지만 레이던 공방전은 네덜란드 독립전쟁의 상징과도 같은 전투라고 할 수 있어. 1574년 스페인 군은 레이던을 포위하고 맹공을 퍼붓는다. 레이던 시민들은 필사적으로 싸웠다. 그들의 결의. &amp;ldquo;우리의 왼손을 잘라먹으면서 오른손으로는 우리의 부녀자와 자유, 그리고 우리의 신앙을 외적의 압제로부터 지켜낼 것이다(〈사이언스 타임즈〉 &amp;lsquo;기후와 전쟁&amp;rsquo;).&amp;rdquo;
        
        너무나 압도적인 기세 앞에 레이던 시민들은 마음이 약해져 항복을 고려하기도 했다. 이때 오라녜 공 빌럼의 전갈이 날아들었지. &amp;ldquo;석 달만 버텨주시오.&amp;rdquo; 시민들은 다시 용기를 되찾고 무려 5개월 동안 스페인의 포위를 견뎌냈어. 도시의 나뭇잎까지 다 먹어치울 만큼의 굶주림과도 싸워야 했던 네덜란드인들은 마침내 목숨을 건 반격작전을 시도한다. &amp;lsquo;저지대&amp;rsquo;의 생명선이라 할 제방을 파괴하고 도시를 물바다로 만든 뒤 함대를 투입한 거야. 얕은 수심에도 운용 가능한 평저선들이 바다로부터 몰려들었고 마침내 레이던을 해방시킨다. 이때 네덜란드 함대는 굶주린 시민들에게 빵과 청어를 나눠주었다. &amp;ldquo;오늘날에도 이날의 승리를 기념하는 축제일(10월3일)에는 시청에서 흰 빵과 청어를 무료로 나누어주는 관행이 있다(〈조선일보〉 &amp;lsquo;주경철의 히스토리아&amp;rsquo;).&amp;rdquo;
        
        레이던의 승리는 감격적이었지만 결정적인 것은 못 되었고, 그 이후 승기를 잡은 것도 아니었어. 오라녜 공 빌럼 역시 가톨릭교도에게 암살당한다. 그러나 네덜란드인들은 오늘날 우리가 공기처럼 자유롭게 누리는 &amp;lsquo;종교의 자유&amp;rsquo;를 비롯한 시민의 권리를 위해 물러서지 않았지. 네덜란드인들은 흰색, 빨간색 등이었던 당근을 교배해 우리 눈에 익은 오렌지색 당근을 만들어내 퍼뜨렸다고 해. 오라녜 공을 기리기 위해서였지. 오늘날의 축구 강국 네덜란드 선수들이 &amp;lsquo;오렌지 군단&amp;rsquo;이라 불리는 이유도 마찬가지야. 그들에게 오라녜 공 빌럼은 곧 자유와 독립의 상징이었고, 지배자가 아닌 대표자였으며, 군주가 아닌 동지였다. 그렇게 빌럼과 네덜란드인들은 세계사의 거대한 진전을 이뤄낼 시민혁명의 서막을 함께 열어젖힌 거란다. 미국 독립보다, 프랑스 대혁명보다 200년이나 앞서서 말이다. 오늘날 네덜란드 국가의 가사는 말 그대로 빌럼의 고백이자 네덜란드인들의 다짐이야. &amp;ldquo;나사우 가문의 빌럼, 나는 네덜란드인의 혈통이다. 조국에 충성을 다함을 죽을 때까지 계속할 것이다. 오라녜 공으로서 나는 자유롭고 두려움이 없다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라톤이 취미냐고요? 달리기가 취미입니다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47888</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47888</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2016년 일본 오사카 마라톤에 참가해 한복을 입고 완주한 뒤 기념사진을 찍은 글쓴이의 모습. 페이스와 속력에 연연하지 않고 꾸준히 달리다 보면 마라톤을 완주하는 날이 반드시 온다. ⓒ이범준 제공
        
        
        
        마라톤이 취미냐고 물어오는 사람이 종종 있다. 마라톤은 42.195㎞를 달리는 육상 종목이다. 이 거리를 달리는 날이 없는 건 아니지만 기껏해야 1년에 서너 번 하는 일을 취미라 부를 수는 없다. 마라톤이 취미인 사람도 있다. 매주 마라톤을 하는 이도 적지 않다. 이들을 위해 매주 수&amp;middot;토&amp;middot;일요일 오전 7시에 서울지하철 신도림역 근처에서 열리는 대회도 있다. 애플리케이션을 열어 세어보니 지난 1년간 355일을 달렸다. 대부분 10㎞를 달렸다. 나에게 마라톤은 취미가 아니지만 달리기는 취미라고 말할 수 있다.
        
        프로 마라토너가 하루에 40~50㎞를 연습하지만 대회 출전은 많지 않다. 보통 1년에 한두 차례다. 이봉주 선수가 39살에 은퇴하기까지 20년 동안 41회 달렸는데, 세계적인 기록이다. 세계 최고기록 보유자 엘리우드 킵초게 선수가 2013년 데뷔해 현재까지 9년 동안 18회 달린 상태다. 올해 37살이다. 프로 선수들은 마라톤 완주를 고집하지 않는다. 몸 상태가 좋지 않으면 기권한다. 오주한 선수가 2020 도쿄올림픽 마라톤에서 기권했고, 일본 최고기록 보유자이던 오사코 스구루 선수가 2019 도쿄마라톤에서 기권했다. 굳이 완주를 위해 부상을 무릅쓸 이유가 없어서다.
        
        현대 마라톤은 스피드 경기이다. 지구력이나 정신력 같은 낭만적인 얘기는 사라진 지 오래다. 출발부터 도착까지 오로지 스피드이다. 현재 남자 마라톤 세계 995위 기록이 2시간 9분 27초다. 100m를 18.4초로 계속 달려야 나오는 기록이다. 프로 마라토너들이 이렇게 빨라지면서, 아마추어도 완주가 어렵지 않은 일이 됐다. 주법과 장비가 전반적으로 좋아졌기 때문이다. 누구라도 업무량이나 공부량, 음주량을 줄이지 않고 1~2년이면 마라톤을 완주할 수 있다. 굳이 &amp;lsquo;5㎞ 마라톤&amp;rsquo; &amp;lsquo;10㎞ 마라톤&amp;rsquo;이라고 과장할 필요도, 자기 목표를 낮출 필요도 없다.
        
        페이스와 속력에 연연하지 않으면 지치지 않고 꾸준히 달릴 수 있고, 그렇게 달리다 보면 마라톤을 완주하는 날이 반드시 온다. 한데 막상 마라톤을 완주해도 달라지는 것은 없다. 하루 이틀 약한 근육통을 느끼면서 평소 달리기를 더 하자는 생각이 드는 정도다. 뿌듯함도 처음 한 번뿐이다. 이렇게 별것도 아닌 마라톤을 목표로 잡으면 평소 달리기가 괴로워진다. 대회에서 상금을 타는 것도 아닌데, 이유 없이 훈련하는 신세가 된다. 달리기가 고통스러워진다.
        
        
        
        마라톤 세계 최고기록 보유자 엘리우드 킵초게 선수도 데뷔 이후 9년 동안 단 18회 마라톤을 완주했다. ⓒEPA
        
        
        
        매일 아침 잡생각이 소각되는 시간
        
        오히려 꾸준한 달리기에 마라톤 완주와는 비교되지 않는 이점이 있다. 이 장점들은 일상에서 계속해서 얻는 것이어서 효용의 총량이 마라톤 완주보다 훨씬 크다. 세 가지만 추려보면 이렇다.
        
        첫째, 하루가 길어진다. 처음에는 달리는 시간이 너무 아까웠다. 달리는 시간이나 횟수를 줄여도 시간이 사라진다는 느낌은 같았다. 그래서 EBS 외국어 강좌를 들으며 달렸다. 하지만 외국어 배우기라는 오래된 스트레스에 달리기라는 새로운 스트레스가 더해지니 달리는 시간이 고역이었다. 나중에는 음악을 들으며 달렸지만, 하루 60분씩 사라진다는 생각에는 변함이 없었다. 달리기에 그만한 가치가 있기를 바랄 뿐이었다.
        
        음악을 들으며 달리다가 자전거에 받힐 뻔하면서 이어폰을 뺐다. 멍하게 달리니 온갖 잡념이 떠올랐다. 이렇게 잡생각이 많았나 싶을 정도로 올라왔다. 이 무렵부터 일과 중에 집중력이 확 좋아졌다. 가만히 보니 아침부터 저녁까지 불쑥불쑥 나타나던 잡생각이 아침에 모두 소각됐다. 잡념을 태워버리는 시간이 점점 짧아지더니, 바람소리 새소리가 들리고, 꽃과 나무가 보이기 시작했다.
        
        둘째, 아이디어가 많아진다. 중국 소설가 린위탕(林語堂)은 담배가 상상력을 준다고 했다. 담배를 피면 니코틴이 10초 만에 중뇌에 도달한다. 신경전달물질 농도가 높아지면서 신경세포들이 활발하게 정보를 전달한다. 하지만 이때 7000개 넘는 화학물질과 70개 넘는 발암물질을 들이마시게 된다. 무엇보다 뇌 구조가 바뀐다. 니코틴이 있어야 보통 능력을 발휘하는 뇌가 되고, 니코틴이 빠지면 능력이 떨어진 뇌가 된다. 담배가 있어야만 자신의 평균 상상력이 나오는 뇌가 된다.
        
        달리기는 뇌를 활성화한다. 산소와 영양분을 공급해 신경전달물질 분비를 촉진한다. 의욕을 만들고 집중력을 올리는 도파민, 감정을 조절하는 세로토닌, 스트레스에 저항하는 노르에피네프린 등이 많아진다. 천천히 혼자 달리면 생각에 집중하기가 쉬워 아이디어도 많아진다. 짐작건대 소설가 무라카미 하루키나 김연수가 달리는 이유에도 상상력 보상이 있을 것이다. 나 역시 달리면서 떠오르는 생각을 메모하는데, 그렇게 해서 기획 아이템도 만들고 며칠 고민하던 책 제목도 지었다.
        
        셋째, 동안이 된다. 달리면 햇볕에 그을린다. 선블록도 자외선을 다 막지는 못한다. 하지만 러너들의 공통점은 어려 보인다는 점이다. 이유는 변비가 없기 때문이다. 반신욕에 디톡스 효과가 있는지 검증하는 방송 프로그램이 있었다. 결론은 땀으로 배출되는 노폐물은 화장실에서 배출하는 노폐물과 비교하면 무의미하다는 것이다. 진정한 디톡스는 화장실에서 된다고 했다. 게다가 러너들은 근육량과 체수분량이 많다. 다소 피부가 그을려도 동안이 되는 이유다.
        
        장거리 달리기는 남녀 모두에게 잘 맞는 운동이다. 모여서 달려보면 오히려 여성의 지구력이 좋다는 걸 금세 알게 된다. 개인 기록들을 보면 남성은 하프 마라톤에서, 여성은 마라톤에서 기록이 좋다. 남성이 하프를 100분에, 마라톤을 220분에 뛴다면, 여성은 하프를 110분에, 마라톤을 220분에 뛰는 식이다. 이 경우 남성은 하프의 2.2배로, 여성은 하프의 2.0배로 마라톤을 달리는 셈이다. 남성이든 여성이든 체력 부족이나 피부 손상을 걱정할 필요가 없다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[비장의 무비] 열차가 아니라 배를 타고 있었네</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47884</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47884</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        한 남자가 산에서 떨어져 죽었다. 시신을 확인하러 온 중국인 아내 서래(탕웨이)가 말한다. &amp;ldquo;산에 가서 안 오면 걱정했어요, 마침내 죽을까 봐.&amp;rdquo; 마침내? 한국말이 서툴러 잘못 고른 부사일까, 아니면 방심한 사이에 튀어나온 오래된 진심일까. 경찰 해준(박해일)의 의심이 시작된다.
        
        왜 남편과 함께 산에 가지 않았는지 묻는 해준에게 서래는 말한다. &amp;ldquo;공자가 말하기를, &amp;lsquo;지혜로운 사람은 바다를 좋아하고 인자한 사람은 산을 좋아한다&amp;rsquo;. 전 바다가 좋아요. 전 인자한 사람 아니거든요.&amp;rdquo; 그때 해준이 자기도 모르게 내뱉은 한마디. &amp;ldquo;나도.&amp;rdquo; 비슷한 취향은 그것만이 아니다. 서래의 이야기마다 나도, 나도, 하며 속으로 맞장구치는 순간이 늘어간다. 의심이, 관심으로 바뀌었다.
        
        해준의 수사는 곧 서래의 서사를 알아가는 과정. 신문(訊問)은 대화가 되고, 면회는 밀회가 되고, 감시는 응시가 되고, 잠복은 행복이 된다. 이제 해준의 목표는 혐의를 입증하는 게 아니다. 마음을 입증하는 것이다. 서래를 향한 자신의 마음을.
        
        영화 〈헤어질 결심〉은 그렇게 시작한다. 형사가 용의자에게 빠져드는, 그 많고 많은 〈원초적 본능〉 유의 이야기처럼 시작한다. 하지만 이 영화의 감독은 박찬욱. 평소 이런 생각을 갖고 있는 사람이다. &amp;ldquo;관객이 영화라는 열차에 탔을 때 그 종착역이 어딘지 몰라야 좋다고 생각해요. 또는 종착역을 안다고 생각했는데 내려보니까 다른 곳이든가요. 부산으로 가는 줄 알고 탔는데 내려보니 광주더라, 뭐 이런 영화라고 할까요?&amp;rdquo;(〈이동진의 부메랑 인터뷰 그 영화의 시간〉)
        
        해준의 수사극에 올라탄 관객은 이내 멜로영화의 터널을 지난다. 터널 끝에 또 다른 수사극이 기다리고 있고, &amp;lsquo;분명 사랑 이야기지만 결코 사랑 이야기만은 아닌&amp;rsquo; 다리를 건너 영화는 어느새 안갯속을 내달린다. 그러다 이야기가 멈춘 뒤에야 관객은 깨닫는 것이다. 지금까지 내가 타고 있던 게 열차가 아니라 배였다는 걸. 바다엔 처음부터 종착역이 없고, 어디에도 항구는 보이지 않고, 그래서 관객이 내릴 곳 또한 없다는 걸, 그제야 깨닫고 마는 것이다.
        
        &amp;lsquo;미결(未決).&amp;rsquo; 서래에게 중요했던 이 단어가 관객 마음에도 깊이 새겨지는 엔딩. 모든 게 끝났지만 동시에 아무것도 끝나지 않은 이야기. 파도와 일몰과 만조의 이미지로 사랑과 상실과 회한의 모래 산을 무너뜨리는, 너무나 황홀하고 매혹적인 그 라스트신 때문에라도 나는, 영화 〈헤어질 결심〉과 헤어질 결심을 하기가 어렵다. 이 영화의 바다를 본 뒤로 나는, 지금까지 내가 본 모든 바다를 잊었다.
        
        방송에서 나는 가끔 이런 이야기를 했다. &amp;ldquo;봉준호 감독은 우리가 &amp;lsquo;보고 싶은&amp;rsquo; 이야기를 만들고, 박찬욱 감독은 우리가 &amp;lsquo;보지 못한&amp;rsquo; 이야기를 만든다&amp;rdquo;라고. 이번에는 박찬욱 감독이, 우리 모두 보고 싶어 할 이야기를 만들었다. 이번에도 역시, 우리가 보지 못한 방식으로. 가장 영화적인 영화로.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[새로 나온 책] &apos;랜선 커뮤니케이션&apos;에 대해 알고 싶다면</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47908</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47908</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        인터넷 때문에
        그레천 매컬러 지음, 강동혁 옮김, 어크로스 펴냄
        
        &amp;ldquo;인터넷 연구에서 큰 문제는 인용한 링크 중 절반이 겨우 2년 만에 작동하지 않게 된다는 점이다.&amp;rdquo;
        
        글이 안 풀려 키보드를 아무렇게나 누를 때에도 패턴이 있다. 영어에서 &amp;lsquo;asdljklgafdljk&amp;rsquo; 같은 형태가 그렇다. 대충 누르는 것 같아도 대체로 asdf로 시작하는데, 키보드의 기본열에 속하는 알파벳이기 때문이다. 이런 데 관심을 기울이는 사람들이 언어학자다. 인터넷 밈, 이모지, 문자메시지를 비롯해 온라인 커뮤니케이션을 연구해온 언어학자가 인터넷 사용자들의 언어학적 관습과 변화를 관찰했다. 단어를 축약하거나 약어를 쓰는 등 비격식 문어가 늘고 있지만 단순히 효율성만으로는 설명할 수 없다. 언어의 지속적인 진화는 그냥 존재한다. 인터넷이 어떻게 언어를 바꿨는지 이해하는 데 도움을 준다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        완경 선언
        제니퍼 건터 지음, 김희정 외 옮김, 생각의힘 펴냄
        
        &amp;ldquo;질과 외음부를 둘러싼 사회적 수치심도 완경이 뒤집어쓴 오명에 비하면 아무것도 아니다.&amp;rdquo;
        
        완경은 질병이 아닌 삶의 정상적인 단계다. 하지만 세상은 완경을 죽음의 한 단계로 홍보한다. 여성으로서의 삶이 &amp;lsquo;끝났다&amp;rsquo;고 짐작한다. 정말 그런가? 사람에 따라 차이는 있지만 완경과 완경 이행기에 경험하는 갱년기 증상(특히 발열감)은 괴롭다. 그러나 단언컨대 이 &amp;lsquo;베일에 싸인&amp;rsquo; 괴로움은 생리로 인한 고통보다 훨씬 낫다. 무엇보다 &amp;lsquo;불필요한&amp;rsquo; 통증에 집중력을 빼앗기지 않아도 된다. 남자들은 이렇게 쾌적하고 편안하게 사는구나, 감탄이 절로 나올 정도다. 저자는 500여 쪽에 걸쳐 완경과 갱년기에 대한 오해와 신화를 부숴나간다. 무엇보다 신체적 고통과 사회적 편견을 통과하는 데 필요한 정보와 지식을 쥐여준다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        김일성 전기
        표도르 째르치즈스키 지음, 한울아카데미 펴냄
        
        &amp;ldquo;1967년 김일성은 진짜 전체주의 제도를 설립하기 시작했다.&amp;rdquo;
        
        한반도 남쪽에선 여전히 금기시되는 인물, 북쪽에선 찬양받는 인물. 한국 현대사에서 빼놓을 수 없는 김일성. 학계에서도 객관적인 평가는 드물었다. 보수 진영에선 혐오의 대상이었고, 북한에서 펴낸 회고록 〈세기와 더불어〉를 몰래 읽은 1980년대 학생운동권에선 &amp;lsquo;찬양&amp;middot;고무&amp;rsquo;의 대상이기도 했다.
        러시아 출신으로 한국에 유학해 북한을 주제로 석박사를 마친 저자가 한국어&amp;middot;영어&amp;middot;러시아어&amp;middot; 중국어&amp;middot;일본어로 된 자료들을 근거로 김일성을 추적했다. 김 주석이 사망한 지 25년이 지났지만 그가 설계한 북한 체제는 건재하다. 또다시 북한 이슈가 언론에 자주 등장하는 요즘, 북한 사회를 이해할 수 있는 해설서다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        빅토리 노트
        이옥선&amp;middot;김하나 지음, 콜라주 펴냄
        
        &amp;ldquo;인생이라는 망망대해에 작지만 단단한 바위섬이 하나 있다는 것은 얼마나 고마운 일인지.&amp;rdquo;
        
        〈말하기를 말하기〉 등을 쓴 김하나 작가의 어머니 이옥선씨가 1976년 딸을 낳은 날부터 다섯 살 생일까지 기록한 육아일기를 책으로 펴냈다. 대학 시험에 떨어지고 상심해 있던 어느 해, 어머니에게 선물받은 일기장은 김하나 작가가 살면서 가장 많이 읽은 책이 되었다. &amp;ldquo;성질도 사납고 고집불통&amp;rdquo;이지만 &amp;ldquo;정말 정말 귀여운&amp;rdquo; 아이가 성장하는 일상과 30세 언저리 여성의 고민을 읽어 내려가는 재미가 쏠쏠하다. 이제는 일기 속 어머니보다 나이가 많아진 김하나 작가와 70대가 된 이옥선 작가가 누렇게 바랜 일기장 위에서 미주알고주알 대화를 나눈다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        보이지 않는 도시
        임우진 지음, 을유문화사 펴냄
        
        &amp;ldquo;다른 곳과의 비교는 나아지기 위한 새로운 영감을 주는 용도일 때 의미가 있다.&amp;rdquo;
        
        20년 넘게 프랑스에서 건축가로 일한 저자가 &amp;lsquo;낯선 시선&amp;rsquo;으로 한국의 공간과 도시를 재해석했다. 책은 크게 두 분야로 나뉜다. 1부에서는 한국식 &amp;lsquo;공간문화&amp;rsquo;에 집중해 한국식 의회, 묘소, 아파트, 좌식문화, 부를 과시하는 문화 등을 꼬집는다. 2부에서는 시선을 확장해 서울이라는 도시의 광장, 마천루, 이면도로 등을 분석한다. 책 제목에 &amp;lsquo;보이지 않는&amp;rsquo;이라는 말이 붙은 이유는 저자가 풀어내는 &amp;lsquo;공간과 도시&amp;rsquo;의 이야기가 한국에서 쭉 자라고 살아가는 사람들의 눈에는 보이지 않기 때문이다. 이방인&amp;middot;경계인의 눈에 보이는 기묘함이 어떤 문화에서 비롯되었는지를 역추적한다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        사랑하는 이모들
        근하 지음, 창비 펴냄
        
        &amp;ldquo;아니, 우리는 서로 사랑하는 사이야.&amp;rdquo;
        
        열여섯 살이 되던 해 봄, 효신은 세상 끝에 선 것 같았다. 어머니를 교통사고로 잃고, 상심으로 건강이 나빠진 아버지 때문에 대구 이모 집에서 살게 됐기 때문이다. 10년 만에 만나는 &amp;lsquo;진희 이모&amp;rsquo;는 자꾸만 기분은 어떤지, 불편하지는 않은지 하나하나 물었다. 싫었다. 효신은 어느 누구의 호의도 자신에게서 엄마를 뺏어간 세상의 적의보다 클 순 없다고 생각했다. 시간이 지나 닫힌 마음의 문이 열릴 때쯤 효신은 진희 이모와, 함께 사는 주영 이모가 특별한 사이라는 것을 알게 된다. &amp;lsquo;집에 가기 싫다&amp;rsquo;던 효신은 다시 갈 길을 잃는다. 지난해 &amp;lsquo;오늘의 우리만화상&amp;rsquo;을 수상한 근하 작가의 첫 장편 만화다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>