<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:17.293Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>장마 끝나고 시작된 폭염…수분 보충에 좋은 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242821</guid>
      <pubDate>2022-07-26T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곧 장마가 끝나고 폭염과 열대야를 경고하는 예보가 속속 나온다. 국지적인 호우성 소나기도 예보돼 있어 폭염과 높은 습도가 더해지는 이른바 ‘찜통 더위’가 예상된다. 출·퇴근 등 야외 활동 과정에서 엄청난 양의 땀을 흘리게 될 위험이 커졌다는 뜻이다.사실 여름철 건강 관리의 기본은 ‘수본 보충’이라 해도 과언이 아니다. 수분 섭취량이 적은 현대인의 특성에 땀을 통한 수분 손실이 늘어나는 여름의 계절적 특성까지 더해져 수분 보충의 중요도는 더욱 높아진다.문제는 아무것도 밋밋한 맛의 생수를 마시는 것을 어려워하는 사람들이 생각보다 많다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노력해도 혈당이 조절되지 않는 이유들 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242483</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242483</guid>
      <pubDate>2022-07-25T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>43세 직장인 K씨는 지난해 정기 건강검진에서 당뇨병 진단을 받고, 약물요법 전에 식사 조절과 운동을 통해 혈당을 조절해 보자는 의사의 권고를 받았다. 이후 식사량을 평소의 3분의 2로 줄이고, 하루 1시간 걷기를 실천하면서 혈당이 조금씩 조절되고 있었다. 하지만 올해 3월부터 식사와 운동 조절을 이전과 다름없이 하는데도 혈당이 오르고 있어 병원을 다시 방문했다. 의사의 문진을 통해 찾은 혈당 상승의 주원인은 올해 3월의 인사 이동으로 인한 직무 스트레스였다.대한당뇨병학회가 발표한 ‘당뇨병 팩트시트 2020’에 따르면, 30세 이상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“50대 4차 접종의 감염 예방효과 낮다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242510</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242510</guid>
      <pubDate>2022-07-24T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 재유행 조짐이 강해지자 정부가 내놓은 핵심 대책은 4차 백신 접종이다. 60세 이상이던 4차 접종 대상자를 50세 이상으로 확대한 것이다. 이번 4차 백신 접종은 코로나19 확산을 막는다기보다는 고위험군의 중증·사망을 낮추는 데 목적이 있다. 기저질환이 있는 50대는 고위험군에 해당한다. 그렇다면 건강한 50대에게는 어떤 효과가 있을까. 정부가 시행한 백신 효과 분석에서 4차 백신의 감염 예방효과는 20%대로 나타났다. 바이러스 감염을 제대로 예방하지 못하는 셈이다. 김우주 고대구로병원 감염내과 교수는 “기저질환이 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기 운동, ‘빨리’와 ‘많이’ 걷기 중 더 중요한 건?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242392</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242392</guid>
      <pubDate>2022-07-24T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>온라인에서 ‘걷기’를 검색하면 걷기 운동의 강도를 높일 수 있는 여러 방법이 소개돼 있다. 걷는 속도를 높여 걷기 운동의 시간 대비 소모 칼로리를 높이라는 조언이 대부분이다. 걷기 운동의 특성상 누구나 할 수 있을만큼 쉽지만, 그만큼 운동 강도가 떨어져서다. 다이어트를 시작한 사람이라면 누구나 투자 시간 대비 고효율의 체중 감량을 원하기 마련이다.그러나 운동의 목적은 비단 다이어트에만 있지 않다. 체력 향상이나 사망 위험 감소 등 전반적인 삶의 질 향상이야말로 운동의 중요한 목적이다. 특히 사망 위험의 감소에 있어 있어 중요한 건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감추기 힘든 여름철 뱃살…다이어트에 도움주는 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242715</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242715</guid>
      <pubDate>2022-07-23T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마가 끝나가면서 다이어트에 돌입하는 사람들도 늘고 있다. 장마 이후 푹염과 열대야가 예보됨에 따라 옷이 더욱 얇아질 것이 예상되면서다. 특히 셔츠나 티셔츠 위로 불거진 뱃살은 옷 맵시를 망칠 뿐 아니라 ‘자기관리를 못하는 사람’이라는 편견까지 불러일으켜 스트레스를 더한다.흔히 여름에 다이어트를 시작한 사람들은 운동시 땀을 많이 흘리는데 주력하는 경향이 있다. 흘린 땀만큼 체중이 일시적으로 줄어 들어서다. 하지만 땀 배출로 인한 체중 감량은 말 그대로 일시적인 것으로, 물만 마셔도 제자리로 복귀한다. 따라서 자신의 체력 수준에 맞는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉬어도 가시지 않는 피로…‘휴식’보다 ‘운동’이 중요한 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242390</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242390</guid>
      <pubDate>2022-07-22T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘피곤하다’고 주변에 호소하면 휴식을 권유받곤 한다. 일시적인 피로감일 경우 쉬는 게 도움이 될 수 있다. 그러나 뚜렷한 원인이 없는 만성 피로에 시달리는 사람이라면 얘기가 다르다. 운동이 만성피로증후군의 상태 호전에 주효하다는 연구 결과가 발표됐기 때문이다. 영국 킹스칼리지런던, 바츠앤런던의과대학, 에든버러대 등 공동 연구팀은 만성적인 피로를 호소하는 환자 640명에게 운동을 하게 한 후 24주와 52주 뒤 결과를 관찰하는 연구를 진행했다. 연구팀은 연구 참가자들이 6분 간 얼마나 걸을 수 있는지, 운동 후 수면 상태나 기분이 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름인데 으슬으슬 콧물이…‘냉방병’, 어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242563</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242563</guid>
      <pubDate>2022-07-21T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 후덥지근한 날씨가 이어지면서 집집마다 에어컨을 켜는 게 일상이 됐다. 인류를 구한 최고 위인이 ‘에어컨 최초 발명자’라는 온라인상 유머까지 나돈다. 집안에서 에어컨을 켜먼 일부 제습 효과까지 누릴 수 있어 후덥지근한 요즘 날씨의 필수품으로 여겨진다.그러나 과도한 냉방이 초래하는 질환도 있다. 이른바 ‘냉방병’이다. 냉방병이란 여름철 냉방시설이 가동되는 사무실이나 집에 오래 머무를 때 생기는 증상을 총칭하는 표현이다. 여름철 대표 질환 중 하나인 냉방병의 증상과 예방법 등을 알아본다.냉방병은 과도한 냉방으로 인한 증상들의 총칭인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 인구 성장률 0%…출산율은 세계 최저</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242545</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242545</guid>
      <pubDate>2022-07-20T16:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&apos;한국 인구 성장률 0%&apos; 인구보건복지협회와 유엔인구기금(UNFPA)이 발간한 &apos;2022 세계 인구 현황 보고서&apos; 한국어판의 기록이다.20일 이 보고서에 따르면 2020~25년 우리나라의 인구 성장률은 0%로 세계 인구 성장률 1%보다 낮다.저출산과 고령화가 국내 인구 성장의 걸림돌로 작용한다. 국내 합계출산율은 1.1명으로 세계 최저(198위)를 기록했다. 우리나라보다 합계출산율이 낮은 국가는 없다. 합계출산율이란 한 여자가 가임기간에 낳을 것으로 기대되는 평균 출생아 수를 말한다. 또 국내 0~14세 인구 구성 비율은 12%로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“책 읽으면 알츠하이머 5년 늦춘다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242463</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242463</guid>
      <pubDate>2022-07-20T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중년 이상의 노년층에게 책 읽기 등 두뇌 활동을 권하면 흔히 돌아오는 답변이 있다. ‘머리가 굳어서 못한다’는 것이다. 기억력이나 이해력 등이 2·30대 청년기 때에 미치지 못한다는 안타까움이 묻어나는 답변이기도 하다.그렇다면 노년기의 두뇌 활동은 별 의미가 없는 것일까. 그렇지 않다. 책 읽기, 편지 쓰기 등 두뇌를 적극적으로 사용할수록 알츠하이머의 발병을 최대 5년까지 늦출 수 있다는 연구 결과가 있어서다.과거 미국 러쉬대 메디컬센터 로버트 윌슨 박사가 이끈 연구팀은 치매가 없는 평균 나이 80세 노인 1978명에 대한 추적 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘애완’ 아닌  ‘반려’의 시대로 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242090</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242090</guid>
      <pubDate>2022-07-19T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개, 고양이로 대표되는 ‘반려동물’은 비교적 짧은 시간 동안 우리나라에서 큰 위상 변화를 겪었다. 시작은 ‘가축’이었다. 사람과 함께 살게 된 모든 동물이 야생동물에서 필요에 의해 가축화됐고, 개 또한 마찬가지였다. 가축으로서 개에게 부여된 역할은 주로 다른 가축이나 집 등 재산을 지키는 것이었다. 한곳에 묶여 지내며 사람이 먹다 남은 음식을 먹고 낯선 사람이 접근하면 맹렬하게 짖는 것이 당연하게 여겨졌다. 이때부터 이미 개는 다른 가축들에 비해 사람과 가장 가깝고 친근한 동물이었으나, 먹다 남은 음식을 주는 모습에서 엿볼 수 있듯</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반복되는 고열에는  해열제 남용 삼가야 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242079</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242079</guid>
      <pubDate>2022-07-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>46세 남성이 39도 이상의 고열이 발생하면서 몸살·오한·근육통이 동반되었지만 기침이나 가래 등 다른 증상은 없었다. 인근 병원을 방문해 감기약 처방을 받아 5일간 복용했으나, 약 복용을 중단한 후 다시 열이 나서 병원을 재방문했다. 흉부방사선 검사에서는 특이소견이 없었으나 혈액검사에서 세균성 감염이 의심되는 소견이 나왔다. 이에 복부초음파 검사를 한 결과 ‘화농성 간농양’(세균에 의해 간에 고름이 형성된 질환)으로 진단돼 농양을 빼내고 항생제 치료를 한 후 체온이 정상화되었다.2020년 초부터 코로나19 대유행을 겪으면서 우리 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남은 여름 건강히 보내기 위한 ‘3가지’ 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242381</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242381</guid>
      <pubDate>2022-07-19T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이른바 ‘7말8초’로 불리는 여름 폭염 시기가 다가오고 있다. 정부 및 각 지자체도 각 시설 에어컨 설치 등 폭염 대책 마련에 나서는 모양새다. 사실 정부나 지자체가 폭염 대책에 적극적인 건 더위로 인한 시민들의 불쾌감을 염려해서만은 아니다. 여름철은 그 어느 계절보다 건강 관리에 힘써야 하는 계절이기 때문이다.여름철 건강 관리는 어떻게 해야할까. 단순히 야외 활동을 최소화하기만 하면 되는걸까. 무더위와 열대야 속 여름철 건강 관리법 3가지를 알아본다.▲ 음주 자제여름철은 시원한 맥주에 쉽게 손이 가는 계절이다. 특히 일부 사람들은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회사원들의 필수품 커피…이때만은 자제해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242248</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242248</guid>
      <pubDate>2022-07-17T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느새 커피는 직장인들의 대표 기호 식품으로 자리잡았다. 탕비실에 구비된 커피가 회사 기본 복지 중 하나로 인식될 정도다. 여전히 갑론을박이 이어지지만 간암 예방 등 적지 않은 건강상 이점도 확인되고 있다.물처럼 마신다고 해도 커피와 물은 엄연히 다르다. 따라서 적절한 섭취 타이밍과 그렇지 않은 타이밍이 따로 있다. 특히 커피를 피해야 하는 상황이나 사람들은 커피 섭취 전 한번 더 고민해 보는 자세가 필요하다. 커피를 자제해야 하는 경우 3가지를 알아본다.▲ 공복일 때아침 기상과 동시에 커피부터 내리는 직장인들이 적지 않다. 오후에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오미크론보다 더 강한 변이가 왔다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242089</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242089</guid>
      <pubDate>2022-07-16T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내외 코로나19 재유행이 예상보다 일찍 시작됐다. 게다가 오미크론보다 전파력과 면역 회피력이 더 강한 변이 바이러스도 출현했다. 컨트롤타워(보건복지부 장관)가 없는 방역 당국이 내놓은 핵심 대책은 4차 백신 접종뿐이다. 국내 코로나19 확산세가 주춤하던 6월 중순 시사저널(1705호 ‘올가을 코로나19 집단면역 사라진다’ 기사 참조)은 코로나19의 올가을 재유행이 전망된다고 보도했다. 방역(거리 두기·영업 제한) 폐지, 여름철 이동량 증가, 계절적 요인, 면역 저하, 변이 바이러스 출현이 맞물려 코로나19 재확산에 유리한 환경이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름 운동할 때 이온음료가 좋은 ‘의외의’ 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242249</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242249</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 야외 운동을 하는 이들에겐 그리 반갑지 않은 계절이다. 무더운 날씨 속에 땀을 계속 흘리다보면 평소보다 훨씬 빨리 체력이 고갈되는 탓이다. 땀에 푹 젖은 옷에서 유발되는 불쾌감은 덤이다.운동으로 땀을 많이 흘리면 수분 보충이 필수다. 때문에 많은 사람들이 운동하러 나서기 전 물을 챙긴다. 반면 전해질, 나트륨, 칼륨 등 성분으로 구성된 이른바 ‘스포츠 음료’의 경우 물과 달리 열량이 있다는 이유로 기피하는 이들도 적지 않다. 물보다 맛은 있지만 힘들게 한 운동의 효과를 반감시키고 싶지 않다는 것이다. 그러나 여름철 운동 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>땀은 나지만 물 마시긴 싫을 때…수분 보충 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241839</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241839</guid>
      <pubDate>2022-07-15T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>습한 날씨가 이어지는 요즘이다. 쨍한 햇살까지 더해지면 조금만 걸어도 땀이 비오듯 쏟아지곤 한다. 이른바 ‘탈수의 계절’에 접어든 셈이다.탈수 상태가 장기화될 경우 현기증, 변비, 요로 결석 등 각종 질환 및 증상에 취약해진다. 이같은 사태를 막기 위한 가장 좋은 방법은 역시 충분한 물을 마시는 것이다. 문제는 하루 2리터 이상의 맹물을 마시기 어려워하는 사람이 생각보다 많다는 것이다.물을 많이 마시기 어렵다면 수분 보충에 도움이 되는 음식을 챙겨먹는 것도 한 가지 방법일 수 있다. 탈수의 계절, 수분 공급을 돕는 식품 3가지를 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후엔 커피? 낮잠?…건강에 ‘독’되는 식후 루틴</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242143</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242143</guid>
      <pubDate>2022-07-14T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사 밀집 지역의 카페들은 점심 시간대가 이른바 ‘피크’ 타이밍이다. 점심 식사를 마친 직장인들이 커피를 마시러 몰려오는 까닭이다. 이외에도 낮잠, 산책, 흡연 등 저마다의 식후 루틴이 있기 마련이다.식후 루틴에는 저마다의 이유가 있다. 졸음 퇴치, 수면 보충 등이다. 그러나 일부 식후 루틴의 경우 전박적인 신체 건강 측면에서 바람직하지 않다. 건강에 악영향을 끼칠 수 있는 식후 습관 3가지를 알아본다.▲ 커피 마시기우리나라 직장인들의 대표 식후 루틴인 커피 마시기. 그러나 식사 직후 커피를 마시는 습관은 식도위괄약근을 약화시켜 역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대 같은 ‘동안’ 유지하는 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242054</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242054</guid>
      <pubDate>2022-07-13T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>모든 생명체의 숙명인 노화. 늘어가는 얼굴 주름을 볼 때마다 씁슬해 지는 게 사실이다. 어느 순간부터 타인이 나를 몇살쯤으로 보는지 민감해진 자신을 발견한다. 전문 피부 관리 등 서비스가 지속적으로 각광받는 것도 이 때문이다.시중엔 노화를 늦춰준다는 화장품 등 다양한 제품이 나와있다. 전문적인 피부 관리 시술을 받는 방법도 있다. 그러나 노안을 부추기는 생활 속 습관을 개선하지 않으면 뚜렷한 효과를 누리기 어렵다. 동안 유지에 도움이 되는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 카페인 줄이기피부 관리의 시작은 ‘수분감 유지’에 있다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, 3가지 이상하면 오히려 쉬워진다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241999</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241999</guid>
      <pubDate>2022-07-12T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>WHO(세계보건기구)를 포함한 다수의 전문가들은 일주일에 최소 150분은 운동을 해야 한다고 권고한다. 하루로 보면 20분쯤인 셈이니 달성하기 쉬워 보일 수 있다.그러나 운동하는 습관을 들이려 시도해본 사람은 해당 기준이 달성하기 어려운 목표임을 안다. 날씨나 컨디션 등 여러 이유로 운동을 미루다보면 일주일이 금세 가버리는 까닭이다. 같은 운동의 반복에서 오는 지루함 또한 운동의 습관화를 가로막는 장벽이다. 그렇다면 어떻게 해야할까? ‘3가지 이상의 운동을 병행하는 것’이 그 해답일 수 있다.과거 미국 뉴욕대학교, 델라웨어 대학교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 3위 사망 원인, 만성폐쇄성폐질환 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241779</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241779</guid>
      <pubDate>2022-07-11T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>68세 남자 환자가 3개월 전부터 걸을 때마다 호흡 곤란이 반복적으로 나타나고, 기침과 가래가 잦아졌다. 과거 특별한 질환은 없었지만 40년 동안 매일 담배 1갑씩을 피워왔다. 1년 전부터 등산할 때 숨이 많이 차서 등산을 중단했는데, 3개월 전부터는 평소에도 걸을 때마다 숨이 가빠 병원을 방문했다. 진찰과 검사 결과, 만성폐쇄성폐질환(COPD)을 진단받았다.만성폐쇄성폐질환은 전 세계적으로 연간 320만 명 이상이 사망하는 3번째로 중요한 사망 원인 질환이다. 우리나라에서 40세 이상의 만성폐쇄성폐질환 유병률은 2019년 기준으로</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>