<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사인 - 경제</title>
    <link>https://www.sisain.co.kr/rss/S1N7.xml</link>
    <description>시사인 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:33.932Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>인플레이션 시대, 재테크 대처법</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47993</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47993</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        인플레이션 압박으로 한국은행의 기준금리는 현재 1.75%보다 높아질 전망이다. 은행의 대출금리(사진)도 영향을 받을 가능성이 크다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        ■ 인플레이션은 어떻게 잡을 수 있을까
        
        인플레이션 억제를 위한 일반적 처방은 금리인상입니다. 인플레이션은 수요 측면에서 경기가 과열되어 생기거나(demand pull inflation), 원자재 가격 상승 등 공급 측면에서 문제가 생길 때 나타납니다(cost push inflation). 금리인상은 수요발 인플레이션에 즉효약입니다. 금리를 올리면 아무래도 가계와 기업의 씀씀이는 줄어들기 마련입니다. 또한 차입을 통한 소비와 투자도 이자비용이 높아지니 위축될 수밖에 없습니다. 금리인상을 통해 수요를 억눌러 물가상승을 억제하는 효과를 기대할 수 있습니다.
        
        공급발 인플레이션은 금리인상을 통해 통제하는 데 한계가 있습니다. 최근 원유와 곡물 등 원자재 가격의 상승은 지정학적 불안과 기상이변 등에 기인하고 있습니다. 사람들의 과소비가 주원인이 돼 원자재 가격이 오른 게 아닙니다. 그렇지만 이런 경우에도 금리인상은 불가피합니다. &amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;경제는 심리&amp;rsquo;라고들 하지만, 인플레이션이야말로 심리적 동인이 강하게 작동합니다. 물가가 오를 것이라는 기대심리가 고착화되면 실제로 물가가 상승합니다. 이럴 때는 가수요, 예컨대 사재기가 나타나기 때문입니다. 인플레이션의 원인이 공급 차질에 있더라도 가수요 억제를 위해 금리를 올려야 합니다. 물론 공급발 인플레이션을 금리인상으로 완전히 제압할 수는 없겠습니다만, 금리인상 말고 다른 뾰족한 수가 있는 것도 아닙니다.
        
        ■ 금리는 어디까지 올라갈까
        
        요즘 주요 중앙은행들은 금리를 공격적으로 올리고 있습니다. 미국 연방준비제도는 정책금리 범위를 0~0.25%에서 1.5~1.75%까지 인상했고, 한국은행도 기준금리를 0.5%에서 1.75%까지 올렸습니다. 인플레이션이 통제 가능해질 때까지 금리를 올리겠지만, 금리인상 여정의 종착점을 아는 건 쉬운 일이 아닙니다.
        
        2017~2018년에도 인플레이션에 대한 우려가 부각되면서 금리가 상승한 바 있어 당시와 현 상황을 비교해보겠습니다. 일단 2018년의 긴축 국면보다는 금리를 더 높이 올려야 할 겁니다. 2018년에도 인플레이션이 나타났지만, 글로벌한 현상은 아니었습니다. 당시 미국의 소비자물가지수 상승률은 2.9%까지 올라갔지만, 한국 소비자물가지수 상승률의 정점은 2.1%에 그쳤습니다. 미국은 인플레이션에 대응하기 위해 금리를 올렸는데, 2018년 미국 정책금리의 고점은 2.5%였습니다.
        
        요즘 미국 소비자물가지수 상승률이 8%가 넘게 나오고 있으니 인플레이션을 억제하기 위한 정책금리 수준은 2018년 2.5%보다 훨씬 높아야 할 겁니다. 시장에서는 이번 긴축 국면에서 미국 정책금리의 고점을 3.5% 내외로 추정하고 있습니다. 현재 미국 정책금리가 1.75%이므로 시장에서 예상하는 금리 고점까지는 갈 길이 아직도 많이 남아 있는 것으로 보입니다.
        
        한편 한국의 경우 2018년 긴축 국면에서의 기준금리 고점은 1.75%였는데, 이번에는 3.0% 내외까지 올라갈 것으로 시장은 전망하고 있습니다. 지난 6월 소비자물가지수 상승률이 6%에 달할 정도로 한국에서도 인플레이션 압박이 커지고 있어, 한국은행 기준금리는 현재 1.75%보다는 훨씬 높아질 것으로 전망됩니다.
        
        
        
        미국의 금리인상은 전 세계에 영향을 미친다. 1970년대 미국 시민들이 물가 인하를 요구하고 있다. ⓒAP Photo
        
        
        
        ■ 인플레이션 이후에 경기침체가 올 것이라는 주장도 있는데&amp;hellip;
        
        인플레이션과 이에 대응하기 위한 중앙은행의 긴축은 경기후퇴를 예비하고 있다고 봐도 무방합니다. 글로벌 경제는 이미 침체 국면에 접어들었을 가능성이 높습니다. 인플레이션 억제를 위해 중앙은행은 금리를 올리는데, 이런 긴축정책이 경제에 생채기를 내기 때문입니다. 수요를 억제해서라도 물가안정을 도모하기 위한 정책이 긴축이기 때문에 일정 정도의 경기후퇴는 불가피합니다.
        
        특히 요즘처럼 금리를 공격적으로 올리는 국면에서는 실물경제가 받는 부담이 더 커질 수밖에 없습니다. 침체의 조짐은 이미 나타나고 있습니다. 미국의 1분기 GDP 성장률이 마이너스(-1.5%)를 기록한 데 이어, 2분기에도 2% 내외의 마이너스 성장이 예상됩니다. 금리 급등에 따른 소비 부진이 2분기 역성장의 원인으로 거론되고 있습니다. 한국의 수출도 확연히 둔화되고 있습니다. 6월 수출은 전년 동기 대비 5.4% 늘어나는 데 그쳐 16개월 만에 한 자릿수 증가율로 후퇴했습니다.
        
        역사적으로 봐도 미국이 공격적으로 금리를 올린 이후에 글로벌 경제가 무탈했던 경우는 거의 없습니다. 미국 경제가 휘청이거나 미국 경제가 무탈하더라도 미국 이외 국가에서 사달이 났습니다. 1980년대 초, 1970년대의 하이퍼인플레이션을 끝내기 위해 금리를 20%까지 올렸던 초강도 긴축 직후에 라틴아메리카 국가들이 외환위기를 겪었고, 1980년대 후반의 긴축 국면에서는 미국의 주택대부조합(S&amp;amp;L) 파산 사태가 일어났습니다. 1990년대 중반의 긴축은 멕시코를 시작으로 한국과 러시아로 이어지는 신흥국 외환위기의 실마리가 됐고, 2000년대 중반의 금리인상은 미국의 서브프라임 모기지발 금융위기를 불러왔습니다.
        
        주식 같은 금융자산은 실물경제에 대해 선행성을 띠고 있습니다. 앞으로 경기가 나빠질 것이라는 집단적 기대심리가 형성되면 주가는 경기침체가 나타나기 전에 미리 하락하곤 합니다. 올해 들어 KOSPI가 20% 넘게 하락한 이유도 경기후퇴에 대한 우려가 선반영된 결과로 해석할 수 있습니다. 주가는 경기침체라는 악재를 어느 정도 반영하고 있지만, 생활인으로서 우리가 겪는 어려움은 이제 시작이라고 봐야 하지 않을까 싶습니다. 경기가 빠르게 하강하는 경착륙이 될지, 완만한 속도로 둔화되는 연착륙이 될지 예단하기는 힘들지만 어쨌든 경기침체는 피하기 어려울 것으로 보입니다. 경기도 일종의 추세가 있기 때문에 이미 시작된 경기침체는 적어도 내년 상반기까지는 이어질 가능성이 높다고 봅니다.
        
        ■ 인플레이션 관련 지표들은 어디에서 확인할 수 있나
        
        무엇보다도 인플레이션을 측정하는 지표 그 자체인 물가지수들의 동향을 잘 살피셔야 합니다. 한국과 미국의 지표들을 보셔야 하는데요, 소비자물가지수의 경우 한국은 매월 초에 통계청에서, 미국은 노동통계국에서 매월 10일 전후 발표합니다. 기업이 생산활동에서 부담하는 원가의 개념으로 소비자물가지수에 대해 선행성을 가지는 생산자물가지수의 경우 한국은 매월 20일 전후, 미국은 매월 15일 전후한 시기에 발표합니다.
        
        중앙은행가들의 움직임을 통해서도 인플레이션이 어떤 국면에 위치해 있는지 가늠할 수 있습니다. &amp;lsquo;물가안정&amp;rsquo;은 중앙은행의 가장 중요한 존립 근거이기 때문에 중앙은행가들의 말과 행동에 대해선 늘 관심을 기울일 필요가 있습니다. 한국은행 기준금리를 결정하는 금융통화위원회는 3&amp;middot;6&amp;middot;9&amp;middot;12월을 제외한 나머지 달에 열립니다. 1년에 여덟 번 열리는 셈인데, 다음 회의는 7월13일과 8월25일로 예정돼 있습니다. 미국 정책금리를 결정하는 FOMC(연방공개시장위원회)도 1년에 여덟 번 열립니다. FOMC는 6주의 시차를 두고 열리는데, 다음 회의는 7월28일과 9월22일에 개최될 예정입니다. 중앙은행의 통화정책회의는 정책금리가 결정되는 장이기도 하지만, 향후 물가와 경기에 대한 중앙은행의 견해를 들을 수 있기 때문에 더 중요한 의미를 가진다고 할 수 있겠습니다.
        
        물가지표와 중앙은행 회의 일정 등은 각 기관의 홈페이지에도 게시되지만, 네이버와 구글 같은 포털사이트 경제 섹션에서도 쉽게 확인하실 수 있습니다.
        
        
        
        6월21일 이창용 한국은행 총재(가운데)가 물가안정 목표 등에 대해 설명하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        ■ 인플레이션 시대, 어떻게 대처해야 하나
        
        사실 개인으로서 우리 각자가 인플레이션에 대해 독립적으로 대처할 수 있는 방법은 없습니다. 받아들이고 감내해야 할 따름이지요. 여기서는 여유자금의 운용 등 재테크와 관련된 의견을 말씀드리는 걸로 하겠습니다. 인플레이션은 물가가 올라가는 현상이니, 다르게 말하면 돈의 상대적 가치가 떨어진다고 말씀드릴 수 있겠습니다.
        
        돈보다는 물리적 실체가 있는 자산에 투자하는 게 유리하겠지만, 딱히 그런 것만은 아닙니다. 예를 들어 원자재펀드나 원자재 ETF(상장지수펀드) 등에 투자하면 원자재라는 실물자산에 투자하는 셈입니다. 그런데 앞에서 인플레이션 이후에는 경기침체가 따라오곤 했다고 말씀드리지 않았습니까. 경기가 둔화되면 수요가 위축되면서 원자재 가격도 하락 압박을 받게 됩니다. 특히 경기가 심하게 무너지면 원자재 가격도 급락세를 나타냅니다.
        
        특정 자산에 돈을 묻어두는 것보다는 민첩하게 대처할 수 있는 유동성을 확보해놓는 게 중요하지 않을까 싶습니다. 주식이든, 원자재든, 혹은 부동산까지도 금리가 올라가면 가격은 하락 압박을 받게 됩니다. 요즘처럼 금리가 가파르게 상승하면 더욱 그렇겠지요. 여윳돈이 있으면 헐값에 나온 자산을 좋은 가격에 살 수 있는 기회가 있을 테니, 특정 자산에 돈을 묶어놓는 것은 재태크 관점에서 좋은 선택이 아니라고 생각합니다.
        
        올해 들어 금리가 많이 상승해 은행의 1년 만기 정기예금 금리가 3%를 넘어섰습니다. 증권사에서 판매하는 금리부 상품들은 4% 넘는 이자를 주는 경우도 많습니다. 만기가 짧은 금융상품에 가입해 높은 이자수익을 취하면서 자산시장에서 기회를 찾는 선택을 조언하고 싶습니다. 인플레이션은 돈의 가치를 떨어뜨리지만 투자의 관점에서는 &amp;lsquo;현금이 왕(Cash is king)&amp;rsquo;인 시기가 아닌가 싶습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2022 인플레이션, 더 질기고 복잡해진 까닭은?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47889</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47889</guid>
      <pubDate>2022-07-14T06:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2018년 베네수엘라에서는 1000%가 넘는 하이퍼인플레이션으로 화폐가치가 폭락하면서 지폐를 접어 만든 지갑, 벨트 등이 인기를 끌었다. ⓒEPA
        
        
        
        인플레이션은 물가가 지속적으로 상승하는 현상을 말합니다. 물가가 오르면 돈의 상대적 가치는 떨어지게 되지요. 제가 일하는 서울 여의도에서는 요즘 돈 1만원으로 콩국수 한 그릇 사먹기도 힘들어졌습니다. 결국 인플레이션은 돈의 구매력을 떨어뜨리는데요, 반대로 화폐를 많이 찍어냄으로써 돈의 가치가 하락하고 그 결과 물건의 상대적 가치가 상승하는 인플레이션이 나타나는 경우도 있었습니다.
        
        역사 속 인플레이션 사례
        
        로마시대 네로 황제 때의 사례가 대표적입니다. 당시는 금화가 유통되던 금본위제 시대였는데요, 네로 황제는 주화에 들어가는 금의 함량을 줄여서 화폐 공급을 크게 늘렸습니다. 당연히 돈의 가치는 떨어졌고 그 결과 물가가 치솟는 인플레이션이 발생했습니다. 1차 세계대전 직후 독일 바이마르공화국, 최근 짐바브웨&amp;middot;베네수엘라 등에서 발생한 초(超)인플레이션도 기본적으로는 통화를 과도하게 공급해서 발생한 것이었습니다.
        
        노벨 경제학상을 받기도 한 경제학자 밀턴 프리드먼은 &amp;lsquo;인플레이션은 어디까지나 화폐적 현상&amp;rsquo;이라는 유명한 말을 남겼는데요, 앞서 살펴본 바이마르공화국 등에서 나타난 초인플레이션은 확실히 화폐적 현상이었습니다. 그렇지만 통화 공급 폭증에 따른 물가상승이 인플레이션의 일반적 형태는 아닙니다. 대부분의 성숙한 자본주의 국가들에는 인플레이션 억제를 기본 책무로 하는 중앙은행이 존재하기 때문입니다. 중앙은행은 형식적이나마 정치권력으로부터 독립성을 유지하고 있습니다. 미국 연방준비제도 의장은 임기가 4년이고 의회 인준을 받아야 하지만, 연방준비제도 이사의 임기는 14년이나 됩니다. 조직의 수장은 의회 통제를 받지만, 다른 멤버들은 단기적인 이해관계에 좌우되기 쉬운 정치권력으로부터 자유롭게, 긴 호흡에서 통화정책을 펼치라는 뜻일 겁니다.
        
        또한 글로벌 금융위기 직후 엄청난 유동성이 풀린 이후에도 글로벌 경제 전반에 인플레이션이 생기지 않았고, 장기적으로 막대한 유동성이 공급됐음에도 물가가 오르지 않았던 일본의 사례도 있기 때문에 &amp;lsquo;인플레이션이 꼭 화폐적 현상인가&amp;rsquo;에 대해서는 논란의 여지가 있을 수 있다고 봅니다.
        
        인플레이션은 화폐적 현상임과 동시에 실물경제에서 수요와 공급에 영향을 받으며 생긴다고 보는 게 타당할 것 같습니다. 재화와 서비스에 대한 수요가 많거나, 공급이 여의치 않을 때 인플레이션이 생깁니다. 역사적으로 보면 공급 측면에서 문제가 생길 때 인플레이션이 장기화되곤 했습니다. 미국 소비자물가지수 상승률 기준 연간 10% 이상의 물가상승이 빈번히 나타났던 시기를 &amp;lsquo;구조적 인플레이션&amp;rsquo;의 시기로 이름 붙여보겠습니다. 구조적 인플레이션은 1차 세계대전 국면(1916~1920년), 2차 세계대전 국면(1941~1948년), 오일쇼크 국면(1973~1981년) 등 세 차례에 걸쳐 나타났습니다.
        
        전쟁 통에 물가가 오르는 현상은 직관적으로도 충분히 이해할 수 있습니다. 소비자물가지수는 소비자들이 많이 쓰는 항목들의 가격 변화를 살펴보기 위해 만들어진 지표입니다. 전쟁이 일어나면 국가의 생산 자원은 군수품을 만드는 데 총동원됩니다. 당연히 생활물자의 공급은 제한될 수밖에 없어서 물가가 오릅니다. 또한 전쟁이 끝나면 억눌렸던 수요가 폭발하는데, 군수품을 만들던 생산시설이 민간 소비재 생산으로 곧바로 전환되기는 어렵습니다. 역시 공급이 원활하지 못하니 물가가 치솟게 됩니다. 1970년대의 오일쇼크 국면에서 원유 가격은 10배 넘게 상승했습니다. 원유에 대한 수요가 갑자기 10배 늘어서 가격이 급등한 게 아니라 중동전쟁 이후 확산된 아랍민족주의가 원유 가격을 올려버렸습니다. 기본적으로 수요가 아닌 공급 측면의 인플레이션이었습니다. 1970년대 하이퍼인플레이션에 대한 기억은 한국 사회의 장년층 이상에게 생생히 남아 있을 겁니다.
        
        
        
        우크라이나 전쟁은 글로벌 밸류체인에 타격을 가했다. 사진은 자주포를 발사하는 우크라이나군. ⓒAFP PHOTO
        
        
        
        요즘의 인플레이션은 어떤 성격을 가지고 있을까
        
        최근 우리가 경험하는 인플레이션은 매우 복합적인 성격을 띠고 있습니다. 중앙은행의 과잉 통화 공급에, 수요 과열에, 공급 차질까지 모든 요인들이 물가를 끌어올리는 방향으로 작동하고 있습니다. 무엇보다도 돈이 너무 많이 풀렸습니다. 중앙은행이 경제위기가 생길 때마다 유동성을 공급하는 건 늘 있는 일이지만, 코로나19 팬데믹 국면에서 풀린 돈의 규모는 과거와 비교가 불가능할 정도로 컸습니다. 미국의 경우 무제한적 양적완화 등을 통해 2차 세계대전 이후 가장 빠른 속도로 통화량이 늘어났고, 다른 나라들도 파격적인 유동성 확충 정책을 썼습니다.
        
        여기에 팬데믹이 마무리되면서 억눌렸던 수요가 폭발적으로 증가했습니다. 아직도 봉쇄정책을 펴고 있는 중국이 예외일 뿐 미국을 비롯한 구미권 국가들에서는 작년 하반기 이후 민간 소비가 폭증하고 있습니다. 반면 공급은 원활하지 않습니다. 코로나로 인한 글로벌 밸류체인(기업이 제품 또는 서비스를 생산하기 위해 원재료, 노동력, 자본 등의 자원을 결합하는 과정) 손상으로 차량용 반도체를 비롯한 일부 품목은 아직도 생산이 여의치 않습니다. 또한 코로나가 확산되는 와중에 노동시장에서 이탈한 인력들로 인해 하역과 트럭 운송 등 물류에서도 차질이 발생했습니다. 우크라이나 전쟁은 글로벌 밸류체인에 결정적 타격을 가했습니다. 유가가 치솟고 곡물 가격이 급등하고 있습니다. 앞서 &amp;lsquo;구조적 인플레이션&amp;rsquo;은 공급 측면에서 문제가 생길 때 나타나곤 했다는 점을 살펴봤습니다. 이번 인플레이션이 장기화할 수도 있다는 점을 시사하는 대목입니다.
        
        세계화의 후퇴가 인플레이션을 지속시킬 수 있다는데&amp;hellip;
        
        지난해 하반기 인플레이션 문제가 부각되기 전까지 우리는 장기간 물가 걱정 없이 살아왔습니다. 대체로 1990년대 이후 대부분의 나라에서 물가는 안정됐습니다. 30여 년간 물가 대안정 시대가 전개됐던 셈인데요, 이 시기 인플레이션을 억제했던 힘은 &amp;lsquo;세계화&amp;rsquo;에서 찾을 수 있습니다. 경제적 측면에서 세계화는 &amp;lsquo;싸게 만들 수 있다는 것&amp;rsquo;을 의미합니다. 세계화 시대에는 가장 효율적으로 생산할 수 있는 곳에 공장을 지었고, 옛 사회주의권 국가들은 저비용 생산기지 역할을 했습니다. 세계화의 진전은 물가상승을 구조적으로 억제했습니다.
        
        세계화의 핵심적 역할은 중국이 담당했습니다. 중국은 싸게 물건을 만들어 세계시장에 공급했고, 경쟁력을 잃은 선진국 제조업 노동자들의 임금 교섭력은 현저히 약화됐습니다. 구미 선진국에서 노동자들의 임금은 장기간 정체됐고, 이는 인플레이션 압력을 낮추는 역할을 했습니다. 세계화의 희생자로 볼 수 있는 구미권 제조업 노동자들의 불만이 2016년 영국의 브렉시트와 미국의 트럼프 당선으로 표출되기도 했지만 말입니다.
        
        
        
        중국 동부 장쑤성의 장난감 공장에서 노동자들이 미키마우스 인형을 만들고 있다. ⓒXinhua
        
        
        
        요즘 우리는 세계화의 현격한 후퇴를 목도하고 있습니다. 정치적 측면에서 세계화는 밀접해진 경제적 이해관계가 &amp;lsquo;국가 간의 극단적 충돌을 막는 기제&amp;rsquo;로 작동하는 것을 의미합니다. 실제로 세계화가 본격화된 1990년대 이후 글로벌 경제에 영향을 줄 정도의 국가 간 무력충돌은 발생하지 않았습니다. 1&amp;middot;2차 걸프전과 미국의 아프가니스탄 침공이 있었습니다만, 전 세계적 갈등이 아닌 국지전의 성격이었고 전쟁의 결과와 관련된 불확실성도 거의 없었습니다. 우크라이나 전쟁도 국지전이지만, 가치의 충돌이라는 점에서 이전의 국지전과는 확실히 다른 성격을 띠고 있습니다. 이 전쟁이 언젠가는 끝나겠지만, 전쟁이 끝나더라도 세계화 시대로의 복귀는 힘들어 보입니다. 우크라이나 전쟁은 일회적 사건이 아닙니다. 이미 우리는 미&amp;middot;중 갈등을 통해 세계화의 퇴조를 직관적으로 감지할 수 있었습니다. 전쟁 이후에도 중국&amp;middot;러시아와 미국&amp;middot;유럽&amp;middot;일본 등이 대립하는 구도가 지속될 것입니다.
        
        세계화의 후퇴는 글로벌 밸류체인 재편이라는 이름으로 이미 경제에 영향을 미치고 있습니다. 지난 5월 바이든 미국 대통령이 방한했을 때 한국의 대기업들은 미국에 대규모 투자를 약속했습니다. 이런 투자 행위는 정치적 동기에서 비롯됐을까요, 경제적 동기에서 비롯됐을까요. 미국에 대한 투자가 그렇게 매력적이었다면 왜 기업들은 그동안 미국에 선제적으로 투자하지 않았을까요. 기업의 책임을 묻는 것이 아닙니다. 글로벌 질서가 급변하는 과정에 잘 편승하면 기업에는 큰 기회가 생길 수도 있습니다.
        
        이런 큰 변화가 경제적 논리보다는 정치적 논리에 의해 진행되고 있음을 지적하고 싶은 겁니다. 세계화 후퇴의 경제적 함의는 &amp;lsquo;비싸게 소비해야 한다&amp;rsquo;는 점입니다. 세계화가 평등을 가져오지는 못했지만, 극단의 효율은 경험하게 해줬습니다. 기업은 가장 싸게 만들 수 있는 곳에 공장을 지었고, 소비자들은 낮은 가격에 소비할 수 있었습니다. 세계화의 퇴조와 경제적 비효율은 동전의 양면이나 마찬가지입니다. 경제 논리가 아닌 지정학의 논리에 의해 진행 중인 글로벌 밸류체인 재편은 인플레이션 압력을 높일 겁니다. 공급 측면의 교란이 구조적 인플레이션을 만들었다는 점을 앞에서 논의했는데요, 우리 시대의 공급발 인플레이션을 만들 가장 핵심적 동인은 &amp;lsquo;세계화의 후퇴&amp;rsquo;에 있다고 생각합니다. 중앙은행이 공격적으로 금리를 올리더라도 이런 큰 변화를 되돌릴 수는 없습니다. 인플레이션은 조기에 진압되기보다 장기화할 가능성이 높습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무섭게 오르는 물가, 인플레이션 그것이 알고 싶다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47824</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47824</guid>
      <pubDate>2022-07-07T05:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 한 대형마트에 쌓인 수박. 한국농촌경제연구원 보고서에 따르면 6월 수박의 kg당 도매가격은 지난해 대비 32% 상승했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        온 세상이 인플레이션 때문에 난리입니다. 기름값에서부터 설렁탕 가격까지 안 오른 게 없고, 금리가 치솟으며 주식과 가상화폐 등 자산시장이 큰 타격을 받고 있습니다. 글로벌 경제를 뒤흔들고 있는 인플레이션에 대한 모든 것을 3회에 걸친 연재로 알아봅니다.
        
        인플레이션이란 무엇인가
        
        인플레이션은 물가가 지속적으로 상승하는 현상을 지칭합니다. 인플레이션 정의에서는 &amp;lsquo;지속적으로&amp;rsquo;가 중요합니다. 일시적 물가 불안이 아니라, 물가상승이 지속성을 띠면서 경제주체들에게 물가상승에 대한 기대심리가 고착화되는 현상이 인플레이션입니다. 물가는 말 그대로 물건의 가격을 뜻합니다. 가계가 많이 소비하는 품목들로 만들어진 물가지수가 소비자물가지수(CPI:Consumer Price Index)이고, 생산자물가지수(PPI:Producer Price Index)는 기업의 생산활동에 주요하게 사용되는 품목들을 대상으로 만들어집니다.
        
        물가지수를 구성하는 항목들은 통계청에서 정합니다. 가계의 소비 패턴을 잘 나타내주는 항목들로 소비자물가지수의 구성 항목이 결정되는데, 예를 들어 한국 소비자물가지수에서 음식료가 차지하는 비중은 15.4%입니다. 이는 통계청에서 생각하는 한국 표준 가계의 소비에서 음식료 제품이 차지하는 비중이 15.4%라는 의미입니다. 이 15.4%는 소비자물가지수가 산정될 때 가중치로 사용됩니다. 의류&amp;middot;신발이 소비자물가지수에서 차지하는 비중은 4.8%입니다. 한국 소비자물가지수에서는 음식료 가격의 변동이 의류&amp;middot;신발 가격의 변동보다 훨씬 중요합니다.
        
        국가별로 소비자물가지수의 구성 비율은 모두 다릅니다. 가계의 소비 패턴이 국가별로 차이가 있을 테니 당연한 일입니다. 미국의 경우 음식료 제품이 소비자물가지수에서 차지하는 비중은 15.0%로 한국보다 조금 낮습니다. 반면 의류가 차지하는 비중은 2.6%로 한국보다 훨씬 낮습니다. 음식료에 속하는 돼지고기를 비교해보면 한국이 1.0%, 미국이 0.3%입니다. 한국인들의 소비에서 돼지고기가 차지하는 비중이 미국보다 3배 정도 큰 것이지요.
        
        소비자물가지수와 생산자물가지수는 각각 의미가 있지만, 중요도를 따지자면 그래도 소비자물가지수가 더 중요합니다. 생산자물가지수는 생산활동에 사용되는 주요 품목들로 구성되니 기업 입장에서는 생산원가로 볼 수 있습니다. 가계는 대부분 기업이 만든 제품을 소비하기 때문에 소비자물가지수는 기업의 판매가격과 비슷한 개념입니다. 생산자물가지수의 상승은 시차를 두고 소비자물가지수에 전이되곤 합니다. 기업 입장에서는 생산원가가 높아지면 이를 소비자 판매가격에 전가하는 경우가 많기 때문입니다. 한 사회가 최종적으로 부담하는 물가가 결국 소비자물가이고, 물리적으로도 기업보다 가계의 수가 훨씬 많기 때문에 일반적으로 인플레이션의 측정은 소비자물가지수를 기준으로 이뤄집니다. 물론 큰 틀에서 생산자물가지수와 소비자물가지수는 같은 방향으로 움직일 수밖에 없습니다.
        
        
        
        4월5일 서울 프레스센터 앞에서 최저임금 인상 투쟁 선포 기자회견이 열렸다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        인플레이션은 왜 나쁜가
        
        인플레이션은 경제에 해악을 주는 것으로 악명이 높습니다. 물가가 적당히 상승하는 것은 나쁜 일이 아닙니다. 경기가 좋아서 재화와 서비스에 대한 수요가 늘어날 때 물가가 상승하니까요. 적당한 물가상승은 경제의 활력을 보여주는 증표입니다. 어느 정도의 물가상승이 적당한 걸까요? 정답은 없지만 물가 관리를 존립 근거로 하는 중앙은행들은 대체로 2% 정도의 물가상승을 건전한 물가상승률로 보고 있습니다. 이런 점에서 보면 전년 동기 대비 각각 8%와 5%대에 달했던 미국과 한국의 5월 소비자물가지수 상승률은 과하다고 볼 수밖에 없습니다.
        
        과도한 물가상승이 나쁜 것은 서민들의 생활을 힘들게 하기 때문입니다. 물가가 올라가는 것은 생활비 부담이 커진다는 의미입니다. 물가상승은 다른 말로 실질소득이 감소하는 일이기도 합니다. 동일한 월급으로 더 적게 살 수밖에 없으니까요. 물가상승에 맞춰서 월급이 올라가면 문제가 없습니다만, 이것도 간단치 않습니다. 물가가 오른다고 임금이 곧바로 상승하지는 않습니다. 그나마 물가상승을 임금에 반영할 수 있는 교섭력을 가진 노동조합에 속한 이들은 피해를 줄일 수 있지만, 비조직 노동자들은 그렇지 못합니다. 한국의 노조 조직률은 10%에도 미치지 못합니다. 인플레이션은 약자에게 더 잔인하다고 볼 수도 있겠습니다. 임금이 올라도 문제입니다. 기업 처지에서 임금은 매우 경직적인 비용입니다. 한번 올려주면 줄이기가 어렵기 때문입니다. 당연히 제품 가격을 올려서 마진을 보전하려고 할 겁니다. &amp;lsquo;물가상승&amp;rarr;임금인상&amp;rarr;물가상승&amp;rsquo;의 순환구조가 만들어지는데, 임금의 경직성을 감안하면 물가상승분을 임금인상으로 만회하기 힘든 경우가 대부분일 겁니다. 극심한 인플레이션은 결국 민생고로 귀결될 가능성이 높습니다.
        
        그렇기 때문에 인플레이션은 정치적 성격을 띠고 있기도 합니다. 인플레이션을 잡지 못하는 정치인은 실패합니다. 국민의 생활이 어려워지는데, 지지를 받을 확률은 극히 낮겠지요. 2차 세계대전 이후 미국에서 재선에 실패한 대통령은 네 명에 불과합니다. 얼마 전 도널드 트럼프가 그랬고, 그 이전에는 제럴드 포드, 지미 카터, 조시 부시(아버지 부시) 대통령이 그들입니다. 트럼프야 자신이 가지고 있는 독특함과 괴팍함이 낙선의 이유였지만, 나머지 세 명의 대통령은 인플레이션을 통제하지 못하면서 재선에 실패했습니다. 현직인 바이든 대통령의 재선 전망도 밝지 않습니다. 집권 2년 차인데도 지지율이 40%를 밑돌고 있습니다. 정치적 풍파를 불러일으킬 정도로 인플레이션의 해악은 큽니다.
        
        인플레이션은 왜 생길까&amp;nbsp; ①수요 측면
        
        인플레이션은 물가가 지속적으로 상승하는 현상이라는 점을 말씀드렸는데요. 가격이 올라가는 이유는 결국 두 가지밖에 없습니다. 수요가 늘어나거나, 공급이 줄어드는 경우에 가격은 상승합니다. 먼저 수요 측면에서 인플레이션에 대해 살펴보겠습니다. 수요 견인 인플레이션(demand pull inflation)은 경기가 좋을 때 나타납니다. 본질적으로 좋은 인플레이션이라고 말할 수 있습니다.
        
        경기는 확장과 수축의 사이클을 오가곤 하는데, 수요 측면에서의 인플레이션은 경기 확장의 정점 부근에서 자주 나타나곤 합니다. 가깝게는 2018년이 그랬고, 멀게는 2007년의 인플레이션이 그랬습니다. 주식시장도 통상 경기가 좋을 때 호황이니, 수요발 인플레이션은 주가지수의 정점 부근에서 나타납니다. 한국 증시를 대표하는 KOSPI는 2007년 인플레이션 국면에서 사상 최초로 2000포인트대에 도달했고, 2018년 인플레이션 국면에서는 당시 기준 사상 최고치인 2600포인트대에 올라섰습니다.
        
        수요에서 촉발된 인플레이션은 통제하기도 쉽습니다. 인플레이션이 생기면 통상 중앙은행은 기준금리를 올리는 긴축정책을 씁니다. 경제에 과잉 수요가 있어서 물가상승 압력이 커질 때 중앙은행은 금리인상으로 대응합니다. 금리가 올라가면 아무래도 씀씀이가 위축될 수밖에 없고, 이를 반영해 물가상승률도 둔화되곤 합니다.
        
        
        
        서울 시내 주유소 모습. 휘발유와 경유 가격이 날마다 최고가를 기록하고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        인플레이션은 왜 생길까&amp;nbsp; ②공급 측면
        
        경제의 공급 메커니즘에 문제가 생겨 물가가 상승하는 경우도 있습니다. 이런 현상을 비용 상승 인플레이션(cost push inflation)이라고도 부르는데, 수요 측면에서의 인플레이션보다 복잡한 문제를 내포하고 있습니다. 무엇보다 공급에 문제가 생긴다는 건 우리의 경제적 직관에 반하는 일이기 때문입니다. 시간이 흐르면서 기술은 진보하고, 생산은 늘어나게 마련입니다. 희소성이 있는 사치재는 예외로 볼 수 있지만, 물가지수 산정에 사치성 품목은 아예 포함되지도 않습니다.
        
        공급발 인플레이션은 그래서 공산품보다는 통제하기 힘든 원자재 시장의 교란에서 비롯되는 경우가 많습니다. 농산물이 대표적입니다. 기후에 많이 좌우되는 농산물의 작황은 인간의 통제력이 미치지 못하는 분야입니다. 요즘의 공급 측면 인플레이션은 더 복합적입니다. 전쟁이 공급을 제약하고 있기 때문입니다. 러시아-우크라이나 전쟁이 주요 농산물 생산지역의 작황을 망치고 있고, 천연가스도 러시아의 정치적 이해를 관철하는 도구로 활용되고 있습니다. 몇 해 전 한국과 일본의 관계가 악화했을 때, 일본이 주요 전략물자의 대한(對韓) 수출을 통제한 바 있습니다. 미&amp;middot;중 무역 분쟁도 정치 논리가 경제에 타격을 줬다고 볼 수 있습니다. 세계화의 후퇴를 말씀드리고 있는 겁니다. 정치가 경제 논리를 압도하는 분열된 세상의 소비자들은 세계화 시대보다 더 비싸게 지불하면서 살아가게 될 가능성이 큽니다.
        
        공급발 인플레이션은 중앙은행의 긴축정책으로 해결하기 힘들다는 문제도 있습니다. 빅 스텝이다, 자이언트 스텝이다 하면서 미국 연방준비제도가 공격적으로 금리를 올리고 있지만, 금리인상이 전쟁을 멈추게 할 수는 없습니다. 최근 한국을 비롯한 글로벌 주식시장이 큰 폭으로 하락한 것은 중앙은행이 공격적으로 금리를 올리더라도 궁극적으로 인플레이션을 잡을 수 없으리라는 우려가 반영된 것이라고 이해할 수 있습니다. 통제되지 않는 인플레이션의 시간이 더 길어질 수도 있다고 봅니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간에서 발행한 화폐가 위험한 진짜 이유</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47722</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47722</guid>
      <pubDate>2022-06-25T07:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2007년 9월17일 영국 노던록 은행 지점 앞에 예금자들이 자신의 돈을 먼저 인출하기 위해 모여들었다. ⓒAP Photo
        
        
        
        테라&amp;middot;루나 사태(〈시사IN〉 제767호 &amp;lsquo;루나와 테라의 폭락, 실패한 혁신인가 사기인가&amp;rsquo; 기사 참조)로 인해 스테이블 코인의 안정성에 대한 관심이 뜨겁다. 규제 움직임 또한 본격화되는 것으로 보인다. 도대체 스테이블 코인은 어떤 문제점을 갖고 있는 것일까. (국가가 아니라 민간에서) 사적으로 발행된 화폐는 디지털 시대의 전유물이 아니다. 역사적으로 풍부한 사례를 찾을 수 있다.
        
        테라&amp;middot;루나 사태의 가격 폭락은 낯설지 않다. 투자 대상의 가치가 내릴 것으로 의심되는 상황이라면, 남들보다 조금이라도 빨리 투자금액을 회수하는 것이 낫다. 많은 사람들이 이렇게 생각하면, 해당 투자 대상으로부터의 탈출(run&amp;middot;런)이 벌어지면서, 가격 폭락의 기대가 자기 충족적(self-fulfilling)으로 실현되곤 한다. 테라&amp;middot;루나 폭락은 디지털 자산에서 일어난 사건이다. 하지만 이번 사태는 비(非)디지털 금융의 전통적 단기금융상품인 &amp;lsquo;머니마켓 뮤추얼펀드(MMMF)&amp;rsquo;의 가격 폭락과 닮았다.
        
        MMMF는 순자산가치(NAV:펀드의 자산에서 부채를 뺀 가치를 펀드 주의 수로 나눈 것)가 1달러에 고정되도록 한 단기상품이다. 미국 정부의 단기국채, 지방채, 기업어음(CP) 등 위험이 낮은 채권 기반 자산에 투자하며 은행예금을 살짝 넘는 수준의 수익률을 제공한다. 문제는, MMMF가 미국 연방예금보험공사(FDIC)의 보호를 받지 못하는 상품인 까닭에 &amp;lsquo;런&amp;rsquo; 위험에 노출되어 있었다는 점이다.
        
        가장 유명한 사례는 2008년 금융위기 당시 리저브 프라이머리 펀드(Reserve Primary Fund&amp;middot;RPF)의 몰락이다. 이 펀드는 2008년 9월 리먼브러더스 사태가 터지면서 투자자들의 빗발치는 환매 요구에 맞닥뜨렸다. 기업어음 등 리먼의 채권에 투자했기 때문이다. 결국 그해 9월16일, 이 펀드는 순자산가치가 1달러 밑으로 떨어지면서 청산되고 만다. MMMF는 거의 위험이 없는 상품으로 여겨지는 탓에 이 사건은 신용시장 전체에 대한 불신으로 번졌다. 이 같은 불신은 미국 재무부와 중앙은행(Fed:연방준비제도)의 구제금융 발표 이후에야 간신히 진정되었다.
        
        이 사례는 이번 스테이블 코인의 &amp;lsquo;런&amp;rsquo; 사태와 관련해 중요한 교훈을 준다. 스테이블 코인 발행자들은 투자자들로부터 예금을 받는 셈이다. 투자자들이 원하면 투자금을 돌려줘야 하기 때문이다. 그러나 이 예금은 디지털 자산에 대한 규제 미비로 인해 FDIC 등의 예금보험을 통한 보호에서 제외된다. 그러니 예금을 돌려받지 못할 가능성이 커지거나 혹은 투자자들이 그렇게 생각하는 경우, &amp;lsquo;런&amp;rsquo;의 위험에 고스란히 노출된다. RPF의 경우, 전체 자산 가운데 리먼의 기업어음은 1.5% 정도에 불과했다. 그런데도 리먼 부도 발표 이후 불과 24시간 동안 펀드 자산이 3분의 1로 쪼그라들더니 결국 청산되고 만 것이다.
        
        
        
        5월19일 테라&amp;middot;루나 피해자 대리 변호사들이 권도형 테라폼랩스 대표에 대한 고소장을 제출했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        신뢰가 사라지면 &amp;lsquo;런&amp;rsquo;은 일어난다
        
        스테이블 코인의 경우 그 가치에 대한 의심은 &amp;lsquo;담보물(미국 국채 등)이 충분한가&amp;rsquo;와 연결되어 있다. 불행히도 &amp;lsquo;충분하지 않다&amp;rsquo;고 의심할 여지가 크다. 골드만삭스 자회사로 블록체인 암호화폐 스타트업인 서클(Circle)은 스테이블 코인 USDC를 발행한다. 서클(시가총액 2위)은 미국 국채 등 믿을 만한 담보를 충분히 확보해둬서 USDC의 가치가 보장된다고 주장해왔다. 코인 가치가 떨어지더라도 담보로 충분히 보상해줄 수 있다는 의미다. USDC의 가치와 담보의 가치가 &amp;lsquo;1대 1&amp;rsquo; 수준, 즉 &amp;lsquo;풀 리저브(full reserve)&amp;rsquo;라는 점을 마케팅의 핵심으로 내세웠던 것이다.
        
        그러나 이들의 주장과 달리 지난해 8월, 담보 수준이 발행된 코인의 61% 정도라는 사실이 드러났다. 시가총액 1위인 테더(Tether)도 마찬가지다. 테더는 미국 국채 등 안전자산으로만 담보를 채웠다고 광고하던 회사다. 그러나 최근 밝혀진 바에 따르면, 이 회사의 담보 가운데 현금은 3.87%, 미국 국채는 2.94%에 불과했다. 나머지 대부분은 안전자산이 아닌 기업어음이었다. 신뢰가 사라지면 &amp;lsquo;런&amp;rsquo;은 언제든 일어날 수 있다.
        
        MMMF의 런 사태는 국가의 개입 이후에야 진정되었다. 스테이블 코인 역시 요구불예금을 수취하는 금융기관과 마찬가지 방식으로 규제되어야 할지도 모른다. 규제라고 무조건 색안경을 끼고 볼 이유는 없다. 미국에서 &amp;lsquo;뱅크런&amp;rsquo;, 즉 대량 예금인출사태가 사라진 것은 1934년 FDIC의 설립으로 예금보호라는 규제가 생기고부터였다.
        
        스테이블 코인은 국가가 발행한 화폐가 아니다. 민간에서 찍어낸 화폐다(민간 화폐). 역사적으로 민간 화폐는 오래전부터 통용되어왔다. 국가 발행 화폐만 유통된 것은 겨우 19세기에 시작된 일이다.
        
        중세 프랑스에서는 봉건영주들이 화폐를 발행했다. 스코틀랜드은행은 영국 중앙은행과 별도로 화폐를 찍어냈다. 스웨덴 상업은행들은 1897년까지 중앙은행인 릭스뱅크(Riksbank)와 별도로 화폐를 발행했다. &amp;lsquo;담보를 확보한 경우에 한해서&amp;rsquo;라는 조건이 붙기는 했지만 말이다. 미국에서는 1837년 시작된 자유은행시대(Free Banking Era&amp;middot;FBE) 기간에 주립은행뿐 아니라 다른 민간은행(free bank) 또한 주정부에서 발행한 채권을 담보로 민간 화폐를 자유롭게 발행할 수 있었다.
        
        
        
        게리 고튼 예일 대학 교수. ⓒYale School of Management
        
        
        
        &amp;lsquo;스테이블 코인 규제&amp;rsquo;를 주제로 논문을 쓴 게리 고튼 예일 대학 교수에 따르면, 스테이블 코인 발행 회사들은 자유은행시대 당시 규제를 피해 화폐를 마구 찍어냈던 &amp;lsquo;살쾡이 은행들(wildcat banks)&amp;rsquo;과 닮았다. 고튼 교수 등은 암호화폐가 자유은행시대의 민간 화폐들과 다르지 않다고 본다.
        
        자유은행시대는 오래 지속되지 않았다. 25년 정도에 그쳤다. 민간 화폐가 가진 어떤 문제점 때문이다. 고튼 교수가 &amp;lsquo;NQA(No-Questions-Asked)&amp;rsquo;라고 명명한 원칙이 있다. 문자 그대로 &amp;lsquo;화폐의 가치에 의문이 제기되지 않아야 한다&amp;rsquo;는 의미다. 이는 화폐가 거래의 매개로 기능하기 위한 필요조건이다. 이를테면, 당신이 1000원짜리 생수 한 병을 팔아서 번 1000원 지폐 한 장은, 다른 1000원짜리 거래에서도 아무런 문제 없이 쓰일 수 있어야 한다. 당연한 소리 같지만 이 1000원짜리 지폐가 한국은행이 발행한 것이 아니고, 수많은 민간은행 중 하나에 불과한 &amp;lsquo;갑&amp;rsquo;이 발행한 화폐라고 생각해보면 이해하기 쉽다. 만약 그 화폐가 &amp;lsquo;을&amp;rsquo;과는 1000원짜리 거래를 아무런 문제 없이 매개하는데 &amp;lsquo;병&amp;rsquo;과는 900원짜리 거래밖에 매개할 수 없다면 이는 NQA 원칙이 성립되지 않는 경우다. &amp;lsquo;병&amp;rsquo;은 &amp;lsquo;을&amp;rsquo;과 달리 &amp;lsquo;갑&amp;rsquo;이 발행한 화폐가 1000원만큼의 가치가 없다고 생각하는 것이다. 거래할 때마다 해당 화폐를 발행한 은행이 충분한 담보를 갖고 있는지 확인할 수도 없는 노릇이다.
        
        NQA 원칙은 버클리 대학의 아이켄그린 교수가 &amp;lsquo;화폐의 정보 불감성&amp;rsquo;이라고 부르는 성질과도 상통한다. 화폐 사용자가 &amp;lsquo;화폐 발행자&amp;rsquo; &amp;lsquo;화폐에 기입된 가치&amp;rsquo; 등의 정보를 신경 쓰지 않아도 되는 경우에만 해당 화폐가 그 역할을 다할 수 있다는 점을 제시한 개념이다. 이를테면 우리는 신용카드를 긁으면서 비자나 마스터카드 회사 측이 정말 그 금액을 지불할 것인지에 대해 의심하지 않는다.
        
        그 화폐의 가치를 믿어도 될지 거래를 할 때마다 매번 확인하는 것에는 &amp;lsquo;상당한 주의(due diligence)&amp;rsquo;가 필요하다. 그리고 당연히 이는 엄청난 거래비용을 수반한다. NQA 원칙은 결국 화폐가치에 대한 &amp;lsquo;신뢰&amp;rsquo;의 문제다. 이 원칙을 만족하는 화폐는 어떤 &amp;lsquo;편의 수익률(convenience yield)&amp;rsquo;을 갖게 된다. 편의 수익률은 그 화폐가 충분한 신뢰를 기반으로 어디서나 쉽게 통용되는 덕분에 발생하는 이점(수익률)을 의미한다. 사람들이 설령 이자를 받지 못한다 하더라도 현금을 들고 있는 것을 선호하는 이유다. 황금을 들고 다니는 것보다는 지폐를 들고 다니는 것이 훨씬 편리하지 않은가.
        
        불행히도 민간 화폐는 NQA 원칙을 만족시킬 수 없었다. 실제로 은행권들은 액면가보다 할인된 가치로 거래되고 있었는데, 그 할인의 정도는 발행 은행, 거래 지역, 유통 시기 등 다양한 변수에 의해 영향을 받았다. 당연히 &amp;lsquo;런&amp;rsquo; 위험에도 노출되어 있었다. NQA 원칙을 충족하지 못하니 그 신뢰성에 얼마든지 의심이 제기될 수 있었기 때문이다.
        
        자유은행시대는 결국 1863년에 통과된 국립은행법(National Bank Act)으로 인해 막을 내린다. 이 법안에 따라 국립은행들이 설립되었다. 국립은행들은 미국 국채를 담보로 국가 단일 화폐를 발행할 수 있게 되었다. 이 국가 단일 화폐는 미국 역사상 최초로 NQA 원칙을 만족시켰다. 뒤이어 제정된 법규들에서는 &amp;lsquo;국립은행 화폐&amp;rsquo;, 즉 국가 화폐를 제외한 모든 화폐들에 높은 세금을 부과했다. 국가 화폐 이외의 화폐로 매개되는 거래에는 세금 10%를 부과하는 식이었다. 국가 화폐를 통용시키기 위한 조치다. 이로써 국가 화폐의 &amp;lsquo;단일&amp;rsquo; 화폐 성질이 강화되면서 정보 불감성 원칙 또한 만족시킬 수 있었다. 뒤에서 언급하겠지만, 국가 화폐가 실제로 단일 화폐로 기능하는 데 제약이 있기는 했지만 말이다.
        
        스테이블 코인의 문제는 NQA 원칙을 만족시키지 못한다는 데 있다. 투자자들이 해당 스테이블 코인이 충분한 담보를 갖고 있는지 의심한다는 것이 단적인 예다. 자유은행시대를 보면 알 수 있듯이, NQA 원칙을 만족시키지 못하는 화폐는 실패한다.
        
        다만 국립은행법의 통과가 모든 민간 화폐를 없앤 것은 아니었다. 예상하지 못했던 부작용도 나타났다. 국가 화폐가 미국 국채를 담보로 발행되어야 하는 조건 때문에 국채의 상당 부분이 화폐의 담보로 쓰이게 되었다. 그리고 발행한 국채를 모두 국가 화폐의 담보로만 쓸 수는 없었던 까닭에 국가 화폐는 충분히 발행될 수 없었다. 결국 부족한 국가 화폐는 민간 화폐의 발행으로 메워졌다.
        
        
        
        미국 연방 조폐국에서 인쇄되는 1달러 지폐들. ⓒREUTERS
        
        
        
        새로운 화폐의 역사는 &amp;lsquo;현재진행형&amp;rsquo;
        
        이 같은 부작용이 있었다 하더라도 중요한 교훈은 자유은행시대의 혼란이 결국 단일 화폐의 발행으로 인해 극복되었다는 점일 것이다. 난립하는 민간 화폐는 결국 어떤 &amp;lsquo;중앙집중적&amp;rsquo;인 힘에 의해서만 극복될 수 있었다. 이는 디파이(DeFi, &amp;lsquo;탈중앙화된 금융&amp;rsquo;의 줄임말)의 문제 역시 결국 어떤 식으로든 &amp;lsquo;중앙화&amp;rsquo;를 통해 풀어야 하는 것 아니냐는 역설로 이어진다. 디파이를 헛된 꿈으로만 볼 수는 없다. 중앙은행의 디지털화폐 발행 독점, 즉 중앙은행 디지털화폐(CBDC)의 발행이 그 대안이 될 수 있기 때문이다(이에 대해서는 다음 기회에 살펴보기로 한다).
        
        자유은행시대 이후 국립은행법 및 이에 따라 유통된 국가 화폐의 성과는 어떠했을까. 하버드 대학 경제학과의 박사과정 학생인 첸지 쉬와 허 양의 논문이 있다. 이들은 독창적 방법으로 당시 국가 화폐가 유통되던 지역(국립은행이 설립된 곳)과 그렇지 않은 지역(민간 화폐가 유통되는 곳)의 실물경제 변수들을 비교하는 데 성공한다. 이어지는 실증연구 결과는 방대했다. 국립은행의 설립으로 인한 국가 화폐의 유통은 교역재(traded goods) 생산이 비교역재 생산에 비해 빠르게 증가하도록 했고, 중매인(commission merchant)이나 해운사 등 거래 관련 산업부문 고용을 생산 관련 산업부문의 고용보다 크게 늘리는 데 기여했다. 또 교역재 가격을 낮추고, 총생산과 혁신성 또한 증가시켰다. 한마디로 국가 화폐가 화폐로서 기능을 충분히 실행한 덕분에 교역재 거래비용을 크게 줄이는 등, 전반적으로 실물경제에 유의한 긍정적인 효과를 이끌어내고 있었던 것이다.
        
        탈중앙화된 디지털 경제라고 해서 기존 금융시스템과 본질적으로 다른 것은 아니다. 이는 그동안 역사를 통해 배운 교훈을 디파이에도 적용할 수 있음을 뜻한다. 다만 역사의 교훈은 디파이가 주장하는 탈중앙화가 분명한 한계를 가지고 있고, 또 그래야 함을 명확히 알려준다. 디파이가 앞으로 어떻게 발전할지는 모른다. 사토시 나카모토가 비트코인과 블록체인 기술을 선보인 것이 겨우 14년 전이다. 화폐의 역사는 기원전으로 거슬러 올라간다. 그리고 우리는 아직도 새로운 화폐를 고민하며 살고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테라·루나의 몰락이 불러온 후폭풍</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47668</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47668</guid>
      <pubDate>2022-06-17T06:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        5월10일 금융안정감독위원회 연례보고서 관련 청문회에 참석한 재닛 옐런 미국 재무장관. ⓒAP Photo
        
        
        
        스테이블 코인 테라와 담보 토큰 루나의 몰락은 말 그대로 &amp;lsquo;역대급&amp;rsquo; 사건이었다. 몰락 이후 일주일간 증발한 &amp;lsquo;테라 USD(UST)&amp;rsquo;와 루나의 시가총액은 총 450억 달러(약 55조원) 수준이었다. 충격이 컸던 만큼, 테라-루나의 몰락은 국내외를 가리지 않고 파장을 불러일으켰다.
        
        우선 스테이블 코인을 규제해야 한다는 목소리가 강해졌다. 미국 재무장관 재닛 옐런은 테라-루나 몰락 직후인 5월10일(현지 시각) 금융안정감독위원회 연례보고서 관련 청문회에서 &amp;ldquo;의회가 스테이블 코인 규제 법안을 통과시키는 것이 중요하고, 시급하다&amp;rdquo;라고 말했다. 그는 특히 &amp;ldquo;UST는 급격히 성장했고, 금융 안정성에 위험이 생겼다. 우리에겐 적절한 규제가 필요하다&amp;rdquo;라며 UST를 직접 언급하기도 했다.
        
        사실 미국은 테라-루나가 몰락하기 이전부터 스테이블 코인을 규제하려는 움직임을 보여왔다. 스테이블 코인은 대부분 미국 달러와 연동(페깅)돼 있는데 이는 잠재적으로 미국의 통화정책과 달러 패권에도 영향을 줄 수 있기 때문이다. &amp;lsquo;금융시장, 예금보험공사, 통화감독청에 관한 바이든 실무 그룹(실무 그룹)&amp;rsquo;은 지난해 11월 스테이블 코인에 대한 보고서를 통해 테라 사태와 같은 상황을 경고하기도 했다. 시장이 스테이블 코인에 대한 신뢰를 잃게 된다면, 해당 코인을 처분하고 탈출하려는 사태가 벌어질 것이라는 우려였다. 실무 그룹은 이와 같은 사태가 금융시스템 전반에 해를 끼칠 수 있다며 스테이블 코인의 건전성을 확보하기 위한 입법 및 규제를 촉구했다.
        
        테라 사태 이후 국회도 분주한 움직임을 보이기 시작했다. 국민의힘은 &amp;lsquo;루나&amp;middot;테라 사태 원인과 대책은&amp;rsquo;이라는 세미나를 하고, 당정 간담회를 열어 대책을 논의했다. 더불어민주당 역시 멈춰 있던 가상자산 태스크포스를 재가동하기도 했다.
        
        두 정당은 공통적으로 가상자산에 관한 기본 법률을 신속히 제정해야 한다고 말했다. 한국의 경우, 스테이블 코인에 대한 규제는커녕 가상자산 자체를 규정하는 기본법도 부재한 상황이기 때문이다. 국내에 가상자산을 규제하는 법률은 자금세탁 방지를 목적으로 개정된 &amp;lsquo;특정 금융거래정보의 보고 및 이용 등에 관한 법률&amp;rsquo;이 유일하다. 가상자산의 정의, 코인 발행과 유통과정, 가상자산 사업자 승인 등 가장 기초적인 부분에 대해서도 규제 공백이 이어지고 있는 것이다.
        
        그러나 테라 사태가 발생하기 이전에 가상자산 기본법이 제정됐다고 하더라도 테라 사태를 막지 못했을 가능성이 높다. 현재 가상자산 기본법과 관련해 국회에 발의된 13개의 제&amp;middot;개정안에는 스테이블 코인에 대한 내용이 전무하기 때문이다. 이는 2019년 페이스북이 스테이블 코인 &amp;lsquo;리브라&amp;rsquo; 발행 계획을 발표한 이후 세계 각국이 관련 규제 체계 마련에 착수해온 것과 대조된다. 가장 앞선 규제를 수립한 것으로 평가되는 유럽연합(EU)은 가상자산 규제 기본법안(MiCA)에서 스테이블 코인의 발행 자격, 준비자산 운용 방법 등을 규정한 바 있다. 천창민 서울과학기술대학교 교수(경영학과)는 지난해 12월 자신의 논문에서 &amp;ldquo;한국이 국제적 논의에서 상당히 뒤처져 있음을 방증하는 것&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;스테이블 코인 규제와 관련한 내용을 법안에 반드시 포함할 필요&amp;rdquo;가 있다고 지적했다.
        
        테라 및 루나 코인 피해자들이 코인 발행사인 테라폼랩스와 권도형 대표 등을 고발하며, 이들에 대한 수사도 시작됐다. 피해자들을 대리하는 법무법인 엘케이비파트너스는 지난 5월19일 서울남부지방검찰청에 권도형 대표 등을 사기 및 유사수신행위로 고발했다. 알고리즘상의 설계 오류 및 하자에 대해 제대로 고지하지 않은 것은 사기이며, 고이율의 예치 서비스를 제공했던 &amp;lsquo;앵커 프로토콜&amp;rsquo;은 인가를 받지 않은 채 불특정 다수인으로부터 자금을 조달하는 유사수신행위에 해당한다는 것이었다.
        
        &amp;lsquo;테라 2.0&amp;rsquo;으로 부활 꾀하나
        
        그러나 테라 측이 실제로 처벌을 받을지는 미지수다. 법이 규정한 사기 및 유사수신행위 요건에 테라 사태가 부합하지 않을 가능성이 높기 때문이다. 먼저 사기로 처벌하기 위해선 권도형 대표 등 테라 측이 &amp;lsquo;기망의 의사&amp;rsquo;를 갖고 있었다는 점이 증명돼야 한다. 즉, 자신들의 결과물이 상대에게 피해를 끼칠 것임을 알고도 의도적으로 상대방을 착오에 빠트렸다는 것이 입증되어야 한다. 하지만 이를 입증하기가 매우 어려울 것이라는 의견이 나온다. 블록체인 등 IT 분야를 전문적으로 다뤄온 김동환 변호사(법무법인 디라이트)는 &amp;ldquo;현재로선 권도형 대표 및 테라 측이 테라-루나가 알고리즘 설계에 결정적 결함이 있는 것을 인식하고 있었는지가 불분명하다. 만약 그런 인식이 있다 하더라도 수사기관이 이를 입증하는 것은 매우 어려워 보인다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        
        
        5월23일 국회에서 국민의힘 가상자산특별위원회와 당 정책위원회가 &amp;lsquo;루나&amp;middot;테라 사태, 원인과 대책은&amp;rsquo; 세미나를 열고 있다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        유사수신행위 적용도 까다롭긴 마찬가지다. 유사수신행위의 규제에 관한 법률에 따르면, 특정한 행위가 유사수신행위에 해당한다고 규명되기 위해선 &amp;lsquo;금전&amp;rsquo;을 모집해야 한다. 그런데 앵커 프로토콜이 예치받은 가상자산을 과연 금전이라고 볼 수 있는지는 불투명하다. 2018년 대법원이 금전을 &amp;lsquo;우리나라에서의 통화&amp;rsquo;라고 판시한 바 있기 때문이다. 해당 판례를 적용한다면, 가상자산은 법률상 금전에 해당하지 않을 가능성이 높다. 실질적으로는 앵커 프로토콜이 예금 서비스처럼 기능했음에도 법률상 유사수신행위로 판결되기 어려울 것이라는 예측이 나오는 이유다.
        
        한편 테라폼랩스 권도형 대표는 기존 테라-루나를 버리고 &amp;lsquo;테라 2.0&amp;rsquo;을 출시해 부활을 꾀했다. 5월17일 권 대표는 &amp;lsquo;테라 생태계 재생계획 2&amp;rsquo;를 발표했는데, 이 제안은 테라 커뮤니티에서 65.5%의 지지를 받아 통과됐다. 테라는 &amp;lsquo;재생계획&amp;rsquo;에 따라 기존 루나의 이름을 &amp;lsquo;루나 클래식&amp;rsquo;으로 바꾸고, 새로운 코인 &amp;lsquo;루나&amp;rsquo;를 발행했다. 알고리즘 스테이블 코인은 다시 발행하지 않았다. 새로운 루나는 총 10억 개가 발행되는데, 이 중 70%는 기존 루나 및 UST 보유자들에게 각기 보유량에 따라 무상 지급(에어드롭)되었다. 발행 직후 모든 물량을 팔아치우고 탈출하는 것을 막기 위해 테라는 새로운 루나를 분배받은 사람들에게 최장 4년까지 의무 보유 기간을 두었다. 하지만 시장의 반응은 새 루나에 우호적이지 않다. 5월28일, 17.8달러 가격으로 출시된 새 루나는 5시간 반 만에 4달러 밑으로 떨어졌다. 도지코인의 창시자인 빌리 마커스는 테라 2.0에 대해 &amp;ldquo;암호화폐 도박꾼들이 얼마나 멍청한지 세상에 보여줄 것&amp;rdquo;이라고 비판했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일론 머스크의 트위터 인수가 가리키는 것</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47636</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47636</guid>
      <pubDate>2022-06-06T07:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        테슬라와 스페이스X를 운영하는 기업가이자 트위터 중독자 일론 머스크. ⓒAP Photo
        
        
        
        일론 머스크는 세계에서 가장 부유한 사람이다. 전기차 회사 &amp;lsquo;테슬라&amp;rsquo;와 우주선 회사 &amp;lsquo;스페이스X&amp;rsquo;를 동시에 운영하는 기업가다. 팔로어가 9500만명이 넘는 트위터 중독자이기도 하다. 그의 트윗 하나에 주가나 코인이 폭등하거나 폭락한다. 수많은 투자자들을 팬으로 거느린 그는 &amp;ldquo;현대 자본주의의 우상&amp;rdquo;이라 할 만하다(〈이코노미스트〉). 그런 그가 또 다른 논쟁의 중심에 섰다. 다름 아닌 &amp;lsquo;표현의 자유&amp;rsquo;를 둘러싼 논쟁이다.
        
        머스크는 지난 4월21일(현지 시각) 440억 달러(약 55조원)에 트위터를 인수하기로 합의했다가, 한 달도 되지 않은 5월13일 갑자기 &amp;ldquo;일시적으로 보류됐다&amp;rdquo;라고 트위터에 선언했다. &amp;lsquo;봇(스팸 발송용 자동 프로그램 계정)&amp;rsquo; 수가 전체의 5% 미만이라는 트위터 측의 설명을 믿을 수 없다는 이유에서다. 그러면서도 두 시간 뒤 &amp;ldquo;여전히 인수에 전념하고 있다&amp;rdquo;라고 &amp;lsquo;트윗&amp;rsquo;했다. 이에 파라그 아그라왈 트위터 CEO가 가짜 계정이 몇 개인지 정확히 추산하기 어려운 이유를 트윗으로 설명하자, 머스크는 &amp;lsquo;똥&amp;rsquo; 모양의 이모티콘을 날렸다.
        
        머스크의 트위터 인수 발표 이후 테슬라 주가는 거의 30% 하락했다. 트위터 인수가 머스크의 주의를 분산시킨다는 우려, 중국 공장의 생산 차질, 기술주 하락세 등이 복합적으로 영향을 미쳤다. 트위터의 주가는 37달러 수준으로, 머스크가 트위터를 인수하는 대가로 지불하기로 한 주당 54.20달러에 크게 못 미친다(그는 재협상을 시사했다). 왜 머스크가 트위터를 인수하려는지 이해하려면 이 독특한 기업가의 여정을 살펴볼 필요가 있다.
        
        머스크는 1971년 남아프리카공화국 북동부 대도시 프리토리아에서 태어났다. 열 살이 되기 전에 부모가 이혼했고, 어머니와 2년 살다가 이후 아버지와 지냈다. 학교에서는 괴롭힘을 당했다. 폭행을 당해 계단에서 굴러떨어진 일로 코 성형수술까지 받아야 했다. 외로운 소년은 공상과학 소설과 백과사전, 컴퓨터를 좋아했다. &amp;ldquo;머스크는 10대 때 분리하기 힘들 정도로 머릿속에 공상과 현실이 혼재했고, 우주에서 맞이할 인류의 운명을 보호하는 것이 자신의 의무라고 생각했다(〈일론 머스크, 미래의 설계자〉).&amp;rdquo;
        
        머스크는 캐나다를 거쳐 미국 펜실베이니아 대학에서 경제학과 물리학을 공부했다. 스탠퍼드 대학 물리학과 대학원에 등록했다가 이틀 만에 자퇴하고, 기업에 지도 기반 검색을 제공하는 스타트업 &amp;lsquo;Zip2&amp;rsquo;를 1995년 창업했다. 1999년 Zip2를 컴팩이라는 회사에 3억700만 달러에 매각해 2200만 달러를 벌었고, 이를 온라인 결제 서비스 기업 페이팔에 전부 쏟아부었다. 2002년 이베이가 페이팔을 15억 달러에 인수했는데, 머스크는 이때 번 돈 중에서 1억 달러를 스페이스X에, 2004년에는 7000만 달러를 테슬라에 투자한다(그는 테슬라 설립자가 아니었으나 2008년 테슬라 CEO가 된다).
        
        테슬라 이전에는 전기자동차의 성능에 대해 늘 의심의 눈초리가 따라붙었다. 테슬라 역시 2008년에는 파산 직전까지 갔다. 그러나 독일 다임러와 일본 도요타의 투자로 기회를 잡았다. 이어 2012년 &amp;lsquo;모델 S&amp;rsquo;, 2017년 &amp;lsquo;모델 3&amp;rsquo;를 내놓으며 반전에 성공했다. 2021년 포드와 폭스바겐, 메르세데스-벤츠, 도요타 등 전통차 업체도 전기차에 미래를 걸고 투자할 계획을 발표했다. 〈파이낸셜타임스〉는 머스크를 2021년 올해의 인물로 선정하며 &amp;ldquo;세계 자동차산업이 전기차로 향하는 역사적 전환에 방아쇠를 당겼다&amp;rdquo;라고 썼다. &amp;ldquo;경쟁사들의 의심과, 머스크의 회사를 수년 동안 그림자처럼 따라다녔던 곧 닥칠 붕괴에 대한 예측에도 불구하고, 테슬라는 전기차가 휘발유로 연료를 공급하는 자동차를 대체할 수 있다는 것을 증명했다.&amp;rdquo;
        
        
        
        트위터 로고를 바탕으로 일론 머스크의 트위터 계정이 스마트폰에 띄워져 있다. ⓒEPA
        
        
        
        &amp;ldquo;내 최악의 비판자들도 남길 바란다&amp;rdquo;
        
        머스크가 바꾼 것은 자동차산업만이 아니다. 그는 인류가 살아남기 위해선 다른 행성, 구체적으로는 화성에서도 살 수 있어야 한다고 믿어왔다. 그래서 2002년 우주선 회사 스페이스X를 차렸다. 사람이나 화물을 우주로 운반했다가 정확하게 지구 발사대로 되돌아올 수 있는 &amp;lsquo;재사용 로켓&amp;rsquo;을 시험하며 우주탐사 비용을 획기적으로 낮추는 게 목표다. 로켓 발사에 세 번 실패하고 망할 뻔했지만, 우여곡절 끝에 2008년 미국 항공우주국(NASA&amp;middot;나사)으로부터 계약을 따냈다. 2020년, 스페이스X는 나사 우주비행사를 국제우주정거장에 보냈을 뿐 아니라 무사히 귀환시킨 첫 민간기업이 되었다. 앞으로 나사의 우주비행사를 달에 보낼 계획이다.
        
        테슬라와 스페이스X가 그러했듯, 머스크는 이번 트위터 인수 역시 &amp;lsquo;인류를 위한&amp;rsquo; 것이라고 강변하는 듯하다. &amp;ldquo;내 강한 직관적인 감각은, 최대한으로 신뢰받고 광범위하게 포용적인 공적 플랫폼을 갖는 게 문명의 미래에 극히 중요하다는 것이다. 나는 경제적인 문제는 전혀 신경 쓰지 않는다(4월 초 TED 콘퍼런스).&amp;rdquo; 머스크가 보기에, 지금의 트위터는 충분히 &amp;lsquo;포용적&amp;rsquo;이지 못하다. 예컨대 트위터는 코로나19나 선거와 관련된 허위 정보, 인종차별, 폭력을 선동하거나 퍼뜨리는 콘텐츠를 삭제하거나 계정을 정지시켜왔다. 2021년 미국 국회의사당 점거 폭동을 부추겼다는 이유로 트위터가 계정을 정지시킨 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 대표적 사례다.
        
        머스크는 트위터를 인수하면 트럼프의 계정을 복구하겠다고 밝혔다. 모든 트위터 이용자는 인증을 거치게 하고 스팸 계정은 없앤다. 콘텐츠 배열을 결정하는 추천 알고리즘을 공개한다. 명백한 불법 콘텐츠나 계정이 아닌 한 삭제하지 않는다. &amp;ldquo;내 최악의 비판자들조차 트위터에 남기를 바란다. 왜냐하면 그것이 표현의 자유가 의미하는 바이기 때문이다(머스크).&amp;rdquo; 미국 보수정당인 공화당은 환영의 뜻을 밝혔다. &amp;ldquo;일론 머스크가 다른 관점을 가진 이용자들을 검열해온 빅테크의 역사를 억제하는 데 도움이 되기를 희망한다(마샤 블랙번 공화당 상원의원).&amp;rdquo;
        
        그러나 미국 진보(리버럴) 세력은 우려를 표한다. 트위터 등 소셜미디어에서 허위 정보나 인종차별, 폭력 선동 등이 넘쳐나게 되면, 상대적으로 취약한 사람들이 위협을 느끼고 침묵하게 되면서 그들의 표현의 자유가 보장되지 못하기 때문이다. 머스크의 계획은 현 민주당 정부의 빅테크 규제 흐름과 배치된다. 조 바이든 대통령은 대형 소셜미디어 플랫폼의 힘을 오랫동안 우려해왔다. 그들이 야기하는 해악에 대해 책임을 져야 한다는 취지다. 국제기준과 충돌할 우려도 있다. 유럽연합(EU)은 최근 소셜미디어 기업이 해로운 콘텐츠의 확산을 막지 않을 경우 수입의 6%까지 벌금을 물리는 내용의 &amp;lsquo;디지털 서비스법&amp;rsquo;에 합의했다.
        
        머스크는 공화당원이 아니다. 그는 민주당과 공화당 정치인에게 모두 기부해왔다. 6시간을 기다려 악수할 만큼 오바마 전 대통령의 열렬한 지지자이면서도 트럼프 정부의 기업 자문회의에도 참여했다. 이후 트럼프가 파리기후협약을 탈퇴한 데 항의하며 그만두었다. 최근에는 보수 쪽으로 돌아선 듯하다. 그는 민주당에 대해 &amp;ldquo;분열과 증오의 당이 되어 더 이상 지지할 수 없다. 공화당에 투표할 것이다&amp;rdquo;라고 트윗했다.
        
        억만장자가 표현의 자유 신봉할 때
        
        그의 정치 성향이 어떠하든, 그의 트윗 계정이 위험한 것만은 분명해 보인다. 2018년 6월 머스크는 동굴에 갇힌 태국(타이) 소년 축구팀을 구하기 위해 자신이 개발한 소형 잠수함을 현장에 보냈으나 사용되지 않았다. 당시 구조에 참여한 잠수사가 &amp;ldquo;실용성 없는 광고형 쇼&amp;rdquo;라고 비판하자 &amp;ldquo;페도 가이(소아성애자)&amp;rdquo;라고 트윗을 썼다가 명예훼손 소송을 당했다. 2018년 8월에는 &amp;ldquo;테슬라를 비상장회사로 만들겠다. 자금은 확보됐다&amp;rdquo;라고 트위터에 올려 테슬라 주가를 급등시켰으나 3주 만에 백지화했다. 미국 증권거래위원회(SEC)는 증권사기 혐의로 머스크를 고소했다.
        
        머스크가 가진 부의 원천은 테슬라 주식이다. 머스크는 당초 이번 인수 비용 중 210억 달러는 테슬라 주식을 팔아서, 125억 달러는 테슬라 주식을 담보로 대출을 받아서 충당하겠다고 밝힌 바 있다. 그런데 실현되지 않은 이익이라며 세금도 제대로 내지 않는 주식을 담보로 &amp;lsquo;대출&amp;rsquo;받아 자산을 불리는 것은 과연 적절한지 논쟁이 일었다. 머스크 같은 억만장자들의 미실현 이익인 주식에도 과세하자는 &amp;lsquo;부유세&amp;rsquo; 주장이 힘을 얻게끔 만든 것이다. 머스크는 이런 주장에 일찍이 적대감을 표출했다. 그는 부유세를 주장하는 80세의 버니 샌더스 무소속 상원의원에게 &amp;ldquo;당신이 살아 있다는 것을 자꾸 까먹는다&amp;rdquo;라고 트윗으로 조롱했다. 역시 부유세를 주장하는 엘리자베스 워런 민주당 상원의원에게도 &amp;lsquo;캐런&amp;rsquo;이라는 백인 여성 비하 표현을 썼다. 결국 머스크는 주식담보대출이 아닌 외부 투자와 자기자본으로 335억 달러를 마련하기로 했다.
        
        이쯤에서 물을 필요가 있다. 그의 기업 활동이 진정으로 인류를 구하고 있는가? 우선 기술력에 대한 비판은 꾸준히 나온다. 테슬라의 &amp;lsquo;자율주행&amp;rsquo; 프로그램인 &amp;lsquo;오토파일럿&amp;rsquo;이 완전한 자율주행과는 거리가 먼데도 과대평가됐다거나, &amp;lsquo;라이다(레이저 파동으로 거리를 측정하는 기술)&amp;rsquo;로 운행하는 타 회사와 달리 테슬라의 경우 카메라로 시야를 확보하는 만큼 안전하지 않다는 비판 등이다. 미국 캘리포니아주 프리몬트에 있는 테슬라 공장은 인종차별과 열악한 근무환경으로 주정부 기관이 소송을 제기했다. 여기에 자율주행차 사고가 잇따르면서 S&amp;amp;P 500의 ESG(환경&amp;middot;사회&amp;middot;지배구조) 지수에서 테슬라가 빠지자, 머스크는 ESG를 &amp;lsquo;사기&amp;rsquo;라고 했다. 머스크는 &amp;lsquo;왜 노조비를 내고 스톡옵션을 포기하는가&amp;rsquo;라는 트윗을 올리고, 노조 활동을 두드러지게 한 직원을 해고했다가 우리로 치면 부당노동행위로 2019년 판정받았다. 최근에는 과거 스페이스X 전직 승무원을 성추행했고 입막음 대가로 거액을 지불했다는 의혹까지 제기되었다. 머스크는 &amp;ldquo;정치적 공격&amp;rdquo;이라고 반발했다.
        
        자신의 여러 회사를 오가며 매주 100시간 가까이 일한다는 이 &amp;lsquo;표현의 자유&amp;rsquo; 신봉자는, 자신을 불편하게 하는 표현은 좀처럼 견디지 못하는 듯하다. 그러나 그 모든 괴이한 트윗에도 불구하고, 아니 바로 그렇기 때문에, 그가 건드리는 거의 모든 질문은 현대 자본주의에 유의미한 논쟁을 불러일으킨다. 기업이 인류를 구할 수 있을까? 자동차와 지구의 미래는 어떻게 될까? 기업은 어떤 방식으로 부를 축적하고 세금을 내야 하나? 억만장자가 &amp;lsquo;표현의 자유&amp;rsquo;를 말할 때 그 의미는 무엇인가? 이는 &amp;lsquo;지금 테슬라 주식을 더 사야 하느냐 말아야 하느냐&amp;rsquo;를 훨씬 뛰어넘는 질문들이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘루나’와 ‘테라’의 폭락, 실패한 혁신인가 사기인가</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47599</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47599</guid>
      <pubDate>2022-05-30T05:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        5월18일 암호화폐 거래소 빗썸 전광판에 루나 차트가 띄워져 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        실패한 혁신인가, 아니면 사기인가. 지난 5월7일을 기점으로 가치가 폭락한 스테이블 코인 &amp;lsquo;테라&amp;rsquo;와 담보 토큰 &amp;lsquo;루나&amp;rsquo;를 두고 갖가지 의혹이 일고 있다. 그만큼 테라-루나의 몰락이 극적이었기 때문이다. 테라와 루나는 한국인 권도형씨(31)가 대표로 있는 테라폼랩스에서 발행한 코인이다. 테라폼랩스의 대표 스테이블 코인인 UST(테라 USD)는 시가총액 180억 달러 수준으로, 스테이블 코인 중 시가총액 3위를 기록하기도 했다.
        
        5월19일 오전 9시 기준, 1달러에 고정돼 있어야 할 UST의 가격은 0.091달러 수준까지 급락했다. 루나의 가격은 약 90달러에서 0.00014달러 수준으로 떨어졌다(〈그림 1&amp;middot;2〉 참조). 현재까지 확인된 사실에 따르면, 테라-루나의 몰락은 내재된 불안 요인에 외부 충격이 더해져 빚어진 &amp;lsquo;퍼펙트 스톰&amp;rsquo;이었다.
        
        
        
        자료:코인마켓캡
        
        
        
        
        
        자료:코인마켓캡
        
        
        
        테라-루나의 구조를 살펴보기에 앞서, 두 가지 사실을 상기해보자. 첫째, 가격은 수요와 공급의 상대적 크기에 따라서 결정된다. 초과공급이 발생한다면 가격은 하락하고, 초과수요가 발생하면 가격은 상승한다. 둘째, 차익 거래는 언제나 이윤이 남기에 투자자 처지에서 마다할 이유가 없다. 차익 거래는 물건을 싸게 사서 비싸게 파는 것을 의미한다. 거래의 상대방만 있다면 투자자는 어떠한 리스크도 없이 이윤을 남길 수 있다.
        
        이 두 가지 사실을 활용하면 아래의 두 명제를 도출할 수 있다. 첫째, 초과수요 또는 초과공급을 만들 수 있다면 가격을 조정할 수 있다(명제 1). 초과수요&amp;middot;공급이 발생하면 가격은 초과수요&amp;middot;공급이 해소될 때까지 일정한 방향으로 움직이기 때문이다. 둘째, 차익 거래의 기회를 만들 수 있다면 투자자들로 하여금 어떠한 물건을 사고팔게 할 수 있다(명제 2). 투자자가 차익 거래를 통한 이윤 창출의 기회를 거절할 리 없기 때문이다. 이 두 명제는 &amp;lsquo;테라&amp;rsquo; 스테이블 코인의 가장 기초적인 작동 원리를 구성한다.
        
        스테이블 코인은 말 그대로 &amp;lsquo;안정적인(stable) 가치를 지닌&amp;rsquo; 암호화폐다. 비트코인 등 널리 알려진 코인들은 투자 수단으로서 인정을 받았지만 &amp;lsquo;화폐&amp;rsquo;로는 인정받지 못했다. 가치의 변동성이 심해 화폐의 주 기능인 거래 및 가치저장 수단으로 활용되기 어렵기 때문이다. 오늘 사과 하나를 팔아 받은 암호화폐로 내일 사과 반 개도 사지 못한다면, 거래 수단으로 사용되긴 어렵다. 반면 스테이블 코인은 법정통화와 안정적으로 연동(페깅&amp;middot;pegging)돼 있다는 장점이 있다. 달러를 기준으로 봤을 때, 코인 1개의 가치는 미국 1달러와 동일한 가치를 갖도록 설계돼 있다. 따라서 논리상 스테이블 코인은 거래의 수단으로 비교적 널리 사용될 수 있다.
        
        스테이블 코인의 핵심은 &amp;lsquo;법정통화와의 안정적 가치 연동&amp;rsquo;이기 때문에, 각 코인 프로젝트는 &amp;lsquo;연동&amp;rsquo;을 유지할 방법에 대한 해법을 내놓아야 한다. 가장 기초적인 해결 방법은 발행한 코인의 가치만큼 현금성 자산을 담보해두는 것이다. 예컨대 100달러를 담보로 가진 기업이 스테이블 코인 100개를 발행한다면, 코인 한 개당 가격은 1달러로 안정적으로 유지된다. 만약 코인의 가치를 믿지 못하는 사람이 등장한다면 이를 1달러 화폐로 바꿔주면 된다. 확실한 담보가 있기 때문에, 사람들은 1코인이 1달러의 가치를 지닌다는 사실을 신뢰할 수 있다.
        
        그러나 테라폼랩스는 전통적 방식의 해법을 채택하지 않았다. 담보 대신 내놓은 해법은 알고리즘이었다. 2019년 4월 공개한 백서(white paper)에서 테라폼랩스는 &amp;lsquo;테라 프로토콜&amp;rsquo;(프로토콜)이라는 알고리즘을 통해 스테이블 코인의 가치를 유지하겠다고 밝혔다. 어떻게 알고리즘이 코인의 가치를 유지시킬 수 있다는 것일까? 여기서 상술한 두 가지 명제가 소환된다. 테라폼랩스는 연동이 무너질 경우(디페깅&amp;middot;de-pegging), 알고리즘이 두 가지 명제를 활용해 가치 연동을 회복하도록 설계했다.
        
        밀물과 썰물 같은 &amp;lsquo;테라 프로토콜&amp;rsquo;
        
        먼저 1UST의 가격이 1달러보다 더 높아진 상황을 살펴보자. 예컨대 1UST가 1.1달러인 상황이라면 UST의 가격을 낮춰야 한다. 여기서 명제 1이 활용된다. 초과공급이 발생하면 가격이 낮아진다는 점을 활용해, 의도적으로 초과공급을 만든다. 그렇다면 어떻게 초과공급을 만들 것인가? 이번엔 명제 2가 활용된다. 차익 거래의 기회를 만들어주는 것이다. 프로토콜은 투자자들로 하여금 1달러를 내고 1UST를 받아갈 수 있게 한다. 1달러로 1.1달러 가격의 1UST를 받은 후 시장에 판매하면 투자자는 어떠한 리스크도 없이 0.1달러를 벌 수 있다. 이때 각 투자자는 자신의 이익을 위해 UST를 구입하지만, 결과적으로 UST의 가격이 안정되는 데 일조한다. UST의 공급량이 늘어나면 초과공급이 발생해 가격이 하락하기 때문이다. 정리하자면 1UST의 시장가격이 1달러를 초과하는 경우, 프로토콜은 1UST를 시장가보다 저렴한 가격(=1달러)에 받을 수 있는 차익거래 기회를 제공해 의도적으로 초과공급을 만들어 가격을 낮춘다. 모든 과정은 알고리즘을 따라 자동적으로 시행된다.
        
        그렇다면 어떤 과정을 통해 UST를 받을 수 있게 할 것인가? 여기서 등장하는 것이 담보 토큰 &amp;lsquo;루나&amp;rsquo;다. 프로토콜은 법정화폐가 아닌 담보 토큰 루나를 이용해 차익 거래를 할 수 있는 기회를 제공한다. 1달러어치의 루나를 시스템에 전송하면 1UST로 교환해주는 것이다(시스템에 전송된 루나는 &amp;lsquo;소각&amp;rsquo;되거나 투자를 위한 펀드로 적립된다). 차익 거래가 실현되면 루나의 가격 역시 변동한다. UST로 교환하기 위해 시스템에 루나를 보내면, 시장에 유통되는 루나의 양이 줄어들어 루나 가격이 상승한다. 이러한 알고리즘을 통해 루나는 UST의 가격 변동성을 흡수해주는 &amp;lsquo;뒷배&amp;rsquo;, 즉 담보처럼 기능한다.
        
        이제 반대로 1UST의 가격이 1달러보다 낮아진 상황을 가정해보자. 예컨대 1UST의 가격이 0.9달러가 되는 상황이다. 가격을 높이기 위해 프로토콜은 의도적으로 초과수요 상태를 만든다. 마찬가지로 차익 거래의 기회를 제공해서다. 1UST의 가격이 1달러보다 낮아진 경우, 알고리즘에 따라 투자자들은 1UST를 시스템에 전송해 1달러어치의 루나를 받을 수 있다(시스템에 전송된 UST는 &amp;lsquo;소각&amp;rsquo;된다). 0.9달러 가격의 1UST를 1달러어치의 루나로 교환할 수 있기 때문에 투자자는 0.1달러의 이윤을 얻는다. 루나로 교환하기 위해 UST를 시스템에 전송했기에 시장에 유통되는 UST는 줄어든다. 이는 초과수요 상태를 만들어 UST 가격이 상승하게 만든다. 반면 추가 물량이 유통된 루나 가격은 하락한다.
        
        테라폼랩스 측은 이 과정을 지구와 달의 관계에 비유한다. 달이 지구의 밀물&amp;middot;썰물을 일으켜 생태계를 일정하게 유지시키듯, 루나가 테라 생태계를 유지할 수 있도록 한다는 뜻이다. &amp;lsquo;지구&amp;rsquo;를 의미하는 단어 테라(terra)와 &amp;lsquo;달&amp;rsquo;을 의미하는 루나(luna)로 명명한 것도 이 때문이다.
        
        
        
        
        
        
        
        백서를 통해 제시된 테라폼랩스의 대담한 기획은 논리적으로 매우 타당해 보인다. 그 누구의 의지에 기댈 필요도 없이, 논리와 알고리즘이 스테이블 코인의 가치를 지켜주기 때문이다. 그러나 테라폼랩스 측이 간과한 것이 하나 있었다. 금융시스템의 근간을 이루는 자원은 신뢰이며, 신뢰가 무너지기 시작하면 어떤 논리와 시스템도 무력해진다는 사실이다. 약 3년간 끝없이 성장하던 테라는 금융의 역사가 증명한 냉혹한 사실을 간과한 대가로 처참한 현실을 마주하게 됐다.
        
        테라 스테이블 코인에는 시스템 안에 내재된 불안 요소들이 있었다. 먼저, 서로를 지탱하던 테라-루나가 최악의 상황에서는 서로를 끌어내릴 수도 있다는 것이다. 최근과 같이 UST의 가격이 급락하는 경우를 가정해보자. UST 가격이 하락할 때, 프로토콜은 연동을 회복하기 위해 1UST를 1달러어치의 루나와 교환한다. 시스템에 들어온 UST는 소각돼 UST 가격이 상승하지만, 루나의 유통량이 늘어났기 때문에 루나 가격은 하락한다.
        
        그런데 UST의 가격 하락이 지속적으로 발생한다면, 루나의 가격은 점점 더 큰 폭으로 하락한다. 1UST와 교환되는 루나의 양이 증가하기 때문이다. UST와 교환되는 것은 1개의 루나가 아닌, &amp;lsquo;1달러어치&amp;rsquo;의 루나다. 따라서 루나의 가격이 떨어진다면 교환의 대가로 지급해줘야 할 루나의 개수는 기하급수적으로 많아진다. 예컨대 루나의 가격이 2분의 1이 됐다면, &amp;lsquo;1달러어치&amp;rsquo; 루나의 토큰 개수는 전보다 2배가 되는 것이다. 이는 유통량의 폭증을 불러일으킨다. 5월7일께 3억4000만 개 수준이던 루나 유통량이 불과 일주일 뒤 6조5000억 개 수준으로 늘어날 정도였다.
        
        가격 하락으로 인해 루나를 팔고 탈출하려는 투자자들의 행렬까지 더해지면 루나의 가치 하락은 걷잡을 수 없게 된다. 더 큰 문제는 루나 가격의 급락이 테라 생태계 자체에 대한 불신으로 이어진다는 점이다. 생태계 자체가 불신을 받게 되면 이는 다시 UST 가격의 하락으로 이어지고, 루나의 추가 유통 및 가격 하락을 불러일으킨다. UST 가치 하락과 루나 가격 하락이 서로의 원인과 결과가 되며 서로를 끌어내려 최악의 상황으로 치닫게 되는 것이다.
        
        이자율 20% 약속하며 이용자 모아
        
        더욱이 더 많은 이용자를 끌어 모으기 위해 테라 측에서 출시한 금융서비스인 &amp;lsquo;앵커 프로토콜&amp;rsquo;(앵커)은 UST의 기초체력을 약하게 만들었다. 백서에 따르면, 테라폼랩스는 스테이블 코인이 성공하기 위한 조건으로 가치 연동의 안정성과 함께 &amp;lsquo;네트워크 효과&amp;rsquo;를 꼽았다. 네트워크 효과란 한 상품을 사용하는 사람이 늘어났을 때 이용자들이 더 많은 편의성을 누리는 것을 말한다. 예컨대 중고거래 플랫폼에 더 많은 사람이 참여할수록 모든 참여자의 효용이 높아지는 것과 같다. 스테이블 코인도 마찬가지다. 더 많은 사람이 이용할수록, 화폐로서의 기능이 강화된다. 따라서 각 스테이블 코인 프로젝트는 상당 수준의 이용자를 모으기 위한 서비스를 제공한다.
        
        테라폼랩스가 제시한 것은 고이율의 예금 서비스였다. &amp;lsquo;앵커&amp;rsquo;라는 서비스(일종의 은행 같은 역할)에 자금을 예치하면, 대략 20% 수준의 높은 이자를 지급한다고 밝혔다. 그러나 이용객을 끌어들이기 위한 앵커는 테라폼랩스의 &amp;lsquo;돈 먹는 하마&amp;rsquo;가 됐다. 높은 이자를 얻기 위해 예금은 크게 증가한 반면, 대출 증가는 미미했기 때문이다. 추락이 시작되기 전날인 5월6일 기준, 앵커의 예금 규모는 140억 달러 수준이었지만 대출은 30억 달러에 불과했다(〈그림 3〉 참조). 더욱이 대출이자가 예금이자보다 낮은 역마진 상황까지 더해져 테라폼랩스는 이자 지급에 어려움을 겪었다. 테라의 가치 연동을 보장하기 위한 비영리 조직인 &amp;lsquo;루나 파운데이션 가드(LFG)&amp;rsquo;에서 앵커의 이자 준비금으로 4.5억 달러를 수혈할 정도였다. 그러나 앵커의 지속가능성에 대한 불안감은 그치지 않았고, 테라가 시장의 신뢰를 잃는 데 일조하게 되었다.
        
        
        
        자료:앵커 프로토콜
        
        
        
        테라 내부에 잠재됐던 불안 요인들은 5월7일 이후 벌어진 일련의 사건들과 만나 폭풍으로 자라났다. 시작은 &amp;lsquo;커브&amp;rsquo;에서 발생한 유동성 경색이었다. 커브는 스테이블 코인 간 교환 서비스로, 각 코인이 유동성을 확보하는 데 도움을 준다. 법정화폐로 비유하자면 일종의 외환거래소와 유사하다. 다른 화폐와 자유롭게 교환이 가능하다면 보유한 화폐를 손해 없이 원하는 대로 처분할 수 있는 가능성(유동성)이 늘어난다. UST는 또 다른 스테이블 코인인 다이(DAI), 테더(USDT), 서클(USDC)로 구성된 &amp;lsquo;커브 3풀(3-pool)&amp;rsquo;에 연결돼 있었다. 시가총액 기준 다섯 손가락 안에 꼽히는 다른 스테이블 코인들과 손쉽게 교환이 가능했기에, UST의 유동성은 높은 수준으로 평가받고 있었다.
        
        그러던 5월7일, 커브 3풀에서 UST의 유동성이 급격히 하락했다. 새로운 유동성 풀인 &amp;lsquo;커브 4풀&amp;rsquo;로의 이동을 위해 테라가 1억5000만 달러 상당의 UST를 커브 3풀에서 꺼냈기 때문이다. 이 전환 과정에서 일시적으로 기존 커브 3풀의 UST 유동성이 낮아져 취약한 상태가 발생했다. 문제는 이 타이밍에 누군가 대량의 UST를 처분하며 유동성 경색이 심화됐다는 점이다. 5월7일 오전 10시경(UTC 기준), 한 &amp;lsquo;고래&amp;rsquo; 투자자는 8500만 달러 정도의 UST를 일시에 서클(USDC)로 교환했다.
        
        대량 교환은 UST의 유동성을 급격히 고갈시킨다. &amp;lsquo;교환 가능하다고 교환소에 공급된 UST의 양&amp;rsquo;이 줄어들었다는 의미이기 때문이다. 커브는 유동성이 부족한 코인 보유자에게 일종의 페널티를 부과한다. 매도&amp;middot;매수 희망 가격 사이 격차(슬리피지)에 대해 유동성이 부족한 코인 보유자가 더 큰 책임을 지게 된다. 결국, 유동성이 더 경색돼 더 큰 슬리피지를 물기 전 탈출하려는 UST 보유자의 행렬이 이어졌다.
        
        테라폼랩스 측이 불균형을 바로잡기 위한 후속 조치를 급하게 시행한 후, 달러와의 가치 연동은 다시 회복되는 듯했다. 하지만 테라에 대한 시장의 신뢰는 회복되지 못했다. 블록체인 전문 매체인 〈코인데스크 코리아〉는 &amp;lsquo;커브&amp;rsquo; 등에서 심화된 UST 탈출이 (중앙화) 거래소에서의 가치 연동 파괴로 이어졌다고 보도했다. 실제로 사건 발생 다음 날인 5월8일 하루에만 테라의 대표 서비스인 앵커에서 예치금이 16% 이상 빠져나갔으며, 한 투자자가 홀로 2억8500만 달러어치의 UST를 커브와 중앙화 거래소에서 처분하기도 했다. 결국 5월9일 연동은 다시 깨졌고, 회복되지 못했다. 5월13일 테라폼랩스 권도형 대표는 &amp;ldquo;UST는 사용자에게 신뢰를 너무 많이 잃었다&amp;rdquo;라며 테라-루나의 실패를 공식적으로 인정했다.
        
        
        
        테라와 루나 폭락으로 손실을 본 투자자들을 대리해 변호사들이 5월19일 서울 서울남부지검에 권도형 대표에 대한 고소장을 제출했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        권도형 대표는 계속해서 테라를 복구할 계획을 밝혔지만 그의 계획이 실현될 수 있을지는 미지수다. 5월13일 &amp;lsquo;테라 생태계 재생 계획&amp;rsquo;을 발표한 데 이어, 5월17일 권 대표는 &amp;lsquo;테라 생태계 재생 계획 2&amp;rsquo;를 테라 커뮤니티에 발표했다. 이 계획이 실현되기 위해선 &amp;lsquo;테라 커뮤니티&amp;rsquo;의 투표에서 제안이 통과돼야 한다.
        
        5월19일 오후 4시 현재 진행 중인 두 번째 제안에 대한 투표의 투표율은 39.45%이며 찬성률은 약 77.97%를 기록하고 있다. 테라 커뮤니티 규정상 제안이 통과되기 위해선 투표율이 40%를 넘어야 하며, 그중 과반이 찬성해야 한다. 그러나 권 대표의 계획을 저지하려는 세력도 만만치 않다. 커뮤니티 참여자들은 제안에 대해 거부권을 행사할 수도 있으며, 거부권을 행사한 비율이 33.4% 이상이라면 과반의 찬성을 받아도 제안은 부결된다. 5월19일 4시까지 거부권 행사 비율은 20.28%이다. 권 대표는 트위터를 통해 &amp;ldquo;테라는 UST 이상의 것이다&amp;rdquo;라며 UST의 몰락에도 불구하고 테라를 살릴 수 있다고 주장했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭등하는 달러값 끝나지 않은 연준의 시간</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47536</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47536</guid>
      <pubDate>2022-05-27T06:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        5월10일 서울 중구 하나은행 딜링룸. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        미국 달러가 너무 비싸다. 지난 4월 말, 유로와 파운드 등 다른 6개 통화 대비 달러 가치를 나타내는 &amp;lsquo;미국 달러 지수&amp;rsquo;는 팬데믹이 일어났던 2020년 3월 이후 2년 만에 최고를 찍었다. 달러 강세의 대표적인 이유는 치솟는 인플레이션과 싸우기 위해 연준이 기준금리를 대폭 인상할 것이라고 기대해서다. 달러 강세는 원화에 대해서도 마찬가지로, 지난 4월 초 1220원대였던 1달러의 가격이 같은 달 말엔 1260원을 넘어섰다. 엄청난 상승세다. 가뜩이나 글로벌 원자재 가격이 급등하는 상황에서 강한 달러(약한 원화)는 수입 물가를 더욱 밀어올려 인플레이션 걱정을 높인다. 경기 활황으로 인한 인플레이션이라면 좋겠지만, 실물경제 전망도 그다지 밝지 않다. 물가상승이라는 큰 비용을 지불하면서 느린 경제성장을 견뎌야 하는 상황이 우려되고 있다.
        
        오늘의 주제는 환율이다. 먼저 &amp;lsquo;환율이란 정확히 무엇인가&amp;rsquo;부터 짚은 뒤에 이야기를 진척시켜나가도록 하자.
        
        환율을 검색하면, &amp;ldquo;원홧값 1265원, 하루 14원 급락&amp;rdquo; 같은 기사 제목과 함께 &amp;ldquo;달러 강세 속에 원홧값은 전날 종가인 1250.8원보다 14.4원 하락한 달러당 1265.2원에 거래를 마쳤다(환율 상승)&amp;rdquo; 같은 기사도 나온다. &amp;lsquo;원홧값&amp;rsquo;이 1250.8원에서 1265.2원으로 &amp;lsquo;올랐는데&amp;rsquo;, 이를 &amp;lsquo;급(하)락&amp;rsquo;으로 표현하고 있는 것이다.
        
        헷갈린다. 이는 잘못된 표현을 사용해온 관행의 결과다. 결론부터 말씀드리자면, 앞으로 신문에서 &amp;lsquo;환율&amp;rsquo;이나 &amp;lsquo;원홧값&amp;rsquo; 같은 단어가 나온다면 그냥 &amp;lsquo;달러값&amp;rsquo;으로 읽어주시기 바란다. 기사에 나오는 &amp;lsquo;원홧값&amp;rsquo;의 정확한 의미는, 1달러를 사기 위해 지불해야 하는 &amp;lsquo;원화&amp;rsquo;의 규모다. 어제는 1250.8원으로 1달러를 샀는데 오늘은 1265.2원을 지불해야 한다. 이는 &amp;lsquo;원홧값&amp;rsquo;이 아니라 &amp;lsquo;달러값&amp;rsquo;이 오른 것이다. 어제 1100원이었던 사과 한 개의 값이 오늘 1200원으로 변동했을 때, &amp;lsquo;사과 값이 올랐다&amp;rsquo;라고 표현해야 하는 것과 같다(&amp;lsquo;원홧값이 올랐다&amp;rsquo;가 아니라). 달러값은 달러값으로 불러야 한다. 달러값을 원홧값이라는 기상천외한 이름으로 부르는 관행만은 꼭 사라져야 한다.
        
        참고로, 같은 규모의 달러를 사기 위해 더 많은 원화를 지불해야 하는 위의 경우는, &amp;lsquo;환율(달러값) 상승&amp;rsquo; &amp;lsquo;원화가 (달러 대비) 약세(평가절하)&amp;rsquo; &amp;lsquo;달러가 (원화 대비) 강세(평가절상)&amp;rsquo; 등으로도 표현할 수 있다.
        
        ■ 달러, 나홀로 강세?
        
        달러가 원화에 대해서만 강세인 것은 물론 아니다. 달러-위안화 환율(위안화 표시 달러값)은 지난 4월24일의 1달러당 6.60위안으로 2020년 11월 이후 최고값을 찍었다. 2015년 7월 고정환율제에서 관리변동환율제로 이전하며 위안화 대규모 평가절하가 이루어진 이후 위안화 가치가 가장 큰 폭으로 떨어진 경우다. 이런 위안화 약세는 상하이시 봉쇄 등 &amp;lsquo;제로 코로나&amp;rsquo; 정책 고수로 인한 성장률 하락 및 미국보다 낮은 중국의 이자율을 반영하는 것으로 보인다.
        
        엔화의 달러 대비 가치는 2016년 이래 가장 많이 하락했다. 일본은 1990년대 후반 이후 제로금리 정책을 유지해왔는데, 많은 나라들이 인플레이션 우려로 통화 긴축을 고려하는 와중에도 그 기조를 전혀 바꾸려 하지 않고 있다.
        
        유로존 또한 암울한 시기가 계속되고 있다. 1유로의 가격이 1.0524달러까지 떨어져 2017년 4월 이후 가장 낮은 약세를 기록했다. 우크라이나 전쟁으로 러시아 경제봉쇄가 강화될 경우 인플레이션이 더욱 심화될 것이라는 우려에도 불구하고 미국의 공격적인 통화 긴축을 유럽중앙은행이 따라가지 못할 것이라는 기대가 반영된 결과다.
        
        이 모든 상황의 중심에 미국 연준의 이자율 정책이 있다. 도대체 이자율과 환율은 무슨 관계가 있는 것일까? 외국자본이 공격적으로 시장에서 자금을 빼내고 있다는데 우리에겐 지난 1990년대 말, 달러가 부족해서 맞았던 외환위기의 아픈 기억이 있다. 이번에는 그때와 다를까?
        
        
        
        제롬 파월 미국 연방준비제도 의장. 5월4일 연준은 기준금리를 0.5%포인트 인상했다. ⓒAP Photo
        
        
        
        ■ 환율과 이자율, 그리고 트릴레마
        
        지구에 한국과 미국 두 나라만 있다고 가정해보자. 한국의 이자율은 &amp;lsquo;i(한국)&amp;rsquo;, 미국의 이자율은 &amp;lsquo;i(미국)&amp;rsquo;, 현재 환율(현물환율)은 1달러당 S원이고, 선도환율(forward exchange rate)은 1달러당 F원이라고 하자. 여기서 &amp;lsquo;선도환율&amp;rsquo;은 미래의 달러값을 현재 시점에서 정해놓은 것으로 계약 만기 시점에 1달러를 사기 위해 F원을 내기로 합의했다는 뜻이다.
        
        당신은 지금 갖고 있는 1달러를 어느 나라에 투자할지 고민 중이다. 1달러를 미국에 투자하면, 다시 말해 미국의 은행에 예치하거나 미국 채권을 사면 1년 후에는 (편의상 만기는 1년이라고 하자) 이자와 원금을 합쳐 &amp;lsquo;1+i(미국)&amp;rsquo; 달러를 받는다. 대신 1달러를 한국에 투자한다면 어떨까? 1달러를 원화로 바꾸면 S원이다. 이 액수를 한국에 투자하면 만기에 i(한국)만큼의 이자를 원금에 더해 &amp;lsquo;S(1+i(한국))&amp;rsquo; 원을 받게 된다. 이 금액을 선도환율인 F로 나누면, 1년 뒤 손에 쥐는 달러 액수가 된다. 정리하면 다음과 같다.
        
        &amp;nbsp;S(1+i(한국))/F
        
        그런데 이자율과 환율은 당신이 한국에 투자하든 미국에 투자하든 차이가 없는 수준에서 결정된다(그렇지 않다면 투자자금은 한쪽 나라로만 쏠리게 된다). 따라서 다음과 같은 &amp;lsquo;이자율 등가(Interest Rate Parity)&amp;rsquo; 관계가 성립한다.
        
        1+i(미국) = S(1+i(한국))/F
        
        미국이 이자율을 올릴 때 달러 강세가 되는 현상은 이 식으로 간단히 설명된다. 다른 모든 값이 일정할 때, 미국 금리인 i(미국)가 오르면 현물환율인 S, 즉 달러값이 올라야 하기 때문이다.
        
        위의 식은 국가 간 자본이동을 이해하는 데도 도움을 준다. 우선 이 두 나라 화폐의 가치가 일정 비율로 고정되어 있다고 해보자. 고정환율제 아래에서 현물환율은 선도환율과 같다(S=F). 이때 양국의 이자율이 서로 다르면 이자율이 높은 국가로 자본이 쏠리게 된다. 예를 들어 미국 중앙은행인 연방준비제도(미 연준)가 공격적으로 기준금리를 올려 한국의 이자율이 미국의 이자율보다 낮게 되었다고 해보자.
        
        1+i(미국) 〉 1+i(한국)
        
        위의 식은 한국에서 낮은 이자로 돈을 빌린 후 이를 달러로 바꾸어 미국에 투자하면 양국의 이자율 차이만큼 수익을 낼 수 있다는 것을 보여준다. 이는 한국에서 미국으로 자본이 빠져나가게 될 것임을 뜻한다. 자본유출은 양국의 이자율 차이가 없어질 때까지, 다시 말해 한국이 미국 수준으로 이자율을 올릴 때까지 계속해서 일어난다. 그러니 미 연준이 이자율을 올릴 때 한국은행도 그에 발맞춰 기준금리를 올려야 한다. 이처럼 고정환율제하에서 국가 간 자본이동이 자유로우면 통화정책의 독자성을 유지하기 힘들다.
        
        변동환율제하에서는 다른 얘기가 펼쳐진다. 금융시장의 균형을 위한 중요한 메커니즘으로 이자율 이외에 하나의 변수가 더 추가되기 때문이다. 바로 환율이다. 변동환율제에서 미국의 이자율이 높아졌다고 치자. 누구나 한국에서 빌려 미국에 빌려주려 할 것이다. 이에 따라 한국의 이자율은 오르고, 미국의 이자율은 낮아진다. 이에 더해 한국에서 빌린 원화를 미국에 빌려주려면 달러화로 바꿔야 한다. 이런 과정에서 달러 수요가 늘어나면서 달러 가치가 오른다(S 상승). 이와 함께, 미래에 닥칠 만기에 달러를 팔아 원화로 바꾼 뒤 상환해야 하므로, 선도환율(F)은 떨어진다.
        
        이런 예들은 변동환율제도가 고정환율제도에 비해 자본이동을 더 안정적으로 제어할 수 있음을 보여준다. 설령 두 나라 사이에 이자율 차이가 존재하더라도 환율에서 손해를 본다면 자본이동은 줄어들 것이기 때문이다. 이를테면 미국에 투자하기 위해 원화를 달러로 바꾸는 과정에서 달러값(S)이 천정부지로 솟아버리면 수익성이 나빠져 더 이상 차익거래는 일어나지 않는다. 이 같은 환율조정 메커니즘은 달러값이 고정된 고정환율제에서는 기대할 수 없다. 환율이라는 새로운 변수가 더해진 덕분에 한국의 중앙은행은 고정환율제하에서 그래야 했던 것처럼 미국의 이자율 정책을 고스란히 쫓아갈 필요가 없다. 변동환율제하에서라면 설령 국가 간 자본이동이 자유롭다고 하더라도 통화정책의 독자성을 어느 정도 확보할 수 있게 되는 것이다.
        
        여기서 중요한 교훈 한 가지를 배울 수 있다. 고정환율제, 국가 간 자본이동의 자유, 통화정책의 독자성 세 개 중에서 한 가지는 반드시 포기해야 한다는 것이다. 이를 &amp;lsquo;트릴레마(trilemma)&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;불가능의 삼각정리(Impossible trinity)&amp;rsquo;라고 부른다.
        
        1997년 외환위기 이전 한국은 고정환율제와 독자적 통화정책을 갖는 대신 국가 간 자본이동을 규제하는 상태로, 〈그림 1〉 삼각형의 아래쪽 변에 있었다. 지금은 고정환율제를 포기하고 다른 두 가지를 선택해 오른쪽 변에 있는 상태다. 따라서 앞으로 미 연준이 이자율을 올릴 때 한국은행이 이자율을 따라서 올리지 않으면 한국에서 외국자본이 모두 빠져나갈 것이라고 호들갑을 떨 필요는 없다. 적어도 환율 메커니즘으로 방어할 수 있는 수준까지라면 걱정하지 않아도 된다.
        
        
        
        
        
        ■ 달러 유동성은 충분한가
        
        이제 한국 시장에 달러가 충분히 있는지 살펴볼 차례다. 외국인들이 한국에 투자하기 위해서는 원화가 필요하다. 외국인들은 자신들이 달러를 빌린 후 이를 팔아서 산 원화를 한국에 투자한다. 만기에는 원화를 다시 달러와 맞교환하면 된다. 이렇게 서로 다른 통화를 교환하는 거래를 &amp;lsquo;통화스와프&amp;rsquo;라 하고, 그중 달러를 팔아 원화를 사는 스와프를 &amp;lsquo;셀앤드바이(sell&amp;amp;buy) 스와프&amp;rsquo;라고 부른다.
        
        이런 스와프가 이뤄지는 과정에서 외국인들의 거래 상대방(주로 한국의 은행들)은 달러를 사고 원화를 내주게 된다. &amp;lsquo;바이앤드셀(buy&amp;amp;sell) 스와프&amp;rsquo;를 하는 셈이다. 1달러를 사려면 S원(현물환율)을 내야 한다. 이렇게 산 1달러를 한국의 은행들은 스와프 만기까지 마음대로 투자한 후 만기가 되면 스와프 상대방에게 F원(선도환율)을 받고 되팔게 된다(샀다가 되팔게 되므로 1달러를 &amp;lsquo;빌려 쓴다&amp;rsquo;는 표현도 많이 쓴다). 따라서 만기까지의 이자율을 무시하면 &amp;lsquo;바이앤드셀 스와프&amp;rsquo;의 경우 현금흐름은 &amp;ndash;S+F다. &amp;lsquo;셀앤드바이&amp;rsquo;의 경우는 그 반대이니 S-F가 될 것이다.
        
        다소 생소할 수 있으니 구체적인 예를 들어보자. 지금 달러값(S)은 현물환율인 1260원이다. 3개월 후 선도환율(F)은 1250원이라고 하자. 셀앤드바이의 경우 스와프 상대방에게 1달러를 팔면(빌려주면) 1260원을 받는다. 3개월 후에는 1달러를 사는(돌려받는) 대신 1250원을 내야 한다. 현금흐름은 1260-1250원, 즉 S-F가 된다. 바이앤드셀의 경우에는 반대다. 1달러를 1260원을 주고 산 후 만기에 그 1달러를 다시 팔아 1250원을 받는다. 현금흐름은 1250-1260원, 즉 F-S가 된다.
        
        만약 지금 한국에 달러가 충분히 있다면, 다시 말해 달러 유동성이 높다면, 달러값 S는 충분히 싸서 미래의 달러값인 선도환율 F보다 낮을 것이다. 선물환율과 현물환율의 차이, 즉 F-S가 양수가 되는 것이다. 그러나 달러가 충분치 않다면 달러값이 비싸져 F-S는 작아지거나 마이너스 값을 갖게 된다. 이렇게 F-S는 달러 유동성을 나타내주는 중요한 지표가 된다. F-S를 &amp;lsquo;스와프포인트&amp;rsquo;(swap point), 그리고 이것을 S로 나누어 비율로 표시한 값을 &amp;lsquo;스와프레이트&amp;rsquo;(swap rate)라고 부른다. 이 값이 작은 값이면 시중에 달러가 부족하다는 뜻이다.
        
        최근 들어 이 스와프포인트가 마이너스로 돌아서고 있다. 〈그림 2〉는 1년 만기 스와프의 경우를 보여주고 있지만 만기에 상관없이 모든 스와프가 그렇다. 달러 유동성이 부족하다는 것인데 외국인들의 &amp;lsquo;셀코리아&amp;rsquo; 매도 공세가 주요 원인이다. 외국인들의 경우 주식이나 채권을 팔고 한국을 떠날 때는 원화를 달러로 바꾸어야 한다. 시장의 달러를 흡수하는 것이다. 한국거래소에 따르면 올해 3월과 4월 동안 외국인들의 매도는 매수 금액보다 무려 9조원 이상 많았다. 4월27일 기준, 코스피에서 외국인 비중은 31%(651조5000억원)로 이는 2009년 9월 이후 가장 낮은 수치다. 만약 앞으로 미 연준이 공격적으로 이자율을 올린다면 달러에 대한 수요가 더욱 높아져 스와프레이트는 더욱 하락할 것이다.
        
        
        
        
        
        
        
        위기 상황에서 달러를 확보하는 것은 무척이나 중요하다. 이에 미 연준과 스와프라인을 다시 개설해야 한다는 목소리가 높다. 한국은 2008년 10월 300억 달러 규모의 통화스와프를 체결했고, 최근에는 2020년 3월 팬데믹이 시작되자마자 600억 달러의 통화스와프 계약을 맺어 시장을 진정시켰던 경험이 있다. 최근의 통화스와프는 세 차례 연장된 후 지난해 말에 종료됐다. 통화스와프는 부족한 달러를 시장에 공급할 수 있는 좋은 수단이다. 물론 스와프라인을 개설할 만큼 현재 시장 상황이 그렇게 나쁜 것이냐는 오해를 일으킬 가능성이 있다는 의견도 주의해 들어야 한다.
        
        ■ 발등에 불이 떨어진 이머징마켓
        
        달러 강세에 따라 이머징마켓(신흥시장) 국가들의 통화들도 일제히 약세다. MSCI 이머징마켓 통화 인덱스는 2020년 1월 이후 최저값을 기록하고 있다. 달러 강세는 이머징마켓 또는 프런티어마켓(신흥시장보다는 덜 알려졌지만 성장 가능성이 큰 국가들)에는 위기이자 기회일 수도 있다. 달러 강세가 이들 국가의 수출에 유리한 조건이 될 수 있기 때문이다. 그러나 불행히도 엔화, 위안화, 유로화 등의 동반 약세는 이러한 이점을 상쇄시키는 것으로 보인다.
        
        국제통화기금(IMF)은 지난 4월 발표한 금융안정보고서(Global Financial Stability Report)에서 이머징마켓 국가들의 화폐가치 절하가 은행권이 보유한 국채의 부실화 위험과 합쳐질 경우 위기의 악순환에 빠져들 수 있음을 경고했다. 이머징 국가들에선 팬데믹 기간의 적극적인 재정정책으로 인해 국가부채가 크게 늘어난 상태다. 이들 국채의 많은 부분은 은행들이 보유하고 있다. 금융 부문 자산의 20%가 국채일 정도다. 국채 신용등급이 하락하면 이와 같은 &amp;lsquo;국채-채권 연계(Sovereign-Bank Nexus)&amp;rsquo;로 인해 은행 부문이 취약해질 수 있다. 이는 화폐가치 절하 요인이 되고, 이에 따라 자본유출 가능성은 커진다. 이를 막기 위한 금리 인상은 실물경제를 악화시킬 수 있고, 이는 다시 화폐가치를 하락시키는 악순환으로 이어지게 된다.
        
        많은 국가들이 앞으로 얼마 동안 지속될지 모르는 어려운 시간들을 지나가는 중이다. 연준의 시간은 아직도 한참이나 남은 듯이 보인다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인 정부의 ‘소주성’이 우리에게 남긴 질문</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47502</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47502</guid>
      <pubDate>2022-05-20T05:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2020년 7월 한국외식업중앙회 관계자들이 고용노동부 앞에서 최저임금 인상 반대 캠페인을 벌이고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;ldquo;소득주도성장이 경제적으로 나쁜 영향을 미쳤고 일자리도 줄였다는 식의 평가는 전혀 잘못되었다. 5년을 보면 고용은 크게 늘었고 우리 경제는 훨씬 성장했고 &amp;hellip; 분배도 대단히 개선되었다.&amp;rdquo; 문재인 대통령은 퇴임 직전 손석희 전 JTBC 앵커와의 대담에서 이렇게 말했다. 소득주도성장을 &amp;ldquo;경제학에서 족보도 없는 이론&amp;rdquo;이라고 혹평했던 윤석열 대통령 당선자는 &amp;lsquo;민간주도성장&amp;rsquo;을 대안으로 내세웠다. 문재인 정부 5년이 끝나고 새 정부 출범을 앞둔 지금, 한국 사회가 반드시 짚고 넘어가야 할 질문이 있다. 문재인 정부가 추진한 &amp;lsquo;소득주도성장&amp;rsquo;은 정확히 무엇이었는가?
        
        소득주도성장은 &amp;lsquo;경제성장은 어떻게 이뤄지는가&amp;rsquo;라는 경제학의 오랜 질문과 맞닿아 있는 개념이다. &amp;lsquo;주류 경제학&amp;rsquo;으로 불리는 신고전파 경제학에 따르면, 경제성장은 오직 물건이나 서비스를 생산해서 공급할 수 있는 능력(&amp;lsquo;공급 역량&amp;rsquo;)에 달려 있다. 즉 일할 수 있는 인구가 늘어나고, 기업가가 쉽게 노동자를 고용해서 이익을 추구할 수 있어야 한다. 이에 더해 기술혁신으로 생산성을 높이면 경제가 성장하게 된다. 경제성장의 기본 &amp;lsquo;동력&amp;rsquo;이 &amp;lsquo;공급 측면&amp;rsquo;, 즉 기업가들에게 있다는 사고방식이다. 일시적으로 수요(소비)가 부족하더라도 큰 문제는 없다. 시장경제가 잘(?) 작동하면, 생산성이 낮거나 사회적으로 그다지 필요하지 않은 상품 생산 기업이 퇴출되어 공급이 줄어들 것이다. 그러나 퇴출된 자원은 다시 효율적 생산 부문으로 흘러가 공급과 수요를 재조정한다. 이처럼 경제가 장기적으로는 &amp;lsquo;보이지 않는 손&amp;rsquo;에 의해 균형에 도달하게 되므로, 정부는 쓸데없이 개입하기보다 &amp;lsquo;공급 측면&amp;rsquo;이 잘 돌아가게 하기 위한 법&amp;middot;제도를 시행해야 한다고 주장한다.
        
        1930년대 영국의 경제학자 존 메이너드 케인스의 생각은 달랐다. 물건을 아무리 많이 생산해도 살 사람이 없으면, 즉 구매력이 뒷받침된 수요(&amp;lsquo;유효수요&amp;rsquo;)가 부족하면, 생산한 만큼 물건이 소비되지 않아 경기침체로 이어진다. 그만큼 경제성장에 유효수요가 중요하기 때문에, 경기가 침체될 때는 정부가 재정지출로 유효수요를 끌어올려야 한다. 이것이 &amp;lsquo;케인지언(케인스학파)&amp;rsquo; 정책인데, 여기서 더 나아간 게 &amp;lsquo;포스트(후기) 케인지언&amp;rsquo;이다. 이들은 저소득층이 돈을 더 많이 벌수록 유효수요가 늘어나 경제성장에 도움이 되리라고 본다. 부자들은 저축도 하지만 가난한 사람들은 돈을 버는 족족 쓰는 경향이 있기 때문이다(이를 &amp;lsquo;한계소비성향이 더 높다&amp;rsquo;고 표현한다). 따라서 국민소득에서 노동이 가져가는 몫, 즉 임금을 늘려야 소비가 증가해 경제성장을 더 잘 촉진할 수 있다. 이것이 &amp;lsquo;임금주도성장(wage-led growth)&amp;rsquo;의 원리다.
        
        경제학계의 소수파인 포스트 케인지언들이 주도해온 &amp;lsquo;임금주도성장&amp;rsquo;론은 2008년 글로벌 금융위기 이후 주목받기 시작한다. 2010년엔 유엔무역개발회의(UNCTAD), 2012년엔 국제노동기구(ILO) 등이 임금주도성장의 잠재력을 조망하는 보고서를 내놓았다. 그즈음 경제협력개발기구(OECD)와 국제통화기금(IMF)은 비슷한 문제의식을 담은 &amp;lsquo;포용성장(inclusive growth)&amp;rsquo;론을 주창하고 있었다. 포용성장이란 &amp;lsquo;전 사회에 걸쳐서 공정하게 분배되고 모두에게 기회를 만들어내는 경제성장&amp;rsquo;을 의미한다(OECD). 한국의 &amp;lsquo;포스트 케인지언&amp;rsquo;으로 분류되는 나원준 경북대 교수(경제학)의 설명을 들어보자. &amp;ldquo;1990년대부터 소위 &amp;lsquo;낙수효과(대기업과 부유층의 경제활동을 활성화시키면, 정부가 의도적으로 개입하지 않아도, 그 성과가 중산층과 저소득층에게까지 미치게 된다는 의미)&amp;rsquo;는 확인되지 않으며, 불평등과 양극화를 이대로 방치해서는 경제성장도 지속되기 어렵다는 실증연구가 누적되어 왔다. 2008년 금융위기를 계기로 대안적 성장모형이 필요하다는 인식이 확산되면서 임금주도성장이 국제기구를 중심으로 공식 패러다임으로 자리 잡았다. 이런 흐름을 고려하면, 임금주도성장이 &amp;lsquo;족보가 없다&amp;rsquo;는 주장은 맞지 않다.&amp;rdquo;
        
        
        
        퇴임을 앞둔 문재인 대통령(왼쪽)이 청와대 상춘재에서 손석희 전 JTBC 앵커와 대담을 하고 있다. ⓒ청와대 제공
        
        
        
        이런 세계적 흐름은 성장이 정체되고 불평등이 심화하던 한국에도 소개됐다. 2012년 대선에서 박근혜 후보에게 패배한 문재인 대통령은 자신이 경제성장이 아닌 &amp;lsquo;분배론&amp;rsquo;만 내세워서 대선에서 졌다고 생각했다. 이에 성장이 무조건 들어가면서도 분배 측면을 조화시킬 수 있는 담론을 찾다가 임금주도성장에 주목하게 된다. 그런데 왜 &amp;lsquo;임금&amp;rsquo;주도성장이 아닌 &amp;lsquo;소득&amp;rsquo;주도성장이 되었을까? 원래 임금주도성장의 &amp;lsquo;임금(wage)&amp;rsquo;은 국민소득 가운데서 &amp;lsquo;자본 측에 귀속되지 않는 모든 경제적 보상(=국민소득-자본소득)&amp;rsquo;을 가리킨다. 예컨대 자영업자의 소득까지 포함하는 개념이다. 그런데 한국에서 임금주도성장이라고 단순 번역할 경우 &amp;lsquo;노동자들의 월급을 올리면 경제가 성장한다&amp;rsquo;는 식으로 협소하게 이해될 위험이 있었다. 한국은 OECD에서 자영업자 비중이 매우 높은 나라다(2012년 당시 취업자의 28.2%에 달했다). 이런 현실을 고려해 임금주도성장이란 명칭을 한국화한 것이 소득주도성장이라고 볼 수 있다.
        
        문제는 2017년 5월10일 출범한 문재인 정부가 가장 먼저 시행한 정책이 최저임금 인상이었다는 점이다. 2017년 7월15일 최저임금위원회가 2018년도 최저임금을 전년 대비 16.4% 올리기로 한 것이다. 2020년까지 최저임금 1만원을 달성하겠다는 문 대통령 공약이 어느 정도 반영된 수치였다. 그런데 이렇게 급격한 최저임금 인상은 영세 자영업자들의 인건비를 상승시켜 소득을 감소시킬 수 있다. 자영업자의 소득도 늘려 경제성장을 도모하겠다는 소득주도성장의 문제의식에 모순된 것 아니었을까?
        
        소득분배가 과연 성장으로 이어졌을까
        
        한국에서의 임금주도성장 도입 가능성을 연구했고, 이후 소득주도성장을 개념화해 정책 목록을 만든 홍장표 한국개발연구원(KDI) 원장(문재인 정부 초대 청와대 경제수석)은 〈시사IN〉과 만나 이렇게 말했다. &amp;ldquo;최저임금 인상으로 저소득층의 소득이 늘어나면 소비로 이어져 자영업자들의 매출이 늘어난다. 그러면 시간이 지남에 따라 자영업자들의 소득도 늘어날 거라고 봤다. 물론 일시적으로는 최저임금 인상이 충격을 줄 수 있다고 예상했다. 경제학자인데 그걸 모르면 바보 아닌가. 그래서 부작용을 최대한 줄여주는 정책을 쭉 발표했다. 일자리안정자금, 카드수수료 인하, 상가임대차 보호 강화 등이 그것이다. 그런데도 2018년 1월부터 야당과 언론의 엄청난 공격이 시작됐다. 분배 악화, 고용 참사라고 했는데 나중에 공식 통계를 보면 사실이 아니었다.&amp;rdquo;
        
        
        
        자료:한국은행
        
        
        
        여기서 사실이 아니라는 건 이런 뜻이다. 2015~2017년에는 전년 대비 20만~30만명 늘던 취업자 수 증가폭이 최저임금이 16.4%만큼 오른 해인 2018년에 약 10만명으로 쪼그라들었다. 하지만 2019년에는 다시 전년보다 30만명 늘었다. 코로나19가 터진 2020년에는 전년 대비 22만명 감소했으나 이듬해인 2021년에는 다시 전년보다 37만명 늘었다. 일시적 영향이 있었지만 이후 전년 수준으로 증가폭을 회복했기에 고용 참사가 아니었다는 논리다. 최저임금이 고용에 미치는 영향은 국내외에서 연구 결과가 엇갈린다.
        
        더욱이 각종 분배 지표가 개선되었다. 국민소득에서 노동자가 가져가는 몫의 비율을 노동소득분배율이라고 한다. 문재인 정부 첫해인 2017년 62%였던 노동소득분배율은 2020년 67.5%로 올랐다. 상위 20%의 소득이 하위 20%의 몇 배인지를 뜻하는 &amp;lsquo;5분위 배율&amp;rsquo;도 2017년 6.96배에서 2020년 5.85배로 개선되었다.
        
        진보 성향이면서도 주류 경제학자에 속하는 우석진 명지대 교수(경제학)는 &amp;ldquo;결과적으로 소득분배가 개선된 것은 사실이다. 그런데 그게 경제성장으로 이어졌다는 증거는 별로 없다&amp;rdquo;라고 말했다. &amp;ldquo;코로나19 위기에서 한국의 경제성장은 수출이 이끌었다. 소득주도성장이 구현됐다면 내수가 늘었어야 하지만 그런 일은 벌어지지 않았다. 내수는 늘 약했는데, 선진국들이 재정을 엄청나게 풀면서 (수출을 통해) 한국의 경제성장률이 잘 나온 것이다. 말하자면 &amp;lsquo;선진국 소득(이) 주도(한) 성장&amp;rsquo;이다.&amp;rdquo;
        
        그런데 분배 개선은 상당 부분 기초연금 인상이나 근로장려금(EITC) 등 복지정책의 영향으로 보인다. 세후 가처분소득을 기준으로 하는 지니계수(1에 가까울수록 불평등)는 2017년 0.354, 2018년 0.345, 2019년 0.339, 2020년 0.331로 개선되었다. 반면 &amp;lsquo;세전소득&amp;rsquo;을 기준으로 하는 지니계수는 2017년 0.406, 2018년 0.402, 2019년 0.404, 2020년 0.405로 정체 상태다.
        
        
        
        자료:통계청 가계금융복지조사 
        
        
        
        문제는 소득주도성장론이 옳았다고 확신하려면, 소득분배가 결과적으로 개선된 것만으로는 부족하다는 점이다. 이러면 기존의 복지국가 전략과 다를 바가 없다. 소득분배 개선으로 저소득층의 소득이 늘어서 실제로 소비(수요)가 늘어났고, 이것이 물건이나 서비스의 공급 측면(생산 능력), 즉 기업 환경을 바꿔서 경제성장을 촉진했는지가 핵심이다.
        
        소득주도성장이 성장전략임을 인식한다면, 이는 최저임금 인상을 넘어서는 원대한 프로젝트일 수밖에 없다. 관련 연구를 해온 한 노동경제학자의 말을 들어보자. &amp;ldquo;소득주도성장이 떠오른 핵심 배경이 노동소득분배율 하락인 것은 맞다. 그러나 분배는 자본과 노동 사이에서만 이뤄지지 않는다. 노동과 노동, 자본과 자본 간 분배 개선도 중요하다.&amp;rdquo;
        
        이 노동경제학자에 따르면 최저임금에는 두 가지 측면이 있다. 하나는 국가가 강제로 개입해서 가장 열악한 처지의 노동자에게 자본과 맞설 협상력을 확보해주는 것이다. 다른 하나는 미조직 노동자들이 조직된 노동자들만큼 협상력을 확보하도록 해주는 일이다. 최저임금을 받는 노동자들은 조직 대상에서 배제되어 있거나 아직 조직되지 않은 사람들이니까. 사실 최저임금은 &amp;lsquo;가장 공격적인 형태의 정부 개입&amp;rsquo;이다. 노동조합 조직률, 단체협약 적용률이 높은 나라들은 놀랍게도 법정 최저임금이 없다. 노동 간 불평등을 해결하려면 자영업자로 분류되거나 아직 조직되지 못한 노동자들의 노조 가입을 용이하게 하고, 노조에 가입하지 않은 사람들도 단체협약을 적용받도록 제도로 독려할 필요가 있다.
        
        청와대 초대 경제수석의 &amp;lsquo;소주성&amp;rsquo; 회고
        
        
        
        홍장표 KDI 원장은 최저임금과 관련해 문재인 정부가 부당한 공격을 많이 받았다고 말했다. ⓒ시사IN 윤무영
        
        
        
        또한 최저임금을 급격하게 올리려면, 자본 간 분배를 바꿔주는 정책도 필요하다. 최저임금 노동자들은 주로 중소기업이나 영세업체에 고용되어 있는데, 이런 업체들은 추가 수입이 생겨도 원가 경쟁이나 단가 인하로 대기업에 항상 빼앗긴다. 임금 인상분을 자체적으로 감당할 자원이 없다. (독과점 완화 등) 자본 내부에서 중소기업이나 영세기업의 지위를 강화하는 정책이 필요하다. 그러나 대기업의 일부 관행을 개선하고 중소기업이나 자영업자에 몇몇 시혜적인 지원이 이뤄졌을 뿐, 문재인 정부 아래서 노동이나 중소기업&amp;middot;자영업자의 정치적 힘이 개선되었다고 보기 어렵다.
        
        문재인 정부 출범 이후 노조 조직률은 2017년 10.7%에서 2020년 14.2%까지 오르긴 했지만, 프랜차이즈 가맹점주, 플랫폼 노동자들의 협상력이 눈에 띄게 올랐다고 보기는 힘들다. 파업에 대한 형사처벌이 폐지되지도 않았다. 문재인 정부는 소득주도성장뿐 아니라 &amp;lsquo;공정경제&amp;rsquo;도 내세웠지만, 대기업과 중소기업의 격차는 여전히 건재하다. 나원준 교수는 &amp;ldquo;소득주도성장에서 핵심 용어를 단 하나만 꼽으라면 바게닝 파워(협상력)다. 노동조합이나 하청기업이 목소리를 내고 정치적 힘을 키워가는 과정에서 분배 추세를 개선해 경제체질을 바꿔가는 것이 소득주도성장의 핵심이다. 문재인 정부는 이런 인식이 너무 부족했다. 한국에서 소득주도성장을 한다고 했더니 외국 학자가 &amp;lsquo;한국에 그렇게 강한 사회민주당이나 노조가 있나&amp;rsquo;라고 물어보더라&amp;rdquo;고 말했다.
        
        게다가 자본과 노동뿐 아니라 노동과 노동, 자본과 자본 간 분배까지 개선하는 작업엔 예산이 더 들어갈 수밖에 없다. 정부의 적극적 재정지출이 소득주도성장의 또 다른 축으로 간주되는 이유다. 그런데 문재인 정부 초반 3년간 재정수지는 2017년 2.2%, 2018년 2.6%, 2019년 0.4%로 박근혜 정부보다 더 큰 폭의 흑자를 기록했다. 코로나19 유행 이후인 2020년에는 -2.2%, 2021년에도 &amp;ndash;0.6%를 기록했다. 문재인 정부는 임기 동안 사실상 균형재정을 달성한 것이다(이상민 나라살림연구소 수석연구위원, &amp;lsquo;문재인 정부 5년, 재정 수치를 통한 정량평가&amp;rsquo;).
        
        앞서의 노동경제학자는 문재인 정부의 소득주도성장 정책을 평가해달라는 질문에 &amp;ldquo;소득주도성장 정책이 성장에 기여했느냐를 평가하려면 이런 정책을 충분히 추진했다는 사실이 전제되어야 하는데, 가장 근본적 문제는, 문재인 정부가 소득주도성장으로 불릴 만한 정책을 추진하지 않았다는 것이다&amp;rdquo;라고 말했다. &amp;ldquo;물론 몇 가지 시도는 했지만, 전반적인 경제정책으로서의 소득주도성장 정책이 있었느냐고 하면 아무리 들여다봐도 한 적이 없다. 최저임금 인상을 포괄적인 정책 패키지와 함께 추진했어야 하는데 그런 점에서는 패착이었다.&amp;rdquo;
        
        이런 평가에 대해 홍장표 원장은 이렇게 &amp;lsquo;회고&amp;rsquo;했다. &amp;ldquo;소주성에 대해 두 가지 비판이 있었다. 진보 쪽에서는 이것도 저것도 안 했다고 위시리스트를 쭉 나열했다. 반대쪽에서는 모든 것을 부정해버린다. 세계에서는 선구적이라고 평가받는데, 국내에서는 샌드위치에 끼여 있는 신세였다.&amp;rdquo; 노조의 협상력을 강화했어야 한다는 지적에 대해서는 &amp;ldquo;당연히 하려고 했다. 그런데 한국의 이중노동시장에서 이것이 얼마나 실현 가능할지, 분배에 어떤 영향을 미칠지 고민을 했다. 대&amp;middot;중소기업 관계에 대해선 여소야대였기 때문에 법 개정 없이도 할 수 있는 사안을 먼저 했다. 2018년 범부처 경제민주화 TF를 만들었고, 총선 승리 이후 공정경제 3법을 통과시켰다. 협력이익공유제는 법제화 없이도 이미 자발적으로 시행하고 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        홍 원장은 최저임금과 관련해 부당한 공격을 너무 많이 받았다고도 말했다. &amp;ldquo;지표로 보면 분명히 성과가 있었지만 국민적 공감대를 만들지 못한 데서는 실패했다. 더 가야 되는데 왜 하다 마느냐는 비판이 제일 아프다. 싸움에서 이기지 못해서 더 가지 못했다. 우리가 생각하는 성장은 이런 거라고 가치를 말하고 있었는데, 다들 최저임금만 쳐다보더라.&amp;rdquo;
        
        노벨 경제학상을 수상한 아비지트 배너지&amp;middot;에스테르 뒤플로 부부는 저서 〈힘든 시대를 위한 좋은 경제학〉에서 &amp;ldquo;수세대에 걸쳐 경제학자들이 매우 진지하게 노력을 기울였음에도 경제성장의 근본 메커니즘이 무엇인지는 여전히 모호하다. 누구도 부유한 나라에서 성장이 다시 시작될지, 그 가능성을 높이려면 무엇을 해야 할지 알지 못한다&amp;rdquo;라고 썼다.
        
        한국은 세계에서 가장 빨리 인구가 줄며 고령화되고 있다. 임금은 수출 대기업 중심으로 오른다. 자본과 노동, 자본과 자본, 노동과 노동 간 격차에 뚜렷한 해법을 아직 찾지 못했다. 이런 가운데 경제학자들은 불평등을 개선하면 경제성장을 잠식한다는 과거의 합의에서 벗어나 불평등과 경제성장의 관계를 인식하고 있다. 성장은 누구를 위한 것이고 어떻게 가능한가? 지금 시민들의 삶의 질을 개선하기 위해 할 수 있는 일이 무엇인가? 소득주도성장이 던진 질문은 여전히 유효하다.
        
        
        
        2018년 2월 김부겸 당시 행정안전부 장관(가운데)이 서울 신촌동주민센터에서 일자리 안정자금 접수를 하고 있다. ⓒ연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주주 우선주의에서 시민 자본주의로 갈 수 있을까?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47305</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47305</guid>
      <pubDate>2022-04-27T05:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        4월16일은 법경제학자 린 스타우트 교수(위)가 2018년, 60세의 나이에 암으로 숨진 날이다. ⓒWikipedia
        
        
        
        4월16일은 법경제학자인 린 스타우트 교수가 2018년, 60세라는 이른 나이에 암으로 세상을 떠난 날이다. 그는 사회공동체의 행복을 위해 끊임없이 고민하고 연구한 학자였다. 주주만을 중심으로 기업을 바라보는 견해를 비판하고, 기업의 역할을 사회적 이슈의 해결 주체로까지 확장시켰다. 더 나아가 &amp;lsquo;시민 자본주의&amp;rsquo;의 시대를 열자고 제창했다.
        
        케케묵은 질문으로 시작하자. &amp;lsquo;기업의 목적은 무엇인가?&amp;rsquo; 이 질문에 대답하려면 먼저 &amp;lsquo;기업의 주인은 누구인가&amp;rsquo;를 규명해야 한다. 이에 대한 가장 일반적 답변은 &amp;lsquo;주주(shareholder)&amp;rsquo;다. 그렇다면 기업의 목적은 주주의 부를 늘리는 것(주가 극대화)일 수밖에 없다. 이 같은 사상을 &amp;lsquo;주주 우선주의(shareholder primacy)&amp;rsquo;라고 부른다.
        
        주주를 주인으로 대접해줄 만한 이유가 있다. 회사가 잘되는 것이 주주 자신의 이익과 일치하기 때문이다. 예컨대 기업은 자사가 벌어들인 매출액을 어떻게 배분하는가? 먼저 원재료 값과 임금을 지급한다. 그다음엔 빌린 돈의 이자를 채권자들에게 갚는다. 또한 국가에 세금을 납부한다. 이 모든 단계를 거친 뒤 남은 돈이 비로소 주주들 차지가 된다. 주주는, 기업이 갚아야 할 돈을 모두 갚고 남은 나머지에 대해서만 청구권을 갖는 셈이다. 주주를 &amp;lsquo;잔여 청구권자(residual claimer)&amp;rsquo;라 부르는 이유다. 원재료 판매업자, 노동자, 채권자 등은 자신이 받을 돈만 받을 수 있다면 기업가치가 크든 작든 상관할 필요가 없다. 그러나 주주는 기업가치가 클수록 더 큰 이익을 얻는다.
        
        ■ 주주 우선주의의 문제점
        
        그러나 스타우트는 이러한 주주 우선주의가 옳지 않으며 수많은 문제점을 만들어낸다고 주장한다. 스타우트에 따르면, 미국의 기업법(Corporate law)은 경영진에게 &amp;lsquo;주주의 부를 극대화하라&amp;rsquo;고 의무로 강제한 바 없다. 더욱이 기업은 법인으로서, &amp;lsquo;주주로부터 독립적인&amp;rsquo; 지위를 가진다. 주주가 법인을 &amp;lsquo;소유&amp;rsquo;한 것이 아니라는 이야기다. &amp;lsquo;주주가 기업의 주인&amp;rsquo;이란 말은, 단지 주주들이 해당 기업 주식을 보유했다는 의미에 불과하다. 주주와 기업은 어떤 법적 계약을 맺고 있는 것이지, 전자가 후자를 소유한 것은 아니다. 예컨대 당신이 삼성전자의 주주라고 해서 마트에 전시되어 있는 갤럭시폰이나 삼성 TV를 마음대로 가져다 쓸 수는 없지 않은가. 따라서 주주라고 해서 그 회사의 임직원이나 협력업체 직원, 또는 채권자들과 특별하게 다른 법적 지위를 갖는다고 볼 이유는 없다.
        
        주주가 &amp;lsquo;잔여 청구권자&amp;rsquo;이므로 기업의 주인이라는 견해도 비판을 피할 수 없다. 기업이 파산한 경우라면 채권자들에게 빚을 모두 갚고 난 뒤 잔존 가치만 주주에게 돌아가는 것이 맞다. 그러나 파산한 경우가 아니라면 그렇지 않다. 이때 주주들에게 돌아갈 몫은 이사회가 결정한다. 이처럼 스타우트가 오래전부터 비판해온 주주 우선주의의 부작용은 끊임없이 제기되었다. 경영자들이 단기적 주가 부양에 매달리다가 기업의 장기적 성장성을 희생시키는 등의 부작용은 이미 널리 알려져 있다. 부의 불평등 심화 같은 거시적 문제점도 있다. 주주 우선주의는 주주들의 기회주의적 속성을 강화시켜 기업에 좀 더 직접적인 해를 끼치기도 한다.
        
        
        
        2010년 4월, 멕시코만에서 BP의 석유시추선이 폭발해 원유가 유출되는 사고가 발생했다. ⓒAP Photo
        
        
        
        2010년 4월, 멕시코만에서 정유회사 BP(British Petroleum)의 석유시추선 딥워터 호라이즌호가 폭발해 시작된 원유 유출 사고는 역사상 최악의 환경 재난으로 기록됐다. 노동자 11명이 사망하고, 17명이 부상당했다. 배가 바닷속으로 가라앉은 후 5개월 동안이나 원유가 유출되었다. BP는 당초 사고 수습 자금을 마련하기 위해 정기 배당금 지급을 중단한다고 발표했다. 주주들의 항의가 빗발치자 재빨리 결정을 번복해 배당 지급을 재개했다. 대신 수많은 원유 산지를 포함한 300억 달러 규모의 자산매각 계획을 발표했다. 이해관계자들을 보호하기 위한 자금 마련이 시급한 상황에서도 배당을 지급하고 그 대신 기업자산을 매각해 장기적으로 기업가치에 해를 끼친 것이다. 스타우트는 이를 &amp;lsquo;다른 어떤 것을 희생하더라도 주주만은 보호해야 한다&amp;rsquo;는 강력한 주주 우선주의가 작동한 사례로 제시한다.
        
        이쯤에서 기업과 주주 사이의 관계에 대해 좀 더 자세히 살펴보자. 친구 5명이 자본금 2억원씩 투자해 회사를 차렸다고 치자. 이후 회사가 멀쩡히 영업하는 와중에 마음이 바뀐 친구 한 명이 자신의 투자금을 돌려달라고 하면 어떻게 될까? 혹은 자신에게 더 많은 배당을 주지 않으면 투자금액을 빼겠다고 막무가내로 협박하면? 이는 기업가치에 직접 영향을 미친다. 회사로선 사업을 접어야 할 수도 있기 때문이다. 기업 입장에서는 투자자 모두가 투자금을 회사 내에 유지시킬 것이라는 믿음이 있어야 한다.
        
        &amp;lsquo;주주&amp;rsquo;가 된다는 것은, &amp;lsquo;투자금을 회수하지 않겠다(투자금 회수 제약, capital lock-in)&amp;rsquo;는 조건을 받아들이는 계약이다. 주주가 주식을 매각하면 투자금을 회수하는 것 아니냐고 반문할 수 있다. 그러나 주식 매각에서는 해당 주식을 산 다른 투자자가 주주가 되기 때문에, 회사 입장에서는 투자금 회수가 발생하지 않는다. 스타우트의 표현에 따르면, 율리시스가 인어의 노랫소리에 혹하지 않도록 배의 기둥에 자신의 몸을 묶었듯이 주식회사의 주주들도 &amp;lsquo;자신의 손을 묶는다&amp;rsquo;. 회사가 사업을 제대로 수행하려면 반드시 필요한 제약인 것을 알기에, 주주들은 이를 기꺼이 받아들인다. 그러나 스타우트는 주주들이 &amp;lsquo;기회주의적(opportunistic)&amp;rsquo; 행동을 할 수 있다는 것에도 주목한다. 이를테면 주주들은 어떤 프로젝트를 시작하기 전에는 투자금을 묶어두는 것에 동의하지만 프로젝트가 끝나면 그런 제약을 풀고 투자금을 회수하고 싶어 한다.
        
        사실 기업의 많은 프로젝트는 주주를 포함한 이해관계자들과 협업을 통해서만 성공할 수 있다. 이는 기업이 본질적으로 주주만의 것이 아니라 다양한 이해관계자의 것이라는 말이 된다. BP의 사례에서처럼 주주 우선주의는 이런 &amp;lsquo;협업&amp;rsquo;에 걸림돌이 될 수 있다. 스타우트는 주주들의 기회주의적 행태에 대해, &amp;lsquo;이사회가 주주뿐 아니라 임직원과 고객, 사회공동체의 요구를 함께 고려하도록 만드는 것으로 극복할 수 있다&amp;rsquo;고 본다. 다시 말해 &amp;lsquo;조정 역할을 하는 권력자(mediating hierarchs)&amp;rsquo;의 의무를 부여받은 이사회는 주주들이 다른 이해관계자들에게 해를 끼치는 요구를 하지 못하게 해야 한다.
        
        
        
        &amp;lsquo;기업의 목적은 무엇인가&amp;rsquo;라는 질문에 답하려면 &amp;lsquo;기업의 주인은 누구인가&amp;rsquo;를 규명해야 한다. 위는 한 금융회사의 주주총회장 입구 모습. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        ■ 양심을 키우자
        
        스타우트 교수는 이 문제를 &amp;lsquo;사람의 선함&amp;rsquo;을 이끌어내는 것으로 해결하려 한다. 종종 성악설에 기반한 법경제학 기조에 의문을 제기하는 책으로 언급되는 〈양심 키우기(Cultivating Conscience)〉에 그의 생각이 잘 나타나 있다. 인간은 지킬 박사와 하이드처럼 선과 악을 동시에 지닌 존재다. 미디어에는 인간의 악한 면이 자주 보도되지만, 세상엔 착한 사람들과 보이지 않게 선행을 행하는 이들도 많다. 사람에겐 &amp;lsquo;이타적으로 사회에 도움이 되고 싶은 성향(unselfish prosocial behavior)&amp;rsquo;인 &amp;lsquo;양심(conscience)&amp;rsquo;이 있기 때문이다.
        
        중요한 것은 사람들이 근본적으로 선한지 악한지 여부가 아니다. &amp;lsquo;어떻게 하면 선한 부분을 이끌어낼 수 있을 것인가&amp;rsquo;이다. 그동안 양심은 종교 또는 정치적 포퓰리즘에서나 찾을 수 있는 것으로 여겨져왔다. 그러나 스타우트는 &amp;lsquo;법과 규제를 통해 양심을 이끌어낼 수 있다&amp;rsquo;고 주장한다.
        
        스타우트에 따르면, 이를 위해 다음의 세 가지 조건(social cues)이 충족되어야 한다. 첫째, &amp;lsquo;선한 권위의 지시(instruction from authority)&amp;rsquo;이다. 잘 알려진 &amp;lsquo;복종(obedience) 실험&amp;rsquo;에서는, 아무리 선한 사람이라도 단순한 권위에 쉽게 복종하면서 죄 없는 사람들에게 큰 해악을 끼칠 수 있다고 나타났다. 이 실험에서 피험자들은 다른 피험자가 큰 고통을 느끼거나 심지어 사망할 수 있다는 점을 알면서도 지시에 따라 전기고문의 전압을 높였다. 그러나 이러한 &amp;lsquo;복종 본능&amp;rsquo;이 위의 실험과는 반대로 사회에 도움이 되는 방향으로 갈 수 있다고 스타우트는 주장한다. 사람들은 때로 자신의 손해에 개의치 않고 기꺼이 선한 권위에 따르려 하기 때문이다.
        
        두 번째는 &amp;lsquo;타인의 선함에 대한 믿음&amp;rsquo;이다. 사람 역시 다른 동물처럼 집단의 영향을 받는다. 남들이 착하다고 믿으면 스스로도 착한 행동을 한다. 악행도 마찬가지다. 타인의 선함을 믿으면 자신이 손해를 본다 하더라도 선행을 하게 된다.
        
        세 번째는 &amp;lsquo;나의 선행이 남들에게 큰 혜택을 준다는 믿음&amp;rsquo;이다. 사람들은 타인에게 큰 도움을 줄 수 있다면 자신의 희생도 마다하지 않는 본능적인 실용주의자다.
        
        스타우트는 경제학이 &amp;lsquo;탐욕적 인간(Homo Economicus)&amp;rsquo;을 가정한 탓에 &amp;lsquo;양심의 힘&amp;rsquo;을 전혀 모델링하지 못한다고 비판한다. 경제적 &amp;lsquo;인센티브&amp;rsquo;에 기초한 성과급 제도에서는 위의 세 가지 조건이 다르게 발휘된다. 물질적 보상을 따르는 것은 선한 권위에의 복종이 아니다. 성과급 보상 체계는 당신이 이기적으로 행동할 것이며, 이기적 행위가 비즈니스에 적절하다는 전제를 깔고 있다. 따라서 남들 또한 이기적으로 행동할 것이라고 생각하게 만든다. 이렇게 성과급은 양심이 설 자리를 빼앗아버린다. 양심이 고려되지 않은 채 경제적 인센티브만 작동하는 경우에 초래되는 폐해의 사례와 연구는 이미 수없이 쌓여 있다. 예컨대 스톡옵션 제도는 경영자들의 위험 추구 성향을 부추겨 필요 이상의 위험을 감수하도록 만든 끝에 기업가치를 오히려 깎아먹을 수 있다. 사람들이 물질적 보상에만 반응하도록 시스템을 짜면 정말로 그렇게 된다. 스타우트는 &amp;lsquo;글로벌 워밍(global warming&amp;middot;지구온난화)&amp;rsquo;보다 &amp;lsquo;양심의 쿨링(cooling)&amp;rsquo;을 걱정해야 할 때라고 말했다. 양심이 아니라 이기심에 기대면 사회는 정말 그렇게 돌아가게 될 것이다.
        
        다소 이상적으로 들릴 수 있는 주장들이지만 이를 신뢰할 만한 엄밀한 연구 결과들이 있다. 어떤 연구자가 유명한 &amp;lsquo;죄수의 딜레마&amp;rsquo;를 실제로 실험해보았다. 다만 그 실험 이름에 따라 결과가 달라졌다. &amp;lsquo;월가의 게임&amp;rsquo;으로 명명했을 때보다 &amp;lsquo;공동체 게임&amp;rsquo;이란 이름을 붙였을 때 플레이어들이 상호 협력하는 경우가 월등히 많았다.
        
        스타우트는 경제학에서 가장 기본적인 가정(&amp;lsquo;인간은 이성적이며 이기적인 존재&amp;rsquo;)을 끊임없이 의심하며 인지심리학, 사회학, 신경과학 등 폭넓은 분야를 열심히 공부한 덕분에 이런 생각을 할 수 있었다. 사람들의 행위는 스스로 바라는 바에 따라 &amp;lsquo;가이드(guide)&amp;rsquo;될 수 있다는 결론은 그래서 여느 처세술 책들에서 쉽게 찾아볼 수 있는 싸구려 교훈이 아니다. 스타우트는 친사회적 성향과 이타주의를 옹호했으나 극단으로 치닫지 않았다. 지킬과 하이드라는 인간의 양면성을 진즉에 인정하고 있었기 때문이다.
        
        ■ &amp;lsquo;시민 자본주의&amp;rsquo;의 더 큰 세상으로
        
        스타우트는 이처럼 인간의 선함을 끌어내는 시스템을 키워 &amp;lsquo;시민 자본주의(Citizen Capitalism)&amp;rsquo;로 나아가자고 주장했다. 불평등 증대, 계층 이동성 감소, 수명 격차 확대, 환경문제 심화 등은 앞으로 더 강화될 가능성이 크다. 이런 문제들은 기업을 이용해서 풀어야 한다. 사람의 양심을 키울 수 있는 것처럼, 기업을 사회공동체에 복무하도록 만들면 가능하다. 기업이 가진 엄청난 힘을 감안할 때 가장 실질적이고 실현 가능한 대안이 될 수 있다.
        
        시민 자본주의의 핵심에는 &amp;lsquo;유니버설 펀드(Universal Fund)&amp;rsquo;가 있다. 민간이 조성하는 펀드로 18세 이상 미국인은 누구나 원하기만 하면 한 주씩을 동등하게 배분받아 &amp;lsquo;시민-주주&amp;rsquo;가 될 수 있다. 자금을 투입해야 주주가 되는 것이 아니라 원하는 사람은 누구나 주주가 될 수 있다는 점에서 다른 펀드와 다르다. 이 펀드는 개인이나 기업 혹은 부호들의 &amp;lsquo;자율적&amp;rsquo; 기부를 통해 조성된다. 펀드는 투자한 기업들로부터 얻는 수익금을 펀드의 시민-주주들에게 배당한다. 시민-주주들은 유니버설 펀드를 통해, 이 펀드가 투자한 회사들에 대한 의결권을 갖는다. 펀드의 시민-주주권은 거래 및 양도할 수 없다. 유산으로 물려줄 수 없다. 보유자가 사망하면 시민-주식은 펀드에 다시 귀속된다. 유니버설 펀드는 투자한 기업의 주식을 장기 보유한다. (펀드의 영향력이 충분히 크다면) 해당 피(被)투자기업들은 단기 성과주의나 주주가치 최대화의 폐해에서 자유로울 수 있다. 장기적 목적을 갖는 시민-주주가 많아지면 이들이 펀드를 통해 시민의 삶에 바람직한 방향으로 기업을 이끄는 선순환이 일어난다. 기업은 평균적 시민들의 이해관계에 더욱 민감하게 된다. 결국 불평등이 줄고, 혁신과 성장이 증가하며 실질적인 민주주의를 이룰 수 있다.
        
        허황된 꿈이 아니다. 스타우트가 〈양심 키우기〉에서 보여줬듯이 박애주의적 문화는 우리가 생각하는 것보다 우리 주위에 훨씬 더 널리 퍼져 있기 때문이다. 무엇보다 그 선의를 믿는다면 사람들이 선의를 발휘하도록 도울 수 있다. 기업도 마찬가지다. 기업들이 그렇게 할 수 있다는 것을 믿고 그들의 양심을 선한 방향으로 가이드해야 하는 것이다. 스타우트와 그의 동료들은 유니버설 펀드의 자금을 정부 지원 없이도 40조 달러까지 조성할 수 있다고 주장한다. 그러나 시민 자본주의는 &amp;lsquo;자본주의&amp;rsquo;다. 사회주의와 무엇이 다른지 궁금하다면 그 이유만으로도 그의 말에 더욱 세심하게 귀 기울여보도록 하자.
        
        스타우트가 떠난 후 그의 동료 법경제학자들은 권위 있는 학술지의 한 호(issue) 전체를 그에 대한 기념 논집으로 발간해 업적을 기렸다. 이제 그의 사상은 ESG의 큰 물결과 함께 되울려 온다. 스타우트의 기일을 맞이하는 심정이 복잡하다. 그는 주주만이 기업의 주인이 아님을 일생을 바쳐 보여주었지만, 한국에선 아직까지 주주조차 기업의 주인인 적이 없었기 때문에 더욱 그럴 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고용안정에 대처하는 한국은행의 자세는?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47299</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47299</guid>
      <pubDate>2022-04-25T05:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2010년대 이후 중앙은행인 한국은행(위)이 고용 문제에 대응해야 한다는 목소리가 나오고 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        한국 경제의 가장 큰 난제는 일자리 부족이다. 선진국 단계로 접어들면서 과거 같은 고성장을 기대하기 힘든 데다 최근 기술발전의 방향 역시 &amp;lsquo;고용 없는 성장&amp;rsquo; 쪽으로 기우는 경향이 있다. 특히 청년실업 문제가 심각하다. 지난 2월 기준, 청년실업률은 6.9%로 전체 실업률(3.4%)의 2배 수준이다.
        
        2010년대 이후 중앙은행(한국은행)이 실업 문제에 대응해야 한다는 목소리가 강해지고 있다. 이는 사실 매우 낯선 주장이다. 통화 발행 기관인 중앙은행의 주된 역할은 &amp;lsquo;통화량 및 금리를 조절해 물가를 안정되게 관리&amp;rsquo;하고 &amp;lsquo;과다한 부채나 자산 거품이 터지면서 금융거래가 중단되는 사태(금융위기)를 차단&amp;rsquo;하는 것으로 간주되어왔기 때문이다. 실제로 한국은행법에 따르면, 한국은행의 양대 책무는 물가안정(제1조 1항)과 금융안정(제1조 2항)으로 규정되어 있다.
        
        그런데 최근 정치권과 학계 일각에선 한국은행의 정책목표에 &amp;lsquo;물가안정&amp;rsquo; &amp;lsquo;금융안정&amp;rsquo; 이외에 &amp;lsquo;고용안정&amp;rsquo;까지 추가해야 한다는 주장이 나오고 있다. 이렇게 하려면 한국은행법을 다시 개정해야 한다.
        
        사실 &amp;lsquo;중앙은행의 책무(정책목표)&amp;rsquo;라는 것이 고정되어 있지는 않다. 나라마다 시대에 따라 조금씩 다르다. 한국의 경우, 정부 주도의 경제성장 정책이 강행되던 개발독재기에는 정부가 한국은행의 통화정책에 큰 영향력을 미칠 수 있도록 한국은행법에 정해져 있었다. 정부가 경제 전반의 성장을 위해 통화를 많이 공급해야 한다고 전망한다면, 한국은행은 물가 인상 우려가 높은 시기라 해도 통화량을 늘려야 했다. &amp;lsquo;통화량을 늘린다&amp;rsquo;는 것은 시민 입장에선 &amp;lsquo;대출을 쉽게 받을 수 있다&amp;rsquo;는 의미이기도 하다.
        
        2011년 9월 개정 때 &amp;lsquo;금융안정&amp;rsquo; 조항 포함
        
        한국은행법이 크게 바뀐 것은 외환위기 직후인 1997년 말의 개정(제6차) 당시다. 우선 정부가 한국은행에 영향을 미치기 힘들게 되었다(중앙은행 독립성). 한국은행의 책무 역시 &amp;lsquo;물가안정&amp;rsquo;으로 명시적으로 규정되었다. 투표로 정권을 차지하거나 유지할 수 있는 민주국가에서, 정부는 대체로 통화량 증가를 선호하기 마련이다. 그래야 경기를 촉진해서 시민들의 인기를 끌 수 있다. 한국은행법에 &amp;lsquo;중앙은행 독립성&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;물가안정&amp;rsquo; 조항이 도입되었다는 것은, 원칙적으론 한국은행이 경기와 상관없이 자주적으로 통화량 완화 또는 긴축을 결정할 수 있게 되었음을 의미한다.
        
        이는 당시 글로벌 중앙은행 차원의 대세이기도 했다. 1970년대 서방 선진 자본주의국가들에서 인플레이션이 격화되고, 1980년대 이후엔 금융산업이 두각을 드러내면서(금융 투자자들이 제일 싫어하는 경제 현상이 바로 물가 인상이다. 물가가 오르면 투자수익률이 하락하기 때문), 각국 중앙은행들은 물가안정을 가장 중요한 책무로 정립하게 된다.
        
        물가안정의 주요한 정책 수단은 당연히 기준금리 조정이다. 예컨대 물가가 지나치게 상승했다면 중앙은행은 기준금리를 높인다. 이에 따라 시중금리가 높아지면 경제주체들은 대출을 줄이고 저축을 늘리는 경향이 있다. 이는 민간의 소비 및 투자 여력을 줄여 총수요를 감소시키면서 물가안정이 달성될 수 있다. 반대로 물가가 지나치게 하락한 경우, 중앙은행은 기준금리를 낮춰 물가를 상승시킨다.
        
        
        
        2008년 12월, 미국 금융위기 때의 모습. 퇴거 명령을 받은 가족이 가구를 길가에 내놓고 있다.ⓒREUTERS
        
        
        
        &amp;lsquo;금융안정&amp;rsquo; 조항이 한국은행법에 포함된 것은 2011년 9월의 개정(제8차) 때이다. 2008년 글로벌 금융위기 직후다. 글로벌 금융위기 이전 서방 자본주의 선진국들의 물가는 대체로 안정된 상황이었다. 그런데도 시민과 기업들이 엄청난 돈을 빌려 잔뜩 높여놓은 자산 가격이 폭락하면서, 수많은 사람이 불량 채무자로 전락하고, 각 국가 내부나 글로벌 차원에서 금융거래가 끊기는 미증유의 금융위기가 터졌다. 이에 따라 중앙은행이 물가안정 이외에 과잉 부채나 자산 가격 급등 같은 금융위기로 이어질 수 있는 거시경제 환경도 관리해야 한다는 시각이 글로벌 차원에서 형성되었다. 2011년 개정된 한국은행법 역시 한국은행이 통화정책을 수행할 때 금융안정에 유의해야 한다는 목적 조항을 추가하게 된 것이다. 다만 물가안정이 한국은행의 최우선 목적임을 고려해 금융안정을 물가안정보다 하위 책무로 도입했다. 이렇듯 한국은행에 부과된 법적인 정책목표는 국가경제가 마주한 위기 상황에 발맞춰 변화해왔다.
        
        중앙은행의 정책목표에 고용안정을 도입해야 한다는 생각 역시 글로벌 차원에서 형성된 것이다. 2010년대 이후 선진국들은 거의 공통적으로 저성장&amp;middot;저물가의 늪에 빠져 헤어 나오지 못했다. 물가가 낮은 수준으로 계속 유지되거나 심지어 떨어지는 현상(디플레이션)은, 소비자 입장에선 일견 바람직하게 보일 수 있지만, 경제 전반의 차원에서는 결코 그렇지 않다. 어떤 상품의 소비자들은 다른 상품의 생산자이기도 하기 때문이다. 물가가 계속 떨어진다면 소비자들은 &amp;lsquo;오늘&amp;rsquo;보다 &amp;lsquo;내일&amp;rsquo; 사는 것이 유리하기 때문에 구입을 늦춘다. 이는 생산자에게 큰 타격을 줘서 경제성장률을 낮춘다.
        
        이에 따라 2010년대 이후의 선진국 중앙은행들은 어떻게든 적절한 수준의 인플레이션(예컨대 2%)을 달성하기 위해 악전고투했다. 기준금리를 낮추고 새롭게 유동성을 발행해서 시중은행에 뿌렸다. 그런데도 물가는 상승하지 않았다. 경제성장률도 좀처럼 회복될 기미가 보이지 않았다.
        
        이처럼 저성장&amp;middot;저물가가 지속되면서 한국 등 선진 자본주의국들의 고용 상황은 점차 악화됐다. 결국 각 나라에서는 중앙은행이 고용안정에 더 신경 써야 한다는 요구가 분출했다.
        
        더욱이 글로벌 학계와 중앙은행들이 &amp;lsquo;물가안정&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;고용안정&amp;rsquo;의 상관관계에 대해 가진 고정관념이 바뀌기 시작했다. 이 고정관념을 단순하게 정리하면, &amp;lsquo;물가가 오르면 고용이 늘어나고, 물가가 내리면 고용이 줄어든다&amp;rsquo;는 것이다. &amp;lsquo;고용이 늘어나면 물가가 오르고, 고용이 줄어들면 물가가 내린다&amp;rsquo;는 뜻이기도 하다. 즉, 물가안정과 고용안정을 동시에 달성할 수 없다는 의미(물가안정과 고용안정의 상충관계)이다. 예컨대 중앙은행이 인플레이션을 잡기 위해 금리를 높이면(통화긴축), 시민들이 돈을 빌리기 힘들게 되어 수요가 줄고, 이는 기업활동의 축소로 이어져 고용 사정을 악화시킨다. 한국이든 다른 선진 자본주의국이든 고용이 중요하지 않았던 시기는 없었지만, 중앙은행에 고용안정 책무를 기대하지 않았던 이유는 명료하다. 중앙은행의 최우선 책무인 물가안정과 고용안정을 동시에 달성하는 것이 불가능에 가깝다고 생각했기 때문이다. 국가 차원에서는, 이처럼 동시에 달성할 수 없는 두 가지 목표 중 물가안정을 중앙은행에 맡겨왔다고 볼 수 있다.
        
        
        
        2021년 11월, 시민들이 실업급여 신청을 위해 대전고용복지플러스센터 앞에서 기다리고 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        그러나 2010년대 이후 &amp;lsquo;물가안정과 고용안정 사이의 상충관계&amp;rsquo;라는 믿음에 금이 가는 상황이 발생한다. 국제기구나 유명 대학 등 권위 있는 연구기관이 실증 데이터로 살펴본 결과 &amp;lsquo;물가 인상과 고용 사이의 상충관계가 약화됐다&amp;rsquo;는 분석이 잇따라 등장한 것이다. 한국 역시 마찬가지였다. 2017년 11월 한국은행이 발간한 통화신용정책 보고서에서 추정한 바에 따르면 선진국뿐 아니라 한국 역시 두 목표 사이의 상충관계가 약화되고 있는 것으로 나타났다. 이는 금리인하로 경기를 부양해서 고용을 늘려도, 물가가 &amp;lsquo;우려했던 만큼&amp;rsquo; 크게 오르지는 않는다는 의미다. 중앙은행들로서는 정책 수단(금리인하, 통화량 증가 등)을 사용할 때 안아야 했던 부담감(높은 물가인상률)을 떨칠 수 있는 연구 결과였다. 이는 곧 물가안정을 위해 고용안정을 포기해야 할 이유가 줄어들었다는 주장으로 연결됐다.
        
        이런 인식이 확산되면서 일부 국가의 중앙은행들은 고용안정 책무를 좀 더 적극적으로 받아들이게 되었다. 미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed)의 경우 1977년부터 &amp;lsquo;최대 고용&amp;rsquo; 책무가 부과되어 있었으나 주요 정책을 결정할 때 이를 강조하지는 않았다. 그러나 2010년 하반기부터 &amp;lsquo;통화정책 결정문&amp;rsquo;에 최대 고용을 공식적으로 언급하며 &amp;lsquo;중앙은행이 고용안정의 중요성을 받아들였다&amp;rsquo;는 신호를 민간 시장에 전송했다. 영국 중앙은행인 영란은행(BOE)은 2012년 고용안정 책무를 받아들였다. 일본 중앙은행인 일본은행(BOJ)의 경우 법 개정을 거치지는 않았지만 2013년 이후 완화적 통화정책을 펼칠 때 고용안정을 언급하고 있다.
        
        반면 한국은행은 지난 10여 년 동안 &amp;lsquo;중앙은행 책무에 고용안정을 포함시키는 것&amp;rsquo;에 꾸준히 반대 의견을 펼쳐왔다. 가장 큰 이유는 정책 수단이 부족하다는 점이었다. 정책 수단이 주로 금리 및 통화량 조절에 한정된 상황에서 정책목표가 증가하게 되면 어떤 일도 제대로 할 수 없다는 것이었다. 예컨대 지난해 2월 이주열 전 한국은행 총재는 국회 기획재정위원회에 나가 &amp;ldquo;고용안정과 금융안정은 지금 단계에서 보면 상충되기 십상이다&amp;rdquo;라고 말했다. 고용을 늘리기 위해선 금리를 낮춰야 하는데, 이는 자산 버블의 심화를 불러일으켜 금융안정을 저해할 수 있다는 것이다.
        
        결국 오랫동안 한국은행의 고용안정 책무와 관련된 논의는 제자리만 맴돌고 있다. 국회에서 관련 질의가 나올 때마다 한국은행 관계자는 반대 의견을 피력했다. 질의한 국회의원은 한국은행 측에 반박하기보다는 &amp;lsquo;방안을 궁리해보라&amp;rsquo;며 넘어가기 일쑤였다. 논의가 진전되지 못한 것에는 한국은행의 책임도 있었다. 한국은행은 매번 &amp;ldquo;(고용안정 관련 목표까지 수행하기에는) 정책 수단이 부족하다&amp;rdquo;라는 의견을 내왔을 뿐, 막상 어떤 정책 수단이 더 필요한지 구체적으로 제시하지는 못했다.
        
        &amp;lsquo;고용에도 신경 쓴다&amp;rsquo; 말만 할 게 아니라&amp;hellip;
        
        2020년 10월16일 국정감사에서 류성걸 국민의힘 의원이 &amp;ldquo;한국은행이 필요로 하는 정책 수단에 어떤 것이 있느냐?&amp;rdquo;라고 묻자 이주열 전 총재는 이렇게 답변했다. &amp;ldquo;사실상 고용과 관련해서 통화 당국이 구체적으로 행사할 수 있는 수단은 마땅치 않아 보인다. 예를 들면 &amp;lsquo;이런 수단을 주십시오&amp;rsquo;라고 할 게 지금 생각이 안 날 정도다.&amp;rdquo; &amp;lsquo;정책 수단이 부족하다&amp;rsquo;는 의견이 실질적 논의로 이어지지 못했음을 자인한 것이다.
        
        한국은행 부총재보를 지낸 강태수 카이스트 초빙교수(경영대학)는 우선 한국은행이 이주열 전 총재 임기 8년 동안에 관한 자체평가를 진행해야 한다고 주장한다. &amp;lsquo;고용에도 신경을 쓰고 있다&amp;rsquo;고 주장해온 한국은행이 지난 8년간 무엇을 어떻게 고려했는지, 그 효과는 어떠했으며, 어떤 한계점이 있었는지 연구를 시작해야 한다는 것이다. 실제로 이주열 총재는 국회에서 관련 질의를 받을 때마다 &amp;ldquo;효과가 없었다고는 생각하지 않는다&amp;rdquo; 정도의 애매한 발언을 반복해왔다. 강 교수는 &amp;ldquo;고용안정 목적을 가진 연방준비제도나 영란은행도 이를 위한 정책 수단이 없기는 마찬가지다. 여건이 비슷한 한국은행은 이제껏 무엇을 해왔는지 먼저 살펴봐야 한다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        
        
        4월1일 이창용 한국은행 총재 후보자가 인사청문회 준비 사무실에 출근하며 질문에 답하는 모습.ⓒ사진공동취재단
        
        
        
        동시에 강태수 교수는 고용안정에 필요한, 부가적인 정책 수단에 대한 실질적 논의가 필요하다고 말했다. 예컨대 금융안정 목적과 고용안정 목적이 충돌하지 않도록, 한국은행에 금융감독 권한을 부여하는 등의 논의가 이뤄질 수 있다는 것이다. 실제로 영국은 2012년 영란은행에 고용안정 책무를 추가하며 금융감독 권한을 부여하기도 했다. 강 교수는 &amp;ldquo;국회는 총재를 불러다 호통치고, 총재는 틀에 박힌 답변을 할 뿐 바뀐 것은 하나도 없는 상황이 반복됐다. 이제는 제대로 된 논의를 통해 청년과 실업자들에게 도움이 될 방안을 찾아야 한다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        2022년 4월 현재, 한국은행의 고용안정 목표 도입 논란은 잠시 수면 아래로 들어간 상태다. 코로나19 피해가 줄어들고 우크라이나 전쟁으로 원자재 가격이 폭등하면서 인플레이션을 잡는 것이 시급한 과제로 떠올랐기 때문이다. 그러나 &amp;lsquo;중앙은행의 정책목표&amp;rsquo;라는 문제의식이 일단 떠오른 이상 그대로 수그러들지는 않을 것이다. 특히 지난해 하반기부터 물가상승 추세가 진행 중인데도 실업률은 여전히 높고 이에 더해 금리인상 가능성이 큰 상태다. 만약 한국은행이 이후 기준금리를 더 올리고 여기에 실업 문제까지 겹친다면 &amp;lsquo;고용안정에 대한 중앙은행의 책무&amp;rsquo;가 다시 강조될 수 있다는 이야기다.
        
        신임 한국은행 총재로 지명된 이창용 전 국제통화기금(IMF) 국장은 통화정책을 묻는 질문에 &amp;ldquo;물가, 성장, 금융안정, 거시경제의 전반적 영향을 종합적으로 볼 것&amp;rdquo;이라고 말했다. 이 말이 단지 선언일지, 현실적 변화로 귀결될지에 따라 앞으로 4년간 한국 경제가 마주할 그림은 크게 달라질 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주주가 알아야 할 이사회의 진짜 역할</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47116</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47116</guid>
      <pubDate>2022-04-02T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2021일 3월17일 삼성전자 주주총회가 경기도 수원시 수원컨벤션센터에서 진행되고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        최근 물적분할과 자회사 상장 문제로 더욱 불거진 한국의 기업지배구조와 관련해서 고개를 갸웃거리게 되는 지점이 있다. 주주들은 기업을 비판하고 지배주주를 욕하며 경영자를 비난한다. 그런데 물적분할이나 자회사 상장 등을 승인했을 이사회에 책임을 물어야 한다는 목소리나 움직임은 별로 없다. 어찌 된 일일까?
        
        주주들이 이사를 뽑아 월급을 주는 이유는 자신들(주주)을 위해 의무를 다하라는 뜻이다. 그런데 한국에선 주주들이 월급을 줘가며 일을 시킨 이사들이 주주들에게 해가 되는 결정을 했다 하더라도 멀쩡하게 잘 살아간다. 좀 더 정확히 말하자. 이사들의 결정이 설령 주주들에게 손해를 끼쳤다 하더라도 &amp;lsquo;회사에 손해를 끼친 것이 아니라면&amp;rsquo; 배임으로 처벌할 수 없다는 것이다. 무슨 소리인지 헷갈릴 것이다. 주식회사에선 주주가 주인이므로 주주의 이익이 회사의 이익 아니었나? &amp;lsquo;주주의 이익&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;회사의 이익&amp;rsquo;이 다를 수도 있단 말인가? 게다가 이런 대립은 유독 한국에서 첨예하게 나타난다.
        
        이사회에 대해 교과서가 가르치는 내용은 대충 다음과 같다. 이사회(board of directors)는 경영자를 감시&amp;middot;감독하고 기업의 중요한 의사결정에 참여하는 등 기업경영에 핵심 역할을 한다. 그리고 그러한 역할을 제대로 수행토록 하기 위해선 &amp;lsquo;이사회의 독립성&amp;rsquo;이 필수다.
        
        당혹스러운 일이지만 교과서에서 좀 배웠다 하더라도 한국에선 이사회와 관련해 많은 것을 다시 익혀야 한다. 한국에서 정작 중요한 것은 경영자와의 관계에서 이사회가 독립적이냐 여부만이 아니기 때문이다. 지배주주와 일반주주 사이의 갈등도 심각하다. 무엇보다 이사회는 독립성과 무관하게 수많은 일반주주들의 이익을 전혀 대변하지 못하고 있다. 그럼에도 불구하고 그동안 이사회에 대한 비판이 &amp;lsquo;이사들이 각종 회의에서 거수기 역할만 한다&amp;rsquo;는 등 딱히 중요치 않은 이슈들에만 집중되어왔다는 것은 놀라운 일이다. 사실 이사회에 올라오는 공식 안건들은 회의 이전에 이사들로부터 사전적 검증을 받고 수정된다. 즉, 이사회에서 이사들의 찬성 의견이 압도적으로 많은 것은 전혀 이상한 일이 아니다.
        
        문제는 이보다 훨씬 더 크고 포괄적이다. 기업지배구조와 관련된 법률적 문제들은 많은 부분 이사회의 의무와 책임에 집중되어 있다. 행동주의 펀드(주주 이익을 위해 적극적으로 의사결정에 참여하는 펀드)와 기관투자자가 제대로 역할을 하기 위해서는 주주의 이익을 대변할 이사들을 이사회에 진출시키는 것이 필수적이다. 기업지배구조의 중심에는 이사회가 있다.
        
        지주회사 제도는 1990년대 후반 외환위기 이후 순환출자 등으로 얽힌 기업집단의 투명성을 높이고 구조조정을 용이하게 하자는 등의 취지로 도입되었다. 이후 20년이 넘는 동안 성과가 컸지만 부작용 또한 만만치 않았다. 지배주주가 적은 지분만 보유하면서도 계열회사들을 좌지우지할 수 있는 지배권 강화 수단으로 이용되는 폐해가 여전했기 때문이다.
        
        주주는 보통 두 가지 권리를 갖는다. 배당을 받을 권리(cash flow right)와 주요 의사결정에 투표로 참여할 수 있는 의결권(voting right)이 그것이다. 원칙적으로 보유한 지분에 비례해서 두 권리를 행사할 수 있게 되므로 이를 &amp;lsquo;주주의 비례적 이익&amp;rsquo;이라고도 부른다. 그러나 이 두 권리가 실질적으로 보유지분에 비례적이지 않은 경우가 허다하다. 지분율이 높지 않아서 낮은 배당권만을 갖고 있음에도 상당히 높은 수준의 의결권을 누리는 것이 가능하기 때문이다.
        
        
        
        스타보드 밸류 CEO 제프리 스미스. ⓒREUTERS
        
        
        
        소유-지배 괴리
        
        공정거래위원회 자료에 따르면 2021년 5월 기준, 총수가 있는 60개 기업집단 소속 2421개사는 총수 일가가 평균 3.5%의 지분만을 보유하고 있다. 그러나 이들이 실질적으로 지배할 수 있는 &amp;lsquo;내부지분율,&amp;rsquo; 즉 &amp;lsquo;계열회사 전체 자본금 가운데 총수 일가와 관계인들, 계열사가 보유한 주식가액(자기주식 포함) 등을 모두 합친 비중&amp;rsquo;은 58%에 달한다. 총수 일가의 의결권 지분이 소유권 지분보다 무려 16.6배(=58/3.5)인 셈이다. 모회사 또는 지주회사가 자회사 지분을 보유하고, 자회사는 손자회사 지분을, 그리고 손자회사는 증손회사 지분을 보유하는 피라미드식 지분관계 덕분에 지배주주는 지주회사를 지배할 수 있는 수준의 지분만 확보해도 이를 지렛대 삼아 계열사 모두를 지배하는 것이다.
        
        이 같은 &amp;lsquo;소유-지배 괴리&amp;rsquo;는 지배주주가 때론 자신의 배당권을 희생하더라도 지배권을 유지&amp;middot;강화할 수 있는 좋은 기회가 된다. 지배주주의 평균 지분이 3.5%밖에 안 된다는 것은 그들이 굳이 배당을 받고 싶어 할 이유가 크지 않다는 걸 말해준다. 실제로 금융위기 이후 10년간 당기순이익 중 배당으로 지급하는 금액의 비율, 즉 배당성향(payout ratio)의 평균은 24.8%로 한국이 다른 선진국(50.1%)이나 심지어 신흥국(36.8%)보다도 월등히 낮았다. 그러나 지배주주와 달리 일반주주들에게는 배당이 중요하지 의결권은 관심사가 아니다. 따라서 의결권을 위해 배당권을 희생해야 한다고 할 때 의결권 유지&amp;middot;강화로 인한 혜택은 지배주주의 몫이 되지만, 배당권 희생으로 인한 손해는 주로 일반주주에게 돌아간다.
        
        최근 이슈가 되고 있는 물적분할-자회사 상장이 좋은 사례다. A라는 회사가 물적분할로 핵심 사업부를 떼어내 B라는 기업으로 상장시켰다고 치자. A사의 기존 주주들은 예전 &amp;lsquo;핵심 사업부(지금은 B사)&amp;rsquo;가 벌어들이는 현금흐름을 B사로 들어온 새로운 주주들과 나눠야 하기 때문에 그만큼 손해다. 모회사(여기선 A사)의 일반주주들은 이처럼 배당권 손해를 고스란히 감내해야 하지만, 의결권 손실 없이 자금조달에 성공한 지배주주에게는 배당권 손실이 그다지 대수로운 것이 아니다(〈시사IN〉 제736호 &amp;lsquo;대기업의 물적분할, &amp;lsquo;한국식 기업지배구조&amp;rsquo; 때문이라고?&amp;rsquo;, 〈시사IN〉 제737호 &amp;lsquo;개미들은 공매도보다 자회사 상장이 무서워&amp;rsquo; 기사 참조). 다시 말해 소유-지배 괴리는 지배주주가 자신의 손실을 최소화하며 지배권을 강화할 수 있도록 하는 최적의 조건이 된다.
        
        이 같은 &amp;lsquo;주주들 간&amp;rsquo;의 갈등으로 인한 비용을 최소화하기 위해선 무엇보다 이사회의 역할이 중요하다. 이사의 의무(fiduciary duty)에는 크게 주의의무와 충실의무 두 가지가 있다. 상법은 이사의 주의의무(duty of care)를 &amp;lsquo;선량한 관리자&amp;rsquo;로서 의무로 명시하고 있다. 누군가가 투자한 돈을 맡은 사람은 투자자 이익을 위해 최선의 노력과 주의를 기울여야 한다는, 즉 &amp;lsquo;신의&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;성실&amp;rsquo;을 다해야 한다는 의미로 &amp;lsquo;선관주의(善管注意) 의무(선관의무)&amp;rsquo;라고도 한다. 또한 상법은 이사의 충실의무(duty of loyalty)를 규정한다. 이사가 사익을 추구하지 않고 회사의 이익을 위해 충실히 직무에 임할 의무다. 쉽게 말해 &amp;lsquo;(이사 자신과 회사 사이의) 이해 상충&amp;rsquo;을 극복해야 할 의무다. 충실의무에 따르면 이사들은 자신의 보수를 스스로 정하지 못하며(상법 제388조), 회사와 경제적 이해관계가 충돌하는 비즈니스에 종사할 수 없다(상법 제397조).
        
        
        
        2014년 행동주의 펀드 스타보드 밸류는 &amp;lsquo;다든&amp;rsquo; 주주총회에서 주력 사업부문인 레드랍스터(오른쪽)를 매각하기로 결정한 이사회 전원을 교체하는 데 성공했다. ⓒAP Photo
        
        
        
        이사는 회사의 이익만 책임진다?
        
        당연한 말들을 법에 명문화한 것으로 보이지만 한국에서 이사회가 설령 주주들에게 손해를 끼치는 의사결정을 내리더라도 법적 책임을 지지 않아도 되는 가장 큰 이유가 바로 여기에 있다. 이사의 의무를 규정한 상법 제382조의3은 그 의무의 대상을 &amp;lsquo;회사&amp;rsquo;만으로 명시하고 있다. 이사는 &amp;lsquo;회사의 사무&amp;rsquo;를 처리하는 자이지, 주주의 사무를 처리하는 자가 아니기 때문이다. 회사와 주주의 이익이 분리되는 것이다. 이는 법률적으로 주주와 회사는 엄연히 다른 법인격을 갖는다는 견해가 판례를 통해 정착한 결과다. 그럼 이사회가 책임져야 할 대상으로서의 &amp;lsquo;회사&amp;rsquo;라는 건 도대체 무엇일까?
        
        주주와 회사가 다르다는 것은 이들이 두 개의 서로 다른 법인격을 가짐으로 인해 두 주체가 상이한 &amp;lsquo;계좌(account)&amp;rsquo;를 갖게 되고 따라서 이익과 손해도 별도의 계좌에 기록되어야 함을 뜻한다. 경북대 이상훈 교수(법학)는 이러한 견해를 &amp;lsquo;법인 이익-계좌 기준&amp;rsquo;으로 명명한다. 또한 이 기준은, 주주 간의 갈등을 효과적으로 다루지 못하는 등 여러 문제점이 있기 때문에 주주의 이익을 함께 고려하는 &amp;lsquo;주주 이익 포함 기준&amp;rsquo;을 통해 보완해야 한다고 주장한다.
        
        &amp;lsquo;법인 이익-계좌 기준&amp;rsquo;으로 보면, 이사회의 결정이 회사에 손해를 끼치지 않았다면 지배주주와 일반주주 가운데 한쪽의 이익을 훼손하더라도 법률적으로 책임질 필요가 없다. 이사회가 설령 특정 주주(예컨대 지배주주)에게만 유리한 의사결정을 내렸다 하더라도 회사만 괜찮으면 문제가 없다는 것이다. 계열사 간 합병의 경우를 보자. 합병비율이 총수의 지분율이 높은 회사에 유리하게 결정되더라도(그래서 총수의 지분율이 낮은 회사의 주주들이 손해를 본다고 하더라도) 이는 주주계좌의 문제이지 회사계좌의 문제가 아니다.
        
        이에 덧붙여 이상훈 교수는 &amp;lsquo;법인 이익-계좌 기준&amp;rsquo;이 주주들 간의 이해 상충에 관심을 두지 않다 보니 설령 지배주주에 의해 장악된 이사회가 자신들만을 위한 의사결정을 내린다 하더라도, 이사회를 통과한 안건은 &amp;lsquo;모든 주주들의 의견&amp;rsquo;을 반영한 것으로 간주되기 쉽다고 지적한다.
        
        따라서 이사회 의무의 대상으로 법인뿐 아니라 &amp;lsquo;주주&amp;rsquo;를 함께 명시할 필요가 생긴다. 이는 학계뿐 아니라 행동주의 펀드, 시민단체 등이 계속해서 강조해오던 내용으로 이제는 정치권에서도 심심치 않게 언급된다. 회사를 위해 주주를 희생시키는 &amp;lsquo;이상한&amp;rsquo; 일이 벌어지는 것을 막기 위해서는 무엇보다 먼저 이 부분이 명확해져야 한다.
        
        그렇다면 이사들이 신의성실 의무를 다했는지 그렇지 않은지는 도대체 어떻게 판단할 수 있을까? 아주 어려운 문제다. 만약 &amp;lsquo;신의성실 의무를 다하지 않았다&amp;rsquo;고 판단할 수 있는 기준이 너무 낮다면, 이사회에 대한 소송이 난무하게 될 것이다. 이사들은 소송을 당할 가능성이 조금이라도 있는 비즈니스는 좀처럼 승인하지 않으려 할 것이다. 이에 따라 회사가 위험성이 굉장히 낮은 사업만 하게 된다면 그 수익성 역시 떨어질 수밖에 없다. 궁극적으로 회사에 손해이고 주주들에게 손해다.
        
        그래서 이사의 주의의무는 &amp;lsquo;경영판단의 원칙(Business Judgment Rule)&amp;rsquo;에 의해 &amp;lsquo;보호&amp;rsquo;된다(이는 충실의무에는 적용되지 않는다). 이사가 그 권한을 넘지 않는 범위 내에서 신중하고 합리적인 판단을 바탕으로 의사결정을 내린 경우 설령 그 결과로 회사가 손해를 입었다 하더라도 이사에게 법적 책임을 묻지 않는다는 원칙이다. 이 원칙은 1919년 미시간주 대법원에서 &amp;lsquo;판사들은 비즈니스 전문가가 아니다&amp;rsquo;라는 유명한 판결 문구로 확립되었다. 이 판결은 미국 역사상 경영자들에게 가장 큰 영향을 준 판결로 꼽힌다.
        
        주주를 무시한 대가
        
        외국에선 주주를 무시한 이사회에 어떤 일이 벌어질까? 패밀리 레스토랑 올리브가든과 레드랍스터 등을 보유한 미국의 다든(Darden) 레스토랑 사례를 보자. 경영자는 실적 부진을 극복하기 위해 주력 사업부문인 레드랍스터를 매각하길 원했다. 그러나 행동주의 펀드 스타보드 밸류는 핵심 사업을 매각하지 않고도 부동산 매각과 영업비용 절감을 통해 충분히 기업가치를 높일 수 있다며 경영진과 대립하고 있었다. 그러던 중 레드랍스터의 잠재적 매수자가 등장하자 스타보드는 특별 주주총회를 소집해서 주주들에게 매각 여부 결정을 맡기자고 제안했다. 그러나 매각 절차가 지연될 것을 걱정한 이사회는 만장일치로 2014년 5월16일 사모펀드에 레드랍스터를 현금 21억 달러에 매각하기로 결정하고 이를 발표했다.
        
        주주들의 비난이 폭주했다. 놀랍게도 주력 부문을 헐값에 매각했기 때문이 아니었다. 주주들은 특별 주주총회 없이, 따라서 주주들의 의견도 듣지 않고 이사회 결정으로만 매각을 단행했다는 사실에 격분했다.
        
        행동주의 펀드인 스타보드는 발 빠르게 움직였다. 불과 며칠 뒤인 5월22일 의결권 대결을 공식 발표하고 이후 주주들의 광범위한 지지를 얻어 결국 10월10일 주주총회에서 자신들이 추천한 12명 전원을 이사회에 진출시키는 데 성공했다. 기존 이사진 전원을 교체했다는 뜻이다. 이는 행동주의 투자자가 이사회를 장악한 첫 번째 사례가 되었다. 〈파이낸셜타임스〉는 &amp;ldquo;행동주의 투자자가 이사회 의석을 얻고자 했을 때, 이렇게 모든 의석을 얻어 기존 이사회 임원 전체를 교체하는 경우는 드물었다. 게다가 다른 주주의 지지까지 얻어낸 경우는 희귀하다&amp;rdquo;라고 썼다.
        
        그러나 이미 우리는 한국에서 행동주의 펀드들이 얼마나 어려운 위치에 있는지 알고 있다(〈시사IN〉 제691호 &amp;ldquo;&amp;lsquo;묻고 더블로 가&amp;rsquo;는 직무유기 산업은행&amp;rdquo; 기사 참조). 기관투자자가 이사회에 진출하는 것에도 보이지 않는 제약들이 작용한다. 한국의 상당수 이사회는 &amp;lsquo;오너&amp;rsquo;들이 장악하고 있다(주식회사의 &amp;lsquo;오너&amp;rsquo;는 당연히 주주이겠지만 한국에서 이 단어는 재벌 총수나 지배주주와 동의어로 쓰인다).
        
        한국의 지주회사 체제는 기묘하다. 지배주주의 전횡을 제어할 수 있는 시스템이 없기 때문이다. 그리고 그 독특한 기업지배구조가 한국 기업들의 주가에 부정적인 요소임은(코리아 디스카운트) 널리 인정되는 추세다. 지배주주의 전횡은 결국 이사회가 풀어야 한다. 설령 이사회가 지배주주에게 장악당한 상태라 하더라도 말이다. 이사회는 소유와 경영이 분리된 주식회사에서 주주와 경영자와의 갈등뿐 아니라 주주들 간 갈등까지 책임을 져야 하는 가장 기본적인 장치이기 때문이다. 지금까지 전혀 그렇게 하지 않았다면 앞으로는 제대로 그렇게 해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전경련의 ‘청와대 개방 효과’ 주장이 틀린 이유 [팩트체크]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47193</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47193</guid>
      <pubDate>2022-03-31T17:12:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 3월30일, 전국경제인연합회(전경련) 산하 한국경제연구원(한경연)이 발표한 한 보도자료가 논란을 낳았다. 한경연은 이날 보도자료를 통해 &amp;ldquo;대통령 집무실 이전이 불러올 사회적 자본 효과로 GDP가 1.2조~3.3조원 증가할 것으로 추정&amp;rdquo;된다고 밝혔다. &amp;lsquo;청와대 이전&amp;rsquo;이 정국의 핵으로 떠오른 상황에서, 윤석열 당선자에게 힘을 실어주는 연구 결과라고 할 수 있다.
        
        타당한 수치일까? 이를 검증하기 위해선 수조 원에 이르는 &amp;lsquo;경제적 효과&amp;rsquo;가 어떻게 추산된 것인지 알아보아야 한다.&amp;nbsp;한경연의 의뢰로 연구를 진행한 부산대학교 김현석 교수(경제학)의 보고서를 면밀히 살펴봤다. 이 보고서의 구체적&amp;nbsp;계산 과정을 검증하기 위해서였다. 그 결과, 한경연 측이 주장한 청와대 이전의 &amp;lsquo;경제적 효과&amp;rsquo;에 논리적 허점이 많다는 결론을 내렸다.&amp;nbsp;한경연 논리를 그대로 적용하는 경우, 만약&amp;nbsp;윤석열 당선자의 후임인 21대 대통령이 다시 청와대로 복귀하면 GDP가 또 3.4조원 증가할 것이라는, 다소 황당한 예측도 가능하게 된다.
        
        먼저 &amp;lsquo;사회적 자본&amp;rsquo;의 의미가 무엇인지 알아보자. 해당 보고서에서 언급한 &amp;lsquo;사회적 자본&amp;rsquo;은 레가툼 연구소의 &amp;lsquo;세계 번영 지수&amp;rsquo;에서 인용된 개념이다. 레가툼 연구소는 2007년 이후 매년 전 세계 국가들을 대상으로 &amp;lsquo;세계 번영 지수&amp;rsquo;를 발표한다. 그 결과는 국가별 점수로 발표되는데, 점수를 측정하는 기준 중 하나가 바로 &amp;lsquo;사회적 자본&amp;rsquo;이다. 레가툼 연구소는 &amp;ldquo;사회적 자본은 개인이 타인 및 사회와 형성한 신뢰감으로, 사회 구성원의 삶의 질 및 경제성장에 도움을 주는 관계망이다&amp;rdquo;라고 정의한다.
        
        &amp;lsquo;청와대 용산 이전&amp;rsquo;이 어떻게 사회적 자본을 증가시킬 수 있다는 것일까? 해당 보고서는 다음과 같이 설명한다. &amp;ldquo;한국의 사회적 자본은 OECD 38개국 중 최하위 수준이다. 한국의 사회적 자본 결핍의 가장 큰 요인은 제도적 신뢰의 부족이다. 제도적 신뢰 지표 중에서는 &amp;lsquo;중앙정부에 대한 신뢰&amp;rsquo;가 정부정책의 효율성 측면에서 가장 중요하다. 대통령 집무실이 용산으로 이전되면 정부-국민 간 소통 확대로 제도적 신뢰가 증가하고, 정책 효율성이 증가한다.&amp;rdquo;&amp;nbsp;정리하자면 해당 보고서는 &amp;lsquo;①대통령 집무실 용산 이전&amp;rarr;②중앙정부의 대국민 소통 확대&amp;rarr;③제도적 신뢰 증가&amp;rarr;④사회적 자본 증가&amp;rarr;⑤경제성장(GDP 증가)&amp;rsquo;이라는 논리적 흐름을 구성해낸 것이다.
        
        이제 논리의 흐름을 따라 각 구성요소를 검증해보자. 첫째, 대통령 집무실이 용산으로 이전하면 정말 정부의 대국민 소통이 확대되는가?&amp;nbsp;해당 보고서는 이에 대해 어떠한 증명도 하지 않는다. 단지 &amp;ldquo;신정부는 청와대의 폐쇄적 위치에서 탈피해, 민간 접근이 용이한 국방부 신청사를 대국민 소통의 장으로 활용한다는 계획&amp;rdquo;이라며 윤석열 당선자의 일방적인 주장을 그대로 받아들였다.&amp;nbsp;논리의 첫 단계부터 검증되지 못한 것이다.
        
        해당 보고서는 소통의 중요성을 강조하며 &amp;ldquo;OECD는 정책 수립 시 정부와 이해관계자 또는 국민 간의 적극적인 소통 부재를 한국 정부의 낮은 신뢰 원인으로 제시&amp;rdquo;했다고 밝혔다. 그러나 원자료를 자세히 살펴보면 윤 당선자의 행보를 &amp;lsquo;소통&amp;rsquo;이라고 정의내리긴 어렵다. 보고서가 인용한 OECD-KDI 공동 연구 보고서인 &amp;lsquo;한국의 정부기관 신뢰 제고 요인 이해:정책 과제를 위한 사례 연구&amp;rsquo;에 따르면 보고서가 인용한 수준의 소통은 &amp;lsquo;좁은 의미의 정의&amp;rsquo;다. OECD는 보고서의 &amp;lsquo;정부 신뢰가 중요하다&amp;rsquo; 챕터에서 &amp;ldquo;정부 정책 결정 시 이해관계자 및 지역사회에 정보를 제공하는 좁은 의미의 소통을 넘어서, 이 챕터에서 의미하는 소통은 정부와 시민 사이에서 공공정책 집행의 모든 단계에 걸쳐 시스템적인 양방향 소통이 이루어지는 것을 말한다. 모든 단계라 함은 어젠다를 설정하고, 결정하고, 정책을 집행하고 감시하며 피드백을 받는 것이다&amp;rdquo;라고 말한다.
        
        
        
        ⓒOECD-KDI &amp;#39;한국의 정부기관 신뢰 제고 요인 이해: 정책과제를 위한 사례 연구&amp;#39;, 2018
        
        
        
        그러나 윤 당선자는 OECD가 정의한 &amp;lsquo;소통&amp;rsquo;에 역행하는 모습을 보였다.&amp;nbsp;청와대 이전에 대한 반대 여론이 과반을 넘는 여론조사가 나오자 윤 당선자는 &amp;ldquo;지금 여론조사 결과가 몇 대 몇이라는 것은 의미가 없다. 이미 정치적으로 역사적으로 결론을 내렸던 것이라고 본다&amp;rdquo;라고 말했다. OECD가 정의한 &amp;lsquo;모든 단계에 있어서의 소통&amp;rsquo;과는 거리가 먼 모습이다.
        
        둘째, 제도적 신뢰 지표 중에서 &amp;lsquo;중앙정부에 대한 신뢰&amp;rsquo;가 가장 중요한가? 그렇지 않다. 레가툼 연구소 보고서에 의하면 제도적 신뢰 지표를 이루는 구성 요소는 총 6가지다. 각각 중앙정부, 사법시스템, 경찰, 군, 금융기관, 정치인에 대한 신뢰다. 레가툼 연구소는 6가지 요소에 가중치를 부여해 제도적 신뢰 지표를 계산하는데, 가장 높은 가중치를 부여받은 것은 경찰과 정치인에 대한 신뢰다. 레가툼 연구소는 경찰&amp;middot;정치인에 대한 신뢰도에는 가중치 2를, 금융기관&amp;middot;중앙정부&amp;middot;사법시스템에 대한 신뢰도에는 가중치 1을, 군에 대한 신뢰도에는 가중치 0.5를 부여했다.&amp;nbsp;따라서 &amp;ldquo;제도적 신뢰 지표 중 각종 정부정책의 효율성 측면에서 중앙정부에 대한 신뢰가 가장 중요하다&amp;rdquo;라는 보고서의 판단은 자의적이거니와, 인용한 보고서와도 배치된다.
        
        
        
        ⓒ레가툼 연구소
        
        
        
        실제 지표를 살펴봐도,&amp;nbsp;제도적 신뢰 지표 구성요소 중 한국인의 &amp;lsquo;중앙정부에 대한 신뢰&amp;rsquo;가 가장 낮다고는 할 수 없다.&amp;nbsp;한국인들이 그나마 가장 신뢰하는 대상은 금융기관으로 세계 49위다. 그다음은 경찰(78위), 중앙정부(110위), 정치인(111위), 군(145위), 사법시스템(158위) 순이다.&amp;nbsp;심각성을 기준으로 볼 때, &amp;ldquo;중앙정부에 대한 신뢰가 가장 중요하다&amp;rdquo;라는 판단은 설명력이 떨어진다.
        
        이&amp;nbsp;같은 지적에 대해 한경연 경제연구팀 이상호 팀장은 &amp;ldquo;보고서에서 추정하고자 하는 것은 제도적 신뢰가 GDP에 미치는 영향이다. GDP에 영향을 미치는 데 경찰 등보다 중앙정부에 대한 신뢰가 가장 중요하다는 것은 기본적인 이야기 아니겠느냐?&amp;rdquo;라고 되물었다. 실제 보고서에서 한경연은 자신의 2020년 연구 결과를 바탕으로 중앙정부의 정책 불확실성이 경제활동에 중요하다고 주장했다. 하지만 사법시스템 등 다른 구성요소에 비해 중앙정부 신뢰도가 GDP에 미치는 영향이 더 크다는 증거는 보고서에 포함되지 않았다.
        
        요약하자면 해당 보고서는 &amp;ldquo;대통령 집무실 용산 이전이 소통을 확대한다&amp;rdquo;라고 무단으로 전제하고 있으며, &amp;lsquo;정부청사 이전&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;사회적 자본 증가&amp;rsquo; 사이 논리적 관계를 &amp;ldquo;제도적 신뢰 중 중앙정부에 대한 신뢰가 가장 중요하다&amp;rdquo;라는 자의적인 판단으로 구성했다.
        
        이제 &amp;lsquo;1.2조~3조 증가&amp;rsquo; 계산을 검증해보자. 해당 보고서에서 &amp;lsquo;사회적 자본 증대&amp;rsquo;에 따른 GDP 증가를 계산해낸 과정은 다음과 같다. 첫째, 사회적 자본 중 가장 중요하다고 가정한 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo;가 GDP에 미치는 영향을 분석한다. 한경연은 OECD 국가들의 데이터를 기반으로 제도적 신뢰가 1점 증가할 때 GDP가 0.024%포인트&amp;nbsp;증가한다고 계산했다. 둘째, 청와대 개방으로 인한 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo; 증가를 견줄 만한 국가를 설정한다. 한경연은 최저치로 슬로바키아를, 최대치로 우루과이를 설정했다. 셋째, 청와대 개방으로 인해 슬로바키아 또는 우루과이만큼 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo;가 증가했을 때 GDP 증가분을 계산한다. 이 간단한 세 단계를 거친 결과물이 바로 &amp;ldquo;GDP 1.2조~3.3조원 증가 추정&amp;rdquo;이다.
        
        
        
        ⓒ한국경제연구원
        
        
        
        이제 하나씩 보고서의 가정들을 파헤쳐보자. 왜 최저치로 슬로바키아를 설정했을까? 김현석 교수는 보고서에서 슬로바키아를 &amp;ldquo;&amp;rsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo; 수준이 OECD 내 한국보다 한 단계&amp;rdquo; 앞서 있는 나라라고 설명한다. 즉, 슬로바키아가 최저치로 가정된 이유는 단지 OECD 국가 중 한국보다 한 단계 앞서 있는 국가이기 때문이다.&amp;nbsp;그러나 이를 통해 계산된 1.2조원이라는 수치에 설명력이 있다고 보긴 어렵다. 청와대 이전으로 인해 OECD 내 순위가 한 단계 상승할 것이라는 가정의 논리적 근거가 전무하기 때문이다.
        
        더 심각한 것은 3.3조원을 계산하는 과정이다. 보고서가 비교 준거점으로 우루과이를 설정한 이유는 하나다. &amp;ldquo;우루과이의 대통령이었던 호세 무히카가 재임 시절 관저를 개방&amp;rdquo;했기 때문이다. 그러나 이는 사실관계에서부터 어긋난다. 무히카 대통령은 윤 당선자의 &amp;lsquo;청와대 이전안&amp;rsquo;과 달리 관저를 완전히 떠나지 않았기 때문이다. 그는 자신의 사저에서 거주했을 뿐, 접견 등의 용도로 관저를 사용했다. 2014년 10월 중남미를 순방한 정의화 전 국회의장이 무히카 당시 대통령을 만난 곳 역시 다름 아닌 대통령 관저였다.&amp;nbsp;결국 무히카 대통령의 &amp;lsquo;관저 개방&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;청와대 이전안&amp;rsquo;은 완전히 다른 성격이라고 할 수 있다.
        
        
        
        2014년 10월7일 정의화 당시 국회의장이 대통령 관저에서 호세 무이카 우루과이 대통령을 만나 악수하고 있다.&amp;nbsp;ⓒ연합뉴스
        
        
        
        더욱이 대통령 관저를 먼저 떠났던 것은 호세 무히카가 아니라, 그의 전임이었던 타바레 바스케스였다.&amp;nbsp;바스케스 대통령은 무히카의 뒤를 이어 다시 한번 우루과이의 대통령이 되었는데, 두 번째 임기에서도 사저 생활을 유지했다. 다시 말해, 무히카 대통령 재임 기간(2010년 3월~2015년 2월) 앞뒤로 10년 동안 관저에 대통령이 거주하는 일은 없었다. 바스케스 대통령 역시 관저를 사무실 또는 접객 용도로 사용했다. 따라서 &amp;ldquo;무히카 대통령이 국민에게 환원했다&amp;rdquo;라는 전제에 근거한 모든 계산은 오류가 된다.
        
        오히려 해당 보고서의 계산법을 동일하게 따라갔을 때 나오는 결론은 &amp;lsquo;청와대로의 복귀가 GDP 증가를 불러온다&amp;rsquo;라는 정반대의 결과다. 2020년 42대 대통령으로 취임한 루이스 포우는 15년간의 비어 있었던 대통령 관저를 다시 사용하겠다고 발표했다. 한경연의 계산을 동일하게 따라가 본다면, 포우 대통령이 취임하고 난 이후 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo;의 변화는 관저 폐쇄에 따른 결과라고 할 수 있다.
        
        하지만 포우 대통령이 취임한 이후 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo;는 오히려 증가했다. 관저를 다시 폐쇄한 포우 대통령의 재임 기간(2020~2021) &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo; 평균 점수는 59.7점이다. 반면 &amp;lsquo;관저 개방&amp;rsquo;을 고수했던 전임자 바스케스 대통령의 재임 기간 평균은 52점에 그친다. 관저를 폐쇄한 포우 대통령의 평균 점수가 오히려 7.7점 높게 나온 것이다. 무히카 대통령의 재임 기간(2010~2014)과 비교해도 결론은 같다. 무히카 대통령의 평균 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo; 점수는 포우보다 6.5점 낮은 53.2점에 그쳤다.
        
        
        
        ⓒ시사IN 이정현
        
        
        
        이를 보고서의 계산식에 삽입해보면 &amp;lsquo;관저 폐쇄&amp;rsquo;가 약 3.4조원의 GDP 증가를 불러일으켰다는 아이러니한 결과가 나온다. 전임자와 현 대통령의 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo; 점수 차이에 앞선 GDP 증가분 계산식을 적용한 결과다. 사실관계를 바로잡고, 논리를 유지하자 한경연의 보고서와 정반대의 결과가 나오게 된 것이다.
        
        이 같은 지적에 대해 한경연 이상호 팀장은 &amp;ldquo;단순히 관저를 비웠다는 게 중요한 게 아니다. 그것을 계기로 국민 소통이 얼마나 됐는지가 중요하다&amp;rdquo;라고 반박했다. 또한 &amp;ldquo;전임 대통령이 2005년에 관저를 비웠다고 하더라도 통계에는 시차가 존재한다. 관저를 비운다고 바로 &amp;lsquo;제도적 신뢰&amp;rsquo;가 증가하지 않는다&amp;rdquo;라고 설명했다. 〈시사IN〉은 더욱 자세한 설명을 듣기 위해 부산대 김현석 교수에게 연락을 수차례 연락을 취했지만, 연결이 되지 않았다.&amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대기업 진출 길 열린 중고차 업계, 꺼지지 않는 논란</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47117</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47117</guid>
      <pubDate>2022-03-30T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        3월3일 인천시 연수구 송도유원지 중고차 수출단지에 중고차들이 가득 주차해 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        말 많고 탈 많던 중고차 시장에 일대 지각변동이 시작됐다. 3월17일, 현대차를 비롯한 완성차 대기업의 중고차 시장 진출이 공식 승인됐다. 중소벤처기업부(중기부) 장관 소속의 &amp;lsquo;생계형 적합업종 심의위원회&amp;rsquo;(심의위)가 &amp;ldquo;중고차 판매업은 생계형 적합업종에 해당하지 않는다&amp;rdquo;라고 의결하면서다.
        
        당초부터 중고차 판매업이 대기업의 진출이 금지된 업종이었던 것은 아니다. SK엔카 등 대기업이 이미 중고차 시장에 진출해 있었다. 그러다 2013년 3월1일, 동반성장위원회(동반위)가 중고차 판매업을 &amp;lsquo;중소기업 적합업종&amp;rsquo;으로 권고했다. 이로써 대기업의 신규 진출 및 사업 확장이 제한되었던 것이다.
        
        최근의 갈등은 중소기업 적합업종 지정이 만료되며 시작됐다. 2019년 2월부로 중소기업 적합업종 지정 기한이 끝나자, 소상공인 단체들이 나섰다. 이들은 중고차 판매업을 대기업이 들어올 수 없는 &amp;lsquo;생계형 적합업종&amp;rsquo;으로 지정해달라고 요구했다. 생계형 적합업종이란 2018년 12월 시행된 &amp;lsquo;소상공인 생계형 적합업종 지정에 관한 특별법&amp;rsquo;에 따라 지정된다. 중소기업 적합업종 지정이 만료되는 업종의 소상공인들을 보호하기 위한 제도라고 할 수 있다. 그러나 2019년 11월, 동반위는 중고차 판매업이 생계형 적합업종에 &amp;lsquo;일부 기준 미부합&amp;rsquo;한다고 판단했다. &amp;ldquo;대기업의 시장점유율이 하락하고, 산업경쟁력과 소비자 후생 등에 부정적인 영향&amp;rdquo;을 끼친다는 이유에서였다. 동반위는 특정 업종의 생계형 적합업종 부합 여부를 판단하고, 중기부에 추천하는 역할을 한다. 외형적으론 대기업의 손을 들어준 판단이었다고 할 수 있다.
        
        이에 대해 소상공인 단체는 &amp;lsquo;5만여 종사자의 생존권을 보장하라&amp;rsquo;며 반발했다. 대기업 완성차 업계는 자신들이 중고차 시장에 진출하지 못하면 국제 경쟁에서 도태될 것이라고 주장했다. 당시의 갈등을 봉합하기 위해 양측은 더불어민주당 을지로위원회 산하의 &amp;lsquo;중고차매매산업 발전협의회&amp;rsquo;에서 협의를 진행하기도 했다. 결국 합의는 실패했다. 그 결과, 앞서 나온 것처럼 중기부와 심의위가 중고차 시장의 향방을 결정짓게 됐다.
        
        합의 실패의 결정적 요인은 &amp;lsquo;차량 매입&amp;rsquo; 문제였다. 양측은 완성차 업계의 시장점유율을 10%로 제한하는 것에 합의했다. 소상공인 단체들은 완성차 업계에게 차량 매입 역시 10%로 제한하라고 요구했다. 쉽게 말해, 직접 고객에게 판매할 차량만 매입하라는 것이었다. 반면 완성차 업계는 차량 매입을 제한 없이 하겠다고 주장했다. 고객이 자신의 중고차를 완성차 업계에 팔기 원한다면 받아줘야 한다는 논리였다.
        
        완성차 업계는 왜 자신이 팔지도 않을 차량을 매입하려 할까? 이는 완성차 업계가 중고차 시장에 진출하려는 주된 목적이 &amp;lsquo;보상판매(트레이드 인)&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;데이터 활용&amp;rsquo;이기 때문이다. 보상판매란 고객의 중고차를 매입해주는 조건으로 신차 구매 시 할인을 제공하는 것을 말한다. 지금까지는 신차 구매 시 고객이 자신의 중고차를 직접 판매하거나 신차 판매업소를 통해 소개받은 업체에 매도하곤 했다. 완성차 업계는 중고차 매입과 신차 판매를 한 시스템으로 묶어 충성 고객을 확보할 계획이다. 그러니까 대기업 입장에서는 &amp;lsquo;중고차 매입=신차 판매&amp;rsquo;의 구조가 만들어지게 된다.
        
        데이터 수집 및 활용도 중요했다. 중고차 시장 진출을 통해 생산부터 폐차까지, 자동차의 전 주기에 따른 데이터를 수집하겠다는 계획을 세웠다. 한국자동차산업협회 김주홍 상무는 &amp;ldquo;완성차 업계에서 직접 데이터를 수집함으로써 차량 판매 흐름에 따른 정보 단절을 방지하고, 데이터의 신뢰도를 제고할 수 있다&amp;rdquo;라고 설명했다. 예컨대 중고차 매입 과정에서 대기업은 &amp;lsquo;시간이 지남에 따라 자사 차량에서 어떤 문제가 발생하는지&amp;rsquo; &amp;lsquo;소비자는 어떤 차량을 더 선호하는지&amp;rsquo; 등의 정보를 수집할 수 있다. 이 데이터는 신차 기획 및 생산에 활용돼 더 나은 차량을 만드는 데 도움을 줄 수 있다는 게 완성차 업계의 설명이다. 완성차 업계가 중고차 시장에 진출하려는 진짜 목적이 보상판매와 데이터 활용 두 가지라면, 중고차의 자유로운 매입은 포기할 수 없는 조건이 된다. 더 많은 중고차를 매입하면 할수록, 신차 판매와 데이터 수집을 극대화할 수 있기 때문이다.
        
        반면 기존 중고차 업계는 &amp;lsquo;무제한 매입&amp;rsquo;이 업체들의 매출이익을 극단적으로 하락시킬 것이라고 주장했다. 완성차 업계는 자신들이 판매하지 않는 차량을 경매로 기존 중고차 업체들에게 판매할 계획이라고 밝혔다. 중고차 업계는 이 과정에서 상품 매입 가격이 올라갈 것이라고 예측했다. 차량을 저렴하게 매입하는 것이 중요한 중고차 업계 처지에서 이는 치명적이다. 경기도자동차매매사업조합 엄태권 조합장은 &amp;ldquo;유통단계가 하나 늘어나면 마진이 붙게 되고, 중고차를 매입하는 가격이 높아질 수밖에 없다&amp;rdquo;라고 말했다. 이와 같은 우려에 대해 현대차 관계자는 &amp;ldquo;유통마진에 대해서는 정해진 바가 없다&amp;rdquo;라고 답했다.
        
        소비자들은 &amp;lsquo;대기업의 시장 진입&amp;rsquo;에 우호적
        
        소비자들은 대체로 완성차 업계의 손을 들어줬다. 지난해 소비자주권시민회의의 조사에 따르면 소비자의 56.1%가 대기업의 중고차 시장 진출에 찬성했다. 시장 투명화 및 선진화(56.3%), 신뢰할 수 있는 가격 산정(44.1%) 등이 이유로 꼽혔다. 2020년 전국경제인연합회의 조사에서도 찬성이 63.4%로 나타났다. 현대차 역시 소비자 권익 증진을 명분으로 내세웠다. 2020년 10월 국회 국정감사에 출석한 김동욱 현대차 부사장(당시 전무)은 중고차 사업 진출 계획을 처음으로 인정하며 &amp;ldquo;소비자 보호 차원에서 완성차가 반드시 (중고차) 사업을 해야 한다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        그런데 정말 완성차 업계가 중고차 시장에 진출하게 되면, 시장을 투명하게 만들고 소비자의 후생을 증진시킬 수 있을까? 중고차 시장 진출에 가장 적극적으로 나서고 있는 현대차의 사업계획이 이를 판단할 수 있는 중요한 기준이 된다.
        
        
        
        2월24일 국회 앞에서 한국자동차매매사업조합연합회 회원들이 현대&amp;middot;기아차의 중고차 시장 진입을 반대하는 시위를 하고 있다.ⓒ김흥구
        
        
        
        3월7일 현대차가 공개한 중고차 사업 방향에 따르면, 소비자 권익을 증진시킬 수 있는 방안은 크게 두 가지다. 먼저 &amp;lsquo;인증 중고차&amp;rsquo; 사업을 실시한다. 현대차는 &amp;ldquo;제조사로서 보유한 기술력을 활용해 200여 개 항목의 엄격한 품질검사를 통과한 차량만 선별해 상품화&amp;rdquo;하겠다고 발표했다. 현대차의 말처럼, 제조사에서 직접 차량을 정비한 후 판매한다면 소비자들은 중고차의 품질을 비교적 높은 수준으로 신뢰할 수 있게 된다.
        
        그런데 허들이 있다. 인증 중고차의 대상이 &amp;lsquo;연식 5년 이하, 주행거리 10만㎞ 이하 차량&amp;rsquo;으로 한정된다. 중고차 시장에서 발생하는 문제들은 주로 오래되거나 주행거리가 긴 차량에서 발생한다. 반면 5년&amp;middot;10만㎞ 이하의 차량은 비교적 고품질 차량일 확률이 높다. 따라서 인증 중고차 제도가 대기업 자신의 중고차 상품에 대한 신뢰를 높일 수는 있지만, 시장 전반의 신뢰도를 높이긴 어렵다.
        
        그렇다면 연식 5년 또는 주행거리 10만㎞ 이상의 차량은 어떻게 될까? 이 차량들은 여전히 기존 중고차 매매 업체들이 담당할 수밖에 없다. 즉, 불신의 주범인 &amp;lsquo;노후 차량&amp;rsquo;을 불신의 대상인 기존 중고차 업계가 떠맡게 되는 것이다. 게다가 중고차 업계의 주장처럼 유통마진이 더 붙으면서 저품질 차량의 가격이 오를 가능성도 있다.
        
        메기의 등장인가, 공룡의 등장인가
        
        중고차 업계는 더 나아가 5년&amp;middot;10만㎞ 이하라는 기준이 &amp;lsquo;소비자 권익 증진&amp;rsquo;이라는 현대차의 명분과 모순된다고 주장했다. 현대차는 현재 판매 중인 모든 승용차와 SUV 차량의 엔진 및 동력전달 주요 부품에 5년&amp;middot;10만㎞의 보증기간을 적용한다. 즉, 인증 중고차 대상 차량들에서 발견되는 주요 결함은 원래 현대차에서 무상 AS를 제공할 책임이 있다는 것이다. 엄태권 조합장은 &amp;ldquo;어차피 자신들이 AS해줘야 될 차량들을 수리해 판매하면서, 마치 중고차 시장 전반의 품질을 높여주는 것처럼 홍보한다&amp;rdquo;라며 비판했다.
        
        현대차는 또 &amp;lsquo;중고차 통합정보 포털&amp;rsquo;을 구축해 중고차 시장의 &amp;lsquo;정보 비대칭&amp;rsquo;을 완화하겠다고 발표했다. 국토교통부와 보험개발원의 정보를 기반으로 현대차가 수집한 자체 정보를 결합해, 투명한 중고차 정보 시스템을 구축하겠다는 것이다. 그러나 이 포털의 시장 개선 효과는 제한적일 것으로 보인다. 국토교통부와 보험개발원이 2018년부터 &amp;lsquo;자동차 365&amp;rsquo; 포털을 통해 관련 정보를 제공하고 있기 때문이다. 모델별 시세, 사고 및 보험수리 이력, 침수 여부, 허위 매물 여부 등을 모두 &amp;lsquo;자동차 365&amp;rsquo;에서 확인할 수 있다. 현대차가 수집한 정보가 더해져 정보의 질이 나아질 수는 있지만, 중고차 시장의 판도를 바꿀 혁신이라 평가하기엔 무리가 있다.
        
        국토교통부에 따르면 지난해 국내에서 신차가 174만 대 팔리는 동안 중고차는 257만 대가 거래됐다. 개인 간 거래까지 포함하면 387만 대까지 늘어난다. 신차 시장에 비해 훨씬 큰 규모임에도, 중고차 시장은 그동안 불투명하고 사기가 많다는 오명에서 벗어나지 못했다. 대기업의 중고차 시장 진출에 대한 찬성 여론이 높았던 것도 이 때문이다. 중고차 거래업체 스스로 소비자들이 납득할 만한 수준으로 시장을 정화하지 못한 책임이 크다. 이러한 상황 속, 완성차 업계는 스스로 시장을 건강하게 할 &amp;lsquo;메기&amp;rsquo;가 되겠다고 선언했다. 그러나 지금으로선 공룡의 그림자가 어른거린다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 게임 ‘황금의 시절’ 이러면 오래 못 간다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47047</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47047</guid>
      <pubDate>2022-03-25T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        위정현 중앙대 교수(경영학)는 게임 분야에 정통한 학자이다. 한국게임학회 회장이기도 한 그는 셧다운제, 게임 질병화 등에 반대 목소리를 내는 한편, 게임 대기업의 운영에도 비판을 가해왔다. &amp;lsquo;코로나19 특수&amp;rsquo;로 한국 게임업계 매출은 늘었지만 위 교수는 비관적이다. 한때 게임 강국이라 불렸던 한국이 미국을 따라잡기는커녕 중국에 추월당했다는 것이다. 위정현 교수는 이재명 더불어민주당 대선후보 캠프의 게임&amp;middot;메타버스 특보단 공동단장이기도 했다. 2월28일 위 교수에게 한국 게임의 현재와 미래에 대해 물었다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        한국게임학회 회장을 맡고 있는 위정현 중앙대 교수(경영학)는 게임 분야에 정통한 학자다.ⓒ김흥구
        
        
        
        한국 게임산업은 위기인가?
        무엇을 위기로 규정하느냐에 따라 다르다. 1~2년 안에 거꾸러질 것 같지는 않다. 그렇다고 정상적인 상태도 아니다. 비유하자면 100m를 9초대에 달릴 수 있는 사람이 태만하게 뛰는 바람에 12초 걸리는 형국이다. 이런 기록을 세우면서도 별다른 의욕이 없다. 현재 한국 게임산업 규모가 20조원쯤 된다. 그런데 산업이 본격적으로 일어나기 시작한 1990년대 후반 상황을 봤을 때, 전략을 잘 구상했다면 지금쯤 그 10배는 될 수 있었다. 너무 많은 기회를 잃었다. 특히 해외시장이 아쉽다. 중국 게임 시장 70% 이상을 한국 게임사들이 지배할 때도 있었는데, 지금은 진입조차 불가능하다.
        
        코로나19 팬데믹은 어떤 영향을 줬나?
        넷플릭스가 급성장한 것처럼 게임업계에도 호재였다. (사회적 거리두기 정책은) 국가가 사람을 집에 가둬놓고 &amp;lsquo;집에서 게임하거나 유튜브만 보라&amp;rsquo;고 하는 격이니 당연하다. 이전까지 한국 메이저 게임사 매출은 급격히 떨어지는 추세였는데, 오히려 코로나19 이전에 비해 50% 정도 상승했다. 하지만 2년간 지나온 황금의 시절은 오래가지 못한다. 정부가 &amp;lsquo;위드 코로나&amp;rsquo;를 표방하며, 올해부터 사람들은 밖으로 뛰쳐나오고 있다. 한숨 돌릴 수 있었던 코로나19 시기 게임업계는 개발에 힘썼어야 했다. (업계 지인들에게) 코로나19 초기부터 끊임없이 얘기했다. &amp;lsquo;욕먹으니 내부에서 성과급 잔치 하지 말라. 신규 IP 개발하라&amp;rsquo;고. 하지만 주가가 떨어지고 난 뒤 이제야 트레일러를 공개하고 개발에 들어간다고 한다. 모바일 게임은 보통 1년 반, 2년이면 베타 버전이 나온다. 이제껏 뭘 했는지 모르겠다.
        
        한국은 &amp;lsquo;게임 강국&amp;rsquo;이 아닌가?
        뜯어보면 한국이 우위를 점하고 있는 분야가 없다. 기술력은 미국이 가장 좋다. 트위치 등 게임 스트리밍 플랫폼도 대부분 미국 회사이다. PC방이라는 엄청난 산업도 놓쳤다. 일찍 움직였다면 중국 PC방을 완전히 석권할 수 있었을 텐데 지금은 아니다. e스포츠 산업의 메카도 중국이다. 중국의 e스포츠 경기장이나 팬덤은 한국과 비교할 수 없이 크다. 실력 좋은 한국 선수는 거액을 주고 영입해간다. 손흥민이 한국에서 뛰나?
        
        &amp;lsquo;한국 게임은 기술력은 좋은데 운영 방식이 문제&amp;rsquo;라는 비판은 사실인가?
        기술도 중국이 추월했다고 본다. 재작년 나온 중국 게임 〈원신〉이 미국 양대 모바일 마켓(애플 앱스토어&amp;middot;구글 플레이스토어)에서 1위를 했다. 실제로 그래픽의 질이나 게임성 면에서 수준이 높다. 참 수치스러웠던 게, 당시 이 게임을 보고 한국 개발자들 입에서 &amp;lsquo;이제 우리는 이런 거 못 만들어요&amp;rsquo;라는 말이 나왔다. 중국 게임산업은 한국 게임을 따라 하면서 성장했다. 이전에도 &amp;lsquo;원하는 퀄리티의 작품을 중국 개발사가 더 빠르게 만든다&amp;rsquo;는 정도 위기감은 있었다. 〈원신〉은 이걸 넘어 &amp;lsquo;한국 게임사가 못 만드는 게임&amp;rsquo;이란 한탄을 자아낸 것이다.
        
        산업이 내리막을 걷게 된 원인은 무엇인가?
        양적으로는 성장했지만 속을 들여다보면 골병이 단단히 들어 있다. 크게 세 가지 문제다. 우선 &amp;lsquo;확률형 아이템&amp;rsquo;이다. 게임에 도박 요소를 도입해서 돈을 버는 것이다. 둘째, IP(특정 게임이나 애니메이션 프랜차이즈) 우려먹기다. 옷만 갈아입힌 새 게임을 출시해 똑같은 방식을 도입한다. 셋째, 보수화다. 해외 진출을 적극적으로 도모하지 않는다. 세 가지 요소는 사실 맞물려 있다. 확률형 아이템 모델로는 해외에서 성공할 수 없다. 특히 서구 게이머들은 &amp;lsquo;도박성 게임&amp;rsquo;에 거부감이 강력하다. 최적화된 시장은 한국이다. 달리 말하자면 국내에서 확률형 아이템과 IP 우려먹기로 돈을 쉽게 버니, 글로벌로 안 간다고 볼 수도 있다. 새로운 게임을 개발하지도 않는다. 리스크를 줄이는 것이다. 1990년대 후반 콘솔 게임이 보수화된 일본 상황과 흡사하다. 일본 국내 시장에 집착하고 혁신적 모델을 시도하지 않았다. 이후 일본 온라인 게임 시장은 한국이 휩쓸었고, 일본 게임사는 거의 진입하지 못했다. 한국도 비슷하게 가는 것 같다.
        
        정부 책임이 있나? 업계의 자멸에 가깝나?
        이명박&amp;middot;박근혜 정부의 게임 정책은 규제 일변도였다. &amp;lsquo;4대 중독법&amp;rsquo; 이야기가 나올 때였다. 문재인 정부는 다를 거라 생각했으나 지나고 보니 무관심에 가까웠다. 당국자들이 게임을 비롯한 새로운 IT 분야에 관심이 거의 없다. 여기에 더해, 게임산업이 가진 근본적 과오도 있다. 이 산업에 적대적인 이들을 설득하지 못했다. 청소년 학부모나 선생님은 게임 과몰입에 대해 분개한다. 이건 정서의 문제이지, 논박할 게 아니다. 과거 나는 게임 회사가 선제적으로 셧다운을 도입하자고 제안했다. &amp;lsquo;우리 아이가 게임 2시간만 하게 해주세요&amp;rsquo;라고 부모가 신청하면 게임사가 해주면 된다. 하지만 이렇게 하지 않았고, 결국 일률적으로 게임을 금지하는 강제적 셧다운제가 도입됐다. 지난 20년간 이 업계 행태와 정부 규제가 대개 이런 식으로 맞물려 굴러갔다. &amp;ldquo;게임업계는 매출 극대화를 위해 노력한다. 게임 과몰입 등 문제가 생긴다. 정부가 규제를 검토한다. 업계는 &amp;lsquo;산업 발전을 저해한다&amp;rsquo;는 둥 반발한다. 정부 규제가 완화된다. 이전과 같은 문제가 생긴다. 더 센 칼이 들어온다.&amp;rdquo; 집에 불나기 전까지 게임업계는 나서지 않는다.
        
        확률형 아이템 문제에 대한 20대 대통령 선거 후보들의 입장은 어떠한가?
        기본 입장은 유사하다. 확률을 공개해야 한다는 것이다. 다만 이재명 쪽이 더 적극적이다. 윤석열 쪽은 원론적인 데 가깝다. 산업을 바라보는 관점도 이재명 쪽이 더 디테일하다. 윤석열 쪽은 처벌 규정에 미온적이다. 하지만 처벌 규정이야말로 핵심이다. 5년 전쯤에는 나도 업계의 자율규제를 주장했다. 아이템 결제 상한선이든, 청소년 결제 금지든 업계가 통제할 수 있다는 생각이었다. 하지만 지난해 트럭 시위 전까지 아무도 자율 규제를 지키지 않았다. 이제는 처벌이 필요한 시점이다.
        
        메타버스가 유행이다. 게임업계의 미래와 맞닿아 있다고 보나?
        지금은 주가 부양 목적으로 쓰는 기업이 너무 많다. 메타버스의 여러 요소 중 게임과 맞는 것을 도입하는 게 중요하다. 가령 가상 아이돌은 바람직하다. 가상 캐릭터를 통한 스토리텔링은 게임산업이 늘 해왔던 일이다. 하지만 단순히 &amp;lsquo;소셜형 게임&amp;rsquo;이라고 모두 한국에서 성공할지는 회의적이다. 퀘스트(quest&amp;middot;게임에서 주어지는 임무)가 없지만 뭔가 해야 한다. 〈제페토〉의 성공은 대단하다. 하지만 이 게임 유저 90%가 해외에 있는 것도 이유가 있다. 한국인들은 &amp;lsquo;알아서 노세요&amp;rsquo; 하는 콘텐츠를 별로 즐기지 않는다. 최근 예고 영상에서 호평을 받은 게임 〈도깨비〉도 이런 길을 택할 경우 성공을 장담하기 어렵다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG에너지솔루션 상장 후폭풍, 왜 이렇게 뜨겁지?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=46904</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=46904</guid>
      <pubDate>2022-03-11T05:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        1월27일 한국거래소 서울사옥 로비에서 열린 LG에너지솔루션 코스피 상장 기념식. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        LG에너지솔루션(이하 LG엔솔) 상장 여파가 뜨겁다. 기업공개 첫날인 지난 1월27일 LG엔솔은 공모가 30만원의 거의 두 배인 59만7000원의 시초가로 화려하게 등장해 50만5000원으로 마감했다. 시가총액이 무려 120조원에 근접해 SK하이닉스를 제치고 시가총액 2위를 꿰어찼다. 그 덕분에 LG그룹도 SK그룹을 제치고 삼성그룹에 이어 그룹 시가총액 순위 2위에 올랐다.
        
        같은 날 LG엔솔의 모회사인 LG화학 주가는 전날보다 8% 이상 급락했다. 또 다른 2차전지 관련 주식인 삼성SDI와 SK이노베이션의 주가 또한 전날 대비 6~7% 이상 하락했다. 그리고 &amp;lsquo;수급 교란(수요와 공급이 한쪽으로 비정상적으로 크게 쏠리는 현상)&amp;rsquo;을 걱정하는 목소리는 지금도 현재진행형이다. 더구나 이런 우려는 LG엔솔뿐 아니라 다른 우량 종목들과 관련해서도 나온다. LG엔솔이 각종 지수(index)에 편입된다는 말도 들리고, 지수들을 &amp;lsquo;추종&amp;rsquo;하는 펀드들이나 상장지수펀드(ETF) 때문에 문제라는 말도 들린다. 아무리 이례적으로 덩치 큰 주식이 상장되었다고는 하지만 도대체 시장에서 무슨 일이 벌어지고 있는 것일까? 이를 위해서는 지수나 펀드, 그리고 ETF에 대해 조금 더 알아보아야 한다.
        
        ■ 지수 추종과 ETF
        
        지수는 시장 상황에 관한 정보를 효율적으로 축약해 투자자들에게 제공하기 위해 만들어졌다. 그러나 지수의 중요성과 역할은 단순한 정보 요약 및 전달 기능보다 훨씬 더 크고 다양해진 지 오래다. 지수의 쓰임새는 지수를 추종하는 인덱스펀드나 지수에 기초한 파생상품들의 다양한 발전과 발맞추어 확장되어왔다.
        
        지수를 &amp;lsquo;추종&amp;rsquo;한다는 것은 수익률이 지수의 등락과 비슷하게 움직이도록 펀드가 조성되었다는 뜻이다. 지수에 포함된 모든 종목을 해당 종목이 지수에서 차지하는 가중치만큼 사들여 펀드를 조성하면, 해당 펀드의 수익률은 지수의 수익률과 비슷하게 움직일(추종) 것이다. 만약 코스피200 지수를 추종하는 인덱스펀드를 산다면 당신은 200개의 지수 구성 종목들을 일일이 사들일 필요 없이 지수와 동일한 수익률을 얻을 수 있다. 그러나 펀드는 주식처럼 시장에서 매 순간 거래되는 것이 아니기 때문에 사고파는 데 시간이 걸리고 수수료나 운용보수 등 비용 또한 만만치 않다. 상장지수펀드(ETF)는 펀드들을 거래소에서 보통주처럼 편리하게 거래할 수 있도록 만들어(이름에 &amp;lsquo;상장&amp;rsquo;이 붙은 이유다) 이 같은 단점을 극복한 상품이다. 한국에서 ETF는 2002년에 첫 상품이 등장한 이후, 2022년 1월 현재 19개 운용사가 상장시킨 539종목의 순자산가치(NAV:ETF 구성 종목들의 자산에서 부채를 뺀 가치의 총합) 총액이 70조원을 넘도록 폭발적으로 성장해왔다.
        
        ETF의 가장 큰 장점은 유동성, 즉 거래를 쉽게 할 수 있다는 것이다. 다른 펀드와 달리 거래소에서 주식처럼 사고팔 수 있다. ETF를 쉽고 싸게 거래할 수 있도록 만들 의무를 지운 유동성 제공자(liquidity provider) 제도도 활성화되어 있다. 단기 투자자들에게 특히 인기가 높다.
        
        ■ 지수 구성 종목 변경
        
        새로운 주식이 지수에 편입되면 해당 지수의 &amp;lsquo;구성 종목&amp;rsquo;이 &amp;lsquo;변경&amp;rsquo;된다. 그 지수에 포함된 각 종목의 가중치가 바뀌거나 어떤 종목은 지수에서 탈락할 수 있다. 예를 들어 코스피200의 경우 정기 변경은 매년 6월과 12월, 두 차례다. 신규상장이나 상장폐지 등의 사유가 발생하는 경우엔 수시 변경도 가능하다.
        
        LG엔솔의 편입으로 바뀌는 지수는 코스피200 지수만이 아니다. 코스피 지수와 배터리 관련 지수, 리튬(2차전지 원료) 지수까지 영향을 받는다.
        
        지수가 변경되면 지수를 추종하는 수많은 상품(펀드 등)도 포트폴리오(투자한 종목들의 집합)를 재조정(리밸런싱)해야 한다. 그래야 지수와의 가격 차이인 &amp;lsquo;추적오차(tracking error)&amp;rsquo;를 줄여 수익률을 비슷하게 유지할 수 있기 때문이다. LG엔솔처럼 시가총액이 큰 종목이 지수에 편입되는 경우 주식시장 전체가 영향을 받을 수 있는 이유다. 올해 2월 초 기준, 지수연계형으로 구분되는 공모형 펀드는 206개이며 설정액은 7조원에 달한다. ETF 공모형 펀드는 541개로 그 열 배가 넘는 72.5조원이다. 명시적으로 지수에 연계된 펀드들만 이 정도인데, 이에 더해 기관투자자들 역시 지수의 수익률을 벤치마킹하며 자신의 포트폴리오를 구성한다. LG엔솔 상장 이후 약 일주일 동안 기관투자자들은 LG엔솔을 3조7400억원어치 매수했다. 그중 국민연금 등 각종 연기금이 사들인 액수만 2조5000억원 수준이다. LG엔솔 상장과 관련해 국민연금의 이름이 자주 오르내리는 이유다.
        
        문제는 이 정도의 금액을 조달하기 위해서는 다른 종목들을 상당량 매도해야 한다는 점이다. 매도 물량이 쏟아지면 아무리 우량주라 할지라도 수급 충격에 의한 가격 하락을 피할 수 없다. 이번 사태를 두고 &amp;lsquo;수급 교란&amp;rsquo;이라는 표현이 나오는 이유다. LG엔솔 상장 이후 연기금이 가장 많이 매도한 종목들은 삼성전자와 삼성SDI, SK하이닉스, LG화학 등이다. 매도한 금액은 이 네 종목만 5000억원을 웃돈다.
        
        ETF 같은 펀드들이 지수 변경을 곧바로 반영해 추적오차를 줄이려 하는 것은 충분히 이해할 수 있다. 그런데 과연 국민연금까지 그럴 필요가 있을까? 평가가 1년 단위로 이루어진다면 굳이 지금 LG엔솔을 사들이려고 서두를 필요는 없을 것이기 때문이다. 더구나 어떻게 보면 지금이 LG엔솔을 사기에는 최악의 시기일 수도 있다. 수많은 펀드들이 LG엔솔을 사기 위해 줄을 서 가격을 올려놓았기 때문이다. 느긋하게 천천히 사는 편이 낫지 않았을까?
        
        그러나 조금만 더 자세히 관찰해보면, 국민연금이 해당 시기에 LG엔솔을 매입한 사정을 알게 된다. 국민연금의 자금 920여조 원은 크게 직접운용과 위탁운용을 통해 운용된다. 비중이 각각 55.6%와 44.4%다. 이 중 특히 문제가 되는 것은 위탁운용이다. 위탁운용사는 1년 단위가 아니라 &amp;lsquo;수시로&amp;rsquo; 평가&amp;middot;관리된다. 국민연금의 어느 위탁운용사가 LG엔솔의 현재 가격이 너무 비싸 천천히 사기로 했다고 치자. 그런데 불과 며칠 동안 LG엔솔 주가가 엄청나게 더 상승한다면 어떻게 될까? 이 운용사는 국민연금으로부터 질책을 듣게 될 것이다. 국민연금이라는 엄청나게 큰 고객을 잃게 될 수도 있다. 운용사 입장에선 서둘러 LG엔솔을 살 수밖에 없는 동기가 존재한다.
        
        게다가 남들 다 사놓은 LG엔솔을 나만 안 사고 있으면 나중에 혼자 두들겨 맞기 십상이다. 망해도 같이 망하는 게 남들 망할 때 혼자 성공하는 것보다 낫다고, 케인스도 말하지 않았던가. 자신의 고집을 꺾고 그저 남들 하는 대로 쫓아가는 &amp;lsquo;허딩(herding)&amp;rsquo;은 생각보다 자주 최선의 방책이 된다. 모난 돌이 정 맞는다.
        
        ■ ETF는 변동성을 키운다
        
        지금까지 살펴본 것처럼 LG엔솔 상장과 지수 편입이 펀드들의 리밸런싱을 촉발해 시장의 변동성을 키운 것이 &amp;lsquo;LG엔솔 소동&amp;rsquo;의 내용이다. 그런데 인덱스펀드의 발전 자체가 시장 변동성을 키우는 예상치 못한 부작용을 낳는다는 의견도 있다. 학계에서는 이미 엄밀한 연구들을 통해 널리 알려져 있다.
        
        제프리 워글러 뉴욕대학 스턴 경영대학원 교수는 이미 10년 전에 인덱스펀드가 초래할 문제점을 지적한 바 있다. 다우존스지수가 생긴 1884년 이래 주식시장 전체를 대표하는 지수(stock market index)의 개수는, 논문을 쓸 당시까지, 해마다 5% 정도씩 늘었다. 인덱스펀드가 커버하는 주식의 범위 또한 크게 증가했다. 이미 살펴보았듯 지수 편입은 그 종목들의 펀더멘털과 무관한, &amp;lsquo;수급 불일치&amp;rsquo;에 의한 유동성 쇼크(liquidity shock)를 유발할 수 있다.
        
        
        
        
        
        
        
        그러나 더 큰 문제는 지수에 편입된 종목의 가격이 같은 지수 내 다른 주식들의 가격과 함께 움직이는 정도인 &amp;lsquo;동조성(comovement)&amp;rsquo;이 편입 이후 크게 증가한다는 점이다. 그 이유는 이렇다. 인덱스펀드는 지수 구성 종목들을 한꺼번에 대규모로 사고파는 거래를 수반한다. 예를 들어 지수를 추종하는 펀드를 만들기 위해서는 지수 구성 종목들을 모두 매입해야 한다. 종목당 지분 보유에 상한이 있다면 몇 종목의 가격이 지나치게 오를 경우, 그 종목들 일부를 팔고, 다른 종목들을 편입해 넣어야 한다. 또 지수와 구성 종목들의 순자산가치가 괴리되어 있다면 이를 이용한 차익 거래 과정에서 구성 종목들을 대량으로 사고팔아야 할 필요가 있을 것이다. 더구나 인덱스펀드가 많아지고 다양화되면서 이런 식의 대규모 거래는 수많은 펀드들을 대상으로 한꺼번에 벌어지는 경우가 적지 않다. 그렇게 되면 지수 구성 종목들끼리 수익률의 상관관계, 즉 동조성이 높아지고, 펀드로 자금이 들어가고 나가는 흐름(fund flow) 또한 펀드들 간에 높은 상관관계를 보이게 된다. 결국 이는 시장에 불안 요소로 작용하고 때로는 주식시장의 폭락(crash)을 가져올 수 있다. 실제로 저자는 2010년 5월6일의 &amp;lsquo;플래시크래시&amp;rsquo;(다우존스지수가 갑자기 998.5포인트나 폭락하고, 이후 불과 20분 이내에 600포인트 이상을 회복한, 최단기간에 최대 폭락과 회복을 보인 사건)와 1987년 주식시장 대폭락을 이와 같은 메커니즘이 작동한 사례로 들고 있다. 플래시크래시의 경우 ETF가 보유한 지분이 큰 종목일수록 가격 등락이 더 컸음이 잘 알려져 있다.
        
        굳이 주식시장 폭락 같은 유별난 사건을 예로 들지 않더라도 ETF가 많이 보유하고 있는 종목일수록 변동성이 높다는 사실은 이미 실증적으로 증명된 바다. 특히 ETF가 문제가 되는 이유는 다른 전통적인 펀드들과 달리 보통주처럼 거래되기 때문에 가격이 매 순간 변화하며 유동성 또한 높다는 데서 나온다. 이 같은 ETF의 특성은 순자산가치와의 차이를 이용한 차익거래를 가능하게 해줌으로써 설령 지수 변경이 없다고 하더라도 주가 변동성을 높일 수 있다. 예를 들어 ETF 가격이 순자산가치보다 높다고 해보자. 그리고 매수 포지션은 가격이 오를 때 이익을 내는 포지션(삼성전자를 8만원에 샀으면 그 이상 올라야 돈을 번다)이고, 매도 포지션은 가격이 떨어질 때 이익을 내는 포지션(삼성전자를 8만원에 공매도했으면 그 이하로 떨어져야 싼값에 다시 사서 빌려온 주식을 갚아 이익을 챙길 수 있다)임을 기억하자. 시장이 효율적이라면 ETF의 가치는 순자산가치와 같아질 것이다. 이후 ETF 가격은 하락할 것이고, 구성 종목들의 총가치는 오를 거라는 말이다. 그러니 이를 이용한 차익거래를 하기 위해서는 ETF를 매도하는 동시에 구성 종목 모두를 매수해야 한다. 만약 ETF 가격이 순자산가치보다 낮은 경우라면 매수-매도 포지션을 반대로 잡으면 된다. 유의할 점은, ETF와 순자산가치가 괴리되면 이 같은 차익거래가 얼마든지 일어날 수 있다는 것이다. 이 차익거래들은 ETF 구성 종목들을 한꺼번에 거래하는 방식을 포함한다. 이는 지수 편입이나 그에 따른 리밸런싱 없이도 구성 종목들의 변동성을 높이는 메커니즘이 된다.
        
        최근 한재훈 연세대 교수 연구팀은 이 같은 실증적 증거가 한국 시장에도 존재함을 보였다. 미국에서와 마찬가지로 ETF가 많이 보유한 종목일수록 변동성이 컸다. 변동성 증가는 ETF가 많이 보유한 종목일수록 기관투자자와 외국인 투자자의 거래가 많고, 매수와 매도 어느 한쪽으로의 쏠림이 많아지기 때문에 나타나고 있었다.
        
        ■ 얕은 시장의 설움과 유동성 비용
        
        
        
        1월22일 하나은행 본점 딜링룸. 이날 코스피는 전날 대비 1.35%, 코스닥은 1.83% 내렸다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        LG엔솔 정도의 주식이 상장되고 나서 다양한 지수들에 편입될 것임을 예측하기는 그다지 어렵지 않았을 것이다. 그렇다면 너도나도 경쟁적으로 원할 주식의 유통 가능 물량이 왜 이렇게 적게 풀린 것일까?
        
        상장일에 풀린 유통 물량은 전체 주식의 8.8%인 2070만 주였다고 한다. 유통 물량이 적은 이유는, LG엔솔의 지분을 80% 이상 보유한 LG화학이 보유지분을 상장 후 6개월간 팔지 않기로 하고, 상장 후 15일에서 6개월까지 의무 보유를 약속한 기관에 많은 물량이 배정되었기 때문이다. LG엔솔의 유통 물량은 지난해 상장한 SK바이오사이언스(11.6%)나 SK아이이테크놀로지(15.0%), 또는 카카오뱅크(22.6%)보다 현저히 낮다. 유통 물량이 적으면 초과수요가 높아져 상장일의 주가가 더 높아질 가능성이 크다. 지수 편입으로 인한 효과까지 생각하면 더욱 그러할 것이다. 유통 주식이 조금 더 풀렸다면 유동성 비용 또한 그만큼 줄었을 것이다. 부족한 유통 물량은 시장에 강력한 유동성 충격(liquidity shock)을 가져온 중요한 요인이다.
        
        LG엔솔을 매수하기 위해 다른 우량주들을 매도하더라도 다른 많은 펀드들이 이를 사주었으면 큰 소동이 일어나지 않을 수 있었다. 사실 펀드들의 리밸런싱이 일어나는 기간은 오히려 삼성전자나 SK하이닉스 같은 우량주들을 저가 매수하기에 좋은 기회가 될 수도 있다. 이러한 아쉬움은 사실 한국 주식시장이 투자자들의 다양성이나 거래량, 그리고 유동성 면에서 아직 부족한 점이 많음을 보여준다고도 할 수 있다. 이런 시장을 &amp;lsquo;얕은 시장(thin market)&amp;rsquo;이라고 부른다. 얕은 시장에서는 많은 투자자들이 효율적으로 거래할 수 있는 생태계를 조성하기 어렵다.
        
        마지막으로 LG엔솔 소동이 LG화학 주주들에게 미친 영향을 정리하며 글을 마칠까 한다. LG엔솔 물적분할로 인해 모회사인 LG화학의 주가가 크게 떨어진 건 이미 널리 알려진 사실이다. 여기에 LG엔솔이 상장하면서 지수에 편입되고 많은 펀드들의 리밸런싱이 일어나면서 LG화학 주가는 또다시 내려갔다. LG엔솔이 2차전지 지수나 ETF에 편입되는 반면, 배터리 부문이 사라진 LG화학은 해당 지수들에서 탈락할 수밖에 없었기 때문이다. 이로 인한 주가 하락은 충분히 예상할 수 있는 것이어서 LG화학은 공매도 투자자들의 집중 공격까지 받았다.
        
        예탁결제원 발표에 따르면 지난해 국내 투자자의 외화 주식 결제대금은 3984억7000만 달러(약 474조원)에 달해 그 전년보다 두 배 증가했다. 그리고 전체 외화 주식 결제 규모의 90% 이상이 테슬라와 애플 등 미국 주식이었다고 한다. 투자자가 떠나면 시장은 더욱 얕아지기 마련이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대선판에 등장한 경제용어 설명서 – ③중소기업 납품단가 물가연동제</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47023</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47023</guid>
      <pubDate>2022-03-08T05:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 2월21일, 대통령 선거 후보자 초청 1차 토론회가 열렸다. 이날 토론 주제는 경제였다. 각 후보들은 복잡한 경제 용어를 사용하며 자신이 대통령감으로 적임자임을 내세웠다. 각 후보들이 주장한 바는 어느 정도나 타당할까? 후보들이 언급한 경제 용어를 잘 모르거나, 통계를 유심히 들여다보지 않는다면 타당성을 검증하기 어렵다. 후보들의 발언 속 스쳐간, 쉽지 않은 경제 용어들을 살펴본다.
        
        중소기업 납품단가 물가연동제
        
        &amp;ldquo;사실 납품단가 물가연동제는 굉장히 오랜 세월 동안 중소기업들의 숙원 과제였습니다. 그런데 그냥 뭐 대기업이나 원청하고 만나서 조정을 해봐라 이렇게 됐지만 협상 테이블 자체가 기울어졌기 때문에 될 리가 없습니다. 코로나 국면에서 납품단가 물가연동제를 법으로 만들었으면 좋겠습니다.&amp;rdquo;
        &amp;nbsp;
        
        
        
        ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        &amp;nbsp;&amp;lsquo;코로나 시대의 경제대책&amp;rsquo;을 주제로 한 토론에서 심상정 후보가 한 발언이다. 심 후보는 윤석열 후보와 이재명 후보에게 &amp;lsquo;중소기업 납품단가 물가연동제&amp;rsquo;(물가연동제)를 도입할 생각이 있는지 물었다. 이 후보는 물가연동제 도입을 이미 약속했다고 답했다. 윤 후보는 취지에 동감한다는 논지의 발언을 했지만, 공식적으로 물가연동제를 공약하지는 않았다.
        
        물가연동제의 필요성이 제기된 것은 최근이 아니다. 2008년 미국발 금융위기 당시 원자재 가격 폭등에도 납품단가를 조정하지 못한 중소기업들은 개선 방안을 촉구했다. 그 방안 중 하나로 나온 것이 물가연동제다. 물가연동제란 원자재의 가격이 상승해 생산원가가 올라갈 경우, 이에 발맞춰 납품단가를 의무적으로 상승시키는 제도다. 당시 원청&amp;middot;대기업들은 물가연동제가 시장 논리에 어긋난다며 반발했다. 결국 물가연동제는 현실화하지 못했고, 2009년 &amp;lsquo;납품대금 조정협의제&amp;rsquo;(조정협의제)를 도입하는 것으로 결론지어졌다.
        
        조정협의제란, 원자재 등의 가격이 크게 오른 경우 중소기업이 원청에 납품단가 조정을 신청하게 한 제도다. 하지만 현재에 이르기까지 조정협의제는 실효성이 떨어진다는 비판을 피하지 못하고 있다. 중소기업중앙회(중앙회)를 통해 조정 신청을 가능하게 하는 등 6차례에 걸친 법 개정으로 조정 협의를 원활하게 하고자 했지만, 중소기업들로서는 여전히 조정을 신청하기 어렵다. 조정을 신청한 중소기업이 원청인 대기업에 &amp;lsquo;찍히는&amp;rsquo; 결과를 낳을 수 있기 때문이다. 2021년 중앙회의 조사 결과에 따르면 중소기업의 67.5%는 중앙회를 통해 조정 협의를 할 의향이 없다고 답했다. 원만한 거래관계 유지(65.7%), 납품단가 인상 보장이 없음(51.5%), 신원 노출에 따른 거래 단절 우려(27.0%) 등을 이유로 꼽았다.
        
        조정협의제가 유명무실화되자, 중소기업들은 울며 겨자 먹기로 원자재 가격 인상을 감내해야 했다. 중앙회의 조사에 따르면 조사 대상 기업의 96.9%가 대표 생산제품에 소요되는 전체 공급원가가 상승했다고 답했지만, 45.8%는 공급원가 상승을 납품대금에 전혀 반영하지 못했다고 답했다. 정의당 정의정책연구소 김병권 소장은 &amp;ldquo;생산원가가 폭등한 상황에서 중소기업만 그 여파를 오롯이 짊어지라는 것은 옳지 않다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        물가연동제가 도입됐을 때 발생하는 문제는 없을까. 가장 큰 부작용으로 제시되는 것은, 기업이 혁신을 추구할 유인을 감소시킨다는 점이다. 예컨대 특정 원자재의 가격이 상승했을 때, 기업은 이를 다른 원자재로 대체하거나 원자재 사용을 효율화할 수 있다. 이는 완제품의 가격 인하로 이어져 경제 전반의 후생을 증가시킬 수 있다. 소비자는 낮은 가격에 재화를 구매할 수 있고, 기업은 가격 하락에 따른 수요 증가로 더 많은 이윤을 낼 수 있다. 반면 원자재 가격 상승을 납품단가에 연동시킬 수 있다면 혁신을 추구할 동력이 줄어든다. 이와 같은 우려에 대해 김병권 소장은 &amp;ldquo;단기간의 물가 폭등에 중소기업들이 즉각 혁신으로 대응하라는 이야기는 사실상 불가능에 가깝다. 2008년 이후 물가연동제가 왜 다시 제기됐는지 그 맥락을 살펴야 한다. 대&amp;middot;중소기업 간 관계가 대등하다면 원자재 가격 상승이 자연스럽게 반영되겠지만, 그렇지 않기 때문에 물가연동제가 필요하다&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대선판에 등장한 경제용어 설명서 – ②확장 재정과 금리 인상</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47022</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47022</guid>
      <pubDate>2022-03-08T05:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 2월21일, 대통령 선거 후보자 초청 1차 토론회가 열렸다. 이날 토론 주제는 경제였다. 각 후보들은 복잡한 경제 용어를 사용하며 자신이 대통령감으로 적임자임을 내세웠다. 각 후보들이 주장한 바는 어느 정도나 타당할까? 후보들이 언급한 경제 용어를 잘 모르거나, 통계를 유심히 들여다보지 않는다면 타당성을 검증하기 어렵다. 후보들의 발언 속 스쳐간, 쉽지 않은 경제 용어들을 살펴본다.
        
        확장재정과 금리인상
        
        &amp;ldquo;다른 나라들은 지금 평균 15% 재정을 낮추는 긴축재정에 돌입을 했는데 왜 우리나라만 이렇게 확장재정을 해야만 되는지, 그리고 또 그것과 엇박자가 나는 것이 한국은행의 금리인상입니다. 금리가 인상이 되면 그때 확장재정을 하게 되면 어떻게 됩니까? 금리인상의 효과가 사라져서 더 금리인상을 해야만 되고 그렇게 되면 수많은 서민들이, 돈을 빌린 서민들이 굉장히 고통들을 많이 받게 됩니다.&amp;rdquo;
        &amp;nbsp;
        
        
        
        ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        지난 2월21일 &amp;lsquo;코로나 시대의 경제대책&amp;rsquo;을 주제로 한 토론에서 안철수 전 대선후보가 이재명 후보에게 한 지적이다. 안 전 후보의 발언을 두 부분으로 나누어 확인해보자.
        
        먼저 안철수 전 후보는 &amp;ldquo;다른 나라들은 평균 15% 긴축재정에 돌입했는데, 한국만 확장재정을 하고 있다&amp;rdquo;라고 비판했다. 한국이 확장재정을 펼치고 있는 것은 사실이다. 지난해 12월3일 국회에서 의결한 2022년 예산은 607.7조원 규모로, 2021년 예산보다 49.7조원 증가했다. 기획재정부 역시 &amp;ldquo;경제회복 상생과 선도국가 도약 뒷받침을 위해 확장적 재정 기조를 유지&amp;rdquo;했다고 밝혔다.
        
        다른 나라들이 평균 15% 재정을 감축했다는 주장 역시 사실이다. 안 전 후보의 이 발언은 한국경제연구원(한경연)이 지난해 10월28일 발표한 자료에 기반한 것으로 보인다. 한경연은 미국&amp;middot;독일&amp;middot;프랑스 등 서구 선진국과 한국의 정부지출을 분석해 한국을 제외한 3개국은 예산을 14.8% 줄였다고 발표했다.
        
        그러나 이 통계에는 맹점이 숨어 있다. 코로나19가 시작된 2020년부터 2022년 예산안까지 정부가 지출한 금액을 합쳐서 살펴보면, 한국이 무리한 확장재정을 하고 있다고 보긴 어렵기 때문이다. 일례로 미국을 살펴보자. 한경연의 자료에 따르면 미국은 2022년 예산을 2021년에 비해 17.1%나 축소했다. 반면 2020년부터 2022년까지 예산을 합산해보면, 미국은 한국보다 훨씬 더 많은 예산을 지출했다. 2020~2022년에 지출한 예산을 2019년 예산으로 나누어봤을 때 미국은 3년간 4.46배를 사용했지만, 한국은 3.63배를 썼다. 독일이 4.21배, 프랑스가 3.58배를 사용한 것을 고려해본다면, 한국은 4개국 중 확장재정 정도가 가장 낮은 축에 속한다. 결국 한국이 2022년에 비교적 많은 예산을 사용하는 것은 2020~2021년에 예산을 충분히 지출하지 않았기 때문이라고 해석할 수 있다.
        
        또 하나 짚어봐야 할 안철수 전 후보의 발언은, &amp;ldquo;확장재정과 금리인상의 엇박자가 서민들의 고통을 증가시킨다&amp;rdquo;는 것이다. 확장재정은 경기를 부양하기 위해, 금리인상은 경기를 진정시키기 위해 사용된다. 따라서 두 정책은 일반론적으로 충돌한다. 이로 인해 추가적인 금리인상이 필요해지고, 돈을 빌린 서민들의 이자 부담이 늘어날 위험이 있다는 안 전 후보의 비판은 일정 부분 타당하다.
        
        다만 이 같은 비판은 지난해 6월경부터 나왔는데, 한국은행과 기획재정부가 이미 해명을 내놓았다. 지난해 7월2일 서울 프레스센터에서 만난 이주열 한국은행 총재와 홍남기 기획재정부 장관은 &amp;ldquo;경기가 빠르게 회복되고 있지만, 부문별 불균등한 회복과 양극화, 금융 불균형 등 리스크가 잠재한 상황에서 재정정책과 통화정책 간의 정교한 조화와 역할 분담이 그 어느 때보다 중요하다&amp;rdquo;라고 말했다. 내수가 여전히 침체된 가운데 금융 및 수출 부문만 회복한 불균등한 경기회복 양상에 대응하기 위해 확장재정을 펼쳐야 한다는 것이다. 실제로 금리인상은 경제 전반에 무차별하게 영향을 미치는 반면, 재정정책은 특정 부문을 대상으로 실행할 수 있다. 어떻게 보면, 금리인상으로 경기 전반을 진정시키는 동시에 정부지출로 회복이 더딘 부문을 지원하는 &amp;lsquo;정책 믹스&amp;rsquo;로 해석할 수도 있는 것이다. 심지어 재정 확대의 필요성은 안철수 전 후보도 인정했다. 같은 토론회에서 안 전 후보가 발언한 첫마디는 &amp;ldquo;재난 지원을 위해서 확장재정 그러니까 국가재정을 늘리는 것은 불가피합니다&amp;rdquo;였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내가 산 주식, 자주 들여다볼수록 수익률은 나빠진다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=46657</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=46657</guid>
      <pubDate>2022-02-11T05:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        1월3일 서울 여의도 한국거래소 본관 앞에서 &amp;lsquo;2022 증시대동제&amp;rsquo;가 열리고 있다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        코로나19 팬데믹이 터진 2020년. 그해 코스피 지수의 연간 수익률은 무려 32%였다. 그러나 지난해는 달랐다. 연초 대비 수익률 1%를 간신히 넘겼을 뿐이다.
        
        주식에 투자한 분이라면 지난해를 돌이켜보시라. 혹시 손실이 난 주식인데 언젠가는 오를 것으로 믿으며 끝없이 들고 있지 않았는가? 주가 상승을 기다리다 지치는 바람에 조금 올랐을 뿐인데 바로 팔아버리진 않았는가? 하루에 수십 번씩 주가를 확인하며 환호하고 탄식하지 않았는지?
        
        위로가 될지 모르겠지만 이러한 투자 행태(behavior)는 당신만의 것이 아니다. 많은 투자자들에게 체계적으로 나타나는 편향(bias)이라서 오래전부터 많은 경제학자들과 심리학자들이 관심을 갖고 연구해온 거대한 주제다. 지난해 하루하루 주가가 오르기를 기다리다 지친 당신! 새해를 맞아 이 위대한 학자들의 얘기를 조금이라도 들어보시면 어떨까? 원래 새해에는 어른들 말씀 잘 들으라는 덕담 아닌 덕담도 하고 그러지 않는가.
        
        ■ 기대수익이 무한대인 게임
        
        이런 게임을 해보자. 당신은 하루하루 주가가 오를 날만을 기다린다. 만약 오늘 주가가 오르지 않았다면, 다시 말해 내려가거나 어제의 주가와 같았다면, 하루를 더 기다릴 수 있다. 하루를 기다렸는데도 주가가 오르지 않는다면 그다음 날까지 대기하면 된다. 이런 식으로 주가가 오를 때까지 기다린다.
        
        게임을 더욱 단순하게 만들어보자. 주가가 오를 확률과 내릴 확률이 반반이라고 하면 더 쉽겠다. 또한 이 게임에서 당신은, 주가가 오르기까지 기다린 날짜 수만큼 2를 곱한 값을 상금으로 받게 된다. 첫째 날에 주가가 오른 경우, 기다린 날짜는 0일이니 1원(20=1)을 상금으로 받는다. 둘째 날에 올랐다면 하루를 기다렸으니 2를 한 번 곱해 2원(21=2)이다. 셋째 날에 올랐다면 이틀을 기다렸으니 4원(22=4), 넷째 날에 올랐다면 8원(23=8)이다.
        
        이 게임의 상금은 하루마다 두 배씩 오른다. 간단한 공식으로 정리하면 다음과 같다. &amp;lsquo;N번째 날에 주가가 처음으로 올랐다면, 당신은 2N-1원을 상금으로 받는다.&amp;rsquo; 이 공식을 적용하면, &amp;lsquo;네 번째 날에 주가가 처음으로 오른 경우, 8(24-1=23)원을 상금으로 받게 된다. 10일째에 주가가 처음 오르면 512(210-1=29)원을 받을 수 있다. 푼돈 같지만 그렇지 않다. 30일째엔 상금(229원)이 5억원 이상이다. 50일째라면 563조원이다. 하루 뒤인 51일째에 주가가 처음 오르면 563조원의 두 배인 1126조원 정도를 상금으로 받는다. 상금은 주가의 첫 상승을 기다리는 날이 길어지면 길수록 빠른 속도로 증가한다.
        
        이 게임의 기댓값(모든 &amp;lsquo;실현 가능한 값&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;각각의 값이 나올 확률&amp;rsquo;을 곱한 뒤, 해당 수치들을 모두 합산한 것)은 1000억원도 100조원도 아니다. 그야말로 &amp;lsquo;무한대&amp;rsquo;다. 수식으로 나타내면 다음과 같다. (확률론에 익숙하지 않은 독자라면 아래 공식이 잘 이해되지 않을 수 있다. 여기서는 일단, 이 게임을 할 때 &amp;lsquo;받을 수 있을 상금이 확률론에서는 무한대로 추정된다&amp;rsquo;는 점만 인식하고 넘어가셔도 좋겠다.)
        
        (1/2)1&amp;times;20 + (1/2)2&amp;times;21 + (1/2)3&amp;times;22 + (1/2)4&amp;times;23 +&amp;hellip; = 1/2 +1/2 +1/2 +1/2 +&amp;hellip; = &amp;infin;
        
        기대수익이 무한대라면 이 게임을 하지 않을 이유가 없다. 그러나 하나 걸리는 점이 있다. 이 게임에 들어가려면, 참가비를 내야 한다는 것이다. 자, 당신은 얼마까지 낼 용의가 있는가?
        
        
        &amp;lsquo;상트페테르부르크의 역설&amp;rsquo;로 골머리를 앓았던 통계학&amp;middot;수학의 거장 다니엘 베르누이. ⓒWikipedia
        
        
        ■ 상트페테르부르크의 역설
        
        이 게임은 통계학과 수학의 거장 다니엘 베르누이가 골머리를 앓았던, 유명한 문제다. &amp;lsquo;상트페테르부르크의 역설&amp;rsquo;이라고도 불린다.
        
        기댓값이 무한대라면, 아무리 참가비가 커도(100만원이든 1000억원이든 1조원이든) 이 게임을 하지 않을 이유가 없다. 그러나 좀 더 곰곰이 생각해보면 큰 액수의 참가비를 내는 것은 바보 같은 짓임을 금방 알 수 있다. 재수 없게(?) 첫째 날에 주가가 올라버리면 당신은 겨우 1원만 받은 채 참가비를 모두 날리게 될 테니 말이다(100만원을 냈다면 99만9999원 손해). 만약 당신이 참가비로 큰 액수를 낼 의향이 없다면 다른 사람들도 그럴 것이다. 이는 엄청나게 큰 상금에 대한 사람들의 선호도가 그 정도로 크지는 않다는 것을 알려준다.
        
        간단해 보이는 이 게임에서 현대 경제학의 바탕인 &amp;lsquo;기대효용이론&amp;rsquo;이 탄생한다. 사람들은 무한대의 금액을 벌 수 있는 게임에도 아주 큰돈을 걸지는 않는다. 이 역설을 이해하려면, &amp;lsquo;금액&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;효용&amp;rsquo;을 구분할 필요가 있다. 예를 들어, 월 소득 1000만원인 당신이 추가로 100만원을 벌어들임으로써 커진 행복감(효용)은, 당신의 월 소득이 200만원일 때 같은 금액(100만원)을 더 벌어 늘어날 행복감보다 훨씬 작을 것이다. 소득이 클수록 행복도가 금액(추가로 더 버는)보다 느리게 증가한다는 것을 의미한다. 예컨대 아마존 창업자인 제프 베이조스가 1억원을 더 번다고 엄청나게 행복해하지는 않을 것이다. 이를 경제학에서는 &amp;lsquo;한계효용체감&amp;rsquo;이라고 부른다.
        
        한계효용체감의 법칙은 당신이 가진 돈이 많을수록, &amp;lsquo;효용을 한 단위 올리기 위해(일정한 정도의 행복감을 느끼기 위해) 추가로 벌어야 하는 금액&amp;rsquo;은 더 커야 한다는 의미다. 예컨대, 월소득 200만원인 사람이 100만원을 추가로 벌었을 때 커진 행복감이 &amp;lsquo;10&amp;rsquo;이라고 치자. 월 소득이 1000만원인 사람이 &amp;lsquo;10&amp;rsquo;의 행복감을 얻으려면 100만원보다 더 큰 추가소득을 벌어야 한다(이 사람은 100만원을 더 벌어봤자 &amp;lsquo;2&amp;rsquo; 정도의 행복감밖에 맛보지 못한다).
        
        이는 당신의 위험선호 성향에 영향을 미친다. 소득이 200만원 안팎이라면 당신은 100만원이 주는 (큰) 행복감을 얻기 위해 어느 정도의 위험을 무릅쓸 용의가 있을 것이다. 그러나 당신의 소득이 1000만원이라면 100만원이 주는 (작은) 행복감을 얻기 위해 그 정도의 위험을 무릅쓰려고는 하지 않을 것이다. &amp;lsquo;위험회피&amp;rsquo; 성향이 작동하는 것이다. 이처럼 한계효용체감은 위험회피 성향과 같은 말이 된다.
        
        
        
        
        
        지금까지의 설명을 56쪽 〈그림 1〉로 표현할 수 있다. 소득과 효용 사이의 관계를 표현한 곡선이 오목한(concave) 궤적을 그리고 있다. 소득이 커지는 속도보다 효용의 증가 속도가 느리기 때문에 오목한 곡선이 나타나는 것이다. 소득이 높아질수록, 추가로 벌어들이는 일정 금액(추가 소득)에 대한 효용이 작아진다는 의미다. 효용이 작아지므로 위험을 무릅쓰려는 성향도 작아진다.
        
        투자자들의 위험회피적 성향이 포트폴리오 이론의 중요한 가정임은 이미 지난 글(〈시사IN〉 제728호 &amp;lsquo;투자의 정석은 분산투자, 정말 그럴까?&amp;rsquo; 기사 참조 )에서 밝힌 바 있다. 기대효용이론은 수많은 경제학 모델들에서 가장 기본적이고 중요한 바탕이다. 그러나 당연하게 들리는 기대효용이론은 심리학자들로부터 거센 공격을 받게 된다.
        
        ■ 전망이론(Prospect Theory)
        
        또 다른 게임을 해보자. 뭔가를 잘한 덕분에 상을 받게 되었다. 상금을 받는 방식은 선택할 수 있다. 두 방법 중 하나를 고르면 된다.
        
        (1) 100% 확률로 300만원을 받는다.
        
        (2) 80%의 확률로 400만원을 받지만, 20%의 확률로 한 푼도 받지 못한다.
        
        골랐다면 일단 당신의 선택을 기록해두시라. 이제 문제를 살짝 바꿔보자. 뭔가를 잘못 한 탓에 벌금을 내야 한다. 벌금을 내는 방식은 선택할 수 있다. 두 방법 중 하나를 고르면 된다.
        
        (3) 100% 확률로 300만원을 벌금으로 낸다.
        
        (4) 80% 확률로 400만원을 내지만, 20% 확률로 벌금이 면제되면 한 푼도 내지 않을 수 있다.
        
        당신의 선택은 어떤가?
        
        
        &amp;lsquo;전망이론&amp;rsquo;을 주창한 대니얼 카너먼. ⓒWikipedia
        
        
        위의 실험은 심리학자인 대니얼 카너먼과 아모스 트버스키 교수가 1979년, 경제학 최고 권위 학술지인 〈이코노메트리카〉에 게재한 논문 〈전망이론: 불확실성하의 의사결정〉에 등장한다(화폐단위만 바꿨다). 대다수의 선택은 (1)번과 (4)번이다(수업 시간에 학생들을 대상으로 이 실험을 해보면 거의 한결같이 논문에서와 일치하는 결과가 나온다).
        
        (1)과 (3)은 &amp;lsquo;확실&amp;rsquo;한 대안이다. &amp;lsquo;위험이 없다&amp;rsquo;는 뜻이다. 따라서 (1)이나 (3)을 선택하는 것은 &amp;lsquo;위험회피(risk averse)&amp;rsquo; 성향을 반영한다. 반면 (2)와 (4)에는 &amp;lsquo;불확실성&amp;rsquo;이 있다. 위험한 대안이라는 의미다. 따라서 (2)나 (4)를 선택하는 것은 &amp;lsquo;위험선호(risk loving)&amp;rsquo; 성향을 반영한다.
        
        기대효용이론으로는 (1)을 선택한 사람들이 동시에 (4)를 선택하는 것을 설명할 수 없다. 위험을 회피하면서 동시에 선호할 수는 없기 때문이다. 기대효용이론에 따르면 (1)을 선택한 사람은 위험회피적이므로 (3)과 (4) 중에서는 (3)을 선택했어야 한다. 마찬가지로 (4)를 선택했다면 (1)과 (2) 중에 (2)를 선택했어야 한다. 기대효용이론으로 본다면, 사람들은 (1)과 (3)을 함께 선택하거나 혹은 (2)와 (4)를 동시에 선택해야 한다.
        
        그러나 실험 결과는 그렇게 나오지 않았다. (1)과 (4) 혹은 (2)와 (3)을 선택한 사람들이 유의미하게 많았던 것이다. 이는 경제학의 기본적인 토대를 뒤흔든 초대형 사건이 됐다. 2002년에 심리학자인 카너먼에게 노벨경제학상이 주어진 이유다(트버스키는 1996년에 세상을 떠나 안타깝게도 수상하지 못했다).
        
        
        &amp;lsquo;전망이론&amp;rsquo;을 주창한 아모스 트버스키.ⓒGoogle 갈무리
        
        
        실험 결과를 조금 더 음미해보자. (1)은 &amp;lsquo;좋은 것&amp;rsquo;을 확실하게 챙기고 싶어 하는 심리를 반영한다. 이는 설령 좀 더 나은 대안이 있다 하더라도 그것을 선택하기 위해 굳이 위험을 감수하지는 않겠다는 뜻이다. (4)는 &amp;lsquo;나쁜 것&amp;rsquo;을 없앨 수만 있다면 어느 정도의 위험은 기꺼이 감수할 용의가 있다는 뜻이다. 종합해보면 이는 &amp;lsquo;전망이 좋은 일&amp;rsquo;에 대해서라면 사람들은 위험을 회피하고자 하지만, &amp;lsquo;전망이 나쁜 일&amp;rsquo;에 대해서라면 오히려 위험을 추구하고자 한다는 말이다. 이처럼 &amp;lsquo;전망&amp;rsquo;에 따라 사람들의 위험에 대한 태도(risk attitude)가 달라진다는 이유로 이 이론은 &amp;lsquo;전망이론(Prospect Theory)&amp;rsquo;으로 이름 지어졌다.
        
        전망이론에 따르면, 사람은 어떤 경우엔 위험을 회피하다가 일정한 &amp;lsquo;기준점(reference point)&amp;rsquo;을 지나면 오히려 위험을 추구하게 된다. 그리고 이 &amp;lsquo;기준점&amp;rsquo;은 사람마다 다르다. 좀 모호하다면 다음과 같이 얘기해보자.
        
        당신이 이번 달에 100만원을 벌었다면 당신은 얼마만큼 더 행복해질 것이라고 생각하는가? 이에 답하려면 &amp;lsquo;기준점&amp;rsquo;이 필요하다. 만약 당신이 지난달에 150만원을 벌었다면 당신은 오히려 불행해졌을 것이다. 100만원은 150만원 대비 50만원 &amp;lsquo;손실&amp;rsquo;이기 때문이다. 그러나 당신이 지난달에 번 소득이 70만원이었다면 이번 달에 30만원의 &amp;lsquo;이익&amp;rsquo;을 본 것이다. 같은 금액이라도 당신의 상태에 따라 이익이 될 수도 있고 손실이 될 수도 있다. 중요한 것은 100만원이라는 금액을 벌었다는 것이 아니라 그 금액이 &amp;lsquo;어떤 것에 비해&amp;rsquo; 더 큰지 작은지에 달려 있다.
        
        중고등학교 때 수학 시험에서 단 한 문제를 틀렸다고 눈물 찔끔대던 모범생(?)들을 혹시 기억하는가? 누구는 하나&amp;lsquo;밖에&amp;rsquo; 안 틀렸다면 만세를 부를 참인데, 약 올리는 것도 아니고! 하지만 재수 없다고 욕할 일만은 아니다. 수학 시험에 대한 그 모범생의 기준점이 100점이었기 때문에 찔끔대는 것이니 어쩌겠는가?
        
        이처럼 기준점에 따라 &amp;lsquo;손실 구간&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;이익 구간&amp;rsquo;이 나뉜다. 또한 이익 구간에서는 위험을 회피하는 반면 손실 구간으로 넘어가면 오히려 위험을 선호하는 경향이 있다고, 전망이론은 설명한다. 그렇다면 〈그림 1〉은 이익 구간에서 나타나는 위험회피 현상을 반영한 것으로 기존의 효용이론과 큰 차이가 없다. 여기서는 손실 구간에서 어떤 일이 일어나는지 살펴보기로 하자.
        
        이를테면, &amp;lsquo;누적 손실&amp;rsquo;이 1000만원인 상태(이미 1000만원의 손실을 본 상태)에서 추가로 잃는 10만원은 그다지 큰 손실로 느껴지지 않을 수 있다(&amp;lsquo;효용 감소&amp;rsquo;가 작다). 그러나 100만원을 잃은 상태에서 10만원을 더 잃게 된다면 이는 위의 경우에서보다 훨씬 더 큰 손실로 느껴질 것이다(&amp;lsquo;효용 감소&amp;rsquo;가 크다). 똑같은 10만원 손실이지만 누적 손실이 작을수록 효용이 더 크게 감소하는 것이다. 이는 1000만원을 잃고 나서 10만원을 벌었을 때 늘어나는 행복감(효용)보다 100만원을 잃은 상태에서 10만원을 벌었을 때 늘어나는 행복감이 훨씬 더 클 것임을 암시한다.
        
        이제 〈그림 2〉를 보자. 기준점을 중심으로 오른쪽은 &amp;lsquo;이익 구간&amp;rsquo;이고 왼쪽은 &amp;lsquo;손실 구간&amp;rsquo;이다. S자 모양의 실선은 손실 구간과 이익 구간에서 위험선호도가 다르다는 것을 보여준다. 이익 구간의 곡선에서는 위험회피 성향(한계효용 체감)이 나타난다. 이에 비해 손실 구간의 곡선은 이익 구간 곡선의 기울기보다 더 가파르게 떨어지는 것으로 위험선호 성향(한계효용 체증)을 보여준다. 이는 당신의 행복감(효용)이 이익보다 손실에 더 민감하다는 의미다.
        
        
        
        
        
        〈그림 2〉로 설명해보자. 여기서 당신의 기준점을 일단 0원이라고 치자. 〈그림 2〉를 보면, 당신이 기준점보다 100만원을 더 벌었을 때 추가로 행복해지는 정도는 100이다. 그러나 같은 액수인 100만원을 손해 보는 경우, 당신의 행복도는 100이 아니라 200이나 떨어진다. 손실 구간의 곡선이 이익 구간 곡선의 기울기보다 훨씬 가파르게 떨어지는 것으로 표현된 이유다. 이 같은 성향에 따라, 당신은 &amp;lsquo;100만원 이익으로 가능한 효용 증가를 얻을&amp;rsquo; 때보다 &amp;lsquo;100만원 손실에 따른 효용 감소를 회피할&amp;rsquo; 때, 더 큰 위험을 추구하려 할 것이다.
        
        이 같은 손실회피 성향은 후일 &amp;lsquo;처분효과(disposition effect)&amp;rsquo;에 관한 이론과 실증연구들로 발전되어 경제학이 발견한 많은 어려운 문제들을 이해하는 데 큰 역할을 했다.
        
        처분효과에 따르면, 투자자들이 &amp;lsquo;손절매&amp;rsquo;를 하지 못하는 이유는 손실이 주는 상실감이 너무 커서 이를 실현시키고 싶어 하지 않는 &amp;lsquo;손실회피(loss aversion)&amp;rsquo;의 결과로 나타난다. 헤어지면 &amp;lsquo;내&amp;rsquo;가 죽을 것 같은 연인과 이별하는 일은 그렇지 않은 상태의 연인과 헤어지는 것보다 훨씬 어려운 법이다. 손실회피 성향은, 이득이 발생했을 때 더 기다리지 못하고 실현시키려는 성향과 대비된다. 그 결과, 투자자들은 손실이 난 주식을 이익이 난 주식보다 더 오랫동안 보유하게 된다. 이익보다 손실에 더 민감하기 때문이다.
        
        ■ 편협한 프레이밍(narrow framing)
        
        이제 주식을 사놓고 얼마나 자주 그 주가를 확인하는지가 어떻게 투자 성과에 영향을 미치는지 살펴볼 차례다. 자주 들여다본다고 해서 수익률이 바뀔 리는 없다. 그러나 놀랍게도 투자수익률이 좋지 않은 이유가 당신이 너무 자주 주가를 들여다본 탓일 수 있다. 이해하기 어렵게 들리지만 이제 위에서 살펴본 지식을 바탕으로 이 점을 살펴보자.
        
        치킨 가게 주인인 당신은 &amp;lsquo;하루&amp;rsquo;에 30만원어치의 치킨을 파는 것을 목표로 한다. 오늘은 운이 좋았다. 단체주문 덕분에 오전 중으로 목표 액수를 채웠기 때문이다. 그래서 오늘은 가게 문을 일찍 닫을 참이다. 또 다른 치킨 가게 주인이 있다. 그의 목표는 매일 얼마를 벌든 상관없이 &amp;lsquo;한 달&amp;rsquo; 동안 매출 1000만원을 달성하는 것이다. 그렇다면 설령 오전에 30만원어치 매출을 올렸다 하더라도 일찍 가게 문을 닫지는 않을 것이다. 장사가 잘되는 날일수록 부지런히 벌어놔야 한 달 목표를 채우는 데 도움이 될 것이기 때문이다. 물 들어올 때 노 저어야 한다.
        
        이 간단한 사례는, 당신의 목표가 &amp;lsquo;장기적(한 달 매출)이냐, 단기적(오늘 매출)이냐&amp;rsquo;에 따라 당신의 의사결정이 달라질 수 있다는 것을 말해준다. 단기적 목표를 달성했다고 가게 문을 닫는 것은 장기적인 비전을 희생한 &amp;lsquo;편협한&amp;rsquo; 목표치에 집중하는 행위가 될 수 있다. 이는 &amp;lsquo;편협한 프레이밍(narrow framing)&amp;rsquo;으로 불리는 체계적인 심리적 편향 중 하나다.
        
        치킨 가게가 아니라 주식투자를 한다고 하더라도 마찬가지다. 편협한 프레이밍을 갖고 있다면 당신에게는 아마도 그날그날의 수익률이 중요할 것이다. 그래서 당신은 매일 주가를 확인한다. 심지어 오전에만 열 번 넘게 확인할 수도 있다. 하지만 당신이 장기 투자자라면 매일매일의 주가 변동은 그다지 중요하지 않다. 만약 중요한 것이 1년 동안의 수익률이라면 몇 개월 동안은 투자한 사실을 잊고 지내도 될 것이다.
        
        
        
        투자수익률이 좋지 않은 이유는 당신이 너무 자주 주가를 확인한 탓일 수 있다. ⓒ시사IN 윤무영
        
        
        
        매일 주가를 확인하면 날마다의 손실과 이익을 직접 &amp;lsquo;확인&amp;rsquo;하게 된다. 이는 매우 중요하다. 만약 1년의 거래일인 250여 일 동안 125일은 주가 상승, 나머지 125일엔 주가 하락이 나타났다고 하자. &amp;lsquo;손실회피&amp;rsquo; 성향으로 인해 당신은 이익보다 손실에 훨씬 민감하다. 설령 똑같은 만큼의 이익과 손해가 반반씩 일어난다고 하더라도 당신 머릿속에는 손실이 더 크게 자리 잡는다. 그러니 손실에 민감한 당신은 자주 주가를 들여다볼수록 위험을 &amp;lsquo;덜&amp;rsquo; 감수하고 싶어진다. 이를 &amp;lsquo;근시안적 손실회피(myopic loss aversion)&amp;rsquo;라고 부른다. 그 결과, 당신은 지나치게 적은 위험만 감수하는 성향을 갖게 된다. 이제 당신은 주가가 조금만 올라도 주식을 팔게 된다. 손실회피 성향으로 인해 손실이 난 주식들은 팔지 않고 갖고 있으면서 말이다. 결국 당신의 투자수익은 나빠진다.
        
        지난해 여름에 나온 자본시장연구원 김준석 연구위원의 보고서 〈주식시장 개인투자자의 행태적 편의〉는 동학 개미들의 투자 성향이 이런 이론들에 잘 들어맞는다는 걸 보여준다. 보고서는 2020년 3월부터 10월까지 개인투자자 약 20만명의 거래 내역을 분석했다. 이들은 보유기간에 상관없이 이익이 난 주식을 손실이 난 주식보다 두 배 정도 많이 매도하고 있었다. 이익이 난 주식들을 팔아치우는 반면 손실이 난 주식들은 계속 들고 있었던 것이다. 그 결과, 이들이 표본조사 만기 시점에 보유하고 있던 주식들의 70% 정도는 손실이 난 상태였다.
        
        그러니 지난해가 하루하루 주가가 오르기를 기다리다 지친 한 해였다면 새해엔 하루하루 주가가 오르기를 기다리지 않는 것이 좋겠다. 살펴보았듯이 매 순간 스마트폰 주식 창을 들여다보는 것은 결코 좋은 투자 습관이 아니다.
        
        편협한 프레이밍이 성과를 해치는 것이 비단 치킨 가게나 주식투자에서만은 아닐 것이다. 지금은 대선을 목전에 둔 정치 과잉의 시기다. 정치권뿐만 아니라 유권자들도 가시 돋친 미움의 말들을 거침없이 쏟아낸다. 죽도록 미운 누군가를 응징하는 것이 목표라면 그것의 달성 여부는 적어도 오는 3월10일 새벽이면 결정될 것이다. 그러나 응징이 아니라 대한민국의 발전에 좀 더 공헌할, 또는 좀 덜 해악을 끼칠 후보를 뽑겠다면 보다 긴 호흡으로 당선 이후를 따져보아야 한다. 공자께서 말씀하시기를 &amp;ldquo;사람이 멀리 생각하지 않으면 반드시 가까이에 근심이 생긴다(人無遠慮 必有近憂)&amp;rdquo; 하셨다(〈논어〉 위령공 편). 편협한 프레이밍에서 벗어나라고 2000여 년 전에 하신 말씀이다. 어른 말씀 잘 듣자. 임인년 새해다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 덮친 반세기 만의 인플레이션, 못 잡을 수도 있다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=46474</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=46474</guid>
      <pubDate>2022-01-12T05:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2021년 10월20일 미국 로스앤젤레스항 터미널 앞에 줄지어 서 있는 컨테이너 운송용 화물트럭. ⓒAP Photo
        
        
        
        미국 경제에 인플레이션이 돌아왔다. 물가상승률이 두 자릿수를 기록했던 1970~1980년대 이후 거의 반세기 만이다. 인플레이션에 대한 공포도 함께 왔다.
        
        &amp;lsquo;인플레이션 공포&amp;rsquo;가 가시화되기 시작한 것은 2021년 5월이었다. 미국 노동통계국이 집계한 그해 4월 소비자물가지수(CPI)가 전년 같은 시기(2020년 4월)보다 4.2% 상승한 것으로 나타났다. 미국 중앙은행인 연방준비제도(연준)의 &amp;lsquo;인플레이션 목표치&amp;rsquo; 2%를 두 배 이상 상회한 수치였다. 농산물과 석유처럼 가격변동이 심한 품목을 제외하고 산출하는 &amp;lsquo;근원물가지수&amp;rsquo;도 전년 4월 대비 3% 오른 것으로 집계되었다.
        
        인플레이션은 시장 전반의 물가가 상승하는 현상이다. 달리 표현하자면, 화폐가치가 하락하는 경우다. 같은 돈으로 살 수 있는 물건의 양이 줄어든다. 널리 알려져 있듯, 가격은 대체로 수요&amp;middot;공급의 법칙에 의해 결정된다. 공급에 비해 수요가 상대적으로 크다면(초과수요) 가격이 올라간다. 사고자 하는 사람들 사이에 경쟁이 붙기 때문이다. 반대로 공급이 수요에 비해 상대적으로 크다면(초과공급) 가격은 하락한다.
        
        2021년 4월 소비자물가지수의 큰 상승도 수요와 공급 불균형 때문이었던 것으로 보인다. 이해 들어 코로나19 백신접종률이 크게 오르면서 확진자가 줄고 대면 접촉 제한도 완화되었다. 경기회복으로 가계 수입이 늘어난 소비자들은 억눌렸던 수요를 발산하기 시작했다. 비교적 자유롭게 사람들과 만나고 거래할 수 있게 되면서 소비의 기회 자체가 크게 늘어났다. 미국 경제분석국에 따르면, 팬데믹 이전 수준을 회복하지 못했던 개인 소비지출이 같은 해 3월 이후 빠르게 증가하기 시작했다. 반면 공급은 쉽사리 회복되지 않았다. 소비는 마음만 먹으면 바로 다음 날이라도 재개할 수 있다. 그러나 팬데믹 기간 장사를 못해서 문 닫은 가게나 공장을 다시 돌려 공급을 늘리려면, 짧든 길든 시간이 걸릴 수밖에 없다. 이로 인해 폭증하는 수요를 공급이 따라갈 수 없게 되면서 인플레이션으로 이어진 것이다.
        
        더 자세히 들여다보면, 공급 차질이 여러 층위에서 동시다발로 발생했음을 알 수 있다. 먼저 원자재 가격이 폭등했다. 글로벌 경기가 회복되면서 생산의 기초가 되는 원자재 수요가 크게 늘었기 때문이다. 팬데믹 직전인 2020년 2월과 비교했을 때 2021년 4월 당시의 원유(브렌트유 기준) 가격은 약 25%, 구리 가격은 약 75% 올랐다.
        
        운송비용도 뛰어올랐다. 선복량(선박의 적재능력)이 물동량을 따라잡지 못했기 때문이다. 2020년 2월 기준, 1300달러 수준이던 글로벌 해상운임(40피트 컨테이너 기준)이 2021년 4월엔 4500달러 수준으로 폭등했다. 어렵사리 운송을 마친 이후에도, 포화상태인 항만에서 화물을 수용하지 못해 선박이 2~3주가량 대기하는 진풍경이 벌어졌다.
        
        팬데믹 기간에 일자리를 잃은 미국 노동자들 가운데는 회복 조짐이 역력한 2021년 들어서도 직장으로 복귀하지 않는 경우가 많았다. 감염 우려, 돌봄노동 부담, 자산가치 상승으로 인한 재산 증가 등이 그 원인으로 꼽혔다. 그러나 상점과 공장은 수요 회복에 따라 노동자를 구하기 시작했다. 노동자가 줄면 그만큼 상품 및 서비스의 공급이 하락할 수밖에 없다. 2021년 4월 기준, 일자리 919만여 개가 공석으로 남아 있었다.
        
        이렇게 인플레이션율이 높아질 조짐이 나타나자, 팬데믹 기간 연준이 수요를 촉진하기 위해 사용했던 수단들을 폐기해야 한다는 주장이 제기됐다.
        
        
        
        2021년 7월15일 미국 상원 은행&amp;middot;주택&amp;middot;도시문제위원회 청문회에서 제롬 파월 연준 의장이 발언하고 있다. ⓒREUTERS
        
        
        
        그간의 &amp;lsquo;디플레이션 공포&amp;rsquo;
        
        연준은 경기부양을 위해 여러 정책 수단을 가동해왔다. 우선 기준금리를 낮은 수준으로 유지했다. 기준금리가 낮으면 다양한 시중금리도 낮아질 수밖에 없다. 금리가 낮으면 경제주체들은 저축을 줄이는 반면 더 많은 돈을 빌리게 되는 경향이 있다. 이렇게 시중으로 나온 자금이 소비&amp;middot;투자로 이어진다면 수요를 진작할 수 있다. 연준은 기준금리 이외에도 &amp;lsquo;양적완화&amp;rsquo; 같은 &amp;lsquo;비전통적 통화정책&amp;rsquo;도 수행해왔다. 중앙은행인 연준이, 시중은행 등이 보유한 미국 국채 등 &amp;lsquo;장기 채권&amp;rsquo;을 사들이는 방법이다. 이 과정에서 연준은 채권을, 시중은행들은 &amp;lsquo;돈&amp;rsquo;을 갖게 된다. 시중은행들은 이렇게 확보된 돈을 대출해서 경기를 되살릴 수 있다. 연준이 실행한 이런 정책 수단들은 팬데믹 기간에 미국 경제가 수렁에 빠지지 않는 데 크게 기여했다. 그러나 경제가 활성화되며 공급에 비해 수요가 늘어나고, 큰 폭의 인플레이션이 예상되면서 이를 원상복구해야 한다는 주장이 제기됐다. 금리를 올리는 한편 양적완화로 시중에 흘러간 돈 역시 다시 회수해야 한다(통화 긴축정책)는 것이다.
        
        연준은 2021년 하반기에도 &amp;lsquo;인플레이션은 일시적 현상&amp;rsquo;일 뿐이라며 시장의 우려를 일축했다. 연준은 공급이 수요만큼 늘지 못해서 물가가 오르는 &amp;lsquo;병목현상&amp;rsquo;이 곧 해소될 것이라고 주장했다. 공급 정체가 중고차 등 일부 상품에서만 일어나고 있으며 그나마도 완화 중이라고 판단했기 때문이다. 또한 각종 지표에서 인플레이션율이 높게 나타난 것 역시 코로나19의 여파로 2020년 물가상승률이 비정상적으로 낮았기 때문이라고 주장했다. 정상을 회복하기 시작한 2021년의 물가를, 비정상적으로 물가가 낮았던 2020년과 비교하니 &amp;lsquo;너무 많이 올랐네&amp;rsquo; 하는 착시효과가 발생할 수밖에 없었다는 이야기다.
        
        2021년 11월 이전의 연준이 우려했던 것은 오히려 &amp;lsquo;경기회복 시기에 자연스레 발생하는 일시적 물가상승을 통제하다가 회복기의 미국 경제를 망칠 수 있다&amp;rsquo;는 것이었다. 같은 해 8월27일 제롬 파월 연준 의장은 &amp;ldquo;중앙은행이 일시적 요인(공급 정체에 따른 인플레이션) 때문에 긴축을 시행할 경우, 그 효과가 뒤늦게 나타날 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 통화정책의 효과는 시차를 두고 나타나는데, 일시적 인플레이션을 저지하기 위해 섣불리 긴축정책을 시행했다가 이후 미국 경제를 불황으로 몰아갈 수 있다는 주장이었다.
        
        &amp;lsquo;디플레이션 공포&amp;rsquo; 역시 파월의 판단에 영향을 끼쳤다. 디플레이션은 인플레이션과 반대로, 물가가 지속적으로 하락하는 현상을 의미한다. 물가하락은 언뜻 &amp;lsquo;좋은 일&amp;rsquo;처럼 보이지만 반드시 그렇지는 않다. 물가의 지속적 하락은, 같은 돈으로 구입할 수 있는 상품과 서비스의 양이 점차 늘어난다는 의미다. 결국 가계와 기업은 점점 소비와 투자에 돈을 덜 쓰게 된다. 시간이 지나면 물가가 더 내려갈 것이기 때문이다. 이는 수요 부족을 낳아 경기침체로 귀결된다.
        
        2000년대 들어, 특히 2008년의 세계 금융위기 이후 각국 중앙은행의 가장 큰 근심거리는 인플레이션이 아니라 디플레이션이었다. 중앙은행들은 디플레이션을 차단하기 위해 금리 인하와 양적완화를 병행했지만 그 효과는 미미했다(〈시사IN〉 제445호 &amp;lsquo;디플레이션 공포, 무엇을 할 것인가&amp;rsquo; 기사 참조). 2021년 여름에도 파월 연준 의장은 &amp;ldquo;1990년대 이후의 호황기에도 인플레이션율이 2%를 넘지 못했다&amp;rdquo;라며, 인플레이션보다는 오히려 디플레이션을 우려하는 듯한 목소리를 냈다.
        
        하지만 파월의 예상과 달리 2021년 여름을 지나면서 인플레이션이 강하게 진행되고 있는 것으로 볼 만한 조짐이 나타났다. 2021년 11월의 소비자물가지수는 전해 같은 시기(2020년 11월)보다 6.8%, 근원물가지수도 4.9%나 오른 것이다. 원자재 가격과 운송비용도 안정되지 않았다. 2021년 11월의 컨테이너 해상 운임은 같은 해 4월보다 2배 이상 올랐다. 결국 파월은 자신의 예측이 틀렸음을 인정했다. 지난 11월30일(현지 시각) 미국 상원 청문회에 출석한 파월은 &amp;ldquo;이제 &amp;lsquo;일시적 인플레이션&amp;rsquo;이라는 용어를 버려야 할 때다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        
        
        
        
        
        
        &amp;ldquo;2022년 경제 전혀 알 수 없다&amp;rdquo;
        
        파월의 입장 선회는 2021년 12월14~15일 열린 연방공개시장위원회(FOMC) 회의를 통해 구체화됐다. 연준은 코로나19 팬데믹 기간에 매달 1200억 달러 규모의 채권(국채와 주택저당증권)을 시중은행으로부터 매입해왔다(양적완화). 그만큼의 돈이 시중은행 금고에 쌓인다고 보면 된다. 그런데 인플레이션을 우려하면서 같은 해 11월엔 1050억 달러, 12월엔 900억 달러어치만 시중은행들로부터 매입했다. 11월과 12월에 각각 채권 매입 규모를 150억 달러씩 줄인 것이다. 그런데 올해 1월부터는 300억 달러씩 줄이기로 했다. 이렇게 되면 연준이 1월엔 (2021년 12월의 900억 달러에서) 300억 달러 줄인 600억 달러, 2월엔 300억 달러 규모의 채권만 매입하게 된다. 3월의 채권 매입 규모는 0달러다. 양적완화가 종료되는 것이다. 당초 연준은 올해 6월에 양적완화를 끝낼 계획이었다. 그 시기가 3월로 당겨졌다.
        
        미국의 기준금리가 올해 인상될 가능성도 커졌다. FOMC는 매 분기 18명의 위원이 예상하는 금리 인상을 점도표로 발표한다. 이번 점도표에 따르면, 다수의 FOMC 위원은 올해 미국 기준금리가 0.75~1.00%로 오르리라고 예측했다(2021년 12월 말 현재 0.25%). 2021년 9월까지만 해도 다수 위원이 &amp;lsquo;2022년에도 금리인상이 없을 것&amp;rsquo;으로 예측했던 사실을 감안하면 엄청난 변화다.
        
        파월의 결단에도 불구하고 불안 요소는 여전히 남아 있다. &amp;lsquo;임금 인상&amp;rsquo;이라는 위험 요소가 있기 때문이다. 임금 인상은 인플레이션 국면에서 특별히 중요한 지위를 가진다. 물가상승 시에 노동자들은 임금 상승을 요구한다. 임금을 올려 비싸진 물가를 상쇄하기 위해서다. 임금이 인상된다면 기업은 그만큼의 비용 상승을 상품 가격에 반영한다. 이는 다시 물가 상승으로 이어지며 임금 상승과 인플레이션의 악순환을 유발한다.
        
        2021년 12월15일 FOMC 회의 이후 진행된 기자회견에서 파월은 &amp;ldquo;현재까지 임금 상승은 인플레이션의 주요한 원인이 아니다&amp;rdquo;라고 말했다. 악순환이 시작되지 않았다는 점을 강조한 것이다. 그러나 임금은 꾸준히 상승하고 있다. 미국 경제분석국에 따르면 2021년 10월 임금은 1년 전보다 약 10% 상승했다. 특히 구직자에 비해 일자리가 넘쳐나는 노동시장 상황은 임금 상승을 더 심화시킬 수 있다. 수요&amp;middot;공급의 법칙에 따라 노동의 가격, 즉 임금이 상승할 것이기 때문이다. 임금 상승이 인플레이션에 본격 반영되기 시작한다면 현재 연준이 발표한 수준의 처방으로는 인플레이션을 잡지 못하는 사태가 벌어질 가능성도 있다.
        
        파월은 장고 끝에 드디어 &amp;lsquo;인플레이션과의 전쟁&amp;rsquo; 첫수를 놓았다. FOMC 회의 직후 파월은 &amp;ldquo;누구도 2022년 또는 그 이후에 경제가 어떻게 될지 전혀 알 수 없다&amp;rdquo;라고 말했다. 그의 말이 겸손이었을지 고해성사였을지 확인할 수 있는 시간이 다가오고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>