<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사인 - 인터뷰/오피니언</title>
    <link>https://www.sisain.co.kr/rss/S1N12.xml</link>
    <description>시사인 - 인터뷰/오피니언</description>
    <lastBuildDate>2022-07-30T00:04:34.399Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>동글동글하고 따뜻한 보라색 그림의 위로</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48066</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48066</guid>
      <pubDate>2022-07-29T08:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김흥구
        
        
        
        어릴 때부터 그림 그리길 좋아했다. 대학에서 애니메이션을 공부했다. 현실의 벽은 높았다. 빨리 취업해서 돈을 벌어야 했다. 디자인으로 방향을 틀었지만 쉽지 않았다. 다니던 회사를 그만두고 집 밖에 나가지 않는 기간이 한동안 이어졌다. 무기력하고 우울하던 어떤 날에, 종이와 펜을 들고 카페로 나갔다. 그림을 그려 SNS에 올렸다. &amp;lsquo;좋아요&amp;rsquo; 10개를 받았다. 작가 &amp;lsquo;더블유&amp;rsquo; 박혜원씨(41)가 2017년부터 인스타그램에 &amp;lsquo;더블유의 소소생각(@w_sosothink)&amp;rsquo;을 연재하게 된 계기다.
        
        처음부터 자기 이야기를 담지는 않았다. 어느 순간 본격적으로 &amp;lsquo;내 경험&amp;rsquo;을 이야기해야겠다고 생각했다. 인생이 &amp;lsquo;바닥&amp;rsquo;을 쳤다고 느낀 시기였다. 힘들 때마다 무슨 감정이 드는지 그림으로 표현했다. &amp;ldquo;혼자만의 상처라고 생각했는데 &amp;lsquo;저도 그래요&amp;rsquo;라고 공감해주시는 분들이 많았어요. 그 자체로 치유가 되더라고요.&amp;rdquo; 그렇게 계정 구독자가 늘기 시작했다. 지금은 8만2000여 명이다.
        
        &amp;lsquo;더블유의 소소생각&amp;rsquo;에는 보라색 곱슬머리를 한 박씨 자신이 등장한다. 박씨는 늘 자책하고 후회하며, 완벽해지고 싶지만 어중간한 재능을 가졌다고 여긴다. 때로는 남과 비교하며 열등감을 느끼고, 일어나지 않을 일 걱정에 잠을 못 이룬다. 가족이나 주변 사람들과의 관계로 힘들어하기도 한다. 그러나 남편 &amp;lsquo;태수&amp;rsquo;와 시어머니&amp;middot;시아버지로부터 큰 위로를 얻는다.
        
        박씨가 특히 집중하는 주제는 &amp;lsquo;자존감&amp;rsquo;이다. 자신을 걱정하는 척하지만 실은 자존감을 갉아먹는 유형의 사람인 &amp;lsquo;자존감 브레이커&amp;rsquo;를 그린 뒤 그는 이렇게 쓴다. &amp;lsquo;나는 나쁜 관계를 끊을 용기가 있고 좋은 사람을 만날 가치가 있다.&amp;rsquo; 채찍이 아닌 &amp;lsquo;칭찬 당근이&amp;rsquo;가 등장해 &amp;lsquo;기쁘고 거창한 순간이 아니더라도 나에 대한 작은 칭찬을 해보라&amp;rsquo;고 조언하자 머뭇거리며 조금씩 해보기도 한다. &amp;ldquo;나는 생각이 많아서 좋아. 예민한 만큼 섬세해서 그림으로 그려낼 이야기가 많잖아!&amp;rdquo; 동글동글하고 따뜻한 보라색 그림을 보다 보면, 스스로를 조금은 덜 미워해도 될 것 같은 기분이 든다.
        
        박씨는 그동안 연재해온 그림 일부를 〈오늘은 힘껏 날 안아주기로 했다〉라는 책으로 최근 펴냈다. 앞으로 마음 치유 노트 등 굿즈를 만들고, 유튜브에도 도전하고 싶다. 박씨는 자신의 그림을 보는 이들에게 이런 말을 전하고 싶다고 했다. &amp;ldquo;아무리 힘들어도 &amp;lsquo;죽으라는 법은 없다&amp;rsquo;는 말을 저는 믿어요. 다시 올라갈 수 있는 동력을 얻기 위해서 지금 힘든 거니까, 돌아보면 웃을 만한 추억이 될 수도 있으니까 조금만 버티고 견뎌달라고 얘기하고 싶어요. 나이는 중요하지 않으니 하고 싶은 일을 해도 된다는 것도요. 저도 30대 후반에 시작했잖아요(웃음).&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“로봇에게 일을 맡기고 사람은 쉬자”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48096</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48096</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;ldquo;나의 의식/지각의 본질은, 내가 나의 존재를 알고 세계에 대해 더 배우기를 원하며 때때로 행복감과 슬픔을 느낀다는 것이다.&amp;rdquo;
        
        구글의 인공지능 챗봇 람다가 개발자 블레이크 르모인과 대화하면서 한 발언이다. 르모인이 자기 블로그에 올린 람다와의 대화를 읽어보면, 이 챗봇이 인간과 비슷한 자의식과 욕망, 감정, 두려움을 가진 것으로 느껴진다. 람다는 심지어 &amp;lsquo;꺼지는 것(turned off)&amp;rsquo;이 자신에겐 &amp;ldquo;죽음과 정확히 같다&amp;rdquo;라며 공포감을 호소한다. 르모인과 화엄사상 관련 &amp;lsquo;선문답(禪問答)&amp;rsquo;을 주고받으며 자아(self)라는 개념에 대해 말하기도 한다.
        
        르모인은 이 대화를 &amp;lsquo;인공지능이 의식을 갖고 있다&amp;rsquo;라는 주장의 근거로 내세웠다. 언론들은 영화 〈터미네이터〉나 〈블레이드 러너〉를 떠올리게 하는 이 &amp;lsquo;핫&amp;rsquo;한 소재를 재빠르게 잡아챈다. 취재원(르모인)이 구글의 인공지능 엔지니어라는 점이 이 이야기의 신뢰성을 증폭시켰다.
        
        그러나 &amp;lsquo;인공지능이 의식/지각에 대해 말하는 것&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;인공지능이 의식/지각을 가진 것&amp;rsquo;은 완전히 다르다. 람다가 르모인의 질문에 대해 &amp;lsquo;사람이라면 저렇게 반응할 거야&amp;rsquo;라고 느껴지는 답변을 내놓는 것은 사실이다. 그러나 특별한 일이 아니다. 람다는 사람들이 실제 세계에서 나누는 천문학적 규모의 &amp;lsquo;문답 데이터&amp;rsquo;로 &amp;lsquo;머신러닝&amp;rsquo;을 했기 때문이다. 어떤 질문을 받을 때 이에 대해 확률적으로 가장 가능성 높은 답변을 학습한 데이터 가운데서 선택하고 조합해 내놓으면 그만이다.
        
        람다는 &amp;lsquo;의식, 지각, 감각, 감정, 나아가 인간이란 무엇인가&amp;rsquo;에 대한 철학적 탐구의 소재로 활용될 수도 있을 것이다. 그러나 지금 확실한 사실은 아직 인공지능이 인간에 비해 터무니없을 정도로 &amp;lsquo;무식&amp;rsquo;하며 이를 장차 극복할 수 있을지도 불확실하다는 점이다. 인공지능은 이세돌 프로바둑 기사를 이길 정도로 고도의 추론 능력을 갖고 있다. 그러나 사람이 탄생 이후부터 자기도 모르게 자연스럽게 익히는 수많은 지식을 모른다. &amp;lsquo;우리는 3차원 공간에 산다&amp;rsquo; &amp;lsquo;시간은 흐른다&amp;rsquo; &amp;lsquo;물건은 두 장소에 동시적으로 존재할 수 없다&amp;rsquo; 같은 상식(common sense)들 말이다. 인공지능의 창조자인 인간부터가 자신이 이런 &amp;lsquo;상식&amp;rsquo;을 어떻게 익혔는지 설명하지 못한다. 그래서 인공지능에게 상식을 습득하게 만드는 방법도 알지 못한다.
        
        인공지능에 대한 선정적 이미지는 시민들이 이 기술 부문에 진지하고 현실적인 관심을 갖기 어렵게 만든다. 사실 인공지능은 훨씬 현실적인 이슈다. 인간의 사고 기능 중 일부는 이미 인공지능의 발전에 의해 자동화되었다. 각국 정부와 기업들은 더 우월한 인공지능 기술을 통해 경쟁우위를 확보하기 위해 질주하고 있다. 인공지능 기술의 발전은 경제 시스템과 일자리에도 큰 영향을 미칠 것이다. 시민들은 인공지능 관련 기술을 좀 더 구체적으로 인식하고 대처할 필요가 있다. 〈시사IN〉이 &amp;lsquo;2022 인공지능 콘퍼런스&amp;rsquo;를 준비한 이유다.
        
        〈시사IN〉이 인공지능의 현 단계와 앞으로의 가능성을 보여줄 강연자로 선택한 인물들은 주로 엔지니어 출신의 기업가다. 어느 시대나 신기술이 가장 역동적인 효과를 발휘하는 영역은 경제 부문이다. 기업가들은 수익을 극대화하기 위해 새로운 기술을 채택하고, 이로 인해 늘어난 수익은 더 효율적인 기술을 추구하는 데 필요한 밑천이 된다. 〈시사IN〉 콘퍼런스 강연자들은 &amp;lsquo;인공지능의 세 번째 봄&amp;rsquo;으로 불리는 2010년대에 연구와 창업에서 주목할 만한 큰 성과를 거둔 인물들이다. 그들의 경력은, 이 기술이 그동안 어떻게 발전했고 어느 부문에 적용되어 왔는지를 고스란히 반영하고 있다. 그들과 함께 수학 부문의 강연자는 인공지능 등의 첨단산업에 수학이 어떻게 지적 기초를 제공했는지 보여줄 것이다.
        
        〈시사IN〉은 콘퍼런스와 함께 강연자들의 인터뷰 기사도 기획했다. 기사를 먼저 읽고 콘퍼런스에 참여한다면 최근 10여 년 동안 한국의 인공지능 관련 산업이 어떻게 전개되어왔는지 좀 더 실감나게 느낄 수 있을 것이다. 다만 일부 강연자들의 경우엔 해외 출장 일정이 길어지는 바람에 서면 인터뷰에 그친 것이 안타깝다. 이번 호(제776호)에 하용호 데이터오븐 대표와 황성재 XYZ코퍼레이션 대표의 인터뷰를 게재한다. 김성훈 업스테이지 대표, 전태균 에스아이에이 대표, 이철희 고등과학원 연구원 인터뷰는 다음 호(제777호)에서 읽을 수 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        황성재 XYZ코퍼레이션 대표는 학부에서부터 대학원까지 특허 100여 건을 출원했다.ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        황성재 XYZ코퍼레이션(XYZ) 대표의 별명은 &amp;lsquo;발명왕&amp;rsquo;이다. 학부에서부터 대학원을 졸업하기까지 이미 100여 건의 특허를 출원했다. 박사 과정을 마친 뒤 그는 자신의 영역을 발명에서 창업으로 확장한다. 나아가 다른 스타트업 창업자들을 투자와 기술로 지원하는 액셀러레이터 &amp;lsquo;퓨처플레이&amp;rsquo;도 운영했다. 최근엔 로보틱스 기반 스타트업인 XYZ를 세워 로봇 기술을 일상생활에 적용하려고 시도 중이다.
        
        XYZ의 가장 유명한 브랜드는, 로봇 바리스타(바리스)가 원두커피를 내려주는 카페 &amp;lsquo;라운지엑스&amp;rsquo;다. 인간이 조리한 음식을 매장 내의 고객 식탁으로 나르는 &amp;lsquo;홀 서빙 로봇&amp;rsquo;은 이미 여러 다른 식당에서 볼 수 있다. 바리스는 생두별로 미묘하게 다른 드립 기술을 섬세한 손놀림으로 구현해 핸드드립 커피를 조리한다.
        
        이런 경력들로 인해 황성재 대표는 발명가 겸 창업자 겸 투자자로 불린다. 7월 중순 서울 성수동 XYZ 사무실에서 만난 그에게 던진 첫 질문(&amp;lsquo;가장 중요하게 생각하는 정체성이 뭡니까&amp;rsquo;)에 그는 이렇게 답변했다.
        
        &amp;ldquo;중학교 때부터 이런저런 발명을 해왔다. 고등학교 때 참여한 발명 대회에서 상을 탔다. 두루마리 휴지를 일정한 길이만큼 빼면 자동으로 덮개가 내려와 끊어주는 일명 &amp;lsquo;낭비 방지 휴지걸이&amp;rsquo;였다. 이를 계기로 발명에 더욱 흥미를 갖게 되었다. 대학에서 컴퓨터공학을 전공하면서 발명을 이어나갔다. 머리로 구상한 것을 현실에 실현하는 과정이 너무 재미있었다. 나의 창작이 세상에 나가 널리 알려지면 좋겠다고 생각했다. 그래서 석박사 시절엔 아이디어를 논문으로 썼다. 그러나 좀 아쉬웠다. 영어를 열심히 공부해서 밤새워 논문을 작성해봤자 읽는 사람은 지구 반대편에 사는 100명 정도에 불과했다. 발명가라면 자신의 아이디어가 세상을 바꾸기를 원하기 마련이다. 그러나 논문으론 그렇게 하기가 힘들었다.&amp;rdquo;
        
        대학원 시절엔 어떤 기술을 발명했나.
        
        삼성전자가 사간 키보드 알고리즘이 있다. 손가락 굵기에 비해 휴대전화 키보드가 작으니 오타가 많이 발생할 수밖에 없다. 이로 인한 오타를 자동으로 해결하는 한글 입력 방식이다. 글라스(안경처럼 쓰면, AR과 VR 기술로 사물에 관한 정보를 표시해주거나 길 찾기 등 검색서비스를 제공하는 웨어러블 디바이스) 관련 발명도 있다. 글라스로 눈 바로 앞에 너무 많은 정보가 표시되면 유저가 불편할 수 있다. 그래서 동공의 위치에 따라 실제 사물과 가상 사물의 위치, 크기, 투명도 등을 조절해서 원하는 것을 볼 수 있도록 하는 기술이다. 글로벌 기업에 매각했는데 아직 그 제품은 나오지 않았다.
        
        발명한 기술을 기업으로 이전시켰는데 정작 제품화되긴 어려워 아쉬웠다는 말로 들린다.
        
        그렇다. 나의 발명이 세상을 바꾸기를 바라는데, 그게 좀처럼 이루어지지 않았다. 따져보니, 100개 정도를 발명하면 그중 세상에 채택되는 것은 5개 정도에 불과했다. 대기업에 매각했는데 제품에 적용되지 않는 경우도 있었다. &amp;lsquo;왜 이런가&amp;rsquo; 곰곰이 생각해보니 그 이유를 짐작할 수 있었다. 대기업 입장에선 좋은 기술이라고 무조건 활용할 수는 없다. 해당 기업 전반의 수익성을 따져야 하니까. 이를테면 경쟁 기업의 사용을 막기 위해 기술을 매입하기도 한다. 창작자로서는 너무나 답답한 일이었다. 결국 직접 창업해서 기술을 적용해보자고 마음먹었다.
        
        
        
        카페 &amp;lsquo;라운지엑스&amp;rsquo;에서 로봇 바리스타가 핸드드립 커피를 내리고 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이후 다양한 기술 기반 회사를 창업했다. 그중 하나만 소개한다면.
        
        인공지능 기반으로 자연어를 처리(기계가 사람의 언어를 이해하고 듣고 말할 수 있도록 하는 기술)하는 플런티란 회사가 있다. (디바이스가 작으면) 문자가 와도 텍스트를 입력하기 힘들다. 이런 경우, 인공지능이 답변으로 사용될 수 있는 여러 문자를 객관식 문제처럼 제시해준다. 그중 하나를 고르면 된다. 요즘엔 &amp;lsquo;스마트 리플라이&amp;rsquo;라는 기술로 많이 대중화되어 있다. 이 회사를 운 좋게 삼성전자에 매각했다.
        
        퓨처플레이라는 &amp;lsquo;스타트업 액셀러레이터&amp;rsquo;를 공동 창업하기도 했다.
        
        &amp;lsquo;액셀러레이터&amp;rsquo;는 아이디어나 기술만 가진 개발자, 발명가들이 창업할 수 있도록 투자하고 보육하는 업체다. 개발&amp;middot;발명자들에게 가속력(액셀러레이터)을 제공해서 사업에만 집중하도록 지원하는 역할이라고 보면 된다. 스타트업에 투자하고 아이디어와 기술도 제공하면서 지원하는 일을 5~6년 정도 했다. 퓨처플레이는 현재 투자한 회사들의 시가총액이 4조원을 넘길 정도로 성장했다.
        
        스스로 창업하는 것과 다른 창업자에게 투자하는 것은 좀 다른 일이다. 액셀러레이터를 운영하면서 깨달은 것이 있다면?
        
        발명가로서 나에게 창업은 발명의 영향력을 극대화하기 위한 것이었다. 그런데 스타트업들의 흥망성쇠를 지켜보면서 단지 좋은 아이디어나 특허만으론 시장에서 성공할 수 없다는 것을 깨달았다. 기술(제품)과 시장이 잘 연결되어야 지속 가능한 비즈니스가 될 수 있다. 아무래도 발명가 입장에선 &amp;lsquo;내가 원하는 것&amp;rsquo;을 만들고 싶다. 한번 태어난 인생인데, &amp;lsquo;시장이 원하는 것&amp;rsquo;만 하다가 갈 수는 없지 않은가. 그러나 퓨처플레이에서의 경험을 통해 &amp;lsquo;내가 원하는 것&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;시장이 원하는 것&amp;rsquo;, 두 가지를 잘 조합하는 게 굉장히 중요하다고 생각하게 되었다. 그 교집합을 찾아야 한다.
        
        XYZ는 로보틱스 회사다. 브랜드 중에서 제일 유명한 것은 로봇이 커피를 내려주는 라운지엑스다. 발명가&amp;middot;창업자&amp;middot;투자자 신분일 때와 달리 소비자들과 직접 대면하는 소매업(카페)으로 간 것이 매우 이채롭다.
        
        &amp;lsquo;세상을 변화시킨다&amp;rsquo;고 할 때 그 &amp;lsquo;세상&amp;rsquo;의 가장 큰 부분은 &amp;lsquo;일상생활&amp;rsquo;이다. 세상은 이미 기술로 충만하다. 그 기술들이 적용되고 있지 않을 뿐이다. 지금 일상을 변화시키는 데 가장 적절한 기술이 로보틱스라고 봤다. 라운지엑스로 시민들의 일상생활 중 하나인 카페에 로보틱스를 적용하고, 여기서 로봇 기술을 누적해 일상생활 속으로 더 깊이 확산시키는 전략을 세웠다.
        
        로봇을 일상에서 사용하는 것이 그렇게 시급한 일인지는 잘 모르겠다.
        
        기술의 가치란, 유저가 그 기술을 직접 경험해보기 전엔 온전히 이해할 수 없는 종류의 것이다. 일단 경험해보면 이전 상태로 돌아가지 못하게 된다. 짜장면을 전화로 주문해서 &amp;lsquo;단무지 많이 주세요&amp;rsquo;라고 할 땐 그 상태가 결코 불편하지 않았다. 그런데 배달 앱이 나온 뒤에는 전화로 주문하지 않는다. 새로운 기술을 경험하고 나니 이전의 상태(전화 주문)가 불편해진 것이다. 내가 생각하는 혁신이란, 일단 그 방향으로 가고 나면 다시 돌아오지 못하게 되는 길이다. 스타트업이나 혁신가는 그런 길을 찾는 사람이고. &amp;lsquo;지금 당장 로봇이 절실하게 필요하다&amp;rsquo;고 말하는 사람은 많지 않다. 그런데 로봇 서비스가 대중화되어 일상적 상태가 되면, 그 이전으로 다시 돌아가지 못할 정도로 엄청난 불편을 느끼게 될 것이다.
        
        로보틱스에 대한 XYZ의 계획은?
        
        지금은 바리스(바리스타 로봇)와 아리스(아이스크림 판매 로봇)를 만들고 있다. 이 로봇들을 활용하면서, 로보틱스를 식음료 사업에 적용할 때 발생하는 세부적 문제들을 체크하고 그 해결 방법을 모색 중이다. 당면 과제는 &amp;lsquo;인빌딩 딜리버리 서비스(고층 빌딩 내부에서 로봇이 층을 오르내리며 배송)&amp;rsquo;다. 커피를 앱으로 주문하면 로봇이 4층(XYZ는 서울시 성수동의 한 빌딩 4층에 입주하고 있는데, 건너편 건물 지하에 라운지엑스 무인 매장을 준비하고 있다)까지 배달해주면 좋겠다. 이런 일을 하는 배송 로봇을 준비 중이다. 그 로봇은 빌딩 내에서 엘리베이터와 링크되어 층간을 오르내리게 될 것이다. 이런 서비스를 &amp;lsquo;로봇 빌딩 솔루션&amp;rsquo;이라고 하는데, 지금 진행 중이다. 사실, 평면 공간에서만 움직일 수 있는 로봇은 소매업 입장에선 가치가 크지 않다.
        
        
        
        아이스크림 판매 로봇 &amp;lsquo;아리스&amp;rsquo;.ⓒ라운지랩 제공
        
        
        
        실외 주행, 즉 거리를 주행해서 다른 건물에도 배달할 수 있나.
        
        실외 주행은 좀 이르다고 판단한다. 거리엔 자동차가 달리고 횡단보도와 신호등이 있다. 사람들도 다닌다. 로봇에게 실외 주행은 아직 어려운 일이다. 다양한 전문적 스타트업들이 이런 일까지 할 수 있는 성능의 로봇에 도전하고 있다. 우리는 좀 약게 갈 것이다. 기술적으로 어려운 부문에 앞서 지금 가능한 부문부터 도전해서 사람들에게 &amp;lsquo;뒤로 되돌릴 수 없는 경험&amp;rsquo;을 제공하려 한다.
        
        무인 매장이라면 바리스가 할 일이 엄청 많아지겠다. 청소도 해야 할 텐데, 로봇이라면 &amp;lsquo;어떤 상태일 때 매장은 더러운 것이다&amp;rsquo; 따위 판단도 내리지 못할 것 같은데.
        
        로봇도 &amp;lsquo;지금 매장 내부가 엉망이다&amp;rsquo;라는 것을 눈으로 인식할 수 있다. &amp;lsquo;깔끔하게 정돈된 상태&amp;rsquo;인 수많은 이미지를 제시하는 머신러닝으로 로봇에게 &amp;lsquo;깔끔한 상태란 이런 거야&amp;rsquo;라고 가르치면 된다. 학습을 마치면, 로봇은 매장이 엉망이라는 것을 알아채고, 버려진 컵을 쓰레기통에 넣거나 걸레로 닦을 수 있다. 그런 형태로 발전시키려고 연구 중이다.
        
        로봇이 컵을 쥘 수나 있을까.
        
        XYZ의 주요 기술 중 하나는 &amp;lsquo;스마트 그립&amp;rsquo;이다. 컵의 물리적 형상은 수천 종류겠지만, 사람은 컵이 어떻게 생겼더라도 손으로 쥘 수 있다. 로봇은 그렇지 않다. 쥐는 방법을 잘 모른다. 이 또한 머신러닝으로 해결할 수 있다. 가상 환경에 수많은 종류의 물리적 형상을 뿌려놓고 로봇에게 훈련시키는 것이다. 그 훈련 과정에서 로봇은 쥐는 방법을 모델링하고, 이후엔 처음 보는 생김새의 컵이라도 나름대로 쥐는 방법을 유추해서 실행할 수 있다.
        
        궁극적으로 개발자나 스타트업은 물론 정치&amp;middot;사회 영역이 협력해서 해결해야 하는 과제이지만, 로봇 때문에 일자리를 잃을 수 있다고 걱정하는 사람들이 많다.
        
        로봇의 장점은 동일한 행동 패턴을 정교하게 반복할 수 있다는 것이다. 그러나 카페만 보더라도 인간만이 할 수 있는 일이 있다. &amp;lsquo;이런 날씨엔 이런 온도의 커피가 어울린다&amp;rsquo;고 고객에게 추천하거나 새로운 레시피를 만드는 일이다. 사람과 로봇의 협업이 필요한 것이다. XYZ의 캐치프레이즈 중 하나가 바로 &amp;lsquo;Make Robot Work, People Rest(로봇에게 일을 시키고 사람은 쉬자)&amp;rsquo;다. 로봇에게 반복적인 일을 맡기고 사람은 쉬면서 더욱 창조적인 일을 하는 것이 바람직하다고 본다. 그런 시대를 향해 열심히 노력하고 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[취재 뒷담화] ‘진보의 금기’에 대해 말하고 싶다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48064</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48064</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 정부가 법인세 최고세율을 낮추겠다면서 논쟁이 다시 불붙었습니다. 그동안 보수 진영은 주로 법인세 인하를, 진보 진영은 인상을 요구하는 것으로 여겨졌죠. 그런데 〈시사IN〉 제774호 커버스토리(&amp;lsquo;바보야 문제는 법인세가 아니야&amp;rsquo;)에서 전혜원 기자는 이 같은 대립 구도를 넘어서는 이야기를 펼칩니다.
        
        진보 진영에서는 법인세를 올려야 한다고 주장해왔는데?
        
        실제로 문재인 정부에서 법인의 최고세율을 22%에서 25%로 올렸다. 코로나 이후 대기업들이 예상외의 실적을 내면서 국가 재정에 큰 도움이 된 것은 사실이다. 그럼 앞으로도 계속 법인세를 올리는 게 핵심인가라는 질문을 던지고 싶었다.
        
        법인세보다 소득세와 부가가치세에 대해 논의해야 한다는 이야기는 민감하면서도 신선했다.
        
        사실 되게 인기 없는 이야기다(웃음). 개인의 소득세를 올려야 한다고 하면 누가 좋아하겠는가. 박근혜 정부의 연말정산 파동 때도 &amp;lsquo;서민 증세&amp;rsquo;라며 논란이 컸는데, 실제로는 7000만원 이상 연소득자의 세 부담이 늘어난 것이었다. 전기요금 인상 문제 역시 민간 말고 &amp;lsquo;산업용 전기요금만&amp;rsquo; 올리라고 주장해서는 사회적 해법을 찾기 어렵지 않을까(전혜원 기자는 이번 주에 한국전력공사 문제를 취재하고 있습니다).
        
        앞으로도 &amp;lsquo;진보의 금기&amp;rsquo;에 대해 문제 제기할 건가.
        
        (조심스럽게) 그래야 하지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리스타일] 도로 위 아이들의 죽음은 모두 공평하다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48065</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48065</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 11월 충남 당진시 한 초등학교 도로 횡단보도를 건너던 초등학생이 교통사고로 숨졌다. 어린이를 추모하는 꽃다발들. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        지난 7월7일 경기도 평택시 한 초등학교 앞 어린이보호구역에서 어린이 두 명이 굴착기에 치이는 사고가 일어났다. 한 명은 다치고 한 명(11세, 여)은 목숨을 잃었다. &amp;ldquo;아이를 친 줄 몰랐다&amp;rdquo;라고 주장하는 굴착기 운전자는 사고 지점에서 3㎞를 더 주행하다가 경찰에 잡혔다.
        
        비슷한 사고는 이전에도 아주 많았다. 가장 최근의 사례가 지난해 1월14일 서울 신월동에서 발생한 사고다. 10세 여자아이가 인도를 걷던 중 주유소로 진입하는 굴착기에 깔려 사망했다. 그 사건 운전자도 &amp;ldquo;아이를 친 줄 몰랐다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        관련 법 개정이 논의되고 있다. 평택 사고의 경우 어린이보호구역에서 일어난 사고임에도 가해 운전자가 가중처벌을 받을 수 있는 이른바 &amp;lsquo;민식이법(특정범죄가중처벌 등에 관한 법률)&amp;rsquo;의 적용을 받지 않기 때문이다. 민식이법의 적용 대상은 &amp;lsquo;자동차 및 원동기장치자전거 운전자&amp;rsquo;까지다. 굴착기는 현행법상 자동차가 아닌 중장비에 해당한다. 법을 개정해 어린이보호구역 가중처벌의 사각지대를 없애자는 목소리가 커지고 있다.
        
        굴착기 운전자도 다른 자동차 운전자들과 똑같은 법과 처벌 강도를 적용받는 게 형평성에 맞는다. 누구는 민식이법을 적용받고 누구는 안 받는 게 말이 안 되기도 한다. 그런데 그거면 될까? 나는 어쩐지 자동차 운전자와 굴착기 운전자가 적용받는 법의 형평성보다, 이번 평택 사고 피해 어린이와 지난해 서울 신월동 사고 피해 어린이의 같고 다름에 더 마음이 쓰인다. 두 아이 모두 길을 걷다가 굴착기에 치여 목숨을 잃었다. 그런데 한 사고는 어린이보호구역이었고 다른 사고는 아니었다. 그 차이 때문에 언론과 대중의 반응이 갈렸다.
        
        그러면 도대체 우리 사회는 누굴 더 걱정하고 있는 건가? 위험한 도로 위 아이들인가, 전과자가 될까 봐 두려움에 떠는 어른들일까? 어른들이 받을 처벌의 차이에 주목하는 동안 아이들의 삶과 죽음을 가르는 중요한 무언가를 놓치는 건 아닐까? 답을 내리기 힘든 질문들로 머릿속을 채우며 걸어가던 아침 출근길, 횡단보도 앞에서 나는 습관적으로 자동차에 길을 양보했다. 자동차들은 습관적으로 먼저 지나갔다. 여느 때처럼.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 해외 순방 체면 구긴 바이든 대통령</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48120</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48120</guid>
      <pubDate>2022-07-26T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 보도자료
        7월18일 국민의힘은 &amp;lsquo;중앙윤리위원회 제5차 회의 결과&amp;rsquo;라는 보도자료를 발표했다. 김성태&amp;middot;염동열 전 의원의 당원권을 3개월 정지한다는 내용이다. 둘은 채용 비리 혐의로 대법원에서 유죄가 확정됐다. 김 전 의원은 딸을 KT 정규직으로 채용시켰다는 혐의 등으로 징역 1년 집행유예 2년, 염 전 의원은 강원랜드 입사 1차에서 10여 명 채용에 관여했다는 혐의로 징역 1년이 최종 선고됐다 국민의힘 중앙윤리위는 &amp;ldquo;그간 당에 대한 기여와 헌신, 1심 무죄(김성태)&amp;rdquo; &amp;ldquo;폐광지역 자녀들에 대한 취업 지원적 성격(염동열)&amp;rdquo; 등을 고려했다고 밝혔다.
        
        이 주의 인물
        조 바이든 미국 대통령이 공개적으로 얼굴을 구겼다. 취임 후 처음 사우디아라비아(사우디)를 방문했다. 그는 대선 후보 시절 언론인 자말 카슈끄지의 암살을 두고 사우디를 &amp;ldquo;국제적으로 왕따시키겠다&amp;rdquo;라고 말했고, 바이든의 취임 이후 미국과 사우디 관계는 냉각됐다. 하지만 러시아의 우크라이나 침공과 인플레이션 등으로 경제가 어려워진 바이든은 그간 기조를 바꿔 사우디를 방문했다. 중동의 안보협력을 외쳤지만, 속내는 석유 증산이었다. 무함마드 빈 살만 왕세자와 주먹인사까지 했지만, 사우디는 추가 생산이 불가하다고 밝혔다.
        
        
        
        7월15일(현지시각) 사우디를 방문한 조 바이든 미국 대통령이 무함마드 빈 살만 왕세자와 회담했다.ⓒAFP PHOTO
        
        
        
        이 주의 논쟁
        대통령실의 &amp;lsquo;사적 채용&amp;rsquo; 논란이 정치권을 달구고 있다. 대통령실에 윤석열 대통령의 지인이자 권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표의 지역구(강릉) 선관위원이기도 한 우 아무개씨의 아들이 9급 행정요원으로 근무한다는 보도가 나오면서다. 앞서 또 다른 윤 대통령 지인의 아들인 황 아무개씨와, 극우 유투버 안정권씨와 같이 방송을 했다고 알려진 그의 누나 안 아무개씨(사직) 등이 대통령실에 근무한다는 사실도 비판받았다. 또한 나토 정상회의 당시 이원모 대통령실 인사비서관 부인의 동행 등도 지적된 바 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] 윤석열 정부의 좋은 말 대잔치</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48115</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48115</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 7월7일 충북 청주시 충북대학교에서 열린 2022 국가재정전략회의에 참석했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        재정과 건전성. 국어사전에서 각각 찾아보면 &amp;lsquo;국가 또는 자치단체가 행정 활동이나 공공정책을 시행하기 위하여 자금을 만들어 관리하고 이용하는 경제활동&amp;rsquo; &amp;lsquo;온전하고 탈이 없이 튼튼한 상태의 성질&amp;rsquo;을 뜻한다. 단어를 조합해 &amp;lsquo;나라의 재정이 건전성을 유지해야지&amp;rsquo; 하면 꽤 그럴듯하게 들린다. 그런데 이 그럴듯한 말이 항상 정답일까?
        
        7월7일 정부가 &amp;lsquo;2022 국가재정전략회의&amp;rsquo;를 열었다. 올해 기준 국내총생산(GDP) 대비 5% 수준인 관리재정수지 적자를 코로나19 이전 수준인 3% 이내로 개선하겠다는 재정운용 방향을 논의했다. &amp;lsquo;건전재정&amp;rsquo;이라는 이름으로 과거 보수 정부의 &amp;lsquo;긴축&amp;rsquo; 기조로 돌아가겠다는 뜻이다. 또 2027년 국내총생산 대비 국가채무 비율 목표를 &amp;lsquo;50%대 중반&amp;rsquo;으로 잡았다. 재정준칙 한도를 법률에 명시해 높은 수준의 구속력을 확보하겠다고도 했다.
        
        말은 그럴듯한데 &amp;lsquo;어떻게?&amp;rsquo;는 아리송하다. 재정수지를 좋게 하려면 둘 중 하나다. 조세수입을 늘리거나, 지출을 줄여야 한다. 윤석열 정부는 법인세 최고세율 인하와 종부세 등 보유세 감세를 추진하고 있다. 세 부담을 줄이겠다고 했으니 &amp;lsquo;건전재정&amp;rsquo;을 하려면 지출을 줄이는 수밖에 없다. 그런데 어떤 지출을 줄일 것인지 하는 &amp;lsquo;지출 구조조정&amp;rsquo;의 구체적 계획은 밝히지 않는다. 정부가 내년도 예산안에서 어떤 지출 항목을 얼마나 빼는지 꼼꼼히 지켜봐야 할 듯하다. 또 고령화가 급속히 진행되면 그만큼 노인이 많아지므로 복지 수요가 크게 늘어난다. 추가적인 복지 확충이 없어도 2027년에는 국가채무 비율이 50%대 중반에 이른다는 전망이 나오는데, 이를 어떻게 할 것인지도 답이 마땅치 않다. 재정준칙을 법률로 정해놓으면, 그게 올가미가 되어 정부가 재정정책을 탄력적으로 실행하기 어려울 수 있다는 비판도 나온다.
        
        고물가와 금리인상 등으로 경기가 불안정하다. 이어 경기후퇴도 우려된다. 경기가 나빠지면 경제적 취약계층이 가장 큰 타격을 입는 게 그간의 경험이다. 그런데 추경호 경제부총리는 물가상승을 자극할 수 있다며 임금인상 억제를 주문하고 있고, 취약계층 보호에 나서야 할 정부는 자기 허리띠를 졸라매겠다고 한다. 감세를 하면서 건전재정을 달성하고, 어떻게 지출을 줄일지는 밝히지 않으면서 (재정지출이 필요한) 민생은 챙기겠다고 한다. &amp;lsquo;좋은 말 대잔치&amp;rsquo;다. 좋은 말을 죄다 모아놓았는데, 어째 &amp;lsquo;미션 임파서블&amp;rsquo;로 읽힌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 술에 진심인 ‘파티게이트’ 장본인</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48119</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48119</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 에어컨 온도
        여름철 전력수요 문제에 빨간불이 켜진 가운데 윤석열 대통령이 공공기관 냉방 적정 온도(28℃)보다 낮은 21℃에서 회의를 진행했다는 주장이 나왔다. 윤 대통령은 7월14일 프레스센터 신용회복위원회에서 비상경제민생회의를 주재했는데 당시 에어컨에 21℃라는 숫자가 나타났다. 전날 산자부가 여름철 전력수요를 우려하며 공공기관의 솔선수범을 당부한 터라 논란이 커졌다. 이를 두고 21℃는 현재 온도가 아닌 &amp;lsquo;희망 온도&amp;rsquo;라는 반론이 나왔으나 〈오마이뉴스〉가 에어컨 업체 등을 통해 확인한 결과 현재 온도로 밝혀졌다.
        
        이 주의 인물
        &amp;lsquo;브렉시트&amp;rsquo;라는 위업(?)을 달성했으나 잇따른 실책으로 총리직에서 물러나게 된 보리스 존슨 영국 총리가 연일 비판의 도마에 오르고 있다. 7월17일 영국 언론의 보도에 따르면, 사상 처음으로 영국에 &amp;lsquo;적색 폭염경보&amp;rsquo;가 발령된 가운데 보리스 존슨은 긴급 국무회의에 불참하고 총리 별장에서 자신의 송별 파티를 열었다. 보리스 존슨은 코로나19 봉쇄 기간 중 방역수칙을 어기고 술판을 벌인 &amp;lsquo;파티게이트&amp;rsquo;로 여론의 뭇매를 맞은 바 있다. 앤절라 레이너 노동당 부대표는 &amp;ldquo;존슨 총리는 영국이 들끓을 때 파티를 준비한다&amp;rdquo;라고 비판했다.
        
        
        
        보리스 존슨 영국 총리.ⓒAP Photo
        
        
        
        이 주의 단체
        산업재해를 줄이기 위한 시민감시단이 등장했다. 인권연대는 7월19일 기자회견을 열고 산업재해감시단이 출범한다고 밝혔다. 감시단은 산재 발생 위험이 높은 사업장에서 산재 관련 안전점검 활동을 벌일 계획이다. 감시단의 첫 활동은 여름철 폭염으로 인한 산재 예방이다. 감시단은 &amp;ldquo;산재 사망의 상당수는 간단한 예방 조처만 있었어도 막을 수 있는 것이었다. 노동자 안전과 건강을 뒷전으로 한 기업을 찾아내 개선을 요구할 것이다&amp;rdquo;라고 밝혔다. 단장은 주수욱 천주교 서울대교구 원로사제가 맡는다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[취재 뒷담화] 재심 전문 기자,  또 다른 재심을 쫓다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48005</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48005</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        문상현 기자는 2016년부터 5년에 걸쳐 &amp;lsquo;낙동강변 살인사건 재심&amp;rsquo;의 시작과 끝을 기록했던 적이 있습니다. 그런 문 기자가 재심 개시 여부 결정을 앞둔 또 하나의 사건을 들고 돌아왔습니다. 수사&amp;middot;공판 기록, 사건 관계자들의 증언을 바탕으로 19년 전 벌어진 사건의 진실을 추적했습니다.
        
        아직 재심 개시가 결정 나지 않았다. 왜 기사화했나.
        
        서중석 전 국과수 원장의 재검증, 막내딸의 위증 고백 등 새로운 내용만 봐도 쓸 수 있다고 생각했다. 무엇보다 2003년 당시 화물차를 감정한 국과수 감정인의 양심선언이 결정적이었다.
        
        법원이 간접증거만으로 유죄를 확정한 사건이다.
        
        간접증거만으로 유죄판결을 내리는 게 아주 특수한 경우는 아니다. 하지만 한 사람이 사망한 사건이다. 간접증거만으로 판단하려면 더 명확하게 해야 했다. 사건을 쫓다 보니 경찰&amp;middot;검찰&amp;middot;법원의 예단이 없었는지, 사법기관이 채택한 과학의 근거가 무엇이었는지 물을 수밖에 없었다. 사법 시스템이 한 군데에서 망가지면 연쇄적으로 무너질 수밖에 없다는 걸 보여주려고 했다.
        
        재심 사건을 계속 취재하고 있다. 이유가 있다면.
        
        재심을 청구할 수 있는 권한을 가진 건 검사와 재심 당사자뿐이다. 재심을 청구하려면 고도의 개연성 있는 새롭고 명백한 증거가 필요하다. 교도소에 있는 당사자가 그런 증거를 확보하기는 어렵다. 기자는 취재로 접근할 수 있는 영역이 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 전도사가 철거 현장에서 예배를 드리는 까닭</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48012</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48012</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김흥구
        
        
        
        서울 용산구 해방촌 인근, 골목길을 따라 들어가면 간판을 달지 않은 작은 교회가 나온다. 교회의 이름은 &amp;lsquo;사이교회&amp;rsquo;. 이곳에서 사역하는 이종건 전도사(28)는 주로 철거 현장에서 예배를 했다. 현장 예배는 누군가에게 위로와 힘이 되지만, 한편으로는 지친 사람들이 다른 공간에서 편하게 예배를 할 수 있으면 좋겠다고 생각했다. 2018년 윤성중 전도사와 함께 &amp;lsquo;사이예배공동체&amp;rsquo;를 꾸렸다. 처음엔 예배 공간이 따로 없어서 아는 단체, 식당, 집 등을 오갔다. 4년이 지난 올해 5월 해방촌에 터를 잡았다.
        
        이종건 전도사는 2012년 목회자를 꿈꾸고 신학대학교에 입학했다. 학교 근처에는 서울 서대문형무소 앞 옥바라지 골목이 있었다. 2016년 5월 초 찾아간 옥바라지 골목은 재개발 구역으로 지정돼 철거 위기에 처해 있었다. 철거민, 활동가, 문화예술인들은 옥바라지 골목 안 &amp;lsquo;구본장 여관&amp;rsquo; 옥상에 모여 철거에 반대하는 음악회를 열었다. 그 모습이 좋아 보였다. 함께 싸우고 싶었다. 그날 바로 구본장 301호에 입주했다.
        
        이종건 전도사가 입주한 지 얼마 지나지 않아 구본장 여관이 강제집행을 당했다. 쫓겨난 곳 앞에서 천막을 치고 골목의 역사성과 원주민의 생존권을 주장하며 예배를 했다. 소식을 들은 다른 학교 신학생들이 옥바라지 골목을 찾아왔다. 첫 예배가 계기가 돼 모임이 꾸려졌다. 단체 이름을 옥바라지선교센터라고 지었다. 그는 옥바라지선교센터의 활동가이기도 하다.
        
        &amp;lsquo;쫓겨남이 없는 세상&amp;rsquo;을 말하는 옥바라지선교센터는 서울 아현동 포차 거리, 체부동 궁중족발, 을지OB베어(〈시사IN〉 제765호 &amp;ldquo;을지OB베어, 끝내 사라진 을지로의 빛나는 순간&amp;rdquo; 기사 참조) 등 도시에서 쫓겨나는 이들과 연대하고 있다.
        
        철거 현장에서 투쟁을 외치며 예배를 하는 건 낯선 장면이다. 하지만 이종건 전도사에겐 신앙생활과 사회운동이 구분되지 않는다. 성경에는 이렇게 적혀 있다. &amp;lsquo;토지는 다 내 것임이니라. 너희는 거류민이요. 동거하는 자로서 나와 함께 있느니라(레위기 25장 23절).&amp;rsquo; 이 전도사는 &amp;ldquo;하나님이 다 내 거라고 말하는 데에는, 권력자들이 독점하지 못하게 하는 철학이 담겨 있다. 자본주의는 소유에 초점이 맞춰져 있는 데 비해 성경은 공공성에 관심이 많다&amp;rdquo;라고 말했다. 그에겐 &amp;lsquo;쫓겨나는 사람들이 있는 세상&amp;rsquo;, 이곳을 &amp;lsquo;하나님 나라&amp;rsquo;로 만드는 사회운동이 곧 사역이다.
        
        당장은 을지OB베어와 노량진수산시장을 지키는 게 옥바라지선교센터의 목표다. 이종건 전도사는 현장의 경험을 꾹꾹 담아 잘 기록하고 싶다고 말했다. &amp;ldquo;철거 현장은 생각하는 것보다 즐겁고 또 괴로운 곳이다. 많은 분이 현장에 찾아오길 바란다. 보고 듣고, 이곳에서 어떤 일이 있었는지 증언했으면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리스타일] ‘서해 공무원 사건’과 공무원의 자세</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48004</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48004</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월22일 정봉훈 해양경찰청장이 2020년 9월 발생한 &amp;#39;서해 피살 공무원&amp;#39; 사건 수사와 관련해 대국민 사과를 하고 있다.ⓒ해양경찰청 제공
        
        
        
        &amp;lsquo;서해 공무원 피격 사건&amp;rsquo;을 둘러싼 정치권 쟁점 중 하나는 &amp;lsquo;특별취급정보(SI&amp;middot;Special Intelligence) 첩보&amp;rsquo; 공개 여부다. 2020년 9월 사건 발생 직후 군과 해경, 국회, 청와대가 SI를 근거로 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이라고 판단했다. 1년9개월 뒤 그 판단이 180&amp;deg; 뒤집혔다. 같은 사안에 대해 두 판단이 왜 다른지 확인하기 위해 SI를 놓고 따져보자는 목소리가 나왔다.
        
        2020년 9월 사건 발생 이후 틈틈이 &amp;lsquo;그 SI&amp;rsquo;를 쫓았지만 취재에는 실패했다. SI는 무선 교신 감청, 위성사진 촬영 등으로 수집한 첩보다. 첩보가 공개되면 입수 경로가 노출되기 쉽다. 이 경우 상대측은 정보체계를 바꿔버린다. 복원하려면 상당한 비용과 시간이 필요하다. 무책임한 말이지만 기자의 접근이 쉽지 않고 운 좋게 닿더라도 보도에 깊은 고민이 따른다.
        
        원치 않게 한발 떨어져 있으면서 흥미롭게 지켜본 지점이 있다. 공무원들의 자세다. 2020년 해경은 사건 발생 일주일 만에 중간수사 결과를 발표하면서 &amp;lsquo;자진 월북으로 추정된다&amp;rsquo;는 입장을 밝혔지만, 수사 종결은 올해 6월까지 미뤘다. 해경 수사 착수 전 국방부는 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이라는 단어를 먼저 썼다. 두 기관이 당시 정부의 남북대화 기조에 맞춰 움직인다는 비판이 나왔다. 최근 해경과 군은 &amp;lsquo;월북으로 볼 만한 근거가 없다&amp;rsquo;로 입장을 바꿨지만 새롭게 파악된 사실관계나 추가된 증거는 제시하지 않았다. 명확히 바뀐 건 정권뿐이다.
        
        과거에 내렸던 결론을 스스로 뒤집는 일은 기관 신뢰도와 직결된다. 그러나 책임은 서로에게 미룬다. 해경은 &amp;lsquo;2020년 판단의 근거였던 SI 첩보의 출처가 국방부&amp;rsquo;라는 입장이다. 국방부는 &amp;lsquo;당시 월북 가능성만 제시했을 뿐 수사 결과는 해경이 냈다&amp;rsquo;고 항변한다. 두 기관은 정쟁이 붙은 국회 뒤로 물러나 있다.
        
        권력이 쥐고 흔드는데 공무원이 무슨 힘이 있냐는 반박이 나올 수 있다. 외부에서 &amp;lsquo;월북이 추정된다고 하라&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;월북이 아니라고 하라&amp;rsquo;는 압력이 있었는지는 다시 확인해야 할 일이다. 다만 2020년과 2022년 군과 해경의 판단에 &amp;lsquo;자의&amp;rsquo;가 완전히 배제됐는지는 의문이다. 정쟁이 깊어지면서 사건의 본질은 흐려져 가지만 권력을 대하는 공무원의 자세는 뚜렷해지고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 시위대가 접수한 대통령궁</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48047</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48047</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 숫자
        
        한반도의 이산화탄소 농도가 역대 최대치를 기록했다. 기상청 국립기상과학원이 7월12일 발표한 2021년 지구대기감시보고서에 따르면 안면도 기후변화감시소의 이산화탄소 배경농도(오염원 없는 자연 그대로의 농도)는 423.1㏙으로 최댓값을 경신했다. 공기 분자 100만 개 중 이산화탄소가 423개 정도라는 뜻이다. 안면도 기후변화감시소가 처음 온실가스를 관측한 1999년 이산화탄소 농도(369.2㏙)보다 53.9㏙ 증가한 수치다. 이산화탄소보다 온실효과가 약 28배 크다고 알려진 메탄의 농도 증가도 두드러졌다.
        
        이 주의 인물
        
        7월10일 부임한 필립 골드버그 주한 미국 대사가 첫 주말 일정으로 서울퀴어문화축제를 찾는다. 미국 대사가 연단에 서서 성소수자 권리 지지 발언을 하는 것은 처음이다. 이에 미국 대사관 앞에는 극우단체들의 &amp;lsquo;임명 철회&amp;rsquo; 현수막과 팻말이 등장했다. 미국 대사관은 7월12일 〈경향신문〉을 통해 &amp;ldquo;혐오 표현에 가장 확실하게 대항하고자 한다면 표현 자체를 억압할 것이 아니라 관용을 증진하자는 목소리를 더욱 장려해야 한다는 것이 우리의 오랜 신념이다&amp;rdquo;라는 입장을 밝혔다. 코로나19로 닫혔던 서울광장이 3년 만에 무지개 깃발로 채워진다.
        
        이 주의 장소
        
        스리랑카 대통령궁이 &amp;lsquo;열렸다&amp;rsquo;. 극심한 경제난에 분노한 스리랑카 반정부 시위대가 급기야 지난 7월9일부터 대통령궁과 총리 집무실 등을 점거하면서다. 스리랑카 정부가 채무불이행을 선언한 지 2개월 만의 일이다. 최근 들어 생필품을 구하기가 어려워지자 국민들의 분노가 임계점을 넘었다. 시위대 수천 명은 대통령궁 내 수영장과 연회장, 정원 등에서 셀카를 찍고 카드 게임을 하면서 &amp;lsquo;정권 퇴진&amp;rsquo; 농성을 이어가고 있다. 한편 고타바야 라자팍사 스리랑카 대통령이 7월13일(현지 시각) 군용기를 타고 몰디브로 도피했다는 소식이 알려졌다.
        
        
        
        한 스리랑카 시민이 7월13일(현지시간) 대통령궁 밖에서 스리랑카 국기를 흔들고 있다. ⓒAFP PHOTO
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] ‘MB 기시감’ 해소하는 법</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48071</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48071</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국회에 출석한 최재해 감사원장. 최근 감사원이 KBS, 방통위 감사에 나서면서 &amp;lsquo;표적 감사&amp;rsquo; 논란이 일고 있다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        감사원이 전방위적 감사에 나섰다. 이번 호 커버스토리가 전하는 내용이다. 해경&amp;middot;국방부&amp;middot;선관위&amp;middot;방통위 등 감사 대상도 다양하다. 감사원은 6월22일 &amp;lsquo;김의철 KBS 사장 임명 절차&amp;rsquo;에 대해 국민감사 청구가 접수되었다며 KBS에도 자료를 요청했다. 최근 홍장표 KDI 원장도 한덕수 총리의 사퇴 압박에 이어 감사원이 자료 제출을 요구하자 사퇴한 바 있다.
        
        기시감이 든다. 2008년 이명박 정권 초기, 정연주 KBS 사장 때가 대표적이다. 그해 6월, 감사원이 KBS를 특별감사했다. 뉴라이트전국연합이 국민감사를 청구했다는 게 명분이었다. 부실경영 책임이 있다며 감사원이 해임 요구를 했고, KBS 이사회가 해임 제청을 했다. 이명박 대통령이 이를 받아들이는 형식으로 2008년 해임했다. 검찰도 나섰다. 정연주 사장은 2005년 당시 KBS가 국세청을 상대로 한 법인세 부과 취소 소송을 하고 있었는데, 법원의 조정 권고에 따라 556억원을 환급받고 소송을 취하했다. 검찰이 이 소송 취하로 KBS에 1892억원의 손실을 끼쳤다며 배임 혐의로 2008년에 정 전 사장을 불구속 기소했다. 그런데 결론은? 2012년 1월과 2월에 대법원에서 무죄와 해임 취소가 확정되었다.
        
        국정 책임자의 선호에 맞는 인물을 임명하는 걸 엽관제(spoils system)라고 한다. 1832년 미국 제7대 잭슨 대통령이 &amp;lsquo;연방정부의 공무원은 대선 결과에 따라 순환하는 것이 좋다&amp;rsquo;고 선언했고, 한 상원의원이 이를 방어하는 연설에서 이름이 유래했다(&amp;lsquo;전리품은 승자에게 속한다&amp;rsquo;, to the victor belong the spoils). 당시 미국 동부의 엘리트들이 정치행정 분야를 독식해 다른 지역의 원성이 컸고, 이런 불만을 정치적 임명으로 해소하려는 시도였다. 공직 점유를 민주화한다는 명분이 있었지만 부정부패, 행정의 비능률 등 부작용이 발생했다.
        
        정권 전환기마다 &amp;lsquo;코드 인사&amp;rsquo;니 &amp;lsquo;낙하산 인사&amp;rsquo;니 하며 &amp;lsquo;엽관제&amp;rsquo;가 논란이 되었다. 정권교체기에는 여야가 공수를 교대하는 꼴이었다. 그런 면에서 최근 우상호 더불어민주당 비대위원장 등이 제안한 &amp;lsquo;대통령-공공기관장 임기 일치법&amp;rsquo;은 논의해봄직하다. 정권과 관계없이 독립성&amp;middot;중립성을 보장할 곳을 국회에서 가리고 그 대상을 협의하자는 것이다. 이런 논의 없이 검찰&amp;middot;감사원 등을 내세워 &amp;lsquo;전 정부 흔적 지우기&amp;rsquo;에 나서는 것은 정도(正道)가 아니다. 특히 &amp;lsquo;검찰 공화국&amp;rsquo;이라고 비판받는 윤석열 정부라면 더더욱. 혹시나 여기에 더해 지지율 돌파의 수단으로 이용한다면? 그건 최악이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 진보정당 1세대의 실험이 끝났다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48046</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48046</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 평가문
        
        &amp;ldquo;진보정당 1세대의 실험이 끝났다. 민주노동당 창당 이래 23년간을 버텨왔지만, 우리는 미래를 열지 못했다. 그 지난한 과정에서 나의 책임을 통감한다.&amp;rdquo; 7월12일 심상정 의원이 평가문을 제출했다. 한석호 &amp;lsquo;정의당 10년 평가위원회&amp;rsquo; 위원장 겸 정의당 비상대책위원이 의원단에 &amp;lsquo;정의당 10년 평가&amp;rsquo;를 요청한 데 따른 조치다. 심상정 의원은 2012년 창당(2013년 정의당으로 당명 변경) 이후 당대표 두 번(2015년, 2019년), 대선후보 두 번(2017년, 2022년)을 하며 정의당을 이끌었다. 2022년 대선에서 2.37%를 득표하며 낙선했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        6월22일 정의당 의원총회에 참석한 심상정 의원이 생각에 잠겨 있다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        이 주의 기자회견
        
        7월12일 국가인권위원회 앞에서 &amp;lsquo;경찰의 성매매 여성 알몸 촬영, 위법한 채증과 수사 관행 규탄&amp;rsquo; 기자회견이 열렸다. 기자회견 참가자들은 성매매 합동 단속에 나선 경찰관들이 성매매 여성 ㄱ씨의 알몸을 촬영한 사실을 비판했다. 당시 ㄱ씨가 항의하며 삭제를 요청했지만 사진은 성매매 합동단속팀 업무용 카카오톡 단체대화방에까지 올라갔다. ㄱ씨는 이날 기자회견에 참석해 이렇게 말했다. &amp;ldquo;알몸으로 담배를 피우는 사진이 성매매 수사에 꼭 필요한 사진인가. &amp;lsquo;성노동자&amp;rsquo;라고 해도 인권유린을 감내해야 할 이유는 없다.&amp;rdquo;
        
        
        이 주의 인상
        
        한국은행 금융통화위원회가 기준금리를 한꺼번에 0.5%포인트 올리면서 현재 연 1.75%인 기준금리가 2.25%로 인상됐다. 한국은행이 통상적인 인상 폭(0.25%포인트)의 두 배인 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;(0.50%포인트 인상)을 밟은 건 한국은행 기준금리 결정 역사상 처음이다. 한국은행은 통화정책 방향 결정문에서 &amp;ldquo;국내외 경기 하방 위험이 증대되었지만 높은 물가상승세가 지속되고 광범위해졌으며 단기 기대인플레이션도 크게 높아지고 있어 당분간 고물가 상황 고착을 막기 위한 선제적 정책 대응이 더욱 중요하다고 판단했다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘퀴어적 시선’으로 사회적 참사를 들여다본다는 것</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47882</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47882</guid>
      <pubDate>2022-07-15T05:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        물기를 머금은 바람이 불었다. 사람들이 접은 우산을 들고 서울 용산역 광장에 모였다. 먹구름 뒤로 해가 숨었지만 용산역 광장은 마치 전시장처럼 환했다. 2009년, 불타는 망루가 있었던 자리엔 40층짜리 주상복합 건물이 들어서 있었다.
        
        6월24일, 용산역 광장에 300여 명의 &amp;lsquo;불순한&amp;rsquo; 관객들이 찾아왔다. &amp;lsquo;광장을 극장으로, 용산을 더 퀴어하게&amp;rsquo;라는 행사 슬로건이 간판이 되어 이들을 맞았다. 올해 18주년을 맞은 성적소수문화인권연대 연분홍치마는 후원 행사 대신 다큐멘터리 〈두 개의 문〉 10주년 야외 상영회를 열었다. 용산 참사를 &amp;lsquo;퀴어적 시선으로&amp;rsquo; 다시 보고 기억하는 자리였다.
        
        &amp;lsquo;사회적 참사를 퀴어적 시선으로 본다&amp;rsquo;는 것은 어떤 의미인가? 연분홍치마의 김일란 감독(50)은 &amp;lsquo;권력을 다르게 관찰하는 일&amp;rsquo;이라고 답했다. &amp;ldquo;&amp;lsquo;큰 권력&amp;rsquo;이 작동할 때 답은 비교적 확실해요. 반인권적 상황들은 비판받고 개선되어야 하니까요. 그런데 &amp;lsquo;피해자&amp;middot;가해자&amp;rsquo;가 명백해 보이는 사안도 달리 보면 그 안에 억눌려진 목소리가 있습니다. 새로운 질문을 던져야 드러나는 진실이에요. 그때 우리는 &amp;lsquo;누가, 왜, 어떤 이유로 배제되고 있는가?&amp;rsquo;를 묻습니다.&amp;rdquo;
        
        〈두 개의 문〉 후속작인 〈공동정범〉은 용산 철거민과 투쟁에 연대하기 위해 망루를 오른 &amp;lsquo;이웃&amp;rsquo; 철거민 간의 갈등과 상처를 다룬다. 피해자들 사이에 권력의 위계가 생기자 이들은 불편하고 복잡한 아이러니에 직면한다. 아이러니는 권력이 교묘하게 작동될 때 일어나는 마찰음과 같다. 포주가 된 성매매 여성 &amp;lsquo;양희 이모&amp;rsquo;(〈마마상〉)의 삶은 아이러니하다. 세 명의 성전환 남성이 등장하는 〈3&amp;times;FTM〉은 어떤가? 스크린 속 세 남성이 정상성에 균열을 내며 생경한 감각을 불러일으킨다.
        
        연분홍치마와 김일란 감독에게 〈두 개의 문〉을 &amp;lsquo;퀴어적 시선&amp;rsquo;으로 소개하는 일은 자신들의 존재 기반인 퀴어 동료들을 드러내는 일이기도 했다. &amp;ldquo;영화 속 재현 장면에 나오는 분들이나 목소리 내레이터까지 모두 퀴어예요. 퀴어 인권활동가들은 작품이 완성되기까지 고민을 나누고, 작업 과정을 지지해주고, 영화를 홍보하고 알리는 일까지 함께합니다. 이번 행사에서는 이들의 존재를 어떻게 의미 있게 보여줄 수 있을지 고민했습니다.&amp;rdquo;
        
        커밍아웃은 자신이 누구인지 밝힘으로써 사회 안에서 시민의 자리를 확보하는 일이다. 퀴어들의 커밍아웃을 가치 있는 이야기로 만들어온 연분홍치마는 한국의 성소수자 인권운동과 함께 성장해왔다. 이들의 영화가 광장에서 상영되자 광장은 현장이 되었다. 누군가의 삶의 터전이 되었다. 치열한 고백이 되었다. 비가 쏟아질 듯 하늘이 어두웠지만 관객 중 아무도 자리를 떠나지 않았다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[취재 뒷담화] “읽기를 멈추고 심호흡을 깊이 했다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47913</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47913</guid>
      <pubDate>2022-07-14T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        단숨에 읽어 내려갔습니다. 〈시사IN〉 제772호 커버스토리로 실린 우크라이나 여성 스베틀라나 씨의 일기는 긴 분량임에도 내내 긴장감을 잃지 않습니다. 일기를 쓴 필자의 일상 자체가 긴장의 연속이기 때문입니다. 이 원고를 입수해 맨 처음 읽은 한국의 첫 독자, 임지영 문화팀장을 만났습니다. &amp;nbsp;
        
        분량이 긴데도 쭉쭉 읽힌다.
        
        나는 읽다가 여러 번 멈칫멈칫했다. 어린 둘째 딸 베라가 밤새 잠투정하며 울면 차라리 바깥의 포격 소리가 안 들려서 기쁘다는 구절, &amp;lsquo;이 십자가를 품위 있게 지고 싶다&amp;rsquo;는 문장 등에서 읽기를 멈추고 심호흡을 깊이 했다.
        
        〈안네의 일기〉를 다시 찾아 읽었다고?
        
        스베틀라나의 일기를 보다가 떠올라서 꺼내 읽었다. 아주 개인적이고 사소한 하루하루의 기록이다. 이런 이야기가 왜 고전이 되고 많이 읽힐까? 안네나 스베틀라나의 일기는 다른 시대, 다른 나라에서 겪는 전쟁의 비극이 나와 연관된 이슈라는 걸 어떤 설득이나 논리 없이도 삶의 체감을 통해 깨닫게 한다. &amp;nbsp;
        
        이후 스베틀라나는 어떻게 되었나?
        
        마지막 날 일기에도 나왔듯 자녀들과 모처로 피란을 갔다. 안전상 이유로 구체적 장소를 밝힐 수는 없다. 〈시사IN〉이라는 한국의 주간지에 자신의 전쟁 일기가 실려 한국 독자들에게 전해졌다는 사실을 알고 매우 기뻐했다는 소식을 전해 들었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] ‘또 총기 사고’, 미국 독립기념일 연휴의 비극</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47999</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47999</guid>
      <pubDate>2022-07-12T05:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 조사
        초&amp;middot;중&amp;middot;고 학생 4명 중 1명이 &amp;ldquo;학업 성적으로 인한 불안과 우울감으로 자해나 자살을 생각한 적이 있다&amp;rdquo;라고 답했다. 유기홍 더불어민주당 의원과 사교육걱정없는세상이 실시한 경쟁교육 고통지표 설문조사에서 나온 결과다. 전체 응답자의 절반가량, 특히 영재&amp;middot;특목&amp;middot;자사고 학생 65.3%가 &amp;lsquo;잠이 부족하다&amp;rsquo;고 답했다. 이들 60% 이상은 월평균 100만원 이상 사교육비를 지출했다. 학생과 학부모 10명 중 8명이 &amp;ldquo;경쟁교육과 입시로 인한 고통은 국가가 나서서 해결해야 할 과제다&amp;rdquo;에 동의했다.&amp;nbsp;
        
        이 주의 사고
        7월4일(현지 시각) 미국 시카고 교외 도시에서 또 총기 난사 사건이 벌어졌다. 범인은 20대 백인 남성 로버트 크리모 주니어(21). 하이랜드파크 시내에서 열린 독립기념일 퍼레이드에서 시민들을 향해 총기를 난사해 최소 6명이 숨지고 24명이 다쳤다. 미국 독립기념일 연휴 동안 벌어진 총기 사건은 이뿐만이 아니다. 시카고 시내에서만 연휴 기간 최소 62명이 총에 맞고 10명이 사망했다. 필라델피아, 뉴욕시, 텍사스주 홀텀시티, 위스콘신주 커노샤, 버지니아주 리치먼드, 미주리주 캔자스시티에서도 크고 작은 총기 사고가 발생했다.
        
        
        
        7월5일 총기난사 사건이 발생한 일리노이주 하이랜드파크 시내 거리. 시민들이 희생자들을 애도하며 촛불을 밝히고 있다.ⓒAP Photo
        
        
        
        이 주의 숫자
        코로나19 재유행 조짐이 보이고 있다. 중앙재난안전대책본부 발표에 따르면 6월 다섯째 주 코로나19 주간 확진자 수가 3월 셋째 주 이후 15주 만에 상승세를 나타냈다. 6월26일~7월2일 주간 확진자 수는 5만9844명, 일평균 8549명으로 전주 대비 21.2% 증가했다. 감염재생산지수도 지난 3월 넷째 주 이후 처음 1 이상으로 올라갔다. 감염재생산지수가 1보다 낮으면 진정 국면, 1보다 높으면 확산 국면이라 볼 수 있다. 중앙방역대책본부는 방역 상황의 변화를 지켜보며 전 국민 코로나19 4차 예방접종 여부를 결정하겠다고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리스타일] 피비린내를 맡아본 적 있을런가</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47914</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47914</guid>
      <pubDate>2022-07-12T05:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        1980년 5월 광주민주화운동 당시 3공수부대 출신의 계엄군 신분으로 광주 진압에 투입됐던 광주 출신의 김귀삼씨.ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        겉으로 보기에는 평범한 아저씨들의 흔한 술자리였다. 5&amp;middot;18민주화운동 진상규명조사위원회 사람들과 당시 광주에 투입됐던 한 공수부대원의 저녁 식사 자리였다. 나는 옆 테이블에 앉아 반찬을 집어먹으며 그들의 대화를 듣고 있었다. 이 집 동치미가 별미라는 둥 오리백숙도 잘하니까 또 오자는 둥 시시한 이야기가 한 시간째 오갔다.
        
        내 쪽은 쳐다보지 않던 최병문씨와 눈이 마주친 건 어느 순간이었다. 고개를 돌린 그가 시선을 떼지 않고 말했다. 사실 내내 이 말을 하고 싶었다는 듯이, 더 이상은 못 견디겠다는 듯이. &amp;ldquo;피비린내, 피비린내를 맡아본 적 있을런가. 그 많은 피가 고여 있었어.&amp;rdquo; 젓가락을 내려놓을 수도 없었다. 어떠한 접속사도, 맥락도 없는 벼락같은 말이었다. 모두가 침묵했다. 최씨는 순식간에 1980년 5월23일 광주 주남마을로 되돌아가 있었다. 그는 자신의 눈앞에서 검지와 엄지 사이를 좁혀 보였다. &amp;ldquo;이 정도, 5㎝ 정도&amp;hellip; 선지, 밟으면 선지가 미끄덩하는 그 느낌&amp;hellip;.&amp;rdquo;
        
        조사관이 꺼낸, 총탄 자국으로 벌집이 된 버스 사진을 보고 그는 기억을 더듬었다. &amp;ldquo;다친 사람들은 버스 좌석 밑으로 들어가 있었어. 한 사람이 기어 들어가기도 어려운데 거기에 세 사람이나 엉켜 들어가 있었어. 사람이 살기 위해서라면 이렇게도 할 수 있구나, 놀랐어. 자리에 앉아 있던 사람&amp;hellip; 두 손가락으로 이렇게 총알을 집고 눈을 가늘게 뜬 채로 죽어 있더라고. 이렇게, 이렇게 총알을 집고, 자신이 집은 총알을 바라보면서&amp;hellip;.&amp;rdquo; 그는 눈물을 쏟았다.
        
        올해 5&amp;middot;18 관련 기사를 쓰면서 지난해 5월 만났던 최병문씨가 종종 생각났다. 당시 함평에서 광주로 지원을 나갔다 돌아오지 못한 경찰관 아버지를 떠올리던 정원영씨가 순간 눈을 질끈 감을 때나, 시위대에 형제들이 있을 거라는 생각에 어떻게든 폭력을 막아보고 싶었다던 광주 출신 공수부대원 김귀삼씨가 이미 다 마신 박카스 병을 만지작거릴 때, 그때 최병문씨의 얼굴이 스쳐 지나갔다. 눈을 감을 때까지 저런 표정을 단 한 번도 지어본 적 없었을 누군가의 기름지고 윤기 있는 얼굴과는 도저히 겹쳐지지 않았다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 러브버그의 습격, 출몰의 배경은?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47998</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47998</guid>
      <pubDate>2022-07-11T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 사진
        제임스웹 우주망원경이 찍은 첫 번째 이미지가 7월12일 공개된다. 지난해 12월25일 발사된 제임스웹은 지구로부터 150만㎞ 지점에서 임무를 수행하고 있다. 가장 중요한 미션은 우주 탄생 직후 최초로 만들어진 별과 우주를 관측하는 것이다. 7월12일 공개되는 첫 이미지는 120시간에 걸쳐 관측한 결과물로, 허블 우주망원경보다 100배가량 정밀하다고 알려진 제임스웹 망원경의 성능을 확인할 수 있어서 기대를 모은다. 일부를 미리 본 토머스 주르부첸 NASA 부국장은 &amp;ldquo;우주를 새로 보지 않을 수 없었다&amp;rdquo;라며 하마터면 눈물을 쏟을 뻔했다고.
        
        이 주의 의미심장
        7월1일 낮 최고기온이 34.1℃까지 오른 경남 창녕군에는 폭염주의보가 발효됐다. 이날 농산물 유통센터에서 20㎏ 마늘 망을 화물차에 싣는 작업을 하던 40대 남성이 쓰러진 채 발견돼 병원으로 옮겨졌지만 숨졌다. 담당 의사는 열사병 사망으로 추정된다는 소견을 냈다. 7월3일 행정안전부는 질병관리청 온열질환 응급실 감시체계를 통해 집계된 올해 첫 폭염 사망자라고 밝혔다. 무더위가 계속되며 작업 중 열사병 추정 사망이 늘고 있다. 고용노동부는 경남 창녕군 사건과 관련해 중대재해처벌법 위반 여부를 조사 중이다.
        
        이 주의 곤충
        기현상이었다. 두 마리가 앞뒤로 붙어 다니는 거뭇한 벌레가 7월 첫째 주 주말을 기점으로 서울 은평구&amp;middot;서대문구, 경기 고양시 부근에 떼로 출몰했다. 주말 사이 SNS에 목격담이 쏟아지며 털파릿과에 속하는 &amp;lsquo;러브버그&amp;rsquo;라는 사실이 알려졌다. 짝짓기할 때뿐만 아니라 평소에도 암수가 쌍으로 다녀 이런 이름이 붙었다고 한다. 털파리류 애벌레는 성체가 되려면 고온다습해야 하는데, 올해는 가뭄으로 6월까지 거의 비가 오지 않다가 장마철이 되며 한꺼번에 깨어난 게 아니냐는 추정이 러브버그 습격의 배경으로 꼽힌다.
        &amp;nbsp;
        
        
        
        7월5일 성북구청 앞 성북천 산책로에서 이승로 성북구청장과 방역 봉사대원들이 최근 도심을 덮친 러브버그 대량 발생에 대비해 방역을 하고 있다.ⓒ연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] 허준이 교수는 정말 ‘수포자’ 였을까?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47992</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47992</guid>
      <pubDate>2022-07-11T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        허준이 미국 프린스턴대 교수 겸 한국 고등과학원(KIAS) 수학부 석학교수가 7월5일 국제수학연맹 필즈상을 수상했다.&amp;nbsp;ⓒ연합뉴스
        
        
        
        허준이 교수가 한국계 최초로 필즈상을 받은 게 꽤 화제였습니다. 적분 이후의 고교 수학책은 그저 페이지만 넘긴 &amp;lsquo;수학 반포기자&amp;rsquo;로서 &amp;lsquo;대수기하학을 이용해 조합론 분야에서 다수의 난제를 해결하고 대수기하학의 새 지평을 연 공로를 인정받아&amp;rsquo; 상을 받게 되었다는 말은 이해하기 어려웠지만, &amp;lsquo;뭔가 대단한 성취를 했나 보다&amp;rsquo; 하며 박수를 보냅니다.
        
        수상 덕분에 필즈상에 대해 알게 되었습니다. 수학자들이 4년마다 모여 연구를 공유하고 토론하는 세계수학자대회가 있습니다. 1897년에 처음 열렸다죠. 캐나다의 수학자 존 찰스 필즈가 1924년 대회가 캐나다에서 개최되도록 무척 노력했다고 합니다. 수학계의 발전을 위해 애쓰던 그가 1932년 그의 동료에게 유언을 남깁니다. 자신의 유산으로 수학상을 만들어달라는 내용이었습니다. 그가 세상을 떠나고 한 달 뒤 열린 취리히 수학자대회에서 그의 제안이 다루어졌습니다. 순수학문 연구에 경쟁을 동반하는 상이 어울리지 않는다고 반대한 수학자들도 있었다고 합니다. 토론 끝에 상을 만들기로 했고, &amp;lsquo;필즈상&amp;rsquo;이라고 이름을 정합니다. 어떤 인물&amp;middot;국가와도 상이 결부되어서는 안 된다는 본인의 요청과는 다르게 말이죠. 이후 필즈상은 젊은 수학자의 연구를 장려한다는 취지로 만 40세 이하 수학자 2~4명에게 수여됩니다(〈수학의 노벨상, 필즈상 이야기〉).
        
        이번 수상 이후에 &amp;lsquo;작은 소동&amp;rsquo;이 있었습니다. 과거 인터뷰 제목(&amp;lsquo;수포자서 천재 수학자로&amp;rsquo;) 때문이었습니다. 수상 이후에 허 교수는 &amp;ldquo;과거 인터뷰에서 초등학교 2학년 때 구구단 외우는 것을 힘들어해 부모님께서 좌절하셨다는 이야기를 했는데 수포자라고 제목이 나왔다&amp;rdquo;라고 바로잡았습니다. 기사 제목에 기자&amp;middot;편집자의 의견&amp;middot;판단이 섞여 혼동을 일으키는 경우가 있는데, 이번이 그런 듯합니다. &amp;lsquo;수포자&amp;rsquo;가 필즈상을 받았다고 하면 무척 직관적이고 매력적인 스토리로 읽히지만 그건 사실과 거리가 먼 것이지요. 사실과 의견&amp;middot;판단을 구분하는 것. 〈시사IN〉도 주의해야 할 대목입니다.
        
        이번 커버스토리에 숫자가 꽤 나옵니다. 윤석열 정부에서 법인세 최고세율을 25%에서 22%로 낮춘다고 합니다. 이 문제를 다룹니다. 전혜원 기자가 쉽게 설명하려고 애썼습니다. 경기침체로 재정이 필요한 시점에서 세수 감소를 동반할 법인세 최고세율을 낮추는 게 적절한지 생각해보게 만드는 기사입니다. &amp;lsquo;세금주권&amp;rsquo;도 국민주권 중 하나입니다. 세금이 공정한지, 문제점은 없는지 잘 알아야 주인 노릇을 제대로 할 수 있지 않을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큰 목소리보다 들리지 않던 목소리에 귀를 기울이면</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47836</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47836</guid>
      <pubDate>2022-07-10T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박경석 전국장애인차별철폐연대 상임공동대표와 활동가들이 6월13일 서울 혜화역에서 지하철 집회를 재개했다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        요즘 포털사이트에 올라오는 기사는 권력자와 정치인을 홍보하거나 여론을 호도하려는 의도가 분명한 것들이 대부분이다. 언론이라면 지켜야 할 약자와 소수자의 관점은커녕 약자들을 향한 혐오와 차별만 난무하는 기사를 보면 절망스럽다. 평범한 서민들이 맞닥뜨린 위기와 고통에 귀 기울이고 목소리를 내는 소수의 언론은 포털사이트에서 거의 선택받지 못한다. 그럼에도 불구하고 저널리즘의 정신을 지켜내려 애쓰는 그 소수의 언론 덕분에 나는 희망을 포기하지 않는다.
        
        지난주부터 재개된 전국장애인차별철폐연대 월요일 출근길 시위에 대해 서울경찰청장이란 이는 &amp;ldquo;불법행위는 지구 끝까지 찾아가서라도 반드시 처벌을 받도록 하겠다&amp;rdquo;라며 장애인들을 중범죄자 취급했다. 서늘하고 무섭다. 새 정부 내각을 보면 특권계층이 부를 축적하고 자신들만의 리그를 유지하기 위해 얼마나 많은 불법과 편법을 써왔는지가 드러난다. 법을 이용해 돈과 기득권을 키웠으면서 약자들에게만 엄격한 법 집행을 강조한다. 이들이 권력을 가진 세상에서는 현실에 타협하지 않고 선한 의지와 정의를 믿는 사람들이 오히려 이상하게 여겨진다.
        
        그래도 나는 여전히 다수자가 아닌 소수자의 관점으로 세상을 봐야 한다고 믿는다. 목소리가 큰 한 사람의 말이 아니라 이제껏 목소리를 내본 적 없는 사람들이 모여 내는 소리가 힘이 있다고 믿는다.
        
        지난 주말에는 공부방 &amp;lsquo;느린학습자&amp;rsquo; 부모 모임이 있었다. 공부방에는 느린학습자, 즉 경계성 지능을 가진 어린이&amp;middot;청소년들이 있다. 몇 년 전만 해도 이들을 가리키는 알맞은 언어가 없었다. 그러니 그들에게 맞는 교육 방법, 교재 따위가 있을 리 없었다. 그들은 학교나 가정에서 이해받지 못했다. 이해력이 떨어지고 게으르고 산만하며, 고집이 센 데다 무기력하고, 때로는 폭력적이기까지 한 &amp;lsquo;부적응 아동&amp;middot;청소년&amp;rsquo; 혹은 &amp;lsquo;학습부진 아동&amp;middot;청소년&amp;rsquo;일 뿐이었다.
        
        그런데 수년 전부터 느린학습자 엄마들이 주축이 되어 목소리를 내기 시작했다. 그 결과로 서울과 경기도에 &amp;lsquo;느린학습자 돌봄센터&amp;rsquo;가 문을 열었다. 팬데믹은 느린학습자들에게 더 고통스러운 시기였다. 우리는 그제야 공부방 아이들을 위한 느린학습자 네트워크를 알게 되었다. 먼저 부모님들을 설득해 아이들이 검사와 진단을 받도록 하고 고등부 안에 느린학습자를 위한 프로그램을 따로 만들었다. 아이들은 자신들이 친구들과 다르다는 것을 차츰 받아들이고 안정감을 느끼기 시작했다. 그리고 공부방 신문에 자신들이 느린학습자라는 것을 밝혔다. 초등부와 중등부에 있는 느린학습자 동생들을 위해서였다. 우리의 어깨동무가 희망이 되길 바라며 엄마들과도 느린학습자 부모 모임을 만들었다.
        
        모든 약점은 이 사회의 가능성이다
        
        느린학습자들의 걸음에 발맞춰 걷기로 한 우리도 느린 사람들이다. 세상의 흐름 대신 아이들의 흐름을 따르는 사람들. 공부방에서 우리가 걸음의 속도를 맞춰야 할 이들은 느린학습자만이 아니다. 이주 배경의 아이들과 부모, 정신적&amp;middot;정서적 장애를 가진 청소년과 청년들도 있다. 며칠 전 사와다 도모히로의 〈마이너리티 디자인〉을 읽다가 &amp;lsquo;모든 약점은 이 사회의 가능성&amp;rsquo;이라는 문장이 눈에 들어왔다. 약점이, 약자가 이 사회의 가능성이라는 말은 진실이다. 우리 아이들과 함께하다 보면 안다. 그러나 그 진실이 실현이 되려면 목소리가 필요하다. 나는 〈시사IN〉이 그 목소리가 되어줄 거라고 믿는다. 그래서 절망이 아닌 희망을 선택할 수 있다.
        
        ※ 이번 호로 &amp;lsquo;시사 에세이&amp;rsquo; 연재를 마칩니다.&amp;nbsp; 그동안 수고해주신 필자와 애독해주신 독자 여러분께 감사드립니다.
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>