<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사인 - 인터뷰/오피니언</title>
    <link>https://www.sisain.co.kr/rss/S1N12.xml</link>
    <description>시사인 - 인터뷰/오피니언</description>
    <lastBuildDate>2022-07-23T03:31:37.380Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[취재 뒷담화] 재심 전문 기자,  또 다른 재심을 쫓다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48005</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48005</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        문상현 기자는 2016년부터 5년에 걸쳐 &amp;lsquo;낙동강변 살인사건 재심&amp;rsquo;의 시작과 끝을 기록했던 적이 있습니다. 그런 문 기자가 재심 개시 여부 결정을 앞둔 또 하나의 사건을 들고 돌아왔습니다. 수사&amp;middot;공판 기록, 사건 관계자들의 증언을 바탕으로 19년 전 벌어진 사건의 진실을 추적했습니다.
        
        아직 재심 개시가 결정 나지 않았다. 왜 기사화했나.
        
        서중석 전 국과수 원장의 재검증, 막내딸의 위증 고백 등 새로운 내용만 봐도 쓸 수 있다고 생각했다. 무엇보다 2003년 당시 화물차를 감정한 국과수 감정인의 양심선언이 결정적이었다.
        
        법원이 간접증거만으로 유죄를 확정한 사건이다.
        
        간접증거만으로 유죄판결을 내리는 게 아주 특수한 경우는 아니다. 하지만 한 사람이 사망한 사건이다. 간접증거만으로 판단하려면 더 명확하게 해야 했다. 사건을 쫓다 보니 경찰&amp;middot;검찰&amp;middot;법원의 예단이 없었는지, 사법기관이 채택한 과학의 근거가 무엇이었는지 물을 수밖에 없었다. 사법 시스템이 한 군데에서 망가지면 연쇄적으로 무너질 수밖에 없다는 걸 보여주려고 했다.
        
        재심 사건을 계속 취재하고 있다. 이유가 있다면.
        
        재심을 청구할 수 있는 권한을 가진 건 검사와 재심 당사자뿐이다. 재심을 청구하려면 고도의 개연성 있는 새롭고 명백한 증거가 필요하다. 교도소에 있는 당사자가 그런 증거를 확보하기는 어렵다. 기자는 취재로 접근할 수 있는 영역이 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 전도사가 철거 현장에서 예배를 드리는 까닭</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48012</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48012</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김흥구
        
        
        
        서울 용산구 해방촌 인근, 골목길을 따라 들어가면 간판을 달지 않은 작은 교회가 나온다. 교회의 이름은 &amp;lsquo;사이교회&amp;rsquo;. 이곳에서 사역하는 이종건 전도사(28)는 주로 철거 현장에서 예배를 했다. 현장 예배는 누군가에게 위로와 힘이 되지만, 한편으로는 지친 사람들이 다른 공간에서 편하게 예배를 할 수 있으면 좋겠다고 생각했다. 2018년 윤성중 전도사와 함께 &amp;lsquo;사이예배공동체&amp;rsquo;를 꾸렸다. 처음엔 예배 공간이 따로 없어서 아는 단체, 식당, 집 등을 오갔다. 4년이 지난 올해 5월 해방촌에 터를 잡았다.
        
        이종건 전도사는 2012년 목회자를 꿈꾸고 신학대학교에 입학했다. 학교 근처에는 서울 서대문형무소 앞 옥바라지 골목이 있었다. 2016년 5월 초 찾아간 옥바라지 골목은 재개발 구역으로 지정돼 철거 위기에 처해 있었다. 철거민, 활동가, 문화예술인들은 옥바라지 골목 안 &amp;lsquo;구본장 여관&amp;rsquo; 옥상에 모여 철거에 반대하는 음악회를 열었다. 그 모습이 좋아 보였다. 함께 싸우고 싶었다. 그날 바로 구본장 301호에 입주했다.
        
        이종건 전도사가 입주한 지 얼마 지나지 않아 구본장 여관이 강제집행을 당했다. 쫓겨난 곳 앞에서 천막을 치고 골목의 역사성과 원주민의 생존권을 주장하며 예배를 했다. 소식을 들은 다른 학교 신학생들이 옥바라지 골목을 찾아왔다. 첫 예배가 계기가 돼 모임이 꾸려졌다. 단체 이름을 옥바라지선교센터라고 지었다. 그는 옥바라지선교센터의 활동가이기도 하다.
        
        &amp;lsquo;쫓겨남이 없는 세상&amp;rsquo;을 말하는 옥바라지선교센터는 서울 아현동 포차 거리, 체부동 궁중족발, 을지OB베어(〈시사IN〉 제765호 &amp;ldquo;을지OB베어, 끝내 사라진 을지로의 빛나는 순간&amp;rdquo; 기사 참조) 등 도시에서 쫓겨나는 이들과 연대하고 있다.
        
        철거 현장에서 투쟁을 외치며 예배를 하는 건 낯선 장면이다. 하지만 이종건 전도사에겐 신앙생활과 사회운동이 구분되지 않는다. 성경에는 이렇게 적혀 있다. &amp;lsquo;토지는 다 내 것임이니라. 너희는 거류민이요. 동거하는 자로서 나와 함께 있느니라(레위기 25장 23절).&amp;rsquo; 이 전도사는 &amp;ldquo;하나님이 다 내 거라고 말하는 데에는, 권력자들이 독점하지 못하게 하는 철학이 담겨 있다. 자본주의는 소유에 초점이 맞춰져 있는 데 비해 성경은 공공성에 관심이 많다&amp;rdquo;라고 말했다. 그에겐 &amp;lsquo;쫓겨나는 사람들이 있는 세상&amp;rsquo;, 이곳을 &amp;lsquo;하나님 나라&amp;rsquo;로 만드는 사회운동이 곧 사역이다.
        
        당장은 을지OB베어와 노량진수산시장을 지키는 게 옥바라지선교센터의 목표다. 이종건 전도사는 현장의 경험을 꾹꾹 담아 잘 기록하고 싶다고 말했다. &amp;ldquo;철거 현장은 생각하는 것보다 즐겁고 또 괴로운 곳이다. 많은 분이 현장에 찾아오길 바란다. 보고 듣고, 이곳에서 어떤 일이 있었는지 증언했으면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리스타일] ‘서해 공무원 사건’과 공무원의 자세</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48004</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48004</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월22일 정봉훈 해양경찰청장이 2020년 9월 발생한 &amp;#39;서해 피살 공무원&amp;#39; 사건 수사와 관련해 대국민 사과를 하고 있다.ⓒ해양경찰청 제공
        
        
        
        &amp;lsquo;서해 공무원 피격 사건&amp;rsquo;을 둘러싼 정치권 쟁점 중 하나는 &amp;lsquo;특별취급정보(SI&amp;middot;Special Intelligence) 첩보&amp;rsquo; 공개 여부다. 2020년 9월 사건 발생 직후 군과 해경, 국회, 청와대가 SI를 근거로 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이라고 판단했다. 1년9개월 뒤 그 판단이 180&amp;deg; 뒤집혔다. 같은 사안에 대해 두 판단이 왜 다른지 확인하기 위해 SI를 놓고 따져보자는 목소리가 나왔다.
        
        2020년 9월 사건 발생 이후 틈틈이 &amp;lsquo;그 SI&amp;rsquo;를 쫓았지만 취재에는 실패했다. SI는 무선 교신 감청, 위성사진 촬영 등으로 수집한 첩보다. 첩보가 공개되면 입수 경로가 노출되기 쉽다. 이 경우 상대측은 정보체계를 바꿔버린다. 복원하려면 상당한 비용과 시간이 필요하다. 무책임한 말이지만 기자의 접근이 쉽지 않고 운 좋게 닿더라도 보도에 깊은 고민이 따른다.
        
        원치 않게 한발 떨어져 있으면서 흥미롭게 지켜본 지점이 있다. 공무원들의 자세다. 2020년 해경은 사건 발생 일주일 만에 중간수사 결과를 발표하면서 &amp;lsquo;자진 월북으로 추정된다&amp;rsquo;는 입장을 밝혔지만, 수사 종결은 올해 6월까지 미뤘다. 해경 수사 착수 전 국방부는 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이라는 단어를 먼저 썼다. 두 기관이 당시 정부의 남북대화 기조에 맞춰 움직인다는 비판이 나왔다. 최근 해경과 군은 &amp;lsquo;월북으로 볼 만한 근거가 없다&amp;rsquo;로 입장을 바꿨지만 새롭게 파악된 사실관계나 추가된 증거는 제시하지 않았다. 명확히 바뀐 건 정권뿐이다.
        
        과거에 내렸던 결론을 스스로 뒤집는 일은 기관 신뢰도와 직결된다. 그러나 책임은 서로에게 미룬다. 해경은 &amp;lsquo;2020년 판단의 근거였던 SI 첩보의 출처가 국방부&amp;rsquo;라는 입장이다. 국방부는 &amp;lsquo;당시 월북 가능성만 제시했을 뿐 수사 결과는 해경이 냈다&amp;rsquo;고 항변한다. 두 기관은 정쟁이 붙은 국회 뒤로 물러나 있다.
        
        권력이 쥐고 흔드는데 공무원이 무슨 힘이 있냐는 반박이 나올 수 있다. 외부에서 &amp;lsquo;월북이 추정된다고 하라&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;월북이 아니라고 하라&amp;rsquo;는 압력이 있었는지는 다시 확인해야 할 일이다. 다만 2020년과 2022년 군과 해경의 판단에 &amp;lsquo;자의&amp;rsquo;가 완전히 배제됐는지는 의문이다. 정쟁이 깊어지면서 사건의 본질은 흐려져 가지만 권력을 대하는 공무원의 자세는 뚜렷해지고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 시위대가 접수한 대통령궁</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48047</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48047</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 숫자
        
        한반도의 이산화탄소 농도가 역대 최대치를 기록했다. 기상청 국립기상과학원이 7월12일 발표한 2021년 지구대기감시보고서에 따르면 안면도 기후변화감시소의 이산화탄소 배경농도(오염원 없는 자연 그대로의 농도)는 423.1㏙으로 최댓값을 경신했다. 공기 분자 100만 개 중 이산화탄소가 423개 정도라는 뜻이다. 안면도 기후변화감시소가 처음 온실가스를 관측한 1999년 이산화탄소 농도(369.2㏙)보다 53.9㏙ 증가한 수치다. 이산화탄소보다 온실효과가 약 28배 크다고 알려진 메탄의 농도 증가도 두드러졌다.
        
        이 주의 인물
        
        7월10일 부임한 필립 골드버그 주한 미국 대사가 첫 주말 일정으로 서울퀴어문화축제를 찾는다. 미국 대사가 연단에 서서 성소수자 권리 지지 발언을 하는 것은 처음이다. 이에 미국 대사관 앞에는 극우단체들의 &amp;lsquo;임명 철회&amp;rsquo; 현수막과 팻말이 등장했다. 미국 대사관은 7월12일 〈경향신문〉을 통해 &amp;ldquo;혐오 표현에 가장 확실하게 대항하고자 한다면 표현 자체를 억압할 것이 아니라 관용을 증진하자는 목소리를 더욱 장려해야 한다는 것이 우리의 오랜 신념이다&amp;rdquo;라는 입장을 밝혔다. 코로나19로 닫혔던 서울광장이 3년 만에 무지개 깃발로 채워진다.
        
        이 주의 장소
        
        스리랑카 대통령궁이 &amp;lsquo;열렸다&amp;rsquo;. 극심한 경제난에 분노한 스리랑카 반정부 시위대가 급기야 지난 7월9일부터 대통령궁과 총리 집무실 등을 점거하면서다. 스리랑카 정부가 채무불이행을 선언한 지 2개월 만의 일이다. 최근 들어 생필품을 구하기가 어려워지자 국민들의 분노가 임계점을 넘었다. 시위대 수천 명은 대통령궁 내 수영장과 연회장, 정원 등에서 셀카를 찍고 카드 게임을 하면서 &amp;lsquo;정권 퇴진&amp;rsquo; 농성을 이어가고 있다. 한편 고타바야 라자팍사 스리랑카 대통령이 7월13일(현지 시각) 군용기를 타고 몰디브로 도피했다는 소식이 알려졌다.
        
        
        
        한 스리랑카 시민이 7월13일(현지시간) 대통령궁 밖에서 스리랑카 국기를 흔들고 있다. ⓒAFP PHOTO
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] ‘MB 기시감’ 해소하는 법</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48071</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48071</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국회에 출석한 최재해 감사원장. 최근 감사원이 KBS, 방통위 감사에 나서면서 &amp;lsquo;표적 감사&amp;rsquo; 논란이 일고 있다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        감사원이 전방위적 감사에 나섰다. 이번 호 커버스토리가 전하는 내용이다. 해경&amp;middot;국방부&amp;middot;선관위&amp;middot;방통위 등 감사 대상도 다양하다. 감사원은 6월22일 &amp;lsquo;김의철 KBS 사장 임명 절차&amp;rsquo;에 대해 국민감사 청구가 접수되었다며 KBS에도 자료를 요청했다. 최근 홍장표 KDI 원장도 한덕수 총리의 사퇴 압박에 이어 감사원이 자료 제출을 요구하자 사퇴한 바 있다.
        
        기시감이 든다. 2008년 이명박 정권 초기, 정연주 KBS 사장 때가 대표적이다. 그해 6월, 감사원이 KBS를 특별감사했다. 뉴라이트전국연합이 국민감사를 청구했다는 게 명분이었다. 부실경영 책임이 있다며 감사원이 해임 요구를 했고, KBS 이사회가 해임 제청을 했다. 이명박 대통령이 이를 받아들이는 형식으로 2008년 해임했다. 검찰도 나섰다. 정연주 사장은 2005년 당시 KBS가 국세청을 상대로 한 법인세 부과 취소 소송을 하고 있었는데, 법원의 조정 권고에 따라 556억원을 환급받고 소송을 취하했다. 검찰이 이 소송 취하로 KBS에 1892억원의 손실을 끼쳤다며 배임 혐의로 2008년에 정 전 사장을 불구속 기소했다. 그런데 결론은? 2012년 1월과 2월에 대법원에서 무죄와 해임 취소가 확정되었다.
        
        국정 책임자의 선호에 맞는 인물을 임명하는 걸 엽관제(spoils system)라고 한다. 1832년 미국 제7대 잭슨 대통령이 &amp;lsquo;연방정부의 공무원은 대선 결과에 따라 순환하는 것이 좋다&amp;rsquo;고 선언했고, 한 상원의원이 이를 방어하는 연설에서 이름이 유래했다(&amp;lsquo;전리품은 승자에게 속한다&amp;rsquo;, to the victor belong the spoils). 당시 미국 동부의 엘리트들이 정치행정 분야를 독식해 다른 지역의 원성이 컸고, 이런 불만을 정치적 임명으로 해소하려는 시도였다. 공직 점유를 민주화한다는 명분이 있었지만 부정부패, 행정의 비능률 등 부작용이 발생했다.
        
        정권 전환기마다 &amp;lsquo;코드 인사&amp;rsquo;니 &amp;lsquo;낙하산 인사&amp;rsquo;니 하며 &amp;lsquo;엽관제&amp;rsquo;가 논란이 되었다. 정권교체기에는 여야가 공수를 교대하는 꼴이었다. 그런 면에서 최근 우상호 더불어민주당 비대위원장 등이 제안한 &amp;lsquo;대통령-공공기관장 임기 일치법&amp;rsquo;은 논의해봄직하다. 정권과 관계없이 독립성&amp;middot;중립성을 보장할 곳을 국회에서 가리고 그 대상을 협의하자는 것이다. 이런 논의 없이 검찰&amp;middot;감사원 등을 내세워 &amp;lsquo;전 정부 흔적 지우기&amp;rsquo;에 나서는 것은 정도(正道)가 아니다. 특히 &amp;lsquo;검찰 공화국&amp;rsquo;이라고 비판받는 윤석열 정부라면 더더욱. 혹시나 여기에 더해 지지율 돌파의 수단으로 이용한다면? 그건 최악이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 진보정당 1세대의 실험이 끝났다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48046</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48046</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 평가문
        
        &amp;ldquo;진보정당 1세대의 실험이 끝났다. 민주노동당 창당 이래 23년간을 버텨왔지만, 우리는 미래를 열지 못했다. 그 지난한 과정에서 나의 책임을 통감한다.&amp;rdquo; 7월12일 심상정 의원이 평가문을 제출했다. 한석호 &amp;lsquo;정의당 10년 평가위원회&amp;rsquo; 위원장 겸 정의당 비상대책위원이 의원단에 &amp;lsquo;정의당 10년 평가&amp;rsquo;를 요청한 데 따른 조치다. 심상정 의원은 2012년 창당(2013년 정의당으로 당명 변경) 이후 당대표 두 번(2015년, 2019년), 대선후보 두 번(2017년, 2022년)을 하며 정의당을 이끌었다. 2022년 대선에서 2.37%를 득표하며 낙선했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        6월22일 정의당 의원총회에 참석한 심상정 의원이 생각에 잠겨 있다.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        이 주의 기자회견
        
        7월12일 국가인권위원회 앞에서 &amp;lsquo;경찰의 성매매 여성 알몸 촬영, 위법한 채증과 수사 관행 규탄&amp;rsquo; 기자회견이 열렸다. 기자회견 참가자들은 성매매 합동 단속에 나선 경찰관들이 성매매 여성 ㄱ씨의 알몸을 촬영한 사실을 비판했다. 당시 ㄱ씨가 항의하며 삭제를 요청했지만 사진은 성매매 합동단속팀 업무용 카카오톡 단체대화방에까지 올라갔다. ㄱ씨는 이날 기자회견에 참석해 이렇게 말했다. &amp;ldquo;알몸으로 담배를 피우는 사진이 성매매 수사에 꼭 필요한 사진인가. &amp;lsquo;성노동자&amp;rsquo;라고 해도 인권유린을 감내해야 할 이유는 없다.&amp;rdquo;
        
        
        이 주의 인상
        
        한국은행 금융통화위원회가 기준금리를 한꺼번에 0.5%포인트 올리면서 현재 연 1.75%인 기준금리가 2.25%로 인상됐다. 한국은행이 통상적인 인상 폭(0.25%포인트)의 두 배인 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;(0.50%포인트 인상)을 밟은 건 한국은행 기준금리 결정 역사상 처음이다. 한국은행은 통화정책 방향 결정문에서 &amp;ldquo;국내외 경기 하방 위험이 증대되었지만 높은 물가상승세가 지속되고 광범위해졌으며 단기 기대인플레이션도 크게 높아지고 있어 당분간 고물가 상황 고착을 막기 위한 선제적 정책 대응이 더욱 중요하다고 판단했다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘퀴어적 시선’으로 사회적 참사를 들여다본다는 것</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47882</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47882</guid>
      <pubDate>2022-07-15T05:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        물기를 머금은 바람이 불었다. 사람들이 접은 우산을 들고 서울 용산역 광장에 모였다. 먹구름 뒤로 해가 숨었지만 용산역 광장은 마치 전시장처럼 환했다. 2009년, 불타는 망루가 있었던 자리엔 40층짜리 주상복합 건물이 들어서 있었다.
        
        6월24일, 용산역 광장에 300여 명의 &amp;lsquo;불순한&amp;rsquo; 관객들이 찾아왔다. &amp;lsquo;광장을 극장으로, 용산을 더 퀴어하게&amp;rsquo;라는 행사 슬로건이 간판이 되어 이들을 맞았다. 올해 18주년을 맞은 성적소수문화인권연대 연분홍치마는 후원 행사 대신 다큐멘터리 〈두 개의 문〉 10주년 야외 상영회를 열었다. 용산 참사를 &amp;lsquo;퀴어적 시선으로&amp;rsquo; 다시 보고 기억하는 자리였다.
        
        &amp;lsquo;사회적 참사를 퀴어적 시선으로 본다&amp;rsquo;는 것은 어떤 의미인가? 연분홍치마의 김일란 감독(50)은 &amp;lsquo;권력을 다르게 관찰하는 일&amp;rsquo;이라고 답했다. &amp;ldquo;&amp;lsquo;큰 권력&amp;rsquo;이 작동할 때 답은 비교적 확실해요. 반인권적 상황들은 비판받고 개선되어야 하니까요. 그런데 &amp;lsquo;피해자&amp;middot;가해자&amp;rsquo;가 명백해 보이는 사안도 달리 보면 그 안에 억눌려진 목소리가 있습니다. 새로운 질문을 던져야 드러나는 진실이에요. 그때 우리는 &amp;lsquo;누가, 왜, 어떤 이유로 배제되고 있는가?&amp;rsquo;를 묻습니다.&amp;rdquo;
        
        〈두 개의 문〉 후속작인 〈공동정범〉은 용산 철거민과 투쟁에 연대하기 위해 망루를 오른 &amp;lsquo;이웃&amp;rsquo; 철거민 간의 갈등과 상처를 다룬다. 피해자들 사이에 권력의 위계가 생기자 이들은 불편하고 복잡한 아이러니에 직면한다. 아이러니는 권력이 교묘하게 작동될 때 일어나는 마찰음과 같다. 포주가 된 성매매 여성 &amp;lsquo;양희 이모&amp;rsquo;(〈마마상〉)의 삶은 아이러니하다. 세 명의 성전환 남성이 등장하는 〈3&amp;times;FTM〉은 어떤가? 스크린 속 세 남성이 정상성에 균열을 내며 생경한 감각을 불러일으킨다.
        
        연분홍치마와 김일란 감독에게 〈두 개의 문〉을 &amp;lsquo;퀴어적 시선&amp;rsquo;으로 소개하는 일은 자신들의 존재 기반인 퀴어 동료들을 드러내는 일이기도 했다. &amp;ldquo;영화 속 재현 장면에 나오는 분들이나 목소리 내레이터까지 모두 퀴어예요. 퀴어 인권활동가들은 작품이 완성되기까지 고민을 나누고, 작업 과정을 지지해주고, 영화를 홍보하고 알리는 일까지 함께합니다. 이번 행사에서는 이들의 존재를 어떻게 의미 있게 보여줄 수 있을지 고민했습니다.&amp;rdquo;
        
        커밍아웃은 자신이 누구인지 밝힘으로써 사회 안에서 시민의 자리를 확보하는 일이다. 퀴어들의 커밍아웃을 가치 있는 이야기로 만들어온 연분홍치마는 한국의 성소수자 인권운동과 함께 성장해왔다. 이들의 영화가 광장에서 상영되자 광장은 현장이 되었다. 누군가의 삶의 터전이 되었다. 치열한 고백이 되었다. 비가 쏟아질 듯 하늘이 어두웠지만 관객 중 아무도 자리를 떠나지 않았다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[취재 뒷담화] “읽기를 멈추고 심호흡을 깊이 했다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47913</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47913</guid>
      <pubDate>2022-07-14T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        단숨에 읽어 내려갔습니다. 〈시사IN〉 제772호 커버스토리로 실린 우크라이나 여성 스베틀라나 씨의 일기는 긴 분량임에도 내내 긴장감을 잃지 않습니다. 일기를 쓴 필자의 일상 자체가 긴장의 연속이기 때문입니다. 이 원고를 입수해 맨 처음 읽은 한국의 첫 독자, 임지영 문화팀장을 만났습니다. &amp;nbsp;
        
        분량이 긴데도 쭉쭉 읽힌다.
        
        나는 읽다가 여러 번 멈칫멈칫했다. 어린 둘째 딸 베라가 밤새 잠투정하며 울면 차라리 바깥의 포격 소리가 안 들려서 기쁘다는 구절, &amp;lsquo;이 십자가를 품위 있게 지고 싶다&amp;rsquo;는 문장 등에서 읽기를 멈추고 심호흡을 깊이 했다.
        
        〈안네의 일기〉를 다시 찾아 읽었다고?
        
        스베틀라나의 일기를 보다가 떠올라서 꺼내 읽었다. 아주 개인적이고 사소한 하루하루의 기록이다. 이런 이야기가 왜 고전이 되고 많이 읽힐까? 안네나 스베틀라나의 일기는 다른 시대, 다른 나라에서 겪는 전쟁의 비극이 나와 연관된 이슈라는 걸 어떤 설득이나 논리 없이도 삶의 체감을 통해 깨닫게 한다. &amp;nbsp;
        
        이후 스베틀라나는 어떻게 되었나?
        
        마지막 날 일기에도 나왔듯 자녀들과 모처로 피란을 갔다. 안전상 이유로 구체적 장소를 밝힐 수는 없다. 〈시사IN〉이라는 한국의 주간지에 자신의 전쟁 일기가 실려 한국 독자들에게 전해졌다는 사실을 알고 매우 기뻐했다는 소식을 전해 들었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] ‘또 총기 사고’, 미국 독립기념일 연휴의 비극</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47999</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47999</guid>
      <pubDate>2022-07-12T05:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 조사
        초&amp;middot;중&amp;middot;고 학생 4명 중 1명이 &amp;ldquo;학업 성적으로 인한 불안과 우울감으로 자해나 자살을 생각한 적이 있다&amp;rdquo;라고 답했다. 유기홍 더불어민주당 의원과 사교육걱정없는세상이 실시한 경쟁교육 고통지표 설문조사에서 나온 결과다. 전체 응답자의 절반가량, 특히 영재&amp;middot;특목&amp;middot;자사고 학생 65.3%가 &amp;lsquo;잠이 부족하다&amp;rsquo;고 답했다. 이들 60% 이상은 월평균 100만원 이상 사교육비를 지출했다. 학생과 학부모 10명 중 8명이 &amp;ldquo;경쟁교육과 입시로 인한 고통은 국가가 나서서 해결해야 할 과제다&amp;rdquo;에 동의했다.&amp;nbsp;
        
        이 주의 사고
        7월4일(현지 시각) 미국 시카고 교외 도시에서 또 총기 난사 사건이 벌어졌다. 범인은 20대 백인 남성 로버트 크리모 주니어(21). 하이랜드파크 시내에서 열린 독립기념일 퍼레이드에서 시민들을 향해 총기를 난사해 최소 6명이 숨지고 24명이 다쳤다. 미국 독립기념일 연휴 동안 벌어진 총기 사건은 이뿐만이 아니다. 시카고 시내에서만 연휴 기간 최소 62명이 총에 맞고 10명이 사망했다. 필라델피아, 뉴욕시, 텍사스주 홀텀시티, 위스콘신주 커노샤, 버지니아주 리치먼드, 미주리주 캔자스시티에서도 크고 작은 총기 사고가 발생했다.
        
        
        
        7월5일 총기난사 사건이 발생한 일리노이주 하이랜드파크 시내 거리. 시민들이 희생자들을 애도하며 촛불을 밝히고 있다.ⓒAP Photo
        
        
        
        이 주의 숫자
        코로나19 재유행 조짐이 보이고 있다. 중앙재난안전대책본부 발표에 따르면 6월 다섯째 주 코로나19 주간 확진자 수가 3월 셋째 주 이후 15주 만에 상승세를 나타냈다. 6월26일~7월2일 주간 확진자 수는 5만9844명, 일평균 8549명으로 전주 대비 21.2% 증가했다. 감염재생산지수도 지난 3월 넷째 주 이후 처음 1 이상으로 올라갔다. 감염재생산지수가 1보다 낮으면 진정 국면, 1보다 높으면 확산 국면이라 볼 수 있다. 중앙방역대책본부는 방역 상황의 변화를 지켜보며 전 국민 코로나19 4차 예방접종 여부를 결정하겠다고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리스타일] 피비린내를 맡아본 적 있을런가</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47914</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47914</guid>
      <pubDate>2022-07-12T05:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        1980년 5월 광주민주화운동 당시 3공수부대 출신의 계엄군 신분으로 광주 진압에 투입됐던 광주 출신의 김귀삼씨.ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        겉으로 보기에는 평범한 아저씨들의 흔한 술자리였다. 5&amp;middot;18민주화운동 진상규명조사위원회 사람들과 당시 광주에 투입됐던 한 공수부대원의 저녁 식사 자리였다. 나는 옆 테이블에 앉아 반찬을 집어먹으며 그들의 대화를 듣고 있었다. 이 집 동치미가 별미라는 둥 오리백숙도 잘하니까 또 오자는 둥 시시한 이야기가 한 시간째 오갔다.
        
        내 쪽은 쳐다보지 않던 최병문씨와 눈이 마주친 건 어느 순간이었다. 고개를 돌린 그가 시선을 떼지 않고 말했다. 사실 내내 이 말을 하고 싶었다는 듯이, 더 이상은 못 견디겠다는 듯이. &amp;ldquo;피비린내, 피비린내를 맡아본 적 있을런가. 그 많은 피가 고여 있었어.&amp;rdquo; 젓가락을 내려놓을 수도 없었다. 어떠한 접속사도, 맥락도 없는 벼락같은 말이었다. 모두가 침묵했다. 최씨는 순식간에 1980년 5월23일 광주 주남마을로 되돌아가 있었다. 그는 자신의 눈앞에서 검지와 엄지 사이를 좁혀 보였다. &amp;ldquo;이 정도, 5㎝ 정도&amp;hellip; 선지, 밟으면 선지가 미끄덩하는 그 느낌&amp;hellip;.&amp;rdquo;
        
        조사관이 꺼낸, 총탄 자국으로 벌집이 된 버스 사진을 보고 그는 기억을 더듬었다. &amp;ldquo;다친 사람들은 버스 좌석 밑으로 들어가 있었어. 한 사람이 기어 들어가기도 어려운데 거기에 세 사람이나 엉켜 들어가 있었어. 사람이 살기 위해서라면 이렇게도 할 수 있구나, 놀랐어. 자리에 앉아 있던 사람&amp;hellip; 두 손가락으로 이렇게 총알을 집고 눈을 가늘게 뜬 채로 죽어 있더라고. 이렇게, 이렇게 총알을 집고, 자신이 집은 총알을 바라보면서&amp;hellip;.&amp;rdquo; 그는 눈물을 쏟았다.
        
        올해 5&amp;middot;18 관련 기사를 쓰면서 지난해 5월 만났던 최병문씨가 종종 생각났다. 당시 함평에서 광주로 지원을 나갔다 돌아오지 못한 경찰관 아버지를 떠올리던 정원영씨가 순간 눈을 질끈 감을 때나, 시위대에 형제들이 있을 거라는 생각에 어떻게든 폭력을 막아보고 싶었다던 광주 출신 공수부대원 김귀삼씨가 이미 다 마신 박카스 병을 만지작거릴 때, 그때 최병문씨의 얼굴이 스쳐 지나갔다. 눈을 감을 때까지 저런 표정을 단 한 번도 지어본 적 없었을 누군가의 기름지고 윤기 있는 얼굴과는 도저히 겹쳐지지 않았다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 러브버그의 습격, 출몰의 배경은?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47998</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47998</guid>
      <pubDate>2022-07-11T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 사진
        제임스웹 우주망원경이 찍은 첫 번째 이미지가 7월12일 공개된다. 지난해 12월25일 발사된 제임스웹은 지구로부터 150만㎞ 지점에서 임무를 수행하고 있다. 가장 중요한 미션은 우주 탄생 직후 최초로 만들어진 별과 우주를 관측하는 것이다. 7월12일 공개되는 첫 이미지는 120시간에 걸쳐 관측한 결과물로, 허블 우주망원경보다 100배가량 정밀하다고 알려진 제임스웹 망원경의 성능을 확인할 수 있어서 기대를 모은다. 일부를 미리 본 토머스 주르부첸 NASA 부국장은 &amp;ldquo;우주를 새로 보지 않을 수 없었다&amp;rdquo;라며 하마터면 눈물을 쏟을 뻔했다고.
        
        이 주의 의미심장
        7월1일 낮 최고기온이 34.1℃까지 오른 경남 창녕군에는 폭염주의보가 발효됐다. 이날 농산물 유통센터에서 20㎏ 마늘 망을 화물차에 싣는 작업을 하던 40대 남성이 쓰러진 채 발견돼 병원으로 옮겨졌지만 숨졌다. 담당 의사는 열사병 사망으로 추정된다는 소견을 냈다. 7월3일 행정안전부는 질병관리청 온열질환 응급실 감시체계를 통해 집계된 올해 첫 폭염 사망자라고 밝혔다. 무더위가 계속되며 작업 중 열사병 추정 사망이 늘고 있다. 고용노동부는 경남 창녕군 사건과 관련해 중대재해처벌법 위반 여부를 조사 중이다.
        
        이 주의 곤충
        기현상이었다. 두 마리가 앞뒤로 붙어 다니는 거뭇한 벌레가 7월 첫째 주 주말을 기점으로 서울 은평구&amp;middot;서대문구, 경기 고양시 부근에 떼로 출몰했다. 주말 사이 SNS에 목격담이 쏟아지며 털파릿과에 속하는 &amp;lsquo;러브버그&amp;rsquo;라는 사실이 알려졌다. 짝짓기할 때뿐만 아니라 평소에도 암수가 쌍으로 다녀 이런 이름이 붙었다고 한다. 털파리류 애벌레는 성체가 되려면 고온다습해야 하는데, 올해는 가뭄으로 6월까지 거의 비가 오지 않다가 장마철이 되며 한꺼번에 깨어난 게 아니냐는 추정이 러브버그 습격의 배경으로 꼽힌다.
        &amp;nbsp;
        
        
        
        7월5일 성북구청 앞 성북천 산책로에서 이승로 성북구청장과 방역 봉사대원들이 최근 도심을 덮친 러브버그 대량 발생에 대비해 방역을 하고 있다.ⓒ연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] 허준이 교수는 정말 ‘수포자’ 였을까?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47992</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47992</guid>
      <pubDate>2022-07-11T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        허준이 미국 프린스턴대 교수 겸 한국 고등과학원(KIAS) 수학부 석학교수가 7월5일 국제수학연맹 필즈상을 수상했다.&amp;nbsp;ⓒ연합뉴스
        
        
        
        허준이 교수가 한국계 최초로 필즈상을 받은 게 꽤 화제였습니다. 적분 이후의 고교 수학책은 그저 페이지만 넘긴 &amp;lsquo;수학 반포기자&amp;rsquo;로서 &amp;lsquo;대수기하학을 이용해 조합론 분야에서 다수의 난제를 해결하고 대수기하학의 새 지평을 연 공로를 인정받아&amp;rsquo; 상을 받게 되었다는 말은 이해하기 어려웠지만, &amp;lsquo;뭔가 대단한 성취를 했나 보다&amp;rsquo; 하며 박수를 보냅니다.
        
        수상 덕분에 필즈상에 대해 알게 되었습니다. 수학자들이 4년마다 모여 연구를 공유하고 토론하는 세계수학자대회가 있습니다. 1897년에 처음 열렸다죠. 캐나다의 수학자 존 찰스 필즈가 1924년 대회가 캐나다에서 개최되도록 무척 노력했다고 합니다. 수학계의 발전을 위해 애쓰던 그가 1932년 그의 동료에게 유언을 남깁니다. 자신의 유산으로 수학상을 만들어달라는 내용이었습니다. 그가 세상을 떠나고 한 달 뒤 열린 취리히 수학자대회에서 그의 제안이 다루어졌습니다. 순수학문 연구에 경쟁을 동반하는 상이 어울리지 않는다고 반대한 수학자들도 있었다고 합니다. 토론 끝에 상을 만들기로 했고, &amp;lsquo;필즈상&amp;rsquo;이라고 이름을 정합니다. 어떤 인물&amp;middot;국가와도 상이 결부되어서는 안 된다는 본인의 요청과는 다르게 말이죠. 이후 필즈상은 젊은 수학자의 연구를 장려한다는 취지로 만 40세 이하 수학자 2~4명에게 수여됩니다(〈수학의 노벨상, 필즈상 이야기〉).
        
        이번 수상 이후에 &amp;lsquo;작은 소동&amp;rsquo;이 있었습니다. 과거 인터뷰 제목(&amp;lsquo;수포자서 천재 수학자로&amp;rsquo;) 때문이었습니다. 수상 이후에 허 교수는 &amp;ldquo;과거 인터뷰에서 초등학교 2학년 때 구구단 외우는 것을 힘들어해 부모님께서 좌절하셨다는 이야기를 했는데 수포자라고 제목이 나왔다&amp;rdquo;라고 바로잡았습니다. 기사 제목에 기자&amp;middot;편집자의 의견&amp;middot;판단이 섞여 혼동을 일으키는 경우가 있는데, 이번이 그런 듯합니다. &amp;lsquo;수포자&amp;rsquo;가 필즈상을 받았다고 하면 무척 직관적이고 매력적인 스토리로 읽히지만 그건 사실과 거리가 먼 것이지요. 사실과 의견&amp;middot;판단을 구분하는 것. 〈시사IN〉도 주의해야 할 대목입니다.
        
        이번 커버스토리에 숫자가 꽤 나옵니다. 윤석열 정부에서 법인세 최고세율을 25%에서 22%로 낮춘다고 합니다. 이 문제를 다룹니다. 전혜원 기자가 쉽게 설명하려고 애썼습니다. 경기침체로 재정이 필요한 시점에서 세수 감소를 동반할 법인세 최고세율을 낮추는 게 적절한지 생각해보게 만드는 기사입니다. &amp;lsquo;세금주권&amp;rsquo;도 국민주권 중 하나입니다. 세금이 공정한지, 문제점은 없는지 잘 알아야 주인 노릇을 제대로 할 수 있지 않을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큰 목소리보다 들리지 않던 목소리에 귀를 기울이면</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47836</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47836</guid>
      <pubDate>2022-07-10T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박경석 전국장애인차별철폐연대 상임공동대표와 활동가들이 6월13일 서울 혜화역에서 지하철 집회를 재개했다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        요즘 포털사이트에 올라오는 기사는 권력자와 정치인을 홍보하거나 여론을 호도하려는 의도가 분명한 것들이 대부분이다. 언론이라면 지켜야 할 약자와 소수자의 관점은커녕 약자들을 향한 혐오와 차별만 난무하는 기사를 보면 절망스럽다. 평범한 서민들이 맞닥뜨린 위기와 고통에 귀 기울이고 목소리를 내는 소수의 언론은 포털사이트에서 거의 선택받지 못한다. 그럼에도 불구하고 저널리즘의 정신을 지켜내려 애쓰는 그 소수의 언론 덕분에 나는 희망을 포기하지 않는다.
        
        지난주부터 재개된 전국장애인차별철폐연대 월요일 출근길 시위에 대해 서울경찰청장이란 이는 &amp;ldquo;불법행위는 지구 끝까지 찾아가서라도 반드시 처벌을 받도록 하겠다&amp;rdquo;라며 장애인들을 중범죄자 취급했다. 서늘하고 무섭다. 새 정부 내각을 보면 특권계층이 부를 축적하고 자신들만의 리그를 유지하기 위해 얼마나 많은 불법과 편법을 써왔는지가 드러난다. 법을 이용해 돈과 기득권을 키웠으면서 약자들에게만 엄격한 법 집행을 강조한다. 이들이 권력을 가진 세상에서는 현실에 타협하지 않고 선한 의지와 정의를 믿는 사람들이 오히려 이상하게 여겨진다.
        
        그래도 나는 여전히 다수자가 아닌 소수자의 관점으로 세상을 봐야 한다고 믿는다. 목소리가 큰 한 사람의 말이 아니라 이제껏 목소리를 내본 적 없는 사람들이 모여 내는 소리가 힘이 있다고 믿는다.
        
        지난 주말에는 공부방 &amp;lsquo;느린학습자&amp;rsquo; 부모 모임이 있었다. 공부방에는 느린학습자, 즉 경계성 지능을 가진 어린이&amp;middot;청소년들이 있다. 몇 년 전만 해도 이들을 가리키는 알맞은 언어가 없었다. 그러니 그들에게 맞는 교육 방법, 교재 따위가 있을 리 없었다. 그들은 학교나 가정에서 이해받지 못했다. 이해력이 떨어지고 게으르고 산만하며, 고집이 센 데다 무기력하고, 때로는 폭력적이기까지 한 &amp;lsquo;부적응 아동&amp;middot;청소년&amp;rsquo; 혹은 &amp;lsquo;학습부진 아동&amp;middot;청소년&amp;rsquo;일 뿐이었다.
        
        그런데 수년 전부터 느린학습자 엄마들이 주축이 되어 목소리를 내기 시작했다. 그 결과로 서울과 경기도에 &amp;lsquo;느린학습자 돌봄센터&amp;rsquo;가 문을 열었다. 팬데믹은 느린학습자들에게 더 고통스러운 시기였다. 우리는 그제야 공부방 아이들을 위한 느린학습자 네트워크를 알게 되었다. 먼저 부모님들을 설득해 아이들이 검사와 진단을 받도록 하고 고등부 안에 느린학습자를 위한 프로그램을 따로 만들었다. 아이들은 자신들이 친구들과 다르다는 것을 차츰 받아들이고 안정감을 느끼기 시작했다. 그리고 공부방 신문에 자신들이 느린학습자라는 것을 밝혔다. 초등부와 중등부에 있는 느린학습자 동생들을 위해서였다. 우리의 어깨동무가 희망이 되길 바라며 엄마들과도 느린학습자 부모 모임을 만들었다.
        
        모든 약점은 이 사회의 가능성이다
        
        느린학습자들의 걸음에 발맞춰 걷기로 한 우리도 느린 사람들이다. 세상의 흐름 대신 아이들의 흐름을 따르는 사람들. 공부방에서 우리가 걸음의 속도를 맞춰야 할 이들은 느린학습자만이 아니다. 이주 배경의 아이들과 부모, 정신적&amp;middot;정서적 장애를 가진 청소년과 청년들도 있다. 며칠 전 사와다 도모히로의 〈마이너리티 디자인〉을 읽다가 &amp;lsquo;모든 약점은 이 사회의 가능성&amp;rsquo;이라는 문장이 눈에 들어왔다. 약점이, 약자가 이 사회의 가능성이라는 말은 진실이다. 우리 아이들과 함께하다 보면 안다. 그러나 그 진실이 실현이 되려면 목소리가 필요하다. 나는 〈시사IN〉이 그 목소리가 되어줄 거라고 믿는다. 그래서 절망이 아닌 희망을 선택할 수 있다.
        
        ※ 이번 호로 &amp;lsquo;시사 에세이&amp;rsquo; 연재를 마칩니다.&amp;nbsp; 그동안 수고해주신 필자와 애독해주신 독자 여러분께 감사드립니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[취재 뒷담화] 김건희 여사 패션 보도, 간접광고와 뭐가 다르지?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47852</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47852</guid>
      <pubDate>2022-07-06T04:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령 취임 한 달 반이 지난 지금, 대통령 배우자 김건희 여사의 활동 보폭이 넓어지고 있습니다. 동시에 그가 입고 쓰는 모든 것에 &amp;lsquo;스포트라이트&amp;rsquo;가 쏟아지고 있는데요. 이를 전하는 언론 보도에 대한 해석이 엇갈립니다. 〈시사IN〉 제771호에 &amp;lsquo;대통령 부인 패션 보도 이게 최선일까&amp;rsquo; 기사를 쓴 문화팀 김다은 기자와 대화를 나눴습니다.
        
        김건희 여사 패션 보도를 취재한 계기는?
        
        언론 종사자들 사이에선 타사 기사에 대한 비평은 되도록 피하려는 흐름이 있다. 일종의 불문율처럼. 다만 김건희 여사를 다룬 일부 보도를 보면, 김 여사는 등장할 때마다 &amp;lsquo;완판녀&amp;rsquo;가 되고 있었다. &amp;lsquo;간접광고와 뭐가 다르지?&amp;rsquo;라는 생각이 들었다. 실제 특정 명품 브랜드가 많은 수혜를 입었다는 분석도 나오기도 했고. &amp;lsquo;언론이 대통령 배우자를 상업적인 방식으로만 소비해도 괜찮은가?&amp;rsquo;라는 질문에서 출발했다.
        
        기사에 해외 보도 사례가 담겼다. 국내 보도와 비교해본다면?
        
        해외에도 가십성 패션 보도가 많다. 다만 해외에선 가십 기사와 함께 패션을 메시지로 이해하고, 그 안에 담긴 의미를 분석&amp;middot;해석하는 노력이 공존한다. 다만 국내에선 &amp;lsquo;흰옷은 단아함이다&amp;rsquo;라는 식의 해석 이상은 보이지 않는다. 김 여사가 현재 자신의 &amp;lsquo;이미지&amp;rsquo;를 만들어가는 상황이라면, 국내 언론은 이미지 메이킹 과정을 중계하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리스타일] 검사가 아니었어도 이렇게 끝났을까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47851</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47851</guid>
      <pubDate>2022-07-05T05:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2014년 유우성 사건을 담당한 이시원 부장검사(왼쪽), 이현철 서울중앙지검 공안1부장, 이문성 검사가 법원에 출석하고있다. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        지난 4월 마지막 날, 광주 전일빌딩을 들렀다. 빌딩 꼭대기에서 바로 앞에 있는 옛 전남도청이 다 보였다. 붉은 글씨로 &amp;lsquo;5&amp;middot;18 최후항쟁지! 옛 전남도청&amp;rsquo;이라고 쓰인 건물 앞 광장에서 아이들이 자전거나 보드를 타고 있었다. 전일빌딩에서 마주한 &amp;lsquo;그날들&amp;rsquo;의 모습과 겹쳐져, 42년 전에는 상상할 수 없던 일상에 가닿았다는 안도감이 들었다. 단 한 가지만 빼고.
        
        전일빌딩은 &amp;lsquo;북한군 개입설&amp;rsquo;이 왜 틀렸는지 공들여 반박하고 있었다. 빈약한 근거로 펼치는 주장에 실소가 나왔지만, 그냥 두면 쉽게 퍼지는 게 가짜뉴스다. 결국 이렇게까지 에너지를 써가며 진지하게 공박해야 하는 현실을 목격하니 좀 아찔했다. &amp;lsquo;진실은 힘이 세다&amp;rsquo; 같은 말이, 실상은 그렇지 않기에 당위적 차원에서 유통되는 게 아닌지 의심까지 들었다.
        
        며칠 후 &amp;lsquo;전일빌딩&amp;rsquo;을 다시 떠올리게 하는 일이 생겼다. 5월5일 윤석열 대통령비서실 비서관급 1차 인선이 발표됐다. 기사를 마감하던 중이라 4쪽짜리 보도자료를 대충 훑어보다 순간, 멈췄다. 세 번째 장에 이시원이라는 이름이 있었다. &amp;lsquo;유우성 간첩 조작 사건&amp;rsquo;의 수사&amp;middot;기소&amp;middot;공판 담당을 했던 그 이시원 검사가 신임 정부의 대통령실 공직기강비서관(1급)으로 임명됐다.
        
        증거 조작이라는 희대의 뉴스에도, 2014년 이시원 검사는 정직 1개월 징계만 받았다. 검찰은 국정원 요원과 민간인 협조자만 기소했다(〈시사IN〉 제766호 &amp;ldquo;이시원 검사는 진짜 &amp;lsquo;간첩 조작&amp;rsquo; 몰랐을까&amp;rdquo; 기사 참조). 검사가 아니었어도 이렇게 끝났을지 당시에도 자주 생각했다. &amp;lsquo;제보자가 준 가짜 자료를 검증하지 않고 보도한 언론인&amp;rsquo;이라고 가정하면 쉬운 일이다. 형사처분과 억대 소송이 따라붙었을 테다. 그러나 그는 &amp;lsquo;속았다&amp;rsquo;라는 말로 넘어갔고 문재인 정부 들어 검찰을 떠났다. 2022년 5월 공직으로 돌아왔다.
        
        한 달 뒤 이번엔 &amp;lsquo;유우성 보복기소 사건&amp;rsquo;을 담당한 이두봉 검사장이 승진했다. 일련의 상황이 &amp;lsquo;검찰은 틀리지 않았다. 간첩 혐의를 증명하지 못했을 뿐이다&amp;rsquo;라는 조직적 외침으로 들린다. 무고한 사람을 간첩으로 조작하고 보복했던 국가권력이 틀렸다는 단순한 사실은 언제까지 싸워야 진실이 되는 걸까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 물가가 오르니 임금인상을 자제하라?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47899</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47899</guid>
      <pubDate>2022-07-05T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 논란
        서울대학교 인공지능 연구팀이 세계적인 학술대회에 제출한 논문이 표절 논란에 휩싸였다. 다른 논문 10여 개에서 발췌한 문장을 짜깁기했다는 의혹이다. 해당 연구팀을 이끌고 있는 윤성로 서울대 전기정보공학부 교수(공동저자)는 논문을 철회하기로 했지만, 이 논문의 표절 행위는 제1저자인 대학원생의 단독행위라고 해명한 것으로 알려졌다. 서울대 측은 현재 제기된 연구부정 의혹을 포함해 서울대 소속 공저자 전원에 대해 조사를 진행하겠다고 밝혔다.
        
        이 주의 인물
        국가 경제 수장이 국민의 &amp;lsquo;월급봉투&amp;rsquo;를 건드려 논란이 이어지고 있다. 추경호 경제부총리는 6월28일 한국경영자총협회를 만나 &amp;ldquo;경쟁적으로 가격&amp;middot;임금을 올리기 시작하면 물가&amp;middot;임금의 연쇄 상승이라는 악순환을 초래한다&amp;rdquo;라면서 과도한 임금인상을 자제해달라고 요청했다. 기술기업을 중심으로 인재 확보에 나서면서 임금인상 경쟁이 벌어졌는데, 이게 인플레이션을 악화시킬 수 있다고 본 것이다. 경제 수장이 직접 &amp;lsquo;임금 동결&amp;rsquo;을 주장하자 인플레의 고통을 임금노동자에게 떠넘긴다는 비판이 뒤따르고 있다.
        
        
        
        추경호 경제부총리가 6월28일 마포구 경총에서 손경식 회장 등과 간담회를 하고 있다.ⓒ공동 취재
        
        
        
        이 주의 지방의회
        제11대 서울시의회에서 다수 의석을 확보한 국민의힘이 &amp;lsquo;TBS 설립 및 운영에 관한 조례&amp;rsquo;를 폐지하는 안을 1호 조례안으로 상정한다. 사실상 TBS의 구성과 운영 방식, 방송의 성격을 모두 바꾸겠다는 취지다. 오세훈 서울시장은 지방선거 이전부터 새로운 시의회가 출범하면 TBS의 기능을 교통정보 안내에서 교육&amp;middot;문화 중심으로 재편하겠다고 공약한 바 있다. 과거 더불어민주당이 다수였던 &amp;lsquo;여소야대&amp;rsquo; 국면과 달리, 이번 서울시의회는 국민의힘이 76석을, 더불어민주당이 36석을 확보한 상황이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탄압하고 싶은 거 있으면 얼마든지 해, 겁나지가 않어”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47834</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47834</guid>
      <pubDate>2022-07-05T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;ldquo;야. 너네 탄압하고 싶은 거 있으면 얼마든지 해. 난 괜찮아. 왜냐면 나는 겁나지가 않아. 누가 더 겁이 날까? 널까? 우릴까? 몰라, 나는. 근데 세상에는 말이야. 겁이라는 걸 모르는 사람이 있거든. 그게 바로 우리야.&amp;rdquo;
        
        까만 배경에 의자 하나를 두고 앉아 &amp;lsquo;탄압해볼 테면 해봐. 우린 겁나지가 않아&amp;rsquo;라고 말하는 도발적인 영상. 이 영상의 주인공은 박해철(56) 공공운수노조 수석부위원장이다. 공공운수노조는 7월2일 예정된 총궐기를 앞두고 장기하의 노래 &amp;lsquo;부럽지가 않어&amp;rsquo;를 패러디한 선전 영상을 만들었다. 조합원들에게 총궐기 참여를 요청하는 영상이었다. 지난 6월14일 업로드된 이 영상은 일주일 동안 조회수 3만8000회를 기록했다. 구독자가 5700여 명인 공공운수노조 유튜브 채널에선 &amp;lsquo;대박&amp;rsquo;에 가까운 수치다.
        
        &amp;lsquo;겁나지가 않아&amp;rsquo;라고 말하던 박해철 부위원장도 촬영을 앞두고는 두 가지 걱정이 들었다. 하나는 한번도 들어본 적 없는 노래를 자신이 패러디로 잘 소화할 수 있을지, 나머지 하나는 재밌게 만든 영상이 자칫 희화화되진 않을지 하는 것이었다. &amp;lsquo;겁나지가 않어&amp;rsquo;는 흔히 노동조합 하면 떠오르는 이미지와는 전혀 다른 느낌의 영상이다. 이제까지 노조가 만든 영상은 주로 노조 대표자가 등장해 비장하게 결의를 밝히고 설명하는 형식이었다. 호소하는 게 아니라 덤덤하게 이야기하는 영상을 조합원들이 어떻게 받아들일지 예측할 수 없었다.
        
        그럼에도 새로운 시도를 한 이유에 대해 박 부위원장은 &amp;ldquo;3초 이상 영상을 보게 하기 위해서&amp;rdquo;라고 말했다. &amp;ldquo;저희 영상을 주로 접하는 대상이 노조 간부들이에요. 그들이 봤을 때 3초 안에 무슨 이야기를 하는지 알 것 같다는 생각이 들면 아무래도 잘 안 보게 되죠. 그래서 이번엔 &amp;lsquo;트렌드에 맞춰 짧게 영상을 만들어보자&amp;rsquo;고 했어요.&amp;rdquo; 조합원들에게 신선하게 다가가기 위해 제작한 영상은 노조와 관련 없는 사람들도 찾아보는, 기대 이상의 결과를 만들어냈다.
        
        원래 화물연대 파업에 맞춰 내보낸 영상은 아니었다. 하지만 사람들이 이 영상에 화물연대 파업을 응원하는 댓글을 달았다. 기분 좋은 우연이었다. 화물연대 파업에 대해 엄정 조치하겠다는 윤석열 정부의 으름장을 받아친 것으로 이해한 사람이 많았기 때문이다. &amp;ldquo;처음에는 총궐기 홍보가 화물연대 파업에 대한 관심을 분산시키는 것 아닌가 걱정도 했는데, 우려와 달리 서로 돕는 상승작용이 일어났죠. 그 덕분에 공공운수노조 영상은 &amp;lsquo;겁나지가 않어&amp;rsquo; 이전과 이후로 나뉜다는 말도 들었어요(웃음).&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;총궐기&amp;rsquo;를 얼마 앞두지 않은 시점, 앞으로 다가올 일들이 정말 겁나지 않을까. 박해철 부위원장은 단호하게 &amp;ldquo;진짜 겁나지가 않는다&amp;rdquo;라고 말했다. &amp;ldquo;혹시 투쟁을 하다가 조합원들이 지쳐서 노조와 멀어지지 않을까 걱정될 뿐이지 상대가 겁나진 않아요. 이 영상을 본 시민분들이 공공운수노조가 왜 총궐기를 하게 됐는지 한 번 더 생각해주면 정말 고마울 것 같아요.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[편집국장의 편지] 윤석열 대통령의 말, 차라리 농담이었으면</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47918</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47918</guid>
      <pubDate>2022-07-04T05:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 6월8일 출근길에 기자들과 질의응답을 하고 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        요즘 SNS에서 윤석열 대통령과 관련한 &amp;lsquo;짤&amp;rsquo;을 보면, 이게 사실인지 합성인지 확인하게 된다. 북대서양조약기구(NATO) 정상회의에 참석하러 가던 6월27일 밤 스페인 마드리드에 도착하기 전 기내에서 취재진과 인터뷰했다는 장면도 그중 하나였다. 자막처럼 대통령의 말이 이렇게 적혀 있었다. &amp;ldquo;나토 동맹국에다가 초청받은 파트너 회담만 한 두 시간 반 되고, 나머지는 다자회담이 짧게 짧게 있어 가지고 (회담을) 길게는 못합니다. 시간이 많지는 않아 가지고 얼굴이나 익히고, 간단한 현안들이나 좀 서로 확인하고, 다음에 다시 또 보자 그런 정도 아니겠나 싶은데요, 만나봐야지 뭐.&amp;rdquo;
        
        이번 나토 정상회의는 거대한 안보 지형의 변화 속에 열린다는 평가가 많았다. 나토가 출범한 이래 73년 만에 중국 견제에 나선 &amp;lsquo;전환기적 정상회의&amp;rsquo;다. 스웨덴과 핀란드가 중립 노선을 포기하고 나토에 가입한 것도 &amp;lsquo;사건&amp;rsquo;이고, 한국 대통령이 나토 정상회의에 참석한 것도 처음이니 그 또한 &amp;lsquo;사건&amp;rsquo;이다. 그런데 이 같은 회의에 참석하기 전에 저런 말을 했으려나, 찾아보았는데&amp;hellip; 사실이었다. 기자가 회담 준비에 대해 묻자 내놓은 대답이었다.
        
        정말 대통령의 발언이 맞나 싶었던 적이 또 있다. 6월20일 서울 용산 대통령실 청사 출근길에 기자들과 주고받은 문답이었다. 한 기자가 &amp;lsquo;미 연방준비제도가 기준금리를 많이 올리고 전 세계적으로 경제 침체가 우려되는데 대책이 있는지&amp;rsquo; 물었다. 윤석열 대통령의 첫 발언은 이랬다. &amp;ldquo;통화량이 많이 풀린 데다가 고물가를 잡기 위해서 지금 전 세계적으로 고금리 정책을 쓰고 있는 마당에 생긴 문제들이기 때문에 이거를 근본적으로 어떻게 대처할 방도는 없습니다.&amp;rdquo; 물론 그 뒤에 &amp;ldquo;그렇지만 정부의 정책 타깃은 우리 중산층과 서민들의 민생 물가를 어떻게든 최선을 다해 잡기 위해서 노력하고 있습니다&amp;rdquo;라고 덧붙였지만, &amp;lsquo;근본적으로 대처할 방도가 없다&amp;rsquo;는 말이 국정 최고 책임자의 것인지, 의아했다.
        
        김동인 기자가 코로나19 팬데믹 기간에 빚을 내 자산시장에 뛰어든 2030 세대를 취재했다. 인플레이션으로 인한 경기 침체가 이들에게 혹독한 시련을 안길 것으로 보인다. 더 심각한 사회문제로 비화하기 전에 잘 대처해야 할 텐데, 대통령의 말은 제3자적 평론가의 것과 비슷하다. 하긴 대통령만 그런가? 포털에 &amp;ldquo;나토서 주목받은 김건희 여사 &amp;lsquo;배우자 외교&amp;rsquo;, 지지율 반전 계기 될까&amp;rdquo; 같은 기사가 보인다. 대통령의 &amp;lsquo;워딩&amp;rsquo;도 그렇고 언론도 그렇고, 참 한가하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자들의 시선] 내년 최저임금 1만원 못 넘었다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47900</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47900</guid>
      <pubDate>2022-07-04T05:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 인상
        내년도 최저임금이 9620원으로 확정됐다. 윤석열 정부 출범 이후 처음 결정되는 내년도 최저임금은 1만원을 넘지 못했다. 노동계는 올해 물가상승률이 높아 특히 최저임금을 올려야 한다고 주장해왔다. 경영계는 경제 불확실성을 우려하며 소상공인과 영세&amp;middot;중소기업의 지불 능력을 고려해야 한다고 맞섰다. 윤석열 정부가 기업 규제 완화를 시사하고 최저임금을 올린 문재인 정부에 비판적 입장을 보인 만큼, 이 같은 기조가 최저임금 결정에 반영된 것 아니냐는 관측도 나온다.
        
        
        
        6월30일 세종시 정부세종청사 최저임금위원회 회의실에서 근로자 위원인 이동호 한국노총 사무총장과 박준식 최저임금위원회 위원장(오른쪽)이 인사를 나누고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 선언
        10년 가까이 진행해온 외국계 사모펀드 론스타와 대한민국 정부의 국제소송 결과가 이르면 넉 달 안에 나온다. 2012년 론스타가 대한민국 정부를 상대로 제기한 국제투자분쟁(ISDS) 사건의 중재판정부가 한국 시각 기준 6월29일 &amp;lsquo;절차 종료&amp;rsquo;를 선언했다. 중재 절차가 완료됐다는 의미로, 120일 이내에 판정이 선고된다. 추경호 경제부총리는 과거 외환은행 매각 논의와 론스타 분쟁 대응에 모두 관여한 바 있다. 결과에 따라 책임론이 재점화할 것으로 보인다.
        
        이 주의 보완
        미성년 성폭력범죄 피해자가 법정에서 증언하며 받을 2차 피해를 막기 위한 대안이 나왔다. 법무부는 6월29일 법원에 출석하지 않고도 영상 녹화물로 피해 사실을 진술할 수 있는 절차를 도입한다고 밝혔다. 국무회의를 통과했고, 조만간 국회에 제출될 예정이다. 남은 건 법안이 통과되고, 인적&amp;middot;물적 환경을 어떻게 마련할 것인가다. 관계된 실무 부처는 법무부와 여성가족부, 법원, 대검찰청, 경찰청 등이다. 다양한 주체들과 의견을 조율하고 협의하는 과정이 필수다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왜 김건희 ‘대표’가 아니라 김건희 ‘여사’인가</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47773</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47773</guid>
      <pubDate>2022-07-03T08:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령과 김건희 여사가 5월29일 서울 용산 대통령실 앞 광장에서 반려견들과 시간을 보내고 있다.ⓒ페이스북 건희사랑 캡처
        
        
        
        김어준씨가 자신이 진행하는 TBS 라디오 〈김어준의 뉴스공장〉에서 현 대통령의 배우자를 &amp;lsquo;대통령 배우자 김건희씨&amp;rsquo;라고 표현한 것을 두고 시민단체인 법치주의바로세우기행동연대(법세련)가 국가인권위원회에 진정서를 제출했다. 문재인&amp;middot;노무현 전 대통령의 배우자에게는 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;라는 존칭을 쓰면서 윤석열 대통령의 배우자에게는 &amp;lsquo;씨&amp;rsquo;를 사용한 것이 인격권 침해라는 것이다.
        
        대통령의 배우자에게 왜 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;가 아니라 &amp;lsquo;씨&amp;rsquo;를 쓰느냐는 문제 제기는 이번이 처음이 아니다. 〈한겨레〉의 &amp;lsquo;씨&amp;rsquo; 표기를 두고 이미 세 번의 문제 제기가 있었다. 1999년에는 &amp;lsquo;김대중 대통령 부인 이희호씨&amp;rsquo;, 2007년에는 &amp;lsquo;노무현 대통령 부인 권양숙씨&amp;rsquo;, 2017년에는 &amp;lsquo;문재인 대통령 부인 김정숙씨&amp;rsquo;가 문제였다. &amp;lsquo;이희호씨&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;권양숙씨&amp;rsquo; 논란은 존칭 표기 원칙을 설명하며 마무리되었지만 &amp;lsquo;김정숙씨&amp;rsquo; 논란은 달랐다. 지지자들의 거센 항의에 정치권이 가세하면서 절독 사태로 이어지자 〈한겨레〉는 결국 &amp;lsquo;씨&amp;rsquo; 대신 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;를 사용하는 방향으로 창간 이래 지켜온 존칭 표기 원칙을 변경했다.
        
        그런데도 다시 &amp;lsquo;씨&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo; 논쟁이다. 질문이 잘못되었기 때문이다. &amp;lsquo;씨냐, 여사냐&amp;rsquo;가 아니라 &amp;lsquo;왜 여사냐&amp;rsquo;를 질문했어야 한다. 그리고 지칭어(가리켜 이르는 말)와 호칭어(부르는 말)가 다르다는 것을 확실히 이해했어야 한다.
        
        &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;에는 두 가지 뜻이 있다. 사전의 첫 번째 뜻은 &amp;lsquo;결혼한 여자를 높여 이르는 말&amp;rsquo;이다. 이 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;는 현재 세 가지 용법으로 사용된다. 첫째, 남의 아내를 높여 이르는 말이다. 지칭어는 보통 성에 여사를 붙여 &amp;lsquo;김 여사&amp;rsquo;와 같이, 호칭어는 관계에 따라 &amp;lsquo;님&amp;rsquo;을 붙이거나 떼어서 &amp;lsquo;김 여사(님)&amp;rsquo;과 같이 표현한다. 둘째, 지위가 높은 남성의 배우자로서 직업이나 직함이 없는 경우에 존칭으로 사용된다. 지칭할 때는 &amp;lsquo;누구의 부인(혹은 배우자) 누구 여사&amp;rsquo;, 호칭할 때는 &amp;lsquo;(누구) 여사님&amp;rsquo;과 같이 쓰인다. 셋째, 부르는 말이 마땅치 않은 중년 이상의 여성 호칭어로 사용되는 &amp;lsquo;여사님&amp;rsquo;이다. &amp;lsquo;아줌마&amp;rsquo;를 대체하며 빠르게 세력을 넓혀가는 말이다.
        
        사전의 두 번째 뜻은 &amp;lsquo;사회적으로 이름 있는 여자를 높여 이르는 말&amp;rsquo;이다. 현재는 생명력을 잃었다. 장관도 국회의원도 교수도 여성인 경우에는 &amp;lsquo;아무개 여사&amp;rsquo;로 언론에 호명되었던 시기가 있었다. 지금 언론이 여성 장관, 국회의원, 교수를 &amp;lsquo;아무개 여사&amp;rsquo;라고 호명한다면 아마 차별이라는 항의가 쏟아질 것이다. 세상이 바뀐 만큼, 언어도 바뀐 것이다.
        
        대통령의 배우자가 남성이라고 상상해보면
        
        이런 점들을 고려할 때 지금 언론을 장식하고 있는 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo; 논쟁은 그야말로 시대착오적이다. 결혼한 대통령의 배우자가 남성인 경우를 상상해보면 비대칭성이 바로 드러난다. 남성에게는 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;와 같은 별도의 존칭이 존재하지 않는다. 그가 만약 회사의 대표라면 &amp;lsquo;대통령의 배우자 아무개 대표&amp;rsquo;라고 지칭할 것이다. 만약 부인의 재임 기간에 대표를 잠시 그만두더라도 큰 차이는 없다. 끽해야 &amp;lsquo;대표&amp;rsquo; 앞에 &amp;lsquo;전&amp;rsquo;이 붙는 정도다. 호칭어는 &amp;lsquo;(아무개) 대표님&amp;rsquo;이 될 것이다. 만약 배우자가 호칭으로 사용될 만한 직업이나 직함이 없는 경우라면 어떨까? &amp;lsquo;누구의 남편 누구 씨&amp;rsquo;라는 지칭어와 &amp;lsquo;누구 님&amp;rsquo;이라는 호칭어가 쓰일 것으로 예상해볼 수 있다.
        
        그렇다면 현 대통령의 배우자는 어떤가? 후보자 시절에는 &amp;lsquo;김건희 코바나콘텐츠 대표&amp;rsquo;로 불리다가 대통령의 배우자가 되니 &amp;lsquo;김건희 여사&amp;rsquo;가 되었다. 왜 여성은 &amp;lsquo;대표&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;가 되어야 하는가? 결국 우리 사회를 위해 더 필요한 질문은 &amp;ldquo;왜 김건희 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;가 아니라 김건희 &amp;lsquo;씨&amp;rsquo;인가?&amp;rdquo;가 아니다. &amp;ldquo;왜 김건희 (전) &amp;lsquo;대표&amp;rsquo;가 아니라 김건희 &amp;lsquo;여사&amp;rsquo;인가?&amp;rdquo;여야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>