<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - OPINION</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S1N57.xml</link>
    <description>시사저널 - OPINION</description>
    <lastBuildDate>2022-07-26T00:05:09.164Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[한강로에서] ‘과학방역’의 실력을 보여 달라</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242685</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242685</guid>
      <pubDate>2022-07-25T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집을 나설 때면 아무런 망설임 없이 마스크부터 챙긴다. 실외 마스크 착용 의무가 해제된 지 80여 일이 지났지만 길 위에서도 이 습관은 여전하다. 요즘처럼 무더위가 기승을 부리는 계절에 마스크는 숨 막힐 듯 답답하다. 그런데도 이렇게까지 알뜰하게 마스크를 챙겨 쓰는 이유는 간단하다. 여태까지 크로나19에 감염되지 않고 잘 버텨 왔는데 이제 와 무력하게 주저앉고 싶지 않다는 마음에서다.그렇게 답답함을 잘 참으며 견뎌왔다고 여겼는데, 최근 흐름은 마스크 속보다 더 답답하기만 하다. 우려했던 일이 현실로 나타나고 있어서다. 재유행이 올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령, ‘칼의 서사’를 넘어서야 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242647</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242647</guid>
      <pubDate>2022-07-23T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령은 강호의 무림 가운데 최고의 칼잡이였다. 이 말이 언짢게 들릴지 모르겠으나 그럴 일은 아니다. 그가 이름난 검사였다는 얘기를 하려는 것이다. 그가 평생 일했던 검찰은 국가의 강제력을 관리하는 기구다. 법을 어긴 사람들의 재산권을 박탈하든지 신체의 자유를 제약해 체제의 질서를 유지하는 게 검찰이 맡은 임무다. 그래서 검사 스스로 자신들을 무사라고 말한다. 검사란 칼을 다루는 직업이라는 표현도 자연스럽게 쓰고 있다. 윤석열 대통령은 그 직역의 최고 지위에 올랐던 무림 고수였다. 그는 특수수사 영역에서 주목할 만한 공을 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘논어’의 비밀: 윤 대통령의 지지율 문제</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242508</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242508</guid>
      <pubDate>2022-07-22T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필자가 《논어》를 붙든 지 15년, 강의한 지는 6년을 넘기고 있다. 오랜 시행착오 끝에 필자가 찾아낸 《논어》 읽는 법이 하나 있다. 형이상, 형이중, 형이하가 그것이다. 형이상(形而上)과 형이하(形而下)는 원래 공자가 한 《주역》 풀이에서 했던 말이다. 형이상은 형(形)보다 위에 있는 것으로 도리를 말하고, 형이하는 형보다 아래에 있는 것으로 구체적인 사물을 말한다.이를 현대적으로 풀어 말하면 형이상은 개념, 형이중은 정의(定義)나 풀이, 형이하는 케이스가 된다. 예를 들어 《논어》 첫 문장, “(문(文)을) 배우고 그것을 시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 정당에서 점점 멀어져 가는 민주당 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242234</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242234</guid>
      <pubDate>2022-07-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 최고의 민주주의 국가인 미국에서 아프리카보다 못한 최악의 후진정치가 드러났던 장면을 기억하는가. 2021년 1월 대선 때 성난 트럼프의 극렬 지지자들이 몽둥이와 총기를 들고 미국 국회의사당을 점거한 초유의 사건 말이다. 이는 미국 정치사(史)의 치욕이자 팬덤정치가 얼마나 무서운지 보여준 대사건이었다. 지금 우리나라도 8·28 민주당 전당대회를 앞두고 팬덤정치 논란으로 몸살을 앓고 있다. 과연 민주당은 팬덤정치의 늪 속으로 빠져들 것인가?박지현 “폭력적 팬덤, 민주당과 이재명에 다 위험”민주당은 7월17~19일 후보등록과 7월2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 일정 줄이고 휴식이 필요한 윤 대통령</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242154</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242154</guid>
      <pubDate>2022-07-18T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>임기 시작 두 달 만에 지지율 30%대로 추락한 윤석열 대통령에게 수많은 조언이 쏟아지고 있다. 박근혜 대통령을 탄핵으로 몰아넣은 촛불집회라든지 이명박 대통령 때 소고기 파동을 주도했던 집단들이 또다시 여론조작과 선동에 나섰다는 식의 정세분석은 윤 대통령에게 도움이 되지 않는다. 사실이 그렇다 해도 정치 세계를 지배하는 윤리는 원인과 의도가 아니라 결과와 책임이다. 자기가 잘해서 지지율을 끌어올리면 될 일이다. 남을 탓할 필요가 없다.그러니 윤 대통령은 보람 없는 걱정에 사로잡혀 도어스테핑 때처럼 짜증스러운 모습을 보이지 않길 바란</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한강로에서] ‘국민을 위하는’ 자세</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241875</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241875</guid>
      <pubDate>2022-07-11T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 역사에서 가장 위대한 인물로 꼽히는 이가 조선의 세종임은 널리 알려진 사실이다. 그런 세종대왕도 가정사에 어려움이 적지 않았다. 특히 대를 이을 손자를 얻는 일이 쉽지 않았다. 그래서 아들인 문종의 아내, 즉 세자빈을 들이는 데 많은 공을 들였지만 뜻대로 되지 않아 애를 끓였다. 결국 불미스러운 사건이 연이어져 며느리를 내칠 수밖에 없는 상황에 이르렀고, 그 무렵 세종대왕의 심경이 《세종실록》의 글에 생생하게 담겼다. “두 번이나 폐출을 행한다면 더욱 나라 사람들의 눈과 귀를 놀라게 할 것이므로, 나는 이를 매우 염려하여 처리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령의 권력은 설득력에서 나온다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241774</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241774</guid>
      <pubDate>2022-07-09T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령의 국정운영 지지율이 심상치 않다. 취임 두 달 만에 부정평가가 50%를 넘어 긍정평가를 앞지르는 ‘데드크로스’가 나타났다. 리얼미터 6월 5주 차 조사(6월27일~7월1일)에서 윤 대통령이 ‘국정수행을 잘하고 있다’는 긍정평가는 44.4%, ‘국정수행을 잘못하고 있다’는 부정평가는 50.2%로 집계됐다. 한국사회여론연구소(KSOI) 조사(7월1~2일)에선 더 심각하다. 긍정평가는 42.8%에 그친 반면 부정평가는 51.9%를 기록했다. 취임한 지 2개월 남짓한 대통령의 지지율이 대선 때 얻은 득표(48.6%)보다 낮다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 수학자와 시인</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241772</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241772</guid>
      <pubDate>2022-07-08T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국에서 총기 난사 뉴스 없이 일주일이 지나지 않듯, 우리나라에서는 성추문에 연루된 정치인 소식을 듣지 않고 일주일이 그냥 지나가지 않는다. 사실이든 아니든 이 나라를 대표하는 정치인이 그런 더러운 의혹에 연루되었다는 것 자체가 실망스럽다. 아직도 정신 못 차리는 정치판의 미주알고주알을 언론은 왜 그리 열심히 보도하나. 날씨도 더운데 짜증나는 소식만 들려 저녁뉴스를 보지 않는다. 새 대통령이 취임한 지 몇 달도 되지 않았는데 차기 대권주자 선호도 조사를 하는 정치 과잉의 나라. 선거철이 아니더라도 온 국민이 정치 현안에 대해 이리도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 원희룡 장관이 알아야 할 개인 화물 운전자 A씨의 슬픔</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241366</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241366</guid>
      <pubDate>2022-07-04T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민노총 소속 화물연대 운전자들이 윤석열 정부를 상대로 전개한 파업투쟁에서 완승함으로써 내년에도 안정적인 소득을 보장받을 수 있게 됐다. 반면 소상공인·자영업자로 분류되는 개별 화물 운전자들은 상대적 박탈감과 절대적 소득 감소로 고통받고 있다. 경기도 성남시에 거주하는 4인 가족 가장인 A씨(53)는 개인 트럭 운송업자로 전국의 편의점들을 돌아다니며 물품 배달을 하고 있는데 월평균 400만원 벌이가 요즘 300만~320만원 선으로 확 깎였다.우크라이나 전쟁이 길어지면서 휘발유보다 비싸진 경유 값 때문이다. 하루 연료비로 평소보다 4만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 경찰은 실탄을 차고 근육질이어서 국민 신뢰를 받는 걸까 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241279</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241279</guid>
      <pubDate>2022-07-03T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국은 올 때마다 역동적이며 미래 지향적인 모습이다. 그런데 언론에 비친 한국 경찰과 검찰의 이미지는 자동차와 스마트폰을 생산하는 선진국 이미지에 못 미치는 듯하다. 공권력에 대한 국민의 신뢰가 흔들리면 일반시민은 물론 범죄 피의자가 경찰을 폭행하기에 이른다. 작든 크든 죄지은 사람이 경찰을 무서워하지 않는 나라는 매우 위험하다.일반적으로, 미국은 공권력이 매우 강한 나라다. 국토 면적은 남한의 90배에 달하지만, 인구는 6배밖에 되지 않는다. 하지만 미국 인구는 수십 개 인종이 다양한 문화나 배경을 가지고 있으며, 이 다양성은 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 문재인의 신(新)매카시즘</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241270</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241270</guid>
      <pubDate>2022-07-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2년 전 일어난 서해 공무원 피살 사건을 둘러싼 정치적 공방이 뜨겁다. 아직 밝혀져야 할 게 많지만, 현시점에서도 싸우는 양쪽 모두 합의할 수 있는 기본 사실만으로 할 수 있는 이야기가 있다. 그런 이야기를 좀 해보련다.2020년 9월22일 공무원 이대준이 북한군에 의해 피살되었을 때 국방부는 ‘만행’으로 규정했지만 25일 북한의 사과 통지문을 받은 이후 모든 게 달라졌다. 갑자기 김정은 찬양 분위기가 조성됐다. 김정은은 ‘계몽군주’(유시민)라는 말이 나왔고, 청와대는 보름 전 대통령 문재인이 김정은에게 보낸 친서에서 “생명존중에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한강로에서] 경제와의 소통이 먼저다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241058</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=241058</guid>
      <pubDate>2022-06-27T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>#. 며칠 전에 장을 봤다. 한 주에 한 번꼴로 가는 마트여서 매대 모습이나 상품들이나 대부분 익숙했지만, 전혀 익숙해지지 않는 것이 있었다. 확연하게 3~4개월 전과는 다른 풍경이었다. 가격표가 변했다. 숫자의 앞자리가 바뀌어 있는 상품이 꽤 많았다. 아무리 값이 올라도 먹을 것만큼은 좋은 상품으로 고르자고 마음먹었지만, 손이 선뜻 움직이지 않는다. 오른 가격에 놀라는 사람은 또 있었다. 불만 가득한 목소리들이 여기저기서 들려왔다. “이 가격 실화야?” 대개가 이런 투의 불평이었다.#. 친구들과 함께 자주 가는 음식점을 찾았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 공자가 진(眞)을 말하지 않은 까닭은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240949</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240949</guid>
      <pubDate>2022-06-24T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>15년째 공자 공부를 하고 있는데 문득 《논어》에 진(眞)이라는 글자가 없다는 자각이 들었다. 심지어 오경(五經) 전체를 통틀어 살펴봐도 진(眞)자는 없다. 우연일까? 그러고 보니 다른 동양 고전들에서도 간혹 ‘정말로’라는 부사로 진(眞)자가 쓰이기는 해도 선(善)이나 미(美)처럼 내용을 갖고서 자주 등장하지 않는다. 공자는 인도(人道)나 천도(天道)는 말해도 진도(眞道)나 진리(眞理)는 말하지 않는다.그렇다면 우리가 입에 달고 사는 진선미(眞善美)는 뭔가? 미인대회 영향 때문인지 우리는 이 셋 중에서 진(眞)이 최고라고 여긴다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령이 지지율 정체에서 배워야 할 것 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240573</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240573</guid>
      <pubDate>2022-06-21T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부가 출범한 지 50일을 앞두고 있다. 지금까지 드러난 윤 정부의 빛과 그림자를 평가해 보는 것은 나름대로 의미가 있다. 집권 초기 잘한 것은 발전시키고, 잘못한 것을 빠르게 교정하는 것이 국정운영의 효율성과 책임성을 강화시킬 수 있기 때문이다. 윤석열 정부의 최대 변화는 국정운영 거버넌스의 대전환이다. 문재인 정부의 국정 거버넌스는 ‘운동권과 청와대가 중심이 된 국가 주도’였지만, 윤석열 정부의 그것은 ‘전문가와 시장을 중시하는 국가 지원 체제’를 추구한다.구체적으로 문재인 정부는 국가주의, 포퓰리즘, 민족주의를 결합한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 다시 월드컵을 기다리며</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240553</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240553</guid>
      <pubDate>2022-06-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금도 그때를 생각하면 부끄러워 어디로 숨고 싶다. 2002년 한일월드컵이 한창이던 2002년 6월, 서울 상암구장에 몰래 잠입했다가 청와대 경비대장에게 딱 걸려, 혼이 난 적이 있다. 무덤까지 갖고 갈 비밀이라 내가 펴낸 축구산문집에도 쓰기를 주저했는데 불쑥 튀어나오는 기억을 여기 털어놓으련다. 열광적인 축구팬이었던 나는 상암구장의 잔디밭을 내 발로 밟아보고 운동장에 서면 어떤 기분일까? 알고 싶었다. 상암에서 월드컵 경기가 열리지 않는 어느 날 경기장에 도착해 경비원에게 내 신분을 밝히고 어찌 어찌하여 (내가 어떻게 출입허가를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 문재인 알박기 인사들 “끝까지 버티자” 연판장</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240592</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240592</guid>
      <pubDate>2022-06-17T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 정·관가의 알 만한 사람들 사이에 퍼진 이야기 한 토막. 문재인 대통령 시절 임명된 공공기관장들끼리 연판장처럼 도는 내부 지침이 있다고 한다. 문 전 대통령과 교감이 깊은 고위급 공공기관장이 주변에 “개별 행동을 하지 마라. 남아있는 임기를 끝까지 채워라”라고 했다는 것이다. 윤석열 정권이 들어섰지만 문재인 사람들은 동요하지 말고 1년이고 2년이고 간에 남은 임기를 고수하라는 말이다. 필자는 지침을 내린 사람이 이른바 ‘생계형 운동권’ 출신으로 장관급 지위라고 들었다. 겉으론 고상한 명분으로 살아가지만 속으론 연봉 1억5000</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한강로에서] 장작더미 혹은 쓸개가 있는가</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240228</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240228</guid>
      <pubDate>2022-06-13T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사랑에서든, 사업에서든, 또 인생의 어떤 일에서든 ‘미련’만큼이나 미련스러운 것이 없다. 미련에 빠지면 이미 벌어진 사건을 두고 마음 정리를 제대로 하지 못한 채 상황에 끌려다니기 십상이다. 생각과 다르게 나온 결과에 대한 아쉬움으로 인해 시간을 낭비하며 갈팡질팡하기도 한다. 미련은 그렇게 자주 중요한 결단을 방해하고, 그럼으로써 삶은 더 꼬이게 된다. 우유부단은 미련이 만들어내는 가장 큰 부작용이다.이번 지방선거에서 더불어민주당은 그 미련의 늪을 슬기롭게 건너지 못해 초라한 성적표를 남겼다. 일각에서는 전체 민의를 가늠케 하는 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경제 태풍’에 숨어있는 내 안의 기득권 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240128</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=240128</guid>
      <pubDate>2022-06-10T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지방선거 승리 소감을 묻는 기자들의 질문에 윤석열 대통령은 “집 창문이 흔들리고 마당 나뭇가지가 흔들리는 거 못 느끼시나? 정당의 정치적 승리를 입에 담을 상황이 아니다”고 답변한 것으로 보도되었다. 질문은 정치 사안인데, 답변은 엉뚱한 ‘태풍’이다. 더구나 질문은 승리 소감인데 답변은 우려와 두려움이다. 윤 대통령은 이 동문서답을 통해 국민에게 과연 어떤 메시지를 전하고자 했던 것일까?아마도 ‘태풍’의 실체는 안보위기 또는 경제위기라고 추측된다. 북한의 핵실험 재개를 둘러싸고 한반도의 안보 긴장감이 고조되고 있는 상황을 대통령이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 상징투쟁 혹은 ‘한동훈의 악마화’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=239700</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=239700</guid>
      <pubDate>2022-06-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 인간의 집단적 삶은 상징투쟁의 연속이라고 해도 과언이 아니다. 우리는 늘 상징에 많은 것을 건다. 그래서 정치는 ‘상징조작의 예술’이 된다. 상징이 없는 사회운동은 성공하기 어렵다. 상징은 정교하지 않다. 아니 정교해선 안 된다. 다양한 구성원을 가진 집단의 감정적 힘을 결집하기 위해선 단순해야 한다. 오랜 세월 동안 살아남는 상징도 있지만, 지속성이 약해 잠시 반짝하고 사라지는 상징도 있다. 세월이 꽤 흐른 후에 과거의 상징들을 돌아보면 우스꽝스러운 게 많다. 그게 그렇게까지 집단적 열정을 쏟아부을 만한 가치가 있는 상징이었</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당은 왜 국회법사위원장을 줬다 뺏으려 하나 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=239807</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=239807</guid>
      <pubDate>2022-06-03T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>21대 국회 전반기 임기가 5월29일 종료됐지만, 하반기 원(院) 구성은 난항이다. 법제사법위원장을 어느 당이 차지하느냐를 놓고 여야가 대치 중이다. 30일 허은아 국민의힘 대변인은 “지난해 7월 ‘윤호중-김기현 합의안’대로 21대 전반기 상임위는 11대 7로 나누고 후반기 상임위 배분은 교섭단체 의석수에 따르되 법사위원장은 국민의힘이 맡는다는 원칙을 지키지 않았다”며 민주당을 비판했다. 하지만 박홍근 민주당 원내대표는 “지금 새로 뽑는 법사위원장은 향후 2년을 이끌 법사위원장인데, 그 협상의 주체는 현재 원내대표다. 전직 원내대표</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>