<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사인 - 문화</title>
    <link>https://www.sisain.co.kr/rss/S1N9.xml</link>
    <description>시사인 - 문화</description>
    <lastBuildDate>2022-07-28T00:05:33.805Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>유희열 표절 의혹이 던진 두 가지 화두</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48055</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48055</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        유희열의 다른 작품들에도 표절&amp;middot;레퍼런스 차용 의혹 등이 있다는 주장이 계속 나온다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        방송인 겸 뮤지션 유희열의 이번 표절 논란 사태는 한국 대중음악계의 어두운 면을 살펴보는 계기가 되고 있다. 최근 BTS를 포함한 몇몇 아이돌 팀의 성공적인 해외 진출 사례로 한국 대중음악계가 세계적 수준으로 도약했다는 식의 기사가 많았지만, 이런 잔치판 이면에는 만성 고질병처럼 표절로 인한 저작권 침해 문제가 상존해 있었다. 이번 사건으로 그 문제가 다시 수면 위로 올라온 것이다.
        
        유희열 표절 논란 사태는 이전 표절 논란과 비교해 그 진행 과정이 다소 다르다. 먼저 카피 대상이 되었다고 할 수 있는 곡 &amp;lsquo;Aqua&amp;rsquo;를 만든 일본의 음악가 사카모토 류이치 측에서 유희열의 곡 &amp;lsquo;아주 사적인 밤&amp;rsquo;에 대해 문제 삼지 않겠다고 공식 답변을 했음에도 대중의 비판이 사그러들지 않고 있다. 이전과는 다른 모습이다. 왜 그럴까.
        
        대중이 여전히 유희열을 비난하는 첫 번째 이유는 (원작자가 관대한 발언을 했음에도 불구하고) 두 곡 간의 유사성이 강하고 표절에 대한 심정적인 공감이 크기 때문이다. 게다가 유희열이 그간 자신의 작품들에서 선보였던 다른 해외 곡들의 표절&amp;middot;레퍼런스 차용 사례가 온라인을 통해 계속 등장하고 있다.
        
        마지막으로 유희열 측의 대응 방식에도 문제가 있었다. 유희열이 대표로 있는 안테나 측은 이번 표절 사태를 촉발한 한 유튜버의 문제 제기에 대해 반년 가까이 침묵하다가, 그 유튜버가 직접 사카모토 측에 의견을 보내고, 답변이 오고 나서야 뒤늦게 반응했다. 안테나 측은 담당자가 제대로 유희열에게 피드백을 주지 않아서 놓친 실수라고 했지만 전후 과정을 보면 그 말에 신뢰가 가지 않는다.
        
        그간 유희열은 &amp;lsquo;토이&amp;rsquo; 프로젝트를 통해 작품 활동을 해오면서 국내 대중음악계에서 실력 있는 작&amp;middot;편곡가로 회자되어왔다. 라디오와 앨범을 통해 팬층을 키워온 아티스트였다는 점에서 기존 아이돌계 가수들과는 출발점에서부터 차이가 있다. 한편 이번 사태로 인해 현재 유희열이 진행 중인 〈유희열의 스케치북〉 게시판에는 하차 요구가 이어지고 있다. 사카모토의 회신과는 별개로 제대로 된 입장 표명을 요구하는 목소리가 적지 않지만, 유희열은 이에 대응을 하지 않고 있다(※편집자 주: 7월18일 유희열은 소속사를 통해 &amp;ldquo;우선 긴 시간 동안 저와 관련한 논란으로 피로감을 안겨드려 다시 한번 진심으로 사과의 말씀을 전한다&amp;rdquo;라며 〈유희열의 스케치북〉&amp;nbsp;하차를 발표했다. 하지만 유희열은 같은 입장문에서 &amp;ldquo;지금 제기되는 표절 의혹에 동의하기 어려운 부분이 있다&amp;rdquo;라고도 말했다).
        
        대중음악 평론가 강일권씨는 저서 〈K-POP 신화의 그림자〉에서 구체적인 표절 사례들을 언급하며 국내 대중음악판의 표절 실태를 다룬 바 있다. 구구절절 그 사례를 여기에 나열하지 않더라도 가요계에서 표절 사례는 부지기수다. 다만 현재까지 법원에서 공식적으로 표절 판결을 받은 경우는 몇 건 되지 않는다. 표절로 의심되는 곡들의 카피 대상이 대부분 해외 아티스트들의 곡이기에, 그들이 표절 곡의 존재를 알고 소송을 걸지 않는 한 법적으로 저작권 침해 사례가 인정될 수 없기 때문이다.
        
        
        
        작곡가 사카모토 류이치는 이번 유희열 표절 사태를 문제 삼지 않겠다고 공식 답변했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        해외에선 &amp;lsquo;무의식적 표절&amp;rsquo;도 인정
        
        유희열의 표절 논란 사태는 큰 틀에서 생각할 화두 두 가지를 던져주고 있다. 먼저 표절에 관한 일반 대중의 인식 전환, 그리고 법적 기준에 대한 재정립이다. 사카모토 류이치가 직접 저작권 침해 관련 법적 대응을 하지 않고 넘어가겠다고 함으로써 유희열은 그에 대한 법적 책임은 면하게 되었다.
        
        하지만 이후의 후폭풍은 되레 거세졌다. 법적 책임은 면했을지언정, 도의적 책임과 비난은 곱절로 받는 신기한 상황을 맞게 되었다. 이건 &amp;lsquo;온라인을 통한 대중의 직접적인 의견 개진과 그를 통한 반사효과&amp;rsquo;라고 본다. 표절 사례로 의심되는 경우라면 이번처럼 적극적으로 의견을 피력하고 대중들 사이에 공감대를 만들어내는 게 아주 중요한 시대가 되었다.
        
        또 하나 중요한 건 &amp;lsquo;법적 기준에 대한 재정립&amp;rsquo;이다. 2007년 이후부터 현재까지 국내 저작권법에서 규정하고 있는 &amp;lsquo;표절로 인한 저작권 침해 관련 내용들&amp;rsquo;은 1990년대 초까지 적용되었던 &amp;lsquo;8마디 멜로디와 리듬의 동일성 여부&amp;rsquo;에서 탈피했다. 더 다양한 관점에서 논의할 수 있도록 법 규정이 유연하게 바뀌었다.
        
        하지만 필자가 보기에, 그 내용이 다소 모호하고 중의적이어서 상황에 따라 법적인 판단 기준이 바뀔 수 있는 가변성을 내포하고 있다. 세부 지침들이 좀 더 마련되어야 하지 않을까. 영미권의 경우처럼 &amp;lsquo;음악 관련 전문 포렌식&amp;rsquo;을 별도로 해서 더 정밀하게 따져볼 필요성도 있을 것이다.
        
        어느 창작자는 분명 이렇게 하소연할 것이다. 대중음악의 표현 문법이 일정한데 어떻게 완벽한 오리지널을 구현할 수 있겠느냐고. 지금껏 자신이 들어온 수많은 음악들이 기억에 남아 부지불식간에 발현될 경우는 어떻게 하겠느냐고. 물론 그렇게 곡이 만들어질 수도 있을 것이다. 하지만 이미 해외에선 그런 경우라도 별도의 예외를 두지 않고 무의식적 차원에서 이뤄진 표절로 공식 판결한 사례가 여러 건이며, 그로 인해 로열티를 반납하거나 공동 저작권자로 이름을 올리는 식으로 해당 논란을 마무리했다.
        
        대중음악은 필연적으로 그 시대의 트렌드와 유행을 반영한다. 성공을 거두기 위해 그 트렌드를 따라가려는 창작자들이 어느 시대건 존재하기 마련이다. 그렇기에 음악을 만들어내는 창작자들에겐 늘 표절의 유혹이 생길 수밖에 없다. 이는 과거와 현재, 국내외를 막론하고 늘 생겨왔다. 대중음악계의 레전드들, 비틀스&amp;middot;롤링스톤스&amp;middot;레드제플린도 과거 표절 논란에서 자유롭지 못했다. 최근에는 오아시스나 샘 스미스 같은 팝 스타들도 표절로 인한 저작권 침해로 해당 곡에 관한 &amp;lsquo;로열티&amp;rsquo;를 돌려준 사례가 있다. 아마 앞으로도 표절 및 그로 인한 저작권 분쟁과 침해는 끊임없이 생겨날 것이다.
        
        하지만 법적으로 더 디테일하고 입체적인 규정에 따라 모범적인 판례가 생기고, 그와 함께 언론과 대중의 냉정하고 객관적인 시선이 계속 유지된다면 얄팍하고 저열한 의도로 행하는 표절 사례는 분명히 줄어들 것이다. 그런 과정을 만들어가는 것이 중요하다. 단순한 범죄 성립 여부를 떠나 대중의 시선과 인식이 아주 중요하다는 게 이번 유희열 표절 논란 사태로 인해 뚜렷해졌다. 이 점만으로도 음악 창작자들의 표절 유혹을 많이 진정시킬 수 있을 것 같다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[새로 나온 책] 우리는 러시아에 대해 얼마나 알고 있을까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48069</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48069</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지극히 사적인 러시아
        벨랴코프 일리야 지음, 틈새책방 펴냄
        
        &amp;ldquo;한국에서 러시아를 설명하는 일은 아주 어렵다.&amp;rdquo;
        
        서구식 세계관에 익숙한 한국에서 러시아의 행보는 자주 &amp;lsquo;해석&amp;rsquo;을 요구한다. 러시아의 우크라이나 침공을, 전 세계가 예상하지 못했던 것처럼. JTBC 예능 〈비정상회담〉 러시아 대표로 활약했던 지은이는 한국에서 러시아를 설명하는 일이 늘 어려웠다. 한때 미국과 패권을 겨루던 강대국이자, 다민족&amp;middot;다문화 국가로서 세상을 바라보는 관점이 한국의 그것과 너무도 달랐기 때문이다. 한국에선 &amp;lsquo;빨갱이&amp;rsquo; 취급을 받고, 러시아에서는 &amp;lsquo;배신자&amp;rsquo; 취급을 받았다. 이 책은 한국인들의 무수한 질문에 대한 일종의 대답이다. 러시아인들은 왜 무뚝뚝한지, 왜 &amp;lsquo;독재자&amp;rsquo; 푸틴을 지지하는지 등 러시아가 가진 사고방식과 논리를 쉬운 언어로 풀이한다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        안녕하세요, 자영업자입니다
        이인애 지음, 문학동네 펴냄
        
        &amp;ldquo;자영업은 돈과의 싸움인 동시에 지독한 외로움과의 싸움이기도 했다.&amp;rdquo;
        
        소설 같은 기사가 있는가 하면, 어떤 소설은 기사처럼 읽힌다. 코로나 시대 한국 자영업자의 현실을 담아낸 소설 〈안녕하세요, 자영업자입니다〉는 후자에 가까울 수밖에 없다. 주인공 &amp;lsquo;이대한&amp;rsquo;은 회사를 관두고 자영업에 뛰어든다. &amp;ldquo;집중력이 높아지는 스터디 카페&amp;rdquo;가 그의 비장한 목표였다. 그러나 코로나 2차 대유행, 집합금지 명령, 영업시간 제한 등 우리가 익히 경험했던 현실이 누군가의 삶을 예상치 못한 위기로 밀어붙이는 것을 지켜본다. 숫자로, 통계로, 단신 기사로 짤막하게 등장했던 소상공인 자영업자의 지난 2년을 총체적으로 기록했다. 치열하고도 무력했던 2년을 &amp;lsquo;지나왔다&amp;rsquo;고 말할 수 있을까.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        알 수 없는 채로, 여기까지
        레나 지음, 낮은산 펴냄
        
        &amp;ldquo;아시안이라는 정체성, 여자라는 정체성 때문에 나는 더 많은 것을 볼 수 있었다.&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;내 것&amp;rsquo;이 아닌 공간에서 때로 더 많은 자유를 느낀다. 나의 과거를 모르고, 그래서 나를 판단하지 않는 사람들 사이에 머물고 싶어 여행을 결심하기도 한다. 그러나 또 안다. 그토록 떠나고 싶었던 장소가 결국은 돌아와야 할 곳이라는 것도. 그 여정에서 만난 반짝임과 흔들림을 기록한 책이다. 소중하지만 사소한 친절과 다정의 순간을 포착해내는 &amp;lsquo;재능&amp;rsquo;은 지은이의 직업이 사진가라는 점과도 무관하지 않을 테다. 삶이 얼마나 많은 우연으로 이뤄져 있는지, 그 우연이 사람을 어디로 또는 어디까지 데려다놓을 수 있는지를 &amp;lsquo;또 다른 렌즈&amp;rsquo;로 우직하게 지켜봐온 사람이기 때문에 쓸 수 있는 글을 모았다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        플랫포노베이션하라
        박희준 지음, 김영사 펴냄
        
        &amp;ldquo;우리에게는 시간이 별로 없다.&amp;rdquo;
        
        최초의 플랫폼 사업자는 누구일까? 1949년 지갑을 종종 놓고 다니던 뉴욕의 사업가 프랭크 맥너마라는 현금 없이 결제할 수 있는 수단으로 다이너스클럽을 고안한다. 바로 신용카드다. 2022년 &amp;lsquo;플랫폼&amp;rsquo;이 우리를 지배하고 있다. 연세대 산업공학과 박희준 교수가 플랫폼(Platform) 기반의 모든 혁신(Innovation) 활동을 &amp;lsquo;플랫포노베이션&amp;rsquo;이라 칭하고 6개 질문을 통해 그 핵심을 짚는다. 일부 사업자의 성공 신화를 분석하는 데서 그치지 않고 역사적&amp;middot;철학적 관점에서 플랫폼과 시장의 변화를 구조적으로 살피는 게 미덕이다. 플랫폼 시대, 어떻게 환경에 적응해 자신의 전문성을 창출할지 힌트를 얻을 수 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        오스만 제국 600년사
        이희철 지음, 푸른역사 펴냄
        
        &amp;ldquo;메흐메드 2세는 자신을 &amp;lsquo;두 개 대륙의 지배자이며, 두 개 해양의 지배자&amp;rsquo;라고 칭했다.&amp;rdquo;
        
        서구 중심의 세계사에서 오스만 제국은 잊힌 나라였다. 14세기 아나톨리아 반도에 정착한 튀르크인들이 비잔티움 제국의 수도 콘스탄티노플을 점령한 뒤 19세기까지 유럽과 맞선 역사상 가장 강력하고 오래 존속한 제국이었는데도 말이다. 오스만은 광활한 영토를 장악한 군사 강국이었으며 문화적 관용으로 다민족&amp;middot;다종교 사회를 건설한, &amp;lsquo;제국&amp;rsquo;으로 불릴 만한 나라였다. 유럽의 르네상스와 대항해시대를 촉발시켰고, 수도 이스탄불(콘스탄티노플)은 오스만 제국 전역의 구성원에게 &amp;lsquo;세계 정상 도시&amp;rsquo;로 받아들여졌다. 이 책은 한국인이 통사 형식으로 쓴 오스만 제국의 역사서다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        패트릭과 함께 읽기
        미셸 쿠오 지음, 이지원 옮김, 후마니타스 펴냄
        
        &amp;ldquo;누군가를 학생으로 안다는 것은 그를 언제나 학생으로 안다는 것이다.&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;넌 우리를 무시해.&amp;rdquo; 타이완계 이민자 가정에서 나고 자란 미국인 작가의 선택에 대해 부모는 상처받은 표정으로 말한다. 작가는 부모의 기대에 의도적으로 어긋나는 듯 보인다. 하버드 대학에서 공부한 뒤 미국에서도 가난한 지역으로 꼽히는 남부 헬레나 지역의 대안학교에서 영어를 가르친다. 그곳엔 배우거나 가르칠 열정이 남아 있지 않다. 미래가 없기 때문이다. 그래도 이 &amp;lsquo;버려진 학생들&amp;rsquo;에게 글쓰기를 가르친다. 로스쿨 진학을 위해 학생들 곁을 떠난 그는 아끼던 제자 패트릭이 살인죄로 수감 중이라는 소식을 듣고 구치소에 찾아가 문학을 읽는다. 바뀐 건 그의 삶일까, 본인의 삶일까?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[새로 나온 책] 세상에 이렇게 다양한 드라마가 있었나</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48026</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48026</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        드라마의 말들
        오수경 지음, 유유 펴냄
        
        &amp;ldquo;드라마는 &amp;lsquo;퇴행&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;지향&amp;rsquo; 사이 어딘가에 존재한다.&amp;rdquo;
        
        충격받은 표정의 남성이 주르륵 오렌지주스를 흘리는 장면은 〈아무튼, 아침 드라마〉라는 책 표지일 정도로 유명한 &amp;lsquo;밈&amp;rsquo;이다. 출처가 MBC 아침 드라마 〈사랑했나 봐〉(2012)라는 것까지 아는 사람은 매우 드물 터. 저자는 &amp;ldquo;이 장면을 무려 실시간으로 본 영광을 누렸다는 게 드라마 덕후로서 내가 가진 은근한 자부심이다&amp;rdquo;라고 쓴다. 어느 장르든 작품이 다 말하지 않았거나 못한 것까지 섬세히 살피는 덕후의 존재가 결국 작품을 완성한다. 책에 실린 드라마 대사와 작품 목록을 일별하다 보면 세상에 이렇게 다양한 드라마가 있었나 하는 점이 새삼 놀랍고, 그 안에서 쓸모와 의미를 발굴하는 저자의 다정과 정성에 끝내 감탄하게 된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        말을 거는 건축
        정태종&amp;middot;안대환&amp;middot;엄준식 지음, 한겨레출판 펴냄
        
        &amp;ldquo;&amp;lsquo;내를 건너서 숲으로&amp;rsquo; 도서관은 그 이름에 모든 것이 담겨 있다.&amp;rdquo;
        
        서울 은평구 증산로 17길. 2차선 도로 양쪽이 근린생활 건물로 빼곡하다. 그 사이, 삼각 패턴으로 뒤편 비단산의 형상을 곳곳에 담은 건축물이 눈에 띈다. 윤동주 시인의 〈새로운 길〉 &amp;lsquo;내를 건너서 숲으로/ 고개를 넘어서 마을로&amp;rsquo;에서 이름을 따온 도서관이다.
        건축가 3인이 저마다 시각으로 일상 공간에서 만날 수 있는 전국 30개 건축물을 소개한다. 건축문화가 꽃피기 시작하면서 이제 우리도 해외여행에서나 볼 수 있는 건축물을 마을버스 타고 찾아간다. 전문가의 시각이 담겼지만 이해하기 쉽게 썼다. 저자들이 직접 현장을 찾아 찍은 150컷 사진도 담겼다. 여름 휴가철에 챙겨 갈 만한 책이다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        서평의 언어
        메리케이 윌머스 지음, 송섬별 옮김, 돌베개 펴냄
        
        &amp;ldquo;클리셰를 피해보려 애쓴 것이 가상하기는 하지만 그 결과 혼란스러운 표현이 탄생할 때도 있다.&amp;rdquo;
        
        책은 협업의 결과물이다. 저자는 독보적인 존재처럼 보이지만 그를 발견하고 북돋아 &amp;lsquo;상품&amp;rsquo;으로 만들어내기까지 무수한 손이 필요하다. 서평지 〈런던 리뷰 오브 북스〉(LRB)를 만들고 성장시킨 저자는 그러한 그림자 노동의 총지휘자였다. 드문 여성 편집자이기도 했다. 타인의 글을 돌보는 와중에 틈틈이 써내려간 자신의 &amp;lsquo;단편&amp;rsquo;(LRB에서는 기사나 리뷰라는 표현을 쓰지 않는다)을 묶은 책이다. 표제작인 &amp;lsquo;서평의 언어&amp;rsquo;는 서평가가 써서는 안 되는 단어들을 알려준다. &amp;ldquo;근사한, 재미있는, 대단한 같은 형용사다.&amp;rdquo; 하지만 그의 글을 따라 읽다 보면 그런 단어들을 생각하지 않기란 어렵다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        핵전쟁 위기
        세르히 플로히 지음, 허승철 옮김, 삼인 펴냄
        
        &amp;ldquo;오늘날의 모스크바-워싱턴 관계는 냉전이 최고조에 달했을 때의 관계와 유사한 점이 많다.&amp;rdquo;
        
        쿠바 미사일 위기는 역사학, 정치학, 국제관계학 등에서 수많은 책을 쏟아내게 한 사건이다. &amp;lsquo;케네디가 움츠러들지 않았고, 최측근 참모들이 관여한 의사결정 덕분에&amp;rsquo; 위기를 벗어났다는 게 기존 담론이다. 우크라이나 출신 하버드 대학 역사학과 교수이자 논픽션 작가인 저자는 이 담론에 도전한다. 저자는 새롭게 발굴된 옛 소련(러시아) 문서고 자료, 우크라이나에 보관된 KGB 자료를 활용했다. 1962년 당시 케네디(미국), 흐루쇼프(소련), 카스트로(쿠바)의 오해와 착각과 오판의 순간들을 한 편의 소설처럼 그려냈다. 우크라이나 전쟁, 북핵 위기 국면에 시사점을 던져준다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        아이돌이 된 국가
        류하이룽 편저, 김태연&amp;middot;이현정&amp;middot;홍주연 옮김, 갈무리 펴냄
        
        &amp;ldquo;아이돌을 사랑하듯 네 나라를 사랑하라.&amp;rdquo;
        
        2015년 아이돌 그룹 트와이스의 멤버 쯔위가 국내 방송에 출연해 타이완과 한국 국기를 함께 흔들었다. 분노한 중국 누리꾼들은 인터넷 커뮤니티 &amp;lsquo;디바&amp;rsquo;를 중심으로 뭉쳤다. &amp;lsquo;디바가 출정하면 풀 한 포기도 안 남는다&amp;rsquo;는 구호 아래 독립을 지지하는 타이완 언론사와 정치인 등의 페이스북을 습격했다. &amp;lsquo;디바 출정&amp;rsquo;이라 불린 이 사건은 중국 누리꾼의 민족주의 성향을 만천하에 보여줬다.
        중국 사이버 민족주의의 새로운 경향을 심도 있게 분석한 책이다. 증오, 분노, 현실세계에서의 행동을 특징으로 하던 중국의 전통적 민족주의가 왜 &amp;lsquo;디바 출정&amp;rsquo;과 같은 팬덤 민족주의로 진화했는지 설명한다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        프로필 사회
        한스 게오로크 묄러 외 지음, 김한슬기 옮김, 생각이음 펴냄
        
        &amp;ldquo;프로필은 단순히 보이는 게 아니라 보이는 것처럼 보이게 하는 일종의 자아 이미지다.&amp;rdquo;
        
        메신저 프로필에 아무 사진도 없는 사람들이 있다. 어느 순간 그마저 &amp;lsquo;메시지&amp;rsquo;가 됐다. 고양이 사진을 올린 사람은? 여행지에서 찍은 사진을 올린 사람은? 온라인으로 더 많이 연결되면 될수록 작은 프로필 사진 속 암시와 상징이 중요해졌다. 마침내 내가 누구인지 거듭 표현해야 하는 &amp;lsquo;숙제를 떠안은 기분&amp;rsquo;은 현대인 공통의 것이 됐다. 타인을 이해하는 작은 파편인 &amp;lsquo;프로필&amp;rsquo;에서 우리는 무엇을 읽어야 할까? 책은 진정성과 성실성보다 중요해진 &amp;lsquo;프로필 큐레이팅&amp;rsquo;의 기묘한 의미와 의도를 곱씹는다. 책을 읽는 중간중간 메신저 사진을 바꾸고 싶은 욕구를 참기 힘들지 모른다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 ‘엘비스’를 보기 전에 알아두면 좋은 것들</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48021</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48021</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        엘비스 프레슬리의 일대기를 그린 영화 〈엘비스〉.
        
        
        
        영화 〈엘비스〉를 봤다. 제목처럼 &amp;lsquo;로큰롤의 왕&amp;rsquo;이라 불렸던 엘비스 프레슬리의 일대기를 그린 작품이다. 만약 당신이 엘비스를 자세히 알고 싶다면 먼저 블루스라는 뿌리부터 알아야 한다. 블루스란 무엇인가. 아프리카 흑인 노예가 미국, 그중에서도 남부 쪽에서 창조한 음악이다. 한데 아프리카 흑인이 미국에만 간 게 아니다. 브라질에도 갔다. 이 음악을 삼바라고 부른다. 아프리카 흑인은 쿠바에도 갔다. 이 음악을 &amp;lsquo;쏜(Son)&amp;rsquo;이라 부른다. 〈부에나 비스타 소셜 클럽〉이 다루고 있는 바로 그 음악이다.
        
        엘비스 프레슬리는 블루스, 더 정확하게 말하면 &amp;lsquo;리듬 앤(드) 블루스&amp;rsquo;의 세례를 받은 가수였다. 리듬 앤 블루스는 블루스가 북부 시카고로 진출해 대도시화된 음악이라고 보면 된다. 어쿠스틱이 아닌 일렉트릭 기타 중심이라는 이유에서 일렉트릭 블루스라고도 부르고, 도시 이름을 따서 시카고 블루스라고도 표현한다. 미묘한 차이가 없진 않지만 거의 같은 의미로 봐도 무방하다. 시카고 블루스박물관에 직접 가서 현지 전문가에게 다 확인한 거니까 믿어도 좋다.
        
        그렇다면 질문이 남는다. 리듬 앤 블루스와 로큰롤 사이의 연관성을 설명해야 한다. 간단하다. 리듬 앤 블루스에 백인 컨트리를 양념처럼 뿌린 결과물이 로큰롤이다. 이는 영화 〈엘비스〉에서 &amp;lsquo;컨트리 플레이버(Country Flavor)&amp;rsquo;라는 대사를 통해 절묘하게 표현된다.
        
        기실 당시 미국은 엘비스가 탄생하기 위한 밑그림이 다 마련된 상태였다. 그중 경제적 배경이 가장 컸다. 제2차 세계대전이 터진 후 미국은 대규모의 노동력이 필요한 상황이었다. 그러나 수요에 비해 공급이 모자랐다. 이를 타개하기 위해 미국 정부는 다음 같은 정책을 펼쳤다. 미성년자라도 성인과 동일한 임금을 받게 한 것이다. 그 결과 1949년 미국 음반 구매자들 중 약 3분의 1이 21세 이하였다고 한다. TV 보급도 중요하다. 1946년 미국에는 총 6000대의 TV가 보급되어 있었다. 이 수치가 1948년이 되면 300만 대로 훌쩍 뛴다. 1951년에는 무려 1200만 대로 늘어난다.
        
        이런 배경이 더해지면서 미국 역사상 최초로 &amp;lsquo;10대 문화&amp;rsquo;라는 개념이 탄생했다. 이전까지 미국 10대들은 가족이 듣는 음악을 함께 들었다. 대개 스윙 재즈였다. 한데 처음으로 세대 간 균열이 발생했다. 즉, 부모 세대와 다른 음악을 듣길 원했던 것이다. 이게 바로 로큰롤, 즉 엘비스였다. 하나 더 있다. TV에 출연하려면 다음 조건이 필수였다. 잘생겨야 했고, 백인이어야 했다. 그러면서도 10대가 요구하는 흑인 알앤비에 기반한 로큰롤을 끝내주게 잘 불러야 했다.
        
        단언컨대 엘비스 프레슬리는 천재였다. 다른 가수라면 긴 세월에 걸쳐 겨우 찾아낼 소리를 그는 생각해볼 필요도 없다는 듯 단번에 해냈다. 비평가 밥 스탠리의 찬사 그대로 &amp;ldquo;가장 동떨어진 것처럼 보였던 흑인 알앤비와 백인 컨트리를 세상에서 가장 자연스러운 것처럼 섞어낸&amp;rdquo; 첫 슈퍼스타가 바로 엘비스 프레슬리였다. 진심 추천하고 싶다. 적어도 음악적인 관점에서 보자면 〈엘비스〉는 거의 만점에 가까운 작품이라고 확신한다. 나는 원래 배즈 루어먼 감독의 팬이 아니었다. 그의 필모그래피 중 인상 깊게 본 영화가 하나도 없다. 영화 〈엘비스〉는 내가 처음으로 사랑에 빠진 배즈 루어먼 영화로 기억될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성게 함부로 못 먹겠다 해녀 숨비 소리 들려서</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47996</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47996</guid>
      <pubDate>2022-07-24T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        해녀들이 잡아온 성게는 손이 많이 간다. ⓒ최갑수 작가
        
        
        
        개업한 후배 술집에 갔더니 안주 하나를 슬쩍 내놓았다. 성게다. 속초 어딘가에서 해녀가 땄다고 한다. 나는 성게를 그다지 좋아하지 않는다. 옆자리 친구가 다 먹었다.
        
        &amp;ldquo;살살 녹는다, 야.&amp;rdquo; 일식집 요리사들은 성게 구하느라 녹는다. 국산 성게가 모자라기도 하고, 초밥 쥐기에 적당하지 않은 모양이 많아서 수입도 많이 쓴다. 저 추운 홋카이도 성게를 최고로 치는 요리사도 있다. 이른바 &amp;lsquo;헤비급 오마카세&amp;rsquo;라는 게 있다. 값도 비싸고 온갖 진미를 실력껏 내는 집을 말하는데, 이런 집일수록 계절 불문하고 성게가 빠지면 안 된다. 성게는 말하자면, 한국 고급 미식의 최고급 재료라 할 수 있다. 내가 시칠리아 앞바다에서 일할 때 해변에 깔린 놈들을 우연히 발견했다. 이런 횡재가! 열심히 줍자 주인이 일갈했다.
        
        
        
        성게는 내장, 막 등을 핀셋으로 집어내야 한다. ⓒ박찬일 제공
        
        
        
        &amp;ldquo;그거, 까다가는 다른 일을 못한다. 버려라.&amp;rdquo;
        
        성게알은 알이면서 알이 아니다. 성게알이라고 불려도 되지만, 틀리기도 하다. 성게의 생식소인데, 암놈이 알을 배면 또 생식소가 알 그 자체다. 그러니 성게알이 틀린 말이네 어쩌네 할 필요도 없다. 생각해보면, 성게는 무서운 번식 의지가 있는 생물이다. 물고기처럼 헤엄도 못 치지, 빨리 움직일 수도 없지 그러니 알을 잔뜩 품기로 작정한 것 같다. 오냐, 날 잡아 먹어라. 대신 많이 낳으리라. 이런 걸 진화라고 하는 것인지. 그래서 보라성게 같은 놈들이 많으면 바다 어장이 황폐화되는 징후라고도 본다. 해조 같은 걸 다 먹어치워 놈들만 남은 셈이니까. 성게알 작업은 심한 노동이다. 칼로 중간을 푹 찔러 배를 가른다. 두 쪽으로 벌어진 성게의 알을 조심스레 찻숟가락 같은 도구로 퍼낸다. 그게 다가 아니다. 성게도 생물이라 내장이 있다. 검고 쓸모없는 내장이며 막을 핀셋으로 집어내야 한다. 수백 마리를 까봐야 500g 한 통 채우기도 힘들다. 해녀들이 제일 싫어하는 작업이 성게다. 멍게며, 소라며, 전복은 따서 달면 그만인데 성게는 뒷작업이 많다. 허리를 부러뜨리는 일이다.
        
        그렇게 작업장에서 허리를 구부리고, 해녀가 작업하는 모습을 보고 나면 그 보드랍고 고운 성게가 목에서 걸린다. &amp;lsquo;모르는 게 약&amp;rsquo;이라는 말이 여기서 나온 듯하다.
        
        살아서 다행이라는 숨비 소리
        
        가을에 말똥성게는 해변에 가서 줍는다. 물론 어촌계의 몫이고, 해녀의 일이다. 마을 해녀들이 다 나와서 일하는데, 이때는 실력이 남만 못한 하군 해녀들, 허리 아파 쉬던 해녀들, 심지어 인지장애가 온 노인 해녀들도 작업에 나온다. 그저 허리를 굽혀 줍기만 하면 수확할 수 있는 일이기 때문이다. 해녀들의 동지애는 무섭다.
        
        
        
        해녀들이 먹는 깔때기국수. 미역을 넣고 끓인다.ⓒ박찬일 제공
        
        
        
        평소 수입이 없던 해녀들에게 기꺼이 일을 주려는 거다. 이래서 또 누군가는 말똥성게를 못 먹는다. 그 뜨거운 마음이 걸려서 그럴 것이다.
        
        해녀는 상군-중군-하군 해녀로 대충 나눈다. 실력순이다. 군대 계급처럼 이마에 붙이는 거는 아니어도 대충 그렇게 알고들 산다. 하군은 위로 올라가려고 기를 쓴다. 명예도 그렇지만 수입이 나아진다. 저 바다 몇 발 길이만 더 나아가도 사는 어종이 다르고 크기가 다르다. 상군의 실력으로 따면 씨알이 굵다. 숨이 안 되고 훈련이 모자라면 못 나간다. 맨숨으로 버텨야 하므로 흔히들 삶과 죽음이 한 팔 길이로 달라진다고 한다. 무리하면 큰일 난다.
        
        언젠가 경상도 해안에서 팔자 좋은 바다 구경꾼이 되었다. 바다 보기에 좋은 곳이 우리나라 해안엔 널렸다. 구경하다가 배가 고프면 걱정을 말라. &amp;lsquo;북경&amp;rsquo;의 짜장면과 브랜드 통닭도 배달된다. 심지어 쟁반에 고이 받쳐서 커피며 율무차도 배달된다. 멀리서 해녀들이 작업을 한다. 오래 그 장면을 보다 보면 괴이한 소리를 듣게 된다. 제주 해녀들은 휘파람 불듯 &amp;lsquo;호오이 호이~&amp;rsquo; 하고 들린다고 하는데, 경상도 해안에서는 그렇게 들리지 않았다.
        
        &amp;ldquo;아아아! 으어어어, 어흐.&amp;rdquo; 내 귀에 들린 소리를 옮겨본 것이다. 처음엔 비명 소리인 줄 알았다. 어딘가 크게 다쳐서 고통스러운 신음을 내뱉는 것처럼 들렸다. 이내 그것이 해녀가 참았던 숨을 터뜨리는 소리였다는 걸 알았다. 숨을 골라야 다시 자맥질을 해서 해산물을 따러 갈 수 있다. 해녀가 깊이, 고개를 젖히면서 숨을 들이마신다. 삶을 허파에 채우고 다시 들어간다. 내가 시인이라면 이렇게 쓸 것 같다.
        
        
        숨비 소리,
        살아서 다행이라는 소리
        억장 안속에서 나는 소리
        먹고사는 일이 엄중하다고 백수들 꾸짖는 소리
        숨비 소리는 살아 있다는 소리
        다시 바닷속으로 살러 가는 소리
        
        
        내 밑의 동생뻘은 못 봤다. 해녀는 이제 최하가 예순 줄이다. 보통 예순 중후반, 칠십 초반이 제일 많다. 아마도, 해녀는 이제 사라질 것이다. 바다 보던 날, 어느 해녀가 장비를 챙겨 입수하면서 참으로 고른 건 토마토 한 알이었다. 빨간 토마토 한 알. 그것도 끝내 못 먹고 망사리(수확물 넣는 그물)랑 같이 들고 나오더라.
        
        옛날 적삼 입고 추울 때 일할라치면 다들 탈진하고 얼어서 쓰러지곤 했다. 그때 늙은 해녀들이 장작을 피우고 국수를 끓였다. 미역 풀어 반죽 썰어 끓인 국수다. 그걸 깔때기국수라고 한다. 입맛 깔깔할 때 끓여먹던 거라 그리 불렀다고 하고, 입에 깔때기처럼 밀어 넣고 또 일하러 간다 해서 그리 불렀다고도 한다. 나도 한 젓가락 먹어본 적이 있다. 세상에 맛이 없었다. 그저 칼로리와 에너지와 염분으로 만든, 일종의 전투식량 같은. 바다 일은 전투니까, 수긍이 가는 맛이었달까.
        
        해녀가 고무옷 입고 작업하는 건 어느 영상에선가 많이들 보았을 테다. 막 일을 마치고 옷을 갈아입은 해녀를 본 것은 우연한 일이었다. 말갛게 얼굴 씻고 앉아 있는 할매 해녀를 보니, 사람 사는 일이 얼마나 막막한지 느끼게 된다. 마지막 숨까지 뽑아서 바다에 던져 넣고 와서 사람이 반쯤 쪼그라든 것처럼 보인다. 아직 마르지 않은 머리카락을 털며 할매 해녀가 집에 찾아든 손님에게 밥상을 차린다. 그만두시라고 만류해도 주섬주섬, 어머니들이 그렇듯 뚝딱 밥상이 놓인다. &amp;lsquo;천초&amp;rsquo;라고 부르는 해조 무침이 맛있어서 기억해두었는데, 나중에 지워버리고 말았다.
        
        &amp;ldquo;그 천초라는 게, 바다에 무성하게 자라면 작업하는 해녀 발을 붙들고 놔주지 않는다 합니다. 해녀들 중 천초 싫어하는 분들이 많습니다&amp;hellip;.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여여한 독서] 왜 조선왕조는 망하지 않았을까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48020</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48020</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ한성원 그림
        
        
        
        학술 세미나나 심포지엄에서 나를 놀라게 하는 건 근사한 발표가 아니라 질문이다. 발표에 버금가는 길고 난해한 질문을 듣다 보면 &amp;lsquo;그래서 질문이 뭐요?&amp;rsquo; 하고 묻고 싶다. 때론 남의 질문에 주눅이 들어 내 질문을 잊기도 한다. 아마 그래서 학자가 못 되었나 보다. 하지만 그 덕에 지금은 무엇이든 내가 궁금한 문제를 묻고 내가 볼 때 흥미로운 질문을 하는 사람들의 책을 읽는 자유를 누린다. 〈냉전의 지구사〉로 유명한 오드 아르네 베스타의 근작 〈제국과 의로운 민족〉(옥창준 옮김, 너머북스, 2022)을 읽은 것도 질문이 흥미로웠기 때문이다.
        
        한&amp;middot;중 관계 600년사를 다룬 이 책의 질문은 단순명료하다. 수백 년간 중국 제국들과 긴밀한 관계를 맺은 한반도가 왜 한 번도 중국 제국의 일부가 되지 않았는가? 베스타는 그 이유로 첫째, 한반도인의 뚜렷한 정체성, 둘째 중국에 대한 조선 엘리트의 풍부한 지식을 꼽는다. 여기서 주목되는 것은 &amp;ldquo;상대적으로 높은 문화적 동질성&amp;rdquo;과 일찍부터 형성돼 &amp;ldquo;오랜 시간에 걸쳐 응집된 정체성&amp;rdquo;이다. 이는 19세기 유럽에서 형성된 민족 담론이 한반도에서는 그보다 훨씬 전에 국가 구성 원리로 작용했음을 보여주는데, 베스타는 자신의 주장을 뒷받침하는 논거로 재미 사학자 김자현의 〈임진전쟁과 민족의 탄생〉을 제시한다.
        
        내 독서는 자연스레 〈임진전쟁과 민족의 탄생〉으로 이어졌다. 김자현은 이화여대에서 영문학을 전공하고 영화 일을 하다가 컬럼비아 대학에서 한국사로 박사학위를 받은 남다른 이력의 소유자로, 독특한 이력만큼이나 독특한 시각의 한국사 연구를 남겼다. 이 책은 그가 세상을 뜨기 직전까지 몰두했던 연구 작업을 사후에 남편과 제자들이 정리해 펴낸 유작이다. 책을 읽는 내내 나는 지은이의 이른 죽음이 아쉬웠다. 69세에 영면한 걸 요절이라 할 순 없지만 그가 이처럼 참신한 시각을 더 발전시키지 못한 채 세상을 뜬 게 안타깝기만 했다. 비록 미완의 저서이지만 〈임진전쟁과 민족의 탄생〉은 문제의식만으로도 한국 사학계가 기억할 만한 대담한 작업이다.
        
        베스타와 마찬가지로 김자현의 질문 역시 단순하다. 1592년 일본의 조선 침략으로 시작해 1598년에 끝난 임진전쟁은 16세기 세계 최대의 전쟁으로, 일본과 중국에서 정권교체를 일으키며 동아시아 정치 지형을 뒤흔들었는데, 정작 가장 큰 피해를 입은 한반도에선 조선왕조가 그대로 유지됐으니 그 이유가 무엇이냐는 것이다. 심지어 임진전쟁 이후 불과 30여 년 만에 다시 병자호란이 일어나 왕이 무릎을 꿇는 치욕적인 패배를 당했음에도 이런 무력한 왕조가 무너지기는커녕 300년을 더 이어갈 수 있었던 건 왜일까? 왜 진즉 망했을 왕조가 망하지 않은 걸까?
        
        1592년 5월23일 부산에 상륙한 일본군은 파죽지세의 기세로 북진했다. 6월7일 선조는 백성에게 안전과 보호를 약속하는 교지를 내린 뒤 수도를 버리고 몰래 달아났다. 배신당한 백성들은 약탈로 분노를 표출했고 강고한 신분 질서는 무너졌다. 6월11일 일본군은 아무런 저항 없이 서울에 입성했다. 똑같은 일이 평양에서 되풀이되었고, 의주로 달아난 선조는 오랫동안 국경 너머로 피난할 궁리만 했다. 그럼에도 그는 왕좌를 지켰으니, 나라의 지도자가 백성을 속이고 도망쳤음에도 그런 나라가 무너지지 않은 이유, 그런 지배층이 계속 권력을 유지할 수 있었던 이유가 뭘까? (비슷한 일이 한국전쟁 때도 반복되었는데, 당시 국민을 속이고 몰래 피난한 이승만 정부는 정권을 잃기는커녕 부역이라는 이름으로 국민을 치죄하며 권력을 지켰다. 비결이 뭘까?)
        
        무너진 남성 가부장제와 열녀론
        
        김자현은 그 이유를 민족 담론의 형성에서 찾는다. 임진전쟁과 병자호란이란 외침을 겪으면서 조선인들은 타자와 구별되는 &amp;lsquo;우리&amp;rsquo;를 인식하게 되었고 이렇게 형성된 민족 담론이 조선왕조를 유지하는 힘이 됐다는 것이다. 저자는 의병 봉기를 시작으로, &amp;lsquo;순국&amp;rsquo;을 강조하는 의병장의 격문과 통문을 통해 민족의식이 형성되는 과정을 확인한다. 궁지에 몰린 선조가 교지 등 공식 문서에서 한글을 쓰기 시작한 것도 중요한데, 이는 지배층이 한글을 통해 수평적 소통 공간을 창출했으며 한글이 민족공동체 형성의 필수적인 일부였음을 보여준다.
        
        
        
        
        
        책의 마지막 장에선 전사자를 기리는 &amp;ldquo;기념의 문화&amp;rdquo;가 어떻게 훼손된 조선 정치체를 봉합하고, 흔들리는 가부장적 유교 질서를 온존했는지 분석한다. 저자가 주목한 건 전후에 쓰인 세 편의 &amp;lsquo;몽유록&amp;rsquo;으로, 아무 영광도 없이 스러진 무명 병사들의 처참한 죽음을 기록한 〈달천몽유록〉과 〈피생몽유록〉, 남성 양반 관료의 무능과 부패, 위선을 고발한 〈강도몽유록〉이 바로 그것이다.
        
        전쟁이 끝난 직후에 쓰인 이 작품들은 전쟁의 참상을 소름이 돋을 만큼 생생하게 묘사한다. 특히 〈강도몽유록〉은 전쟁에서 죽은 여성들의 목소리로 지배층의 책임을 묻는다는 점에서 눈길을 끈다. 소설은 수습되지 못한 여성 시신의 입을 통해 유교적 가부장제의 붕괴와 남성 지배층의 책임을 고발한다. 하지만 폭로의 효과는 전복이 아니라 복구다. 작품은 유교적 가치를 지키기 위해 기꺼이 죽은 여성의 열(烈)을 강조함으로써 오히려 무너진 남성 가부장제 질서의 회복을 도모한다. 남성의 충(忠)이 흔들리자 여성의 열로 이를 보완해, 조선이란 유교국가 체제를 지탱하는 축으로 삼은 것이다. 이제 보니 전쟁에 패한 왕조가 무너지지 않은 이유는 물론이요, 17&amp;middot;18세기 조선에서 열녀론이 유행하고 가문과 족보를 강조하는 가부장적 유교 체제가 더욱 강고해진 까닭도 알 것 같다.
        
        &amp;lsquo;언어&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;문학&amp;rsquo;을 통해 민족 담론의 구성과 작동방식을 보여준 김자현의 연구는 한국사 연구의 지평을 넓힘과 동시에, 분단된 한반도에서 민족주의를 어떻게 이해하고 활용하며 극복할 것인지 많은 시사점을 준다. 민족은 &amp;lsquo;근대의 산물&amp;rsquo;이니 &amp;lsquo;상상의 공동체&amp;rsquo;니 하는 말로 민족주의를 넘어설 수 있다고 믿는다면 부디 이 책을 읽어보기를.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털북숭이의 엄마가 된다는 것</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48000</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48000</guid>
      <pubDate>2022-07-23T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        울고 보채는 건 고양이나 사람 아기나 비슷하다. ⓒ김영글 제공
        
        
        
        고양이를 처음 키우기 시작했을 때, 나를 일컫는 호칭을 두고 오래 고심했다. 많은 반려인이 개나 고양이 앞에서 자신을 엄마 또는 아빠로 정체화하곤 한다. 쓸데없는 자기검열이 작동했다. 무턱대고 스스로를 엄마의 자리에 놓고 싶지는 않았다. 아이 대신 고양이를 기르는 게 아니니까. 하지만 언니 누나 정도의 표현으로 절충하는 것도 애매하긴 마찬가지였다.
        
        쉽게 해결책이 나올 리 없었다. 사실 이건 꽤 철학적인 질문이다. 털북숭이 동물과 그 동물을 살뜰히 돌보아 키우는 인간의 관계는 무엇인가? 그 인간의 행위는 사육과 양육의 사이 어디쯤 위치하나?
        
        동물을 사유재산으로 보는 관념이 많이 사라진 지금도 &amp;lsquo;견주&amp;rsquo;라는 표현은 널리 쓰인다. 하지만 동물병원에서 &amp;ldquo;제가 메리 주인이에요&amp;rdquo;라고 말하는 사람도 메리와 대화할 때 &amp;ldquo;주인님이랑 공놀이할까?&amp;rdquo;라고 말하지는 않을 것이다. 사실 호칭이란 사실관계의 규정이 아니라 마음가짐의 표현이기 때문이다.
        
        고양이를 키우는 이들을 일컬을 때 흔히 &amp;lsquo;집사&amp;rsquo;라는 호칭을 쓴다. 고양이와 인간의 정서적 갑을 관계를 간파한 성공적인 농담이라 나도 즐겨 쓰지만, 어쩐지 이 농담을 일인칭으로 쓰기는 겸연쩍었다. 게다가 어울리지도 않았다. 무릇 고용된 집사라면 신중하고 유능한 전문 직업인일 텐데 나는 감정적으로 불안정하고 호들갑스러운 초짜 반려인에 그치니까.
        
        나는 내 이름의 자리를 비워둔 채 고양이 주변을 맴돌며 적절한 단어를 가늠해보았다. 그런데 어느 순간 애초의 질문을 잊어버렸다. 훨씬 더 다급한 질문이 생긴 탓이다. &amp;ldquo;지금 왜 우는 거지?&amp;rdquo; 바로 어린 생명체가 내게 던지는 요구의 언어, 울음 때문이었다. 태어난 지 100일도 되지 않아 우리 집에 온 연약하고 겁 많은 동물은 내가 자신에게 해를 끼치지 않을뿐더러 진심 어린 애정을 가진 존재라는 사실을 파악하고 나자 이내 밥을 달라고 보채고, 잠자리나 화장실이 불편하다고 칭얼대기 시작했다. 말이 통하지 않으니 매번 울음으로 뜻을 전하는 것이었다.
        
        자연스레 그 요구에 부응해 돌봄을 수행하면서 나는 내 고양이가 배고플 때 내는 울음소리와 심심할 때 내는 울음소리의 미세한 차이도 알아차릴 수 있게 되었다. 이윽고 이 생명체의 안위와 행복이 너무나 중요해졌다. 종일 떨어져 있으면 계속 눈에 밟혔다. 입에 먹을 것이 들어가는 걸 보기만 해도 내 배가 부르는 듯 기뻤고, 며칠간 아픈 녀석의 머리맡을 지킬 때는 차라리 대신 아팠으면 했다.
        
        차츰 그런 생각이 들었다. 이게 &amp;lsquo;엄마의 마음&amp;rsquo;이 아니면 뭘까? 핵심은 &amp;lsquo;엄마&amp;rsquo;가 아닌 &amp;lsquo;마음&amp;rsquo;에 있다는 것을 알아차렸지만, 나는 내가 이 작은 털북숭이의 두 번째 엄마라는 사실을 별 뜻 없이 받아들이기로 했다. 그리고 그 별 뜻 없는 호칭으로 스스로를 불러오면서, 가족공동체라는 관계의 확장된 의미가 내 안에 자리 잡는 것을 느꼈다.
        
        캣맘과 캣대디들은 가까이 있는 생명이 굶지 않고 춥지 않기를, 자기 몫의 삶을 건강히 살아내기를 바라는 마음으로 길고양이를 돌본다. 어떤 사람들은 처음 본 동물의 위급한 수술을 위해 기꺼이 지갑을 열기도 한다. 상황과 이름은 달라도 돌봄의 마음은 결국 하나라고 생각한다. 그건 우리가 인간끼리의 관계에서는 너무 일찍 모양과 형태를 규정해버린, 사랑이라는 허술한 단어의 다른 이름이기도 하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 추천 책] 미국 엘리트의  솔직한 심경</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48025</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48025</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 6월 나토 정상회의에 한국&amp;middot;일본&amp;middot;오스트레일리아(호주)&amp;middot;뉴질랜드가 초청받았다. 2022년 러시아의 우크라이나 침공, 미국 중간선거, 중국 공산당 대회라는 일련의 사건 사이 치러진 자유민주주의 진영의 세력 과시에 한국은 확실히 포함되었다. 세계사 속 한 장면에 선명한 발자국을 남긴 셈이라, 결코 가볍지 않은 행보다.
        
        나토 정상회의에 참석하기 전, 한국 국가수반의 소감은 이랬다. &amp;ldquo;얼굴이나 익히고, 간단한 현안들이나 좀 서로 확인하고.&amp;rdquo; 윤석열 대통령의 말을 들으며 이 책을 떠올렸다. 평생 군인으로 살다 2017년부터 1여년간 트럼프 정부에서 국가안보보좌관을 지낸 맥매스터의 회고록이다. 그는 미국을 위협하는 국제 정세를 국가별로 기술했다. 러시아, 중국, 중동, 이란, 북한 등이다. 이 책의 미덕은 솔직하다는 것이다. 신냉전 체제를 맞이하는 미국 엘리트의 심경을 가감 없이 드러낸다. 저자는 지금껏 미국이 &amp;lsquo;전략적 자아도취&amp;rsquo;에 빠졌다고 진단한다. 자유세계를 향한 &amp;lsquo;배틀그라운드(전장)&amp;rsquo;가 끝나지 않았다고 경종을 울린다. 한국어판 서문은 더 노골적이다.
        
        &amp;ldquo;인도&amp;middot;태평양 지역과 그 너머의 일부 지도자들은 &amp;ldquo;미국과 중국 중 어느 한쪽을 선택하라고 강요하지 말라&amp;rdquo;고 외치고 있다. 그렇지만 한국을 비롯한 자유세계의 국민들은 한 가지 분명한 사실을 깨달아야 하는데, 그들이 주권의 수호냐 노예로 전락이냐의 사이 선택의 기로에 서 있다는 것이다.&amp;rdquo;
        
        저자의 주장에 동의하냐와 별개로 이들의 생각을 정확히 아는 것은 중요하다. 바이든 정부의 커트 캠벨이 쓴 〈피벗〉과 함께 읽어봐도 좋다. 미국 양 세력의 세계 전략 안에서 한반도가 차지하는 비중을 가늠할 수 있다. 대체로 한반도는 미국 책략가들 머릿속에서 대중국 정책의 하부다. 다자외교 무대에 데뷔전을 치르고 나서야 &amp;ldquo;국제정치의 현실을 더욱 실감할 수 있었다&amp;rdquo;라는 윤 대통령에게 권하고 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가상 인간’ 세계,  우리는 가짜가 아니다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48028</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48028</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        가상 인간 시장은 빠르게 성장하고 있다. 맨 왼쪽부터 APOKI, 한유아, 로지, 이마, 릴 미켈라. ⓒ인스타그램 갈무리
        
        
        
        지난해 국내에서는 &amp;lsquo;가상 인간(Virtual Human)&amp;rsquo;과 관련해 두 가지 의미 있는 일이 있었다. 7월, 신한라이프 TV광고에 싸이더스 스튜디오 엑스에서 만든 가상 인간 로지가 출연해 대중과 만났다. 자연스러운 춤 동작과 표정 때문에 신인 배우일 거라 생각했던 사람들은 로지가 3D 컴퓨터그래픽(CG)으로 만들어진 가상 인간이라는 사실에 놀랐다. 신기함은 관심으로 이어졌다. 두 달 만에 유튜브 조회수가 1100만 회를 넘겼고, 로지의 인스타그램 팔로어 수도 7월 2만여 명에서 10월에는 10만명으로 증가했다.
        
        제작사에 따르면 로지는 지난해 수익을 10억원가량 거뒀다. 전기자동차부터 간식, 뷰티 제품과 의류 등 다양한 브랜드와 전속계약을 맺었으며 100여 건의 협찬을 받기도 했다. 올해에는 이미지와 동영상에만 머물지 않고 활동 영역을 넓히고 있다. 로지는 AI 음성합성 기술로 자신의 목소리를 갖게 된 이후 지난 5월 SBS 라디오 〈컬투쇼〉에 출연했다. 스스로를 &amp;ldquo;사이버 가수 아담의 후배&amp;rdquo;라고 소개한 로지는 다른 게스트들과 함께 청취자 사연을 소개하며 30여 분간 방송을 했다.
        
        국내에서 가상 인간은 주로 광고 시장에서 활약 중이다. 상황과 필요에 맞게 외모를 디자인할 수 있다는 점이 주요한 이유다. 제품의 판매 대상(타깃)을 설정한 뒤, 그들이 선호하는 이미지와 가치관을 가상 인물에 자유롭게 세팅할 수 있다. 얼마 전 스포츠 의류 브랜드 푸마는 동남아 시장을 겨냥해 20대 여성 가상 인물 &amp;lsquo;마야&amp;rsquo;를 제작했다. 마야는 동남아시아인 수백만 명의 얼굴과 음성, 심리 데이터를 기반으로 만들어졌다. 로지 역시 MZ 세대가 선호하는 유명인들의 특징을 조합해 만든 얼굴이다. 171㎝의 큰 키에 동양적인 이목구비, 뛰어난 패션 감각과 제로 라이프에 대한 관심까지. 제작사는 MZ 세대가 선호할 만한 요소들을 구체화해 로지의 외형과 가치관을 구성했다. 칠성사이다는 얼마 전 디제잉과 프로듀싱을 즐기고 얼굴에 타투를 한 남성 가상 인간 류이드를 TV 광고모델로 선택했다. 여성들이 즐겨 마시는 광동제약 옥수수수염차의 광고모델도 가상 뮤지션으로 활동 중인 한유아다. 롯데홈쇼핑이 개발한 가상 인간 루시 역시 광고를 비롯해 하반기에는 TV 드라마 출연까지 예정돼 있다.
        
        가상 인간의 활약으로 증명된 것은 CG 기술 수준만이 아니다. 대중이 &amp;lsquo;비인간&amp;rsquo;에 대한 거부감이 크지 않다는 점을 확인한 것 역시 의미 있다. 최근 가상 인간 시장은 빠른 속도로 성장 중이다. 블룸버그 통신은 2021년 전 세계 2조4000억원이던 가상 인플루언서 시장 규모가 2025년에는 6배 이상 성장해 14조원에 이를 것으로 내다봤다. 인간 인플루언서 시장(13조원)을 넘어서는 규모다. 영향력도 커지고 있다. 지난 3월, 미국의 SNS 통계분석 업체 IMF(Influencer Marketing Factory)에서 18세 이상 미국인 1044명을 대상으로 가상 인간에 대한 설문조사를 했다. 전체 응답자 중 58%가 가상 인플루언서의 SNS를 팔로하고 있었다. 특히 18~24세의 경우 75%가&amp;nbsp;이들을 팔로하고 있어서 평균보다 높은 관심도를 보였다.
        
        전 세계에서 사람의 모습을 한 가상 인간 중 가장 인지도가 높은 인물은 미국 스타트업 브러드(Brud)에서 2016년에 만든 릴 미켈라다. 미켈라는 로스앤젤레스에 살고 있는 19살 여성으로 유튜브와 틱톡, 인스타그램을 통해 자신의 음악과 관심사, 고민 등을 나눈다. 미켈라의 전체 소셜미디어 팔로어 수는 800만명이 넘으며 광고와 협찬, 콘텐츠 수입으로 지난해 130억원에 이르는 수입을 거둔 것으로 알려진다.
        
        
        
        &amp;lsquo;이세계 아이돌&amp;rsquo; 오디션 현장. 구독자 수만 명이 참여했다. ⓒ이세계 아이돌 갈무리
        
        
        
        가상 인간의 성장과 도전
        
        하지만 릴 미켈라의 인기는 개성 있는 얼굴이나 &amp;lsquo;힙&amp;rsquo;한 라이프스타일 때문만은 아니다. 계정을 운영하고 2년이 지난 2018년, 미켈라는 자신이 인간이 아니라 컴퓨터로 만들어진 존재라는 사실을 깨닫고 충격을 받는다. 많은 팬들은 미켈라를 위로하고 그가 자신의 정체성을 받아들이는 태도를 응원했다. 이후 실제 사람인 닉과 연애를 하고, 이별하는 과정 역시 SNS로 공유하며 팬들은 미켈라의 일상을 &amp;lsquo;가상&amp;rsquo;이 아니라 &amp;lsquo;현실&amp;rsquo;처럼 받아들이게 되었다. 미켈라의 가장 인기 있는 콘텐츠 중 하나는 &amp;lsquo;고민 상담&amp;rsquo;이다. 전 세계에서 가장 인기 있는 인플루언서 뒤에는 이렇게 탄탄한 스토리가 존재한다.
        
        많은 가상 인플루언서 전문가들은 가상 인간의 매력을 &amp;lsquo;실사에 가까운 외형&amp;rsquo;이 아니라 스토리와 캐릭터에 있다고 말한다. 실제 릴 미켈라는 여러 명으로 구성된 작가 군단을 따로 두고 있다. 이들은 미켈라가 어떤 말을 하고 어떤 행동을 할지 결정한다. 최초의 가상 흑인 슈퍼모델 슈두의 제작자는 백인 남성이다. 하지만 슈두의 목소리가 되어 메시지를 전하는 사람은 흑인 작가 아마 바두이다. 그는 한국 잡지와의 인터뷰에서 최근 〈82년생 김지영〉을 흥미롭게 읽었다는 인사를 건네기도 했다.
        
        가상 인간 정보 사이트 &amp;lsquo;버추얼휴먼스(Virtualhumans.org)&amp;rsquo;의 수석 작가 마케나 라스무센 씨는 &amp;ldquo;가상 인플루언서에게 부여되는 매력적인 스토리는 마치 마술처럼 사람들을 연결한다&amp;rdquo;라고 말한 바 있다. 그가 꼽은 매력적인 스토리의 주요 키워드는 &amp;lsquo;성장&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;도전&amp;rsquo;이다. 예를 들어 바비 인형을 3D로 구현한 버튜버(버추얼 유튜버) 바비는 2015년 자신의 첫 브이로그를 유튜브에 올리며 데뷔했다. 바비 채널에서 가장 인기 있는 콘텐츠는 사회 이슈와 관련되어 있다. 바비는 우울증부터 인종차별 문제까지 예민한 이슈에 대해 말하고, 사람들과 고민을 나눈다.
        
        성차별과 인종차별을 강화한다는 비판을 받아온 바비라는 캐릭터가 팬들과 상호작용하며 더 나은 사회를 궁리하는 인물로 &amp;lsquo;성장&amp;rsquo;하고 팬들과 그 과정을 함께 나누는 것이다. 바비는 2020년 흑인 인권 시위를 촉발한 조지 플로이드 사건 때에도 &amp;ldquo;우리는 모든 흑인 커뮤니티와 연대할 것이고, 다음 세대를 위한 우리의 역할을 계속할 것이다&amp;rdquo;라는 글을 올렸다. &amp;lsquo;버추얼휴먼스&amp;rsquo; 사이트에 따르면 BLM 운동에 가상 인플루언서 30% 이상이 지지와 연대의 목소리를 냈다. 이들이 그저 &amp;lsquo;가상&amp;rsquo; 세계에만 살지 않고 현실을 함께 살아가고 있다는 감각을 일깨운 의미 있는 일화였다.
        
        현실과의 경계가 흐려지는 경험
        
        이에 비해 국내에서 가상 인간은 스토리보다 외모로 주목받는다. 팬덤을 일으킬 만큼 매력적인 스토리나 세계관을 만들어내는 데까지는 미치지 못했다는 의미다. 인플루언서 마케팅 업체의 한 관계자는 국내 가상 인플루언서 시장이 호기심 효과 이후에도 커질 수 있을지 우려했다. &amp;ldquo;인플루언서는 수명이 짧다. 3~4년 이상 유지하는 경우가 많지 않다. 지속적인 팬덤을 만드는 것이 그만큼 어려운 과제이기 때문이다. 가상 인플루언서 역시 마찬가지다. 어떤 콘텐츠를 제작해야 팬들과 상호작용하며 세계관을 넓힐 수 있을까 연구해야 한다. 지금 광고에서 볼 수 있는 국내 가상 인플루언서들은 주로 젊고, 예쁜 &amp;lsquo;닮은꼴&amp;rsquo; 여성 캐릭터를 상업화하는 데 그치고 있다.&amp;rdquo;
        
        그런 와중에 가상 걸그룹 &amp;lsquo;이세계 아이돌(이세돌)&amp;rsquo;은 흥미로운 사례를 남겼다. 이들은 뛰어난 기술력이나 마케팅 없이 콘텐츠만으로 팬들과 소통하며 지난해 데뷔한 가상 아바타 걸그룹이다. 올해 3월, 두 번째 싱글 앨범을 냈다. 지난해 7월, 팔로어 수가 국내 3위 트위치(인터넷 방송 중계 플랫폼) 스트리머 &amp;lsquo;우왁굳&amp;rsquo;이 &amp;lsquo;사이버 아이돌 프로젝트&amp;rsquo;를 기획해 참가 신청자를 받기 시작했다. 참가자 200여 명이 가상 공간에서 네 차례 오디션을 거쳤고 8월, 최종 멤버 6명이 선발되었다. 오디션은 구독자 수만 명이 실시간으로 소통하고 참여하는 가운데 이루어졌으며 참가자들은 실제 사람의 얼굴 표정이나 몸짓을 그대로 구현하는 VR(가상현실) 아바타를 통해 자신의 노래&amp;middot;춤 실력을 선보였다. 팬들은 그 모든 과정을 함께했다. 이세돌은 지난 12월27일 디지털 싱글앨범 〈리와인드(RE:WIND)〉를 발매하며 정식으로 데뷔했는데, 이 곡은 공개되자마자 벅스&amp;middot;가온 등 온라인 음원 차트 사이트에서 실시간 1위를 차지했다. 7월7일 현재 공식 유튜브 뮤직비디오 조회수는 785만 회. 멤버 개인 유튜브 구독자 수는 모두 합해 100만여 명에 이른다.
        
        무엇보다 그룹을 비롯해 멤버 개인의 캐릭터와 데뷔 서사, 즉 &amp;lsquo;스토리&amp;rsquo;가 팬들과 함께 만들어지면서 이들의 세계관이 확장된 것이 인상적이었다. 이세돌의 팬인 정민수씨(가명)는 팬들과 멤버들이 방송을 만들어가는 과정에서 가상과 현실의 경계가 흐려지는 경험을 했다고 말했다.
        
        &amp;ldquo;사람의 모습을 하고 있든 그렇지 않든 인격을 가지고 있으면 소통할 수 있고 교류할 수 있는 대상이라고 생각한다.&amp;rdquo; 간절한 마음으로 오디션을 보고 꿈을 이루기 위해 노력하는 모습은 실제 사람이든, 가상 아바타든 구분 없이 사람들의 마음을 움직였다고 그는 덧붙였다.
        
        가상 인간은 다가올 미래가 아니라 눈앞의 현실이다. 우리는 이들과 살아갈 준비가 되어 있을까? IT 개발자 조경숙씨는 온라인에 접속해 살아가는 많은 사람들이 이미 가상 인간의 삶을 체험하며 살아가는 중일지도 모른다고 말했다. &amp;ldquo;가상 인간뿐만 아니라 실제 사람들도 포토샵이나 카메라 필터 등으로 자신의 외형을 다듬고 고치며 살고 있다. 때로는 자신의 소비 수준이나 배경 등을 조작해 현실이 아닌 것을 진짜처럼 보여주는 인플루언서들도 있다. 어쩌면 우리도 정체성의 일부는 이미 가상화된 게 아닐까?&amp;rdquo; 가짜가 아닌, 가상이 온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오은영 월드’에서 위로받으셨나요?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48024</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48024</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒJIB 컴퍼니 제공
        
        
        
        #1. 초등학교 2학년 &amp;lsquo;금쪽이&amp;rsquo;는 행동 조절에 어려움을 겪는다. 길 가다 화단의 꽃을 뽑고, 학교 화장실 변기에 비누를 넣어 막히게 만든다. 항의 전화를 받는 게 부모의 일과다. 금쪽이는 &amp;lsquo;복합성 ADHD&amp;rsquo;라는 진단을 받았다. 충동이 일 때 잠깐 멈춰 3초간 생각할 수 있게 하는 &amp;lsquo;생각하는 의자&amp;rsquo; 처방을 받기도 했다.
        
        #2. 트랜스젠더 유튜버 풍자의 고민은 일을 놓지 못하는 것이다. 인공관절 수술을 하고도 마취가 풀리자마자 라이브 방송을 했다. 누가 봐도 무리한 강행군의 이면에는 자살한 어머니의 임종을 홀로 지킨 경험이 있었다. 워커홀릭이 위장된 정신질환일 수 있다는 사실을 알게 됐다.
        
        #3. 섹스리스 부부가 스스로를 &amp;lsquo;정전 부부&amp;rsquo;라 소개한다. 부부관계의 불이 꺼져서 정전이라는 아내의 말에 남편은 불이 아예 꺼진 건 아니고 센서등 정도라고 말했다. 성욕의 정도는 다르지만 배우자와 균형이 안 맞을 때 문제가 발생한다. 불균형이 생긴다면 개선을 위한 노력이 필요하다는 조언을 들었다.
        
        각각 채널A 〈요즘 육아 금쪽같은 내 새끼(금쪽같은 내 새끼)〉, 채널A 〈오은영의 금쪽 상담소〉와 MBC 〈오은영 리포트-결혼지옥〉에 나온 사연이다. 일주일 사이 방송에서 소개된 세 가지 &amp;lsquo;상담 케이스&amp;rsquo;다. 일반인과 방송인 모두 카메라 앞에서 지극히 사적이며 내밀한 사연을 털어놓았다. KBS의 〈오케이? Oh케이!〉도 있다. 나이 제한 없이 가족&amp;middot;친구&amp;middot;연애 등에 대한 고민을 상담한다. 포맷은 비슷하다. 관찰 카메라를 통해 일상생활을 보여주거나 스튜디오에서 자신의 고민을 말하면 정신과 의사가 상담을 해주고 &amp;lsquo;솔루션&amp;rsquo;을 준다. 연예인 패널은 적절한 추임새와 질문을 통해 분위기를 띄우고 출연자와 전문가 사이의 간극을 메운다. 유튜브에서도 정신과 의사들이 운영하는 &amp;lsquo;뇌부자들&amp;rsquo; &amp;lsquo;정신과 의사 정우열&amp;rsquo; &amp;lsquo;닥터 지하고&amp;rsquo; 등 정신건강, 고민 상담을 주제로 한 채널이 눈길을 끈다. 가히 &amp;lsquo;심리상담 콘텐츠&amp;rsquo;의 세상이다.
        
        화제의 프로그램 중심엔 오은영 정신건강의학과 전문의가 있다. 그는 요즘 방송가에서 섭외 1순위다. 2006년부터 10년간 방송된 SBS 〈우리 아이가 달라졌어요〉를 통해 이름을 알렸고, EBS 〈60분 부모〉를 비롯해 각종 육아 프로그램과 강연 등에 등장하며 &amp;lsquo;국민 육아 멘토&amp;rsquo;라는 타이틀을 얻었다. 지난 1년, 열 편 넘는 방송 프로그램에 출연했고 3개 일간지에 고민 상담 칼럼을 연재하는 중이다. 개인 유튜브 채널을 운영하는 동시에 전국 순회 토크 콘서트도 막 마쳤다. 베스트셀러를 다수 출간했고 저출생과 촉탁소년 연령 하향 방침에 목소리를 냈다.
        
        &amp;lsquo;오랜 임상 경험에서 우러난 날카로운 통찰력으로 많은 부모들의 육아 고민은 물론이고 전 세대에 걸친 다양한 고민을 다정하고 따뜻하지만 때로는 단호한 일침도 서슴지 않으면서 놀랍도록 명쾌하게 풀어내고 있다. 마음을 꿰뚫는 진심 어린 조언으로 대한민국에서 가장 신뢰할 만한 전문가로 불린다.&amp;rsquo; 최근 그가 출간한 책 〈오은영 박사가 전하는 금쪽이들〉에 쓰여 있는 프로필 일부다. 설명대로 그는 이 시대 가장 신뢰받는 전문가다. 온라인 &amp;lsquo;맘카페&amp;rsquo; 등에 올라오는 프로그램이나 강연 후기는 대체로 감탄 일색이다. 의사이면서도 남다른 방송인의 감각을 지니고 있다. 구구절절 맞는 말을 심지어 친절하게 하는 것 같다. 이쯤 되면 &amp;lsquo;오은영 신드롬&amp;rsquo;에 가깝다.
        
        특히 그에게 국민 멘토라는 타이틀을 달아준 〈금쪽같은 내 새끼〉는 2020년 5월 방영을 시작해 최근 100회를 넘겼다. &amp;lsquo;육아가 어려운 부모를 위해 베테랑 육아 전문가가 맞춤형 솔루션 및 육아 코칭을 제공한다&amp;rsquo;는 기획 의도를 가지고 있다. &amp;lsquo;가족이 변하는 리얼 메이크오버쇼&amp;rsquo;라는 소개에 걸맞게 문제 행동을 보이는 아이와 그 가족이 1회 방영분 안에서 드라마틱하게 달라진다. 아이 얼굴을 공개하고 실명은 가린다. 모두 금쪽이로 불린다. 출연한 부모는 모두 절박하다. 등교 거부, 폭력, 자해 등 문제 양상은 다양하고 혀를 내두를 만큼 심각한 경우가 많지만 오은영씨가 지목하는 원인은 대체로 부모다.
        
        정신건강에 대한 젊은 세대의 관심
        
        〈우리 아이가 달라졌어요〉로 이름을 알릴 당시부터 일관된 그의 메시지다. 아이의 행동에는 모두 이유가 있고, 부모가 일관되고 올바른 훈육을 하면 아이는 달라진다는 철학이다. 녹화 내내 열심히 그의 말을 받아 적는 부모들은 아이의 문제 상황이 자신의 내면 속 상처에서 대물림되었다는 사실을 깨닫고 흐느끼곤 한다. 오은영 박사는 따뜻한 말로 부모와 아이들을 다독이다가 태세를 전환한다. &amp;ldquo;다 울었니? 이제 할 일을 하자.&amp;rdquo;
        
        
        
        채널A 〈오은영의 금쪽 상담소〉 한 장면.ⓒ채널A 공식 인스타그램 갈무리
        
        
        
        아이를 키우는 부모뿐만 아니라 10대부터 30대의 선호도가 높은 점이 주목을 받았다. 정신건강에 관심이 많은 젊은 세대의 관심을 반영한다. 허소임 미술치료사도 정신건강의학과를 방문한 성인 내담자들이 프로그램에 대해 언급하는 걸 자주 들었다. &amp;ldquo;부모가 금쪽이 사례를 보고 자신에게 미안하다고 말했다는 경험을 털어놓기도 하고, 프로그램을 보고 힐링이 되었다고도 말한다. 어느 정도 경제력이 생기면서 자기 감정을 돌아보고 지출의 가치를 알아가는 세대가 2030인 것 같다.&amp;rdquo; 어른들조차 스스로를 금쪽이라 칭하며 심리적 근간을 들여다본다. 때로는 정도가 지나쳐 과도한 자기 연민에 빠지기도 한다. 정신건강을 다루는 콘텐츠에 대한 젊은 세대의 수요를 짐작하게 하는 통계가 있다. 건강보험심사평가원에 따르면 우울증으로 치료받은 20대 환자 수는 2016년 6만4500여 명에서 2020년 14만7000여 명으로 절반 이상 늘었다. 30대 환자 또한 2016년 7만6000여 명에서 2020년 11만7000여 명으로 3분의 1가량 증가했다.
        
        〈금쪽같은 내 새끼〉의 인기에 힘입어 연예인이 고민을 들어주는 〈오은영의 금쪽 상담소〉가 만들어졌다. 처음으로 프로그램에 오은영이라는 이름이 들어갔다. 진료와 방송 일을 병행하던 그는 첫 회에서 진료 예약이 어렵다는 주변의 불만을 소개하며 &amp;ldquo;2~3명 더 진료하는 것도 의미 있지만 방송을 통해 더 많은 사람들에게 도움을 줄 수 있지 않을까&amp;rdquo;라며 방송의 선한 영향력을 언급했다. 회차마다 화제가 됐다. 유명 연예인이 공황장애를 고백하고 어린 시절 받은 학대의 경험을 털어놓았다. 성폭행과 자살 충동에 대해 말한다. 대중의 관심이 쏠릴 수밖에 없다.
        
        그가 출연하는 프로그램이 고민 상담 콘셉트로 유일한 건 아니다. 방송인 서장훈&amp;middot;이수근이 무속인 복장을 하고 나오는 KBS Joy 〈무엇이든 물어보살〉, 나문희&amp;middot;김영옥&amp;middot;박정수 등 연륜 있는 연기자가 출연하는 채널S 〈진격의 할매〉도 일반인 대상 고민 상담 프로그램이다. 더 과거로 가면 &amp;lsquo;송은이와 김숙의 비밀 보장&amp;rsquo; 같은 상담 팟캐스트가 있다. 김선영 칼럼니스트는 &amp;ldquo;큰 고민에 대한 솔루션이 보이지 않는 시대에 일상의 작은 고민에 대한 관심, 공감에 대한 수요가 있었던 것 같다. 다만 전문가가 아니라 인생 선배로서 조언해주는 형식이다. 오은영 박사는 전문의로서 스스로 깨닫기 어려운 개인의 심리 상태를 짚어준다. 자기 내면을 성찰해보는 면에서 긍정적 의미가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        심리상담 콘텐츠의 증가는 육체와 마찬가지로 마음이 아플 때 상담이든 약을 통해서든 치료가 가능하다는 사실을 상기시켰다. 하지현 건국대 의학전문대학원 교수는 &amp;ldquo;최근 몇 년 정신과 개업이 폭발적으로 늘었다. 정신과에 대한 편견과 문턱이 낮아진 데에는 방송 등의 영역에서 활동하는 정신건강 전문의 역할이 컸다고 생각한다&amp;rdquo;라고 말했다. 실제 진료 건수도 늘었다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 2021년 급여의약품 청구 현황에 따르면 정신건강의학과의 처방 건수는 1449만 건, 처방 금액 2581억원으로 2017년 887만 건, 처방 금액 1323억원에 비해 큰 폭으로 늘었다.
        
        특히 오은영씨는 방송을 통해 체벌에 반대하고 부모의 역할을 강조하는 등 일관된 메시지를 내왔다. 김선영 칼럼니스트는 &amp;ldquo;노키즈 존이 실재하고 아동 인권에 대한 인식이 낮은 나라에서 어른이 아이 눈높이에서 접근해야 한다는 메시지를 줬다. 아동에 대한 시각을 바꿔놓은 점을 높이 평가하고 싶다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        심리상담 프로그램에 순기능만 있는 것은 아니다. 누군가의 사생활, 그것도 내밀한 속내를 다룰 때 필연적으로 선정성 논란이 따라온다. 〈금쪽같은 내 새끼〉만 해도 제작진 스스로 &amp;lsquo;나쁜 아이 구경하게 안 하겠다&amp;rsquo;는 원칙에 대해 언급하며 &amp;lsquo;착한 예능&amp;rsquo;이라는 점을 강조했으나 당장 유튜브에 유통되는 2~3분짜리 클립 영상의 제목은 이렇다. &amp;lsquo;가출 반복하는 엄마, 악몽에 스스로를 때리는 딸, 입만 열면 악담 퍼붓는 아이, 아들의 왕따 자작극 만들어낸 취조형 엄마&amp;rsquo; 등등. 세이브더칠드런은 최근 방송통신심의위원회에 채널A와 포털사이트 다음에 대한 심의를 신청했다. 이 프로그램 55회분 영상 클립 제목에 아동을 &amp;lsquo;성적 대상화&amp;rsquo;하는 것으로 보이는 내용이 포함됐기 때문이다. &amp;lsquo;모든 아동은 가족이나 가정, 통신 등 사생활에 있어 위법적인 간섭을 받지 않을 권리와 명예에 대하여 위법적인 공격을 받지 않을 권리를 지닌다&amp;rsquo;고 밝힌 유엔아동권리협약 16조 등을 근거로 들었다.
        
        고우현 권리옹호부문 아동권리정책팀 매니저는 아동의 잊힐 권리에 대해 강조했다. 한번 온라인에 올라간 영상은 디지털 세계 어딘가를 계속 떠돌아다닌다. &amp;ldquo;아동은 발달단계의 한 과정을 지나고 있고 지금 생각하는 삶의 자세도 얼마든지 바뀔 수 있다. 촬영에 동의했다고는 하나 동의 시점에 자신에게 어떤 영향이 올지 충분히 이해했다고 말하기 어렵다.&amp;rdquo; 특히 문제의 영상에 대해서는 아동이나 보호자가 거기까지 동의했을 것 같지 않다고 단언했다. &amp;ldquo;육아에 대한 조언이 절박한 이들에게 희망을 준다는 긍정적 면이 있지만, 상황이 그렇게 되기 전에 지역사회 등에서 현실적인 조언을 구할 수 있었더라면 그렇게까지 사생활이 노출되는 선택지를 고르지는 않았을 것이다.&amp;rdquo; 해당 유튜브 채널은 아동보호라는 명분으로 댓글 창을 막아두고 있지만 실제 아이의 사생활은 방영 후에도 맥락이 생략되거나 쪼개진 채 공유된다.
        
        문제 상황을 해결하는 방식의 심리상담 프로그램 포맷에 근본적인 문제를 지적하는 목소리도 있다. 변정수 미디어 평론가는 전문가의 &amp;lsquo;솔루션&amp;rsquo;이 현재 당사자가 처한 환경에서 과연 지속 가능한지 묻는다. &amp;ldquo;문제 상황이 만들어지는 여러 다양한 조건이 있다. 그중 개인의 심리적 요인은 어떻게 보면 작은 부분일 수 있다. 환경을 만든 사회적&amp;middot;경제적 조건이 복합적으로 작용한 결과이고 이는 단기간에 해결되기 어렵다. 당장엔 문제가 해결되는 것처럼 보여도 사실 반복되기 쉬운 구조다.&amp;rdquo;
        
        백종원, 강형욱, 그리고 오은영
        
        이런 상황에서 빠지기 쉬운 함정은 &amp;lsquo;문제는 결국 개인이다&amp;rsquo;라는 식의 귀결이다. &amp;lsquo;방송에서는 전문가가 내린 솔루션대로 했더니 해결됐는데 왜 안 되나? 가르쳐주는 대로 안 했기 때문이다.&amp;rsquo; 어딘가 익숙하다. 변정수 평론가는 &amp;ldquo;백종원&amp;middot;강형욱씨에 대한 대중의 소비 방식과 비슷하다. 백종원씨가 자영업자에게 방법을 가르쳐주는데 그대로 따르지 않아 영업이 안 됐다면 결국 의지가 부족한 개인의 탓이 된다. 그 경우야 가게를 접으면 되지만 아이는 다르다. 방송을 통해 어렵게 상담 기회를 얻었지만 이후는 어떨까?&amp;rdquo;라고 말했다. 처방의 지속 가능성에 대한 의문이다.
        
        
        
        오은영씨를 말할 때 자주 언급되는 인물이 백종원씨와 강형욱씨(위)다. ⓒKBS 2TV 〈개는 훌륭하다〉 화면 갈무리
        
        
        
        오은영씨를 말할 때 자주 언급되는 두 사람이 백종원씨와 강형욱씨다. 대한민국의 3대 해결사로 불린다. 각각 자영업과 반려견이라는 자신의 전문 영역이 있으며 문제를 진단하고 해법을 제시하는 한편, 그걸 방송으로 잘 풀어낸다는 공통점이 있다. 정덕현 대중문화 평론가는 리얼리티 프로그램, 그중에서도 관찰 예능이 주류로 자리 잡으면서 &amp;lsquo;코멘테이터&amp;rsquo;의 시대가 왔다고 진단한다. &amp;ldquo;(관찰 대상인) 일반인만 출연시키기에는 리스크가 있어서 그들의 무언가를 포착해 시청자 일반의 공감을 얻을 수 있도록 하는 누군가가 필요하다. 대상이 아이든, 이혼을 앞둔 어른이든 시청자 입장에선 사생활을 훔쳐보는 게 불편하기 때문에 명분을 만들어줘야 한다. 훔쳐보기에 대한 죄책감을 덜고 관점을 만들어주는 포인트가 필요한데 그 역할을 전문가가 한다.&amp;rdquo;
        
        실제 심리상담 현장에서 발생하는 어려움은 더 직접적이다. &amp;lsquo;부모의 비현실적인 기대&amp;rsquo;감을 접할 때가 대표적이다. 방송은 심리상담의 형식을 빌릴 뿐 실제와는 다르다. 정신건강의학과를 경험한 사람들의 후기 중에 &amp;lsquo;오은영 박사가 하는 것처럼 단박에 해결되지 않는다&amp;rsquo;는 내용이 종종 보인다. 실제 치료에는 시간이 걸린다. 짧게는 몇 개월, 몇 년이 걸리기도 한다. 1시간 만에 확 달라진 모습을 보이는 프로그램과는 전혀 다른 속도감이다. 프로그램 속 사례에 자신을 투사한 시청자로서는 실망할 수밖에 없다. 모다르 미술치료연구소의 허소임 미술치료사는 &amp;ldquo;일반 상담 상황에서는 본인이 안전하다고 느끼는 만큼씩만 자신을 오픈한다. 심리검사 내용이나 부모의 상담 내용으로 추정해 답을 찾아가는 과정도 있다. 방송에선 오은영 박사가 심각한 표정으로 사연을 듣다가 이런 문제가 있는 것 같다고 확언해 얘기하고 갑자기 모든 이유가 밝혀지며 일이 해결된 것처럼 프로그램이 끝난다. 그런 면에서 &amp;lsquo;오은영쇼&amp;rsquo;라는 인상을 지울 수 없다&amp;rdquo;라고 말했다. 심리상담의 외관을 하고 있어도 본질적으로 예능 프로그램이다. 문제는 편집 과정에서 생략된 맥락 때문에 비슷한 증상을 가진 아동에 대한 과잉 일반화의 오류를 일으키기 쉽다는 점이다. 같은 증상의 이면에도 다양한 다른 원인이 있다는 점이 간과되기 쉽다.
        
        전문가 한 명이 출연하는 프로그램의 콘셉트가 가지는 위험성도 있다. 전문가 패널이 한 명이고, 출연자를 비롯해 패널 모두 그를 바라보는 구조다. 오은영씨는 정신건강과 관련해 유일하게 진단부터 처방까지 내릴 수 있는 권위자다. 〈우리 아이가 달라졌어요〉 〈60분 부모〉는 회차마다 다른 전문가가 나오거나 전문가 그룹이 다양했지만, 최근의 포맷에선 오은영씨 혼자 사례를 이끌어간다. 〈금쪽같은 내 새끼〉의 경우 초반엔 박재연 심리상담가가 함께 출연했다가 하차했다. 다양한 견해가 오갈 수 있는 환경이 아니다. 허소임 미술치료사는 &amp;ldquo;진단권은 굉장한 권력이다. 소아청소년 정신과 의사들은 되도록 진단명을 주지 않으려는 경향이 있는데 확실한 ADHD(주의력결핍 과잉행동장애), PTSD(외상후 스트레스장애) 정도를 제외하고는 쉽게 F 코드(정신건강질환 코드)를 주지 않는다. 아동이 아직은 발달 과정에 있기 때문이다. 오은영 선생은 방송에서 어떤 문제가 있다는 걸 확언하며 얘기하는데 그 스타일에 사람들이 끌리는 것 같다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        명확한 진단과 처방이 방송인이자 전문가인 오은영씨에게 기대되는 부분인 것은 확실해 보인다. 그에게 국한된 기대는 아니다. 정답이 불투명한 시대를 살고 있기 때문에 역설적으로 정답을 원한다. 변정수 평론가는 &amp;ldquo;정답을 못 맞히면 공부를 열심히 안 한 거라는 생각에 길들여 있다. 인간관계는 어렵고 정답이 없는 문제다. 어려워서 풀기 어려우니 누군가 정답을 제시해주길 바라는 것이다&amp;rdquo;라고 말했다. 역설적으로 〈금쪽같은 내 새끼〉 제작진은 언론 인터뷰에서 &amp;lsquo;상담의 기본은 답을 주는 것이 아니&amp;rsquo;라 문제 해결의 힘을 기르는 데 있다는 점을 강조한 바 있다.
        
        
        
        유튜브에 유통되는 〈금쪽같은 내 새끼〉의 관련 영상들.
        
        
        
        방송에서 육아 관련 코칭에 집중하던 오은영씨는 최근 성인 대상 상담으로 영역을 넓히고 있다. 지난해 방영된 MBC 〈다큐플렉스-오은영 리포트〉는 유아와 청소년의 성에 대해 다뤄 호평을 받았다. 연구자로서 그의 전문성이 빛난 프로그램으로 꼽힌다. 최근 방영을 시작한 시즌2 격의 〈오은영 리포트-결혼지옥〉은 &amp;lsquo;사연의 끝판왕&amp;rsquo;인 부부 문제를 다룬다. 섹스리스 부부 등 그동안 금기시된 주제를 정면으로 건드리는 파격을 보여주고 있으나 주로 &amp;lsquo;셀럽&amp;rsquo; 출연진의 사연 강도가 입길에 오르고 있다. 성인이 등장하는 또 다른 프로그램으로 〈오은영의 금쪽 상담소〉가 있다.
        
        하지현 교수는 이 프로그램에 대해 &amp;lsquo;공개적으로 하는 라이브 수술&amp;rsquo;이라 표현하기도 했다. &amp;ldquo;어린이(금쪽이)도 문제가 될 수 있지만 부모의 영향이 절대적인 시기라 카메라가 쫓아다니고 전문가가 투입되는 등 자원이 집중되면 단기간이라도 강력한 효과를 볼 수도 있다. 성인은 좀 다르다. 오랫동안 개인 안에서 축적된 서사가 있기 때문이다. 방송은 단정적이고 분명하게 얘기할 수밖에 없는 구조이고 그래서 &amp;lsquo;오은영의 화해(일간지 연재 칼럼명)&amp;rsquo; 같은 글보다 위험하다. 글은 짧고 정제돼 있지만 방송은 편집과 주변 패널의 반응을 통해 어느 한 방향으로 증폭돼 우려가 된다.&amp;rdquo;
        
        그는 방송이 출연자에게 제공하는 유일한 긍정적 기능을 환기라고 설명한다. 자기 정서를 이야기함으로써 공감을 얻고, 억누르고 있던 이야기를 발화하며 기분이 좋아지는 것이다. &amp;ldquo;하지만 이미 일어난 일이고 한 번 더 얘기한다고 인생이 바뀌지 않는다. 천천히 오랜 기간을 두고 감정이 변화하는 과정을 겪는 것도 아니다. 냉정하게 얘기하면 (연예인) 자신이 피해자이고, 그럼에도 성공한 사람이 되는 서사를 반복한다. 부모 등 원인 제공자로 지목된 사람은 그걸 다 떠안게 된다.&amp;rdquo; 오래 걸리더라도 개인 상담을 권하는 이유다.
        
        정신건강의학의 문턱이 낮아졌을까
        
        한때 오은영 박사의 진료비가 10분에 9만원이라고 밝힌 글이 알려져 논란이 됐다. 고액이다, 정당하다 설왕설래가 일었지만 &amp;ldquo;그날의 81만원은 여전히 내 인생에서 가장 값지게 쓴 돈&amp;rdquo;이라고 해당 글이 마무리된 데서 논란은 일단락됐다. 허소임 미술치료사는 그가 정신건강의학과의 문턱을 낮췄다는 평가에 대해 그 의미를 좀 더 명확히 할 필요가 있다고 말한다. &amp;ldquo;문턱을 누구한테 어떻게 낮췄다는 건지 들여다봐야 한다. 상담 치료가 필요한 사람들은 사회적으로 소외되거나 불안정한 상황에 놓인 경우가 많다. 그들이 10분에 9만원을 내고 상담을 받을 수는 없다. 보통 사회복지 영역이 이들을 감당한다. 일선 병원도 그렇게까지 비싸지 않다.&amp;rdquo; 일반적인 방법으로는 예약이 어려울뿐더러 접근이 불가능하다시피 한 전문가. 그가 방송에서는 기꺼이 일반인을 만난다. 이것이 그가 말한 선한 영향력일까?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 피시앤칩스를 맛보려면 &apos;금요일의 골목길&apos;로</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47894</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47894</guid>
      <pubDate>2022-07-17T06:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        피시앤칩스는 흰살생선 튀김에 감자튀김을 곁들여 내놓는 음식이다. 재료로 사용하는 생선은 주로 대구 종류다. ⓒ최은주 제공
        
        
        
        영국 거주 15년차 김세정 변호사와 영국 거주 25년차 공학자 최은주 박사가 &amp;#39;세상에서 가장 맛없다고 알려진&amp;#39; 영국 음식 이야기를 &amp;#39;가장 맛있게&amp;#39; 들려드립니다.
        
        영국 음식이라고 하면 누구나 가장 먼저 떠올리는 것이 피시앤칩스(Fish and Chips)일 것이다. 흰살생선 튀김에 감자튀김을 곁들여 내놓는 음식이다. 다만 생선 살을 한두 입 크기로 잘라서 굽는 한국식 생선전과 달리, 이 생선튀김은 생선 반 마리를 통으로 쓴다. 재료로 사용하는 생선은 주로 대구 종류다. 대구는 오랫동안 영국인의 중요한 단백질 공급원이었다. 이미 14세기부터 아이슬란드와 대구 조업권 분쟁이 있었을 정도다.
        
        피시앤칩스를 만드는 법은 대략 다음과 같다. 냉동이 아닌 생선의 머리를 떼어내고 등뼈를 따라 꼬리까지 길게 반으로 포를 뜨듯 자른다. 이 생선을 밀가루와 물로 만든 반죽에 담갔다가 180℃ 정도로 끓고 있는 기름에 조심스럽게 넣는다. 밀가루 반죽에 포함된 물이 순간적으로 기화되어 빠져나가면서 겉은 바삭하게 변하고 반죽에 싸인 생선은 천천히 익는 것이 포인트다. 성인 여성의 손목에서 팔꿈치 길이는 너끈히 되는 큰 덩어리의 생선 살을 천천히 요리하는 것이므로, 튀김옷 안의 생선은 익어도 촉촉하다. 요리사에 따라 차가운 얼음물을 써서 반죽의 점도를 높이는 경우도 있고, 수분 증발 속도를 바꾸기 위해 맥주나 탄산수를 쓰는 경우도 있다.
        
        처음 영국에 와서 피시앤칩스를 접한다면 기존에 알던 튀김 맛에 비해 어딘지 눅눅하게 느껴질 것이다. 기름에 튀기는 요리이지만 일식 튀김 요리, 즉 &amp;lsquo;덴푸라&amp;rsquo;의 경우는 튀기기 직전에 튀김옷 재료를 더 작게 자르거나 슬슬 섞는 등의 방법으로 불규칙한 표면을 만든다. 불규칙한 튀김 표면에서 수분이 빨리 빠져나갈 수 있게 하여 더 파삭거리는 질감을 추구한다. 반면 영국식 생선튀김은 극강의 파삭거림을 추구하지는 않는다. 오히려 맛의 주된 주인공은 촉촉한 생선 덩어리다.
        
        피시앤칩스이니 튀긴 생선에는 튀긴 감자를 곁들인다. 영국 식생활에서 한국인의 쌀에 해당하는 것은 밀이 아니라 감자다. 여러 종류의 감자 중 칩스를 만들 때 사용하는 것은 전분이 많은 타입이다. 수분이 적어 익었을 때 포슬포슬해진다. 이 감자로 만든 칩스는 소위 &amp;lsquo;겉바속촉&amp;rsquo;, 겉은 튀김답게 바삭하고, 속은 삶은 감자와 비슷하게 포슬포슬한 부드러운 식감을 준다.
        
        한국인들이 쌀 맛에 민감하듯이 영국인들은 감자에 까다롭다. 영국은 1934년 감자위원회(Potato Council)를 설립하여 농사 지도라든가 마케팅 등을 관리해왔는데, 이 위원회에서는 심지어 칩스를 만드는 가이드라인을 제시한 적도 있다. 이에 의하면 칩스를 만들기 위해서는 생감자를 약 1㎝ 두께의 막대 모양으로 잘라서 120℃ 기름에 5분 정도 튀겨 1차로 익힌 다음 서빙 직전에 160℃ 정도에서 갈색이 날 때까지 한 번 더 튀겨내야 한다. 프렌치프라이, 즉 패스트푸드 레스토랑에서 흔히 보는 얇은 감자튀김과 달리, 칩스는 식어도 폭신하고 맛이 있다. 물론 이미 영국식 음식 맛에 익숙해졌어야 식은 칩스도 맛있다고 생각할 수 있기는 하다.
        
        사실 피시앤칩스는 의외로 짧은 역사를 가진 음식이고 탄생부터가 매우 서민적인 음식이다. 흰살생선을 튀겨서 먹는 것은 유대인들의 전통이라고 하는데, 스페인과 포르투갈 등지에서 살던 유대인(Sephardi Jews)들이 17세기경 영국으로 이주하면서 영국에서도 튀긴 생선을 먹기 시작했다는 것이 정설이다.
        
        
        
        영국 왓퍼드의 한 칩숍. 영국에는 어느 동네든 칩숍이 하나쯤 있다. ⓒEPA
        
        
        
        양푼에 &amp;lsquo;비빈 밥&amp;rsquo;과 돌솥비빔밥의 차이
        
        이 음식의 빠른 대중화는 급격한 산업화와 관련이 있다. 산업혁명 이후 공장 노동자들은 하루 14시간 노동을 하는 것이 보통이었고, 부엌도 없는 집에서 살기 일쑤였다. 음식을 할 시간도 장소도 없었다. 철도의 발달로 신선한 생선의 전국 배송이 가능해지면서 피시앤칩스는 19세기 후반에 이르러서는 쉽고 빠르게 완제품으로 사 먹을 수 있는 서민 음식으로 자리 잡는다. 찰스 디킨스의 유명한 소설 〈올리버 트위스트〉는 1837~1839년 월간지에 연재되었는데, 여기에도 생선튀김 가게(fried fish warehouse)에 관한 언급이 있다. 피시앤칩스 가게들은 도시 빈민 노동자가 많던 두 대도시, 런던과 맨체스터에서 먼저 생긴 것으로 보인다. 1860년 런던에서, 1863년 맨체스터에서 피시앤칩스 가게가 생겼다는 기록이 있다. 이후 1860년대 런던에만 300여 개의 피시앤칩스 가게가 있었다고 한다. 20세기에 피시앤칩스는 서민 생활의 일부라고 해도 과장이 아니게 된다.
        
        짜장면처럼 피시앤칩스 역시 집에서 만들어 먹기보다는 칩숍(chip-shop) 혹은 칩피(chippy)라고 부르는 전문점에서 사 먹는 음식이다. 전문점이라니 거창하게 들리지만 규모가 작고 대개 포장 손님을 상대로 한다. 어느 동네든 칩숍이 하나쯤 있다. 칩숍에서 주문할 때는 우선 생선 종류를 고르고 칩스의 양을 선택한다. 그러면 직원이 생선튀김과 칩스를 담고, 소금이나 몰트 비니거(malt vinegar, 숙성 식초)를 치겠냐고 물을 것이다. 선택에 따라 튀긴 음식들 위에 무심하게 소금을 툭툭 치고, 몰트 비니거를 듬뿍 뿌리고, 종이를 슥슥 말아서 건네줄 것이다. 마치 추어탕 전문점에 돈가스 메뉴가 있는 것처럼 생선이 싫은 사람을 위해 스캠피(scampy, 작은 새우튀김)나 치킨이 있는 경우도 있다.
        
        금요일 저녁이면 동네의 피시앤칩스 가게에 길게 줄을 서는 모습을 볼 수 있다. 가족의 저녁 식사로 포장해 가기 위해서다. 피시앤칩스는 학교 식당의 금요일 단골 점심 메뉴이기도 하다. 금요일에 고기를 피하고 생선을 먹는 것은 이날 예수님이 돌아가셨다고 믿어 성스럽게 보내던 중세 기독교의 전통 때문이다. 중세 수도사들은 애초 금요일에는 금식을 했다. 이건 좀 못할 짓이었는지 점차 고기를 피하는 선에서 타협하고 대신 생선을 먹게 되었고, 일반인들이 이에 영향을 받았다. 다만 생선튀김이 막상 보수적 기독교 측에서는 경원시하던 유대인의 식문화에서 비롯되었다는 것은 흥미롭다고 하겠다.
        
        흔히 런던의 식당이나 펍에서는 &amp;lsquo;진짜&amp;rsquo; 피시앤칩스를 맛보기 힘들다고들 한다. 여기서 파는 피시앤칩스는 서민용 피시앤칩스를 모티프로 한 살짝 다른 요리라고 할 수 있다. 막 튀겨 나온 생선튀김에 몰트 비니거를 뿌리는 대신 레몬을 곁들여준다. 반죽은 가벼운 쪽을 선호하고 완두콩(peas)과 타르타르소스가 나온다든가 하는 식이다. 이 모든 것이 마치 집에서 남은 반찬을 양푼에 몽땅 넣고 먹는 &amp;lsquo;비빈 밥&amp;rsquo;과 한식당에서 먹는 돌솥비빔밥의 차이처럼 느껴진다. 그러니, 진짜 영국 서민 음식 피시앤칩스를 맛보기 위해서는 평범한 주택가의 금요일을 노려야 한다. 줄이 긴 곳이라면 실패 확률은 더 낮을 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풋코야, 19년 동안 몰라줘서 내가 미안해</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47895</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47895</guid>
      <pubDate>2022-07-17T06:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        초당 옥수수를 격렬히 뜯어 먹고 있는 풋코.ⓒ정우열 제공
        
        
        
        초당 옥수수를 아시는지? 내 경우 &amp;lsquo;초당&amp;rsquo;이라고 하면 제일 먼저 떠오르는 건 초당 순두부였다. 그 초당은 강원도 강릉시 초당동, 허난설헌과 허균의 아버지 허엽의 호 &amp;lsquo;초당&amp;rsquo;에서 따온 이름이라고 들었다. 그래서 초당 옥수수라는 말을 처음 접했을 때도 그저 강원도 초당동에서 두부만 잘 만드는 게 아니라 옥수수도 잘 키우나 보다, 정도로 생각했다. 그런데 그게 아니었다. 강원도에서 온 것치고는 너무 자주 화제가 되고 너무 많이 눈에 띄는 느낌이었다. 알고 보니 제주도에서 많이 재배하는 옥수수라는 것이었다. 보통 옥수수보다 당도가 높은 &amp;lsquo;단옥수수&amp;rsquo;라는 품종이 있고, 그보다 더 단 품종이라고 해서 &amp;lsquo;초당 옥수수&amp;rsquo;라고 이름 붙였다고 한다. 영어로도 &amp;lsquo;Supersweet Corn&amp;rsquo;이라고 하니 우리만 그 단맛을 과장해서 부르는 건 아닌 모양이었다. 제주에선 5월 말부터 6월 중순쯤까지 초당 옥수수 열풍이 분다. 고사리 열풍이 지나가고 이제 막 한숨 돌려볼까, 할 때쯤이다.
        
        초당 옥수수 먹어봤어요? 몇 년 전 이 무렵 제주 북동쪽에 사는 친구가 내게 물었다. 금시초문이었다. 그게 뭘까요? 설마 옥수수는 아니길. 옥수수를 (굳이) 맛있게 먹는 방법은 오직 콘치즈를 만드는 길뿐이라는 신념을 간직하고 있던 나는 그렇게 답했다. 초당 옥수수는 달라요. 얼마나 맛있는데. 육지 사람들한테 선물하면 엄청 좋아해요. 허어, 육지 사람한테 왜 선물을 해요? 그런 사대주의는 버려요. 제주 사람들이 육지로 공물 바치느라 뼈 빠지게 일한 역사를 잊었나요? 이제 육지 것들이 제주 사람한테 조공을 바쳐야죠. 제주 역사를 배경으로 한 나의 야심 찬 농담 따위는 아랑곳하지 않고 친구는 주장을 이어갔다. 당도가 높고 수분이 많아서 삶으면 당분이 다 빠져요. 생으로 먹거나 전자레인지에 8분만 돌리면 아삭아삭 달콤한 초당 옥수수! 한사코 사양했지만 결국 친구는 우리 집 마당에 초당 옥수수 한 봉지를 두고 갔다. 마지못해 친구가 시킨 대로 전자레인지에 8분간 돌린 옥수수를 한 입 깨문 나는 곧바로 콘치즈 만드는 법을 검색했다. 오이를 싫어하는 사람은 그냥 오이가 싫은 게 아니라, 오이의 쌉싸름한 맛이나 특유의 향을 남달리 예민하게 느끼는 유전자를 가졌기 때문이라는 글을 본 적이 있다. 그렇다면 혹시 나도 옥수수 맛을 유난히 못 느끼는 유전자를 가진 게 아닐까?
        
        풋코랑 작가님이랑 닮았어요. 창작을 업으로 삼고 있는 나는 힘닿는 한 상투적인 표현으로부터 자신을 보호하려 애쓰는 편인데, 그런 노력에도 불구하고 불시에 당하는 습격을 막는 건 불가능한 것 같다. 아니, 전혀 닮지 않았어요. 머리가 크다는 거 빼면 완전히 다르다고요. 얘는 털이 북슬북슬하고 주둥이가 길고 커다란 귀가 쫑긋해서 꽤 귀엽고요, 저는 그런 거 하나도 없고 그냥 까탈스러운 아저씨고요.
        
        인정할 수밖에 없는 닮은 점이 하나 있긴 하다. 빵 좋아하고 채소 좋아하는 식성이다. 둘 다 빵이라면 모두 좋아하지만 그래도 가능하면 건강한 빵을 나눠 먹으려고 노력하는 편이다. 채소의 경우엔 개가 주로 아삭한 부분만 좋아해서 그쪽을 나눠주고 나머지는 내가 먹는다. 개는 우유를 좋아하는 것 같지만 내가 우유를 끊었기 때문에 집에 우유가 없다. 대신 두유를 먹는데 자세한 견해는 나눠보지 못했지만 그럭저럭 괜찮아 하는 것 같다.
        
        풋코한테 초당 옥수수 줘도 돼요? 음, 되긴 하지만 잘 먹으려나. G가 물었을 때 반신반의하며 그렇게 답했다. 그으으읍, 급급그읍. 돼지 소리를 내면서 초당 옥수수를 격렬히 뜯어 먹는 개를 보며 약간의 배신감 같은 게 올라오는 걸 눌렀다. 어어어, 풋코. 초당 옥수수 이렇게 좋아하는데 19년 동안 몰라줘서 내가 미안해.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라톤이 취미냐고요? 달리기가 취미입니다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47888</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47888</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2016년 일본 오사카 마라톤에 참가해 한복을 입고 완주한 뒤 기념사진을 찍은 글쓴이의 모습. 페이스와 속력에 연연하지 않고 꾸준히 달리다 보면 마라톤을 완주하는 날이 반드시 온다. ⓒ이범준 제공
        
        
        
        마라톤이 취미냐고 물어오는 사람이 종종 있다. 마라톤은 42.195㎞를 달리는 육상 종목이다. 이 거리를 달리는 날이 없는 건 아니지만 기껏해야 1년에 서너 번 하는 일을 취미라 부를 수는 없다. 마라톤이 취미인 사람도 있다. 매주 마라톤을 하는 이도 적지 않다. 이들을 위해 매주 수&amp;middot;토&amp;middot;일요일 오전 7시에 서울지하철 신도림역 근처에서 열리는 대회도 있다. 애플리케이션을 열어 세어보니 지난 1년간 355일을 달렸다. 대부분 10㎞를 달렸다. 나에게 마라톤은 취미가 아니지만 달리기는 취미라고 말할 수 있다.
        
        프로 마라토너가 하루에 40~50㎞를 연습하지만 대회 출전은 많지 않다. 보통 1년에 한두 차례다. 이봉주 선수가 39살에 은퇴하기까지 20년 동안 41회 달렸는데, 세계적인 기록이다. 세계 최고기록 보유자 엘리우드 킵초게 선수가 2013년 데뷔해 현재까지 9년 동안 18회 달린 상태다. 올해 37살이다. 프로 선수들은 마라톤 완주를 고집하지 않는다. 몸 상태가 좋지 않으면 기권한다. 오주한 선수가 2020 도쿄올림픽 마라톤에서 기권했고, 일본 최고기록 보유자이던 오사코 스구루 선수가 2019 도쿄마라톤에서 기권했다. 굳이 완주를 위해 부상을 무릅쓸 이유가 없어서다.
        
        현대 마라톤은 스피드 경기이다. 지구력이나 정신력 같은 낭만적인 얘기는 사라진 지 오래다. 출발부터 도착까지 오로지 스피드이다. 현재 남자 마라톤 세계 995위 기록이 2시간 9분 27초다. 100m를 18.4초로 계속 달려야 나오는 기록이다. 프로 마라토너들이 이렇게 빨라지면서, 아마추어도 완주가 어렵지 않은 일이 됐다. 주법과 장비가 전반적으로 좋아졌기 때문이다. 누구라도 업무량이나 공부량, 음주량을 줄이지 않고 1~2년이면 마라톤을 완주할 수 있다. 굳이 &amp;lsquo;5㎞ 마라톤&amp;rsquo; &amp;lsquo;10㎞ 마라톤&amp;rsquo;이라고 과장할 필요도, 자기 목표를 낮출 필요도 없다.
        
        페이스와 속력에 연연하지 않으면 지치지 않고 꾸준히 달릴 수 있고, 그렇게 달리다 보면 마라톤을 완주하는 날이 반드시 온다. 한데 막상 마라톤을 완주해도 달라지는 것은 없다. 하루 이틀 약한 근육통을 느끼면서 평소 달리기를 더 하자는 생각이 드는 정도다. 뿌듯함도 처음 한 번뿐이다. 이렇게 별것도 아닌 마라톤을 목표로 잡으면 평소 달리기가 괴로워진다. 대회에서 상금을 타는 것도 아닌데, 이유 없이 훈련하는 신세가 된다. 달리기가 고통스러워진다.
        
        
        
        마라톤 세계 최고기록 보유자 엘리우드 킵초게 선수도 데뷔 이후 9년 동안 단 18회 마라톤을 완주했다. ⓒEPA
        
        
        
        매일 아침 잡생각이 소각되는 시간
        
        오히려 꾸준한 달리기에 마라톤 완주와는 비교되지 않는 이점이 있다. 이 장점들은 일상에서 계속해서 얻는 것이어서 효용의 총량이 마라톤 완주보다 훨씬 크다. 세 가지만 추려보면 이렇다.
        
        첫째, 하루가 길어진다. 처음에는 달리는 시간이 너무 아까웠다. 달리는 시간이나 횟수를 줄여도 시간이 사라진다는 느낌은 같았다. 그래서 EBS 외국어 강좌를 들으며 달렸다. 하지만 외국어 배우기라는 오래된 스트레스에 달리기라는 새로운 스트레스가 더해지니 달리는 시간이 고역이었다. 나중에는 음악을 들으며 달렸지만, 하루 60분씩 사라진다는 생각에는 변함이 없었다. 달리기에 그만한 가치가 있기를 바랄 뿐이었다.
        
        음악을 들으며 달리다가 자전거에 받힐 뻔하면서 이어폰을 뺐다. 멍하게 달리니 온갖 잡념이 떠올랐다. 이렇게 잡생각이 많았나 싶을 정도로 올라왔다. 이 무렵부터 일과 중에 집중력이 확 좋아졌다. 가만히 보니 아침부터 저녁까지 불쑥불쑥 나타나던 잡생각이 아침에 모두 소각됐다. 잡념을 태워버리는 시간이 점점 짧아지더니, 바람소리 새소리가 들리고, 꽃과 나무가 보이기 시작했다.
        
        둘째, 아이디어가 많아진다. 중국 소설가 린위탕(林語堂)은 담배가 상상력을 준다고 했다. 담배를 피면 니코틴이 10초 만에 중뇌에 도달한다. 신경전달물질 농도가 높아지면서 신경세포들이 활발하게 정보를 전달한다. 하지만 이때 7000개 넘는 화학물질과 70개 넘는 발암물질을 들이마시게 된다. 무엇보다 뇌 구조가 바뀐다. 니코틴이 있어야 보통 능력을 발휘하는 뇌가 되고, 니코틴이 빠지면 능력이 떨어진 뇌가 된다. 담배가 있어야만 자신의 평균 상상력이 나오는 뇌가 된다.
        
        달리기는 뇌를 활성화한다. 산소와 영양분을 공급해 신경전달물질 분비를 촉진한다. 의욕을 만들고 집중력을 올리는 도파민, 감정을 조절하는 세로토닌, 스트레스에 저항하는 노르에피네프린 등이 많아진다. 천천히 혼자 달리면 생각에 집중하기가 쉬워 아이디어도 많아진다. 짐작건대 소설가 무라카미 하루키나 김연수가 달리는 이유에도 상상력 보상이 있을 것이다. 나 역시 달리면서 떠오르는 생각을 메모하는데, 그렇게 해서 기획 아이템도 만들고 며칠 고민하던 책 제목도 지었다.
        
        셋째, 동안이 된다. 달리면 햇볕에 그을린다. 선블록도 자외선을 다 막지는 못한다. 하지만 러너들의 공통점은 어려 보인다는 점이다. 이유는 변비가 없기 때문이다. 반신욕에 디톡스 효과가 있는지 검증하는 방송 프로그램이 있었다. 결론은 땀으로 배출되는 노폐물은 화장실에서 배출하는 노폐물과 비교하면 무의미하다는 것이다. 진정한 디톡스는 화장실에서 된다고 했다. 게다가 러너들은 근육량과 체수분량이 많다. 다소 피부가 그을려도 동안이 되는 이유다.
        
        장거리 달리기는 남녀 모두에게 잘 맞는 운동이다. 모여서 달려보면 오히려 여성의 지구력이 좋다는 걸 금세 알게 된다. 개인 기록들을 보면 남성은 하프 마라톤에서, 여성은 마라톤에서 기록이 좋다. 남성이 하프를 100분에, 마라톤을 220분에 뛴다면, 여성은 하프를 110분에, 마라톤을 220분에 뛰는 식이다. 이 경우 남성은 하프의 2.2배로, 여성은 하프의 2.0배로 마라톤을 달리는 셈이다. 남성이든 여성이든 체력 부족이나 피부 손상을 걱정할 필요가 없다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[비장의 무비] 열차가 아니라 배를 타고 있었네</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47884</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47884</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        한 남자가 산에서 떨어져 죽었다. 시신을 확인하러 온 중국인 아내 서래(탕웨이)가 말한다. &amp;ldquo;산에 가서 안 오면 걱정했어요, 마침내 죽을까 봐.&amp;rdquo; 마침내? 한국말이 서툴러 잘못 고른 부사일까, 아니면 방심한 사이에 튀어나온 오래된 진심일까. 경찰 해준(박해일)의 의심이 시작된다.
        
        왜 남편과 함께 산에 가지 않았는지 묻는 해준에게 서래는 말한다. &amp;ldquo;공자가 말하기를, &amp;lsquo;지혜로운 사람은 바다를 좋아하고 인자한 사람은 산을 좋아한다&amp;rsquo;. 전 바다가 좋아요. 전 인자한 사람 아니거든요.&amp;rdquo; 그때 해준이 자기도 모르게 내뱉은 한마디. &amp;ldquo;나도.&amp;rdquo; 비슷한 취향은 그것만이 아니다. 서래의 이야기마다 나도, 나도, 하며 속으로 맞장구치는 순간이 늘어간다. 의심이, 관심으로 바뀌었다.
        
        해준의 수사는 곧 서래의 서사를 알아가는 과정. 신문(訊問)은 대화가 되고, 면회는 밀회가 되고, 감시는 응시가 되고, 잠복은 행복이 된다. 이제 해준의 목표는 혐의를 입증하는 게 아니다. 마음을 입증하는 것이다. 서래를 향한 자신의 마음을.
        
        영화 〈헤어질 결심〉은 그렇게 시작한다. 형사가 용의자에게 빠져드는, 그 많고 많은 〈원초적 본능〉 유의 이야기처럼 시작한다. 하지만 이 영화의 감독은 박찬욱. 평소 이런 생각을 갖고 있는 사람이다. &amp;ldquo;관객이 영화라는 열차에 탔을 때 그 종착역이 어딘지 몰라야 좋다고 생각해요. 또는 종착역을 안다고 생각했는데 내려보니까 다른 곳이든가요. 부산으로 가는 줄 알고 탔는데 내려보니 광주더라, 뭐 이런 영화라고 할까요?&amp;rdquo;(〈이동진의 부메랑 인터뷰 그 영화의 시간〉)
        
        해준의 수사극에 올라탄 관객은 이내 멜로영화의 터널을 지난다. 터널 끝에 또 다른 수사극이 기다리고 있고, &amp;lsquo;분명 사랑 이야기지만 결코 사랑 이야기만은 아닌&amp;rsquo; 다리를 건너 영화는 어느새 안갯속을 내달린다. 그러다 이야기가 멈춘 뒤에야 관객은 깨닫는 것이다. 지금까지 내가 타고 있던 게 열차가 아니라 배였다는 걸. 바다엔 처음부터 종착역이 없고, 어디에도 항구는 보이지 않고, 그래서 관객이 내릴 곳 또한 없다는 걸, 그제야 깨닫고 마는 것이다.
        
        &amp;lsquo;미결(未決).&amp;rsquo; 서래에게 중요했던 이 단어가 관객 마음에도 깊이 새겨지는 엔딩. 모든 게 끝났지만 동시에 아무것도 끝나지 않은 이야기. 파도와 일몰과 만조의 이미지로 사랑과 상실과 회한의 모래 산을 무너뜨리는, 너무나 황홀하고 매혹적인 그 라스트신 때문에라도 나는, 영화 〈헤어질 결심〉과 헤어질 결심을 하기가 어렵다. 이 영화의 바다를 본 뒤로 나는, 지금까지 내가 본 모든 바다를 잊었다.
        
        방송에서 나는 가끔 이런 이야기를 했다. &amp;ldquo;봉준호 감독은 우리가 &amp;lsquo;보고 싶은&amp;rsquo; 이야기를 만들고, 박찬욱 감독은 우리가 &amp;lsquo;보지 못한&amp;rsquo; 이야기를 만든다&amp;rdquo;라고. 이번에는 박찬욱 감독이, 우리 모두 보고 싶어 할 이야기를 만들었다. 이번에도 역시, 우리가 보지 못한 방식으로. 가장 영화적인 영화로.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[새로 나온 책] &apos;랜선 커뮤니케이션&apos;에 대해 알고 싶다면</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47908</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47908</guid>
      <pubDate>2022-07-16T08:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        인터넷 때문에
        그레천 매컬러 지음, 강동혁 옮김, 어크로스 펴냄
        
        &amp;ldquo;인터넷 연구에서 큰 문제는 인용한 링크 중 절반이 겨우 2년 만에 작동하지 않게 된다는 점이다.&amp;rdquo;
        
        글이 안 풀려 키보드를 아무렇게나 누를 때에도 패턴이 있다. 영어에서 &amp;lsquo;asdljklgafdljk&amp;rsquo; 같은 형태가 그렇다. 대충 누르는 것 같아도 대체로 asdf로 시작하는데, 키보드의 기본열에 속하는 알파벳이기 때문이다. 이런 데 관심을 기울이는 사람들이 언어학자다. 인터넷 밈, 이모지, 문자메시지를 비롯해 온라인 커뮤니케이션을 연구해온 언어학자가 인터넷 사용자들의 언어학적 관습과 변화를 관찰했다. 단어를 축약하거나 약어를 쓰는 등 비격식 문어가 늘고 있지만 단순히 효율성만으로는 설명할 수 없다. 언어의 지속적인 진화는 그냥 존재한다. 인터넷이 어떻게 언어를 바꿨는지 이해하는 데 도움을 준다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        완경 선언
        제니퍼 건터 지음, 김희정 외 옮김, 생각의힘 펴냄
        
        &amp;ldquo;질과 외음부를 둘러싼 사회적 수치심도 완경이 뒤집어쓴 오명에 비하면 아무것도 아니다.&amp;rdquo;
        
        완경은 질병이 아닌 삶의 정상적인 단계다. 하지만 세상은 완경을 죽음의 한 단계로 홍보한다. 여성으로서의 삶이 &amp;lsquo;끝났다&amp;rsquo;고 짐작한다. 정말 그런가? 사람에 따라 차이는 있지만 완경과 완경 이행기에 경험하는 갱년기 증상(특히 발열감)은 괴롭다. 그러나 단언컨대 이 &amp;lsquo;베일에 싸인&amp;rsquo; 괴로움은 생리로 인한 고통보다 훨씬 낫다. 무엇보다 &amp;lsquo;불필요한&amp;rsquo; 통증에 집중력을 빼앗기지 않아도 된다. 남자들은 이렇게 쾌적하고 편안하게 사는구나, 감탄이 절로 나올 정도다. 저자는 500여 쪽에 걸쳐 완경과 갱년기에 대한 오해와 신화를 부숴나간다. 무엇보다 신체적 고통과 사회적 편견을 통과하는 데 필요한 정보와 지식을 쥐여준다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        김일성 전기
        표도르 째르치즈스키 지음, 한울아카데미 펴냄
        
        &amp;ldquo;1967년 김일성은 진짜 전체주의 제도를 설립하기 시작했다.&amp;rdquo;
        
        한반도 남쪽에선 여전히 금기시되는 인물, 북쪽에선 찬양받는 인물. 한국 현대사에서 빼놓을 수 없는 김일성. 학계에서도 객관적인 평가는 드물었다. 보수 진영에선 혐오의 대상이었고, 북한에서 펴낸 회고록 〈세기와 더불어〉를 몰래 읽은 1980년대 학생운동권에선 &amp;lsquo;찬양&amp;middot;고무&amp;rsquo;의 대상이기도 했다.
        러시아 출신으로 한국에 유학해 북한을 주제로 석박사를 마친 저자가 한국어&amp;middot;영어&amp;middot;러시아어&amp;middot; 중국어&amp;middot;일본어로 된 자료들을 근거로 김일성을 추적했다. 김 주석이 사망한 지 25년이 지났지만 그가 설계한 북한 체제는 건재하다. 또다시 북한 이슈가 언론에 자주 등장하는 요즘, 북한 사회를 이해할 수 있는 해설서다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        빅토리 노트
        이옥선&amp;middot;김하나 지음, 콜라주 펴냄
        
        &amp;ldquo;인생이라는 망망대해에 작지만 단단한 바위섬이 하나 있다는 것은 얼마나 고마운 일인지.&amp;rdquo;
        
        〈말하기를 말하기〉 등을 쓴 김하나 작가의 어머니 이옥선씨가 1976년 딸을 낳은 날부터 다섯 살 생일까지 기록한 육아일기를 책으로 펴냈다. 대학 시험에 떨어지고 상심해 있던 어느 해, 어머니에게 선물받은 일기장은 김하나 작가가 살면서 가장 많이 읽은 책이 되었다. &amp;ldquo;성질도 사납고 고집불통&amp;rdquo;이지만 &amp;ldquo;정말 정말 귀여운&amp;rdquo; 아이가 성장하는 일상과 30세 언저리 여성의 고민을 읽어 내려가는 재미가 쏠쏠하다. 이제는 일기 속 어머니보다 나이가 많아진 김하나 작가와 70대가 된 이옥선 작가가 누렇게 바랜 일기장 위에서 미주알고주알 대화를 나눈다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        보이지 않는 도시
        임우진 지음, 을유문화사 펴냄
        
        &amp;ldquo;다른 곳과의 비교는 나아지기 위한 새로운 영감을 주는 용도일 때 의미가 있다.&amp;rdquo;
        
        20년 넘게 프랑스에서 건축가로 일한 저자가 &amp;lsquo;낯선 시선&amp;rsquo;으로 한국의 공간과 도시를 재해석했다. 책은 크게 두 분야로 나뉜다. 1부에서는 한국식 &amp;lsquo;공간문화&amp;rsquo;에 집중해 한국식 의회, 묘소, 아파트, 좌식문화, 부를 과시하는 문화 등을 꼬집는다. 2부에서는 시선을 확장해 서울이라는 도시의 광장, 마천루, 이면도로 등을 분석한다. 책 제목에 &amp;lsquo;보이지 않는&amp;rsquo;이라는 말이 붙은 이유는 저자가 풀어내는 &amp;lsquo;공간과 도시&amp;rsquo;의 이야기가 한국에서 쭉 자라고 살아가는 사람들의 눈에는 보이지 않기 때문이다. 이방인&amp;middot;경계인의 눈에 보이는 기묘함이 어떤 문화에서 비롯되었는지를 역추적한다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        사랑하는 이모들
        근하 지음, 창비 펴냄
        
        &amp;ldquo;아니, 우리는 서로 사랑하는 사이야.&amp;rdquo;
        
        열여섯 살이 되던 해 봄, 효신은 세상 끝에 선 것 같았다. 어머니를 교통사고로 잃고, 상심으로 건강이 나빠진 아버지 때문에 대구 이모 집에서 살게 됐기 때문이다. 10년 만에 만나는 &amp;lsquo;진희 이모&amp;rsquo;는 자꾸만 기분은 어떤지, 불편하지는 않은지 하나하나 물었다. 싫었다. 효신은 어느 누구의 호의도 자신에게서 엄마를 뺏어간 세상의 적의보다 클 순 없다고 생각했다. 시간이 지나 닫힌 마음의 문이 열릴 때쯤 효신은 진희 이모와, 함께 사는 주영 이모가 특별한 사이라는 것을 알게 된다. &amp;lsquo;집에 가기 싫다&amp;rsquo;던 효신은 다시 갈 길을 잃는다. 지난해 &amp;lsquo;오늘의 우리만화상&amp;rsquo;을 수상한 근하 작가의 첫 장편 만화다.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[독서일기] 여성의 순종은 만들어지는 것이다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47903</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47903</guid>
      <pubDate>2022-07-15T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ이지영 그림
        
        
        
        김달진의 〈쉽고 뜻깊은 불교 이야기〉(문학동네, 2008)에는 붓다의 의모(義母) 마하파자파티 고타미가 아난다를 통해 붓다에게 출가를 청원하는 설화가 나온다. 전언을 들은 붓다는 이렇게 말했죠. &amp;ldquo;아난다여, 여인의 출가를 원해서는 안 된다. 여인의 출가를 허락하면, 그것 때문에 우리 교단이 부서질 염려가 있다.&amp;rdquo; 이 설화는 여성이 오장(五障:불교 수행에 방해가 되는 다섯 가지 장애)과 삼종(三從:여자는 아버지, 남편, 자식을 차례대로 따라야 한다는 관습법) 때문에 수행에 부적절하다는 속설을 퍼트렸다.
        
        아날라요의 〈비구니 승가 설립의 역사〉(운주사, 2022)는 초기 불교 역사에서 비구니(여성 출가 수행자)가 독립적인 승가(출가 수행자들의 공동체)를 만드는 과정에서 비구(남성 출가 수행자)들로부터 받았던 견제를 세세히 들춘다. 지은이는 파알리어&amp;middot;산스크리트어&amp;middot;간다라어&amp;middot;중국어&amp;middot;티베트어로 된 여러 종류의 초기 경전을 비교하는 미시-서사학적 연구방법을 통해, 비구니에 대한 부정적 인식이 붓다로부터 나온 것이 아니라, 비구니 승가의 설립을 막으려는 비구들의 대응이었다는 사실을 밝힌다. 비구니 승가의 설립은 비구들의 독점적 지위를 위협했던 거죠. &amp;ldquo;비구니 승가가 탄생하지 않았다면 비구의 삶은 정말 파라다이스였을 것이다. 걸식하러 애쓰고 다니지 않아도 비구들은 길가에서 음식과 음료를 준비하고 그들을 기다리고 있는 사람들을 얼마든지 만날 수 있었을 것이다.&amp;rdquo;
        
        마하파자파티 고타미와 오백 명의 재가 여신도는 비구니 승가를 만들기 위해 붓다가 제시한 &amp;lsquo;여덟 가지 무거운 법(八重法)&amp;rsquo;을 받아들였다. 팔중법 가운데는 &amp;ldquo;비구니가 구족계(출가한 사람이 정식 승려가 될 때 받는 계율)를 받은 지 백 년이 되었다 하더라도 바로 그날 구족계를 받은 비구에게 절을 올려야 한다&amp;rdquo;라는 것도 있는데, 이는 붓다가 살던 시대의 제약을 나타낸다. 여성이 남성의 종속물이었던 인도에서 방금 예시한 계율과 달리, 젊은 비구가 나이 많은 비구니에게 절을 하도록 했다면 오히려 &amp;ldquo;사회 전체가 붓다의 가르침을 거부하는 결과&amp;rdquo;를 가져왔을 것이다. 붓다가 열반하자 불교 전통의 정체성을 놓고 벌인 제1차 결집에는 비구들만 모였다. 그 자리에서 마하파자파티 고타미의 편에서 붓다와 의견을 조율했던 아난다는 무거운 질책을 받았죠. 제1차 결집의 목표는 비구들로 이루어진 &amp;ldquo;승가의 제도적 권위를 강화하고 승가를 고대 인도 대중의 눈에 최대한 수용&amp;rdquo;될 수 있게 노력을 기울이는 것이었다. 이 과정에서 새로 생겨난 비구니 승가를 보호하기 위해 제시된 붓다의 지침이 비구니를 종속시키는 도구로 바뀌었고, 시간이 흐르면서 여성 일반이나 비구니는 남성보다 더 많은 업을 가진 존재로 폄하되었다.
        
        여성복에는 왜 주머니가 적을까
        
        
        
        
        
        〈비구니 승가 설립의 역사〉가 남성중심적 서술 전략 아래 왜곡된 불법(佛法)을 탐문하고 있다면, 김수정의 〈여성복은 아직 만들어지지 않았다〉(시공사, 2021)는 의류 사업자들과 패션 산업이 함께 왜곡시킨 여성복의 실체를 드러낸다. 여성복 시장을 진두지휘하는 대다수 남성들은 성차별적 시각으로 여성복을 만들고, 패션 산업은 여성복을 &amp;lsquo;패스트 패션(fast fashion)&amp;rsquo;화하는 데 성공했다. 남성복의 신상품 주기는 한 달이고 여성복은 일주일이죠.
        
        남성복 상&amp;middot;하의는 주머니 개수가 많고 주머니 깊이도 깊지만, 여성복은 주머니 개수도 적고 깊이도 얕다. 바지의 주머니는 립스틱 한 개가 들어갈 정도로 실용성이 없고, 백화점에서 산 비싼 재킷에는 안주머니가 없다. 여성들에게 손가방이 필수인 이유죠. 여성복의 상의와 하의에 안주머니와 뒷주머니가 없는 이유는 허리 라인과 엉덩이 라인을 연출하기 위해서다. 남성복은 그렇지 않지만 여성복은 경쟁하듯이 치수가 작아져서 여성은 마음에 드는 옷을 입거나 유행에 따르기 위해 다이어트를 하게 된다. 나오미 울프에 따르면, 다이어트는 여성에게 자신의 몸 이외의 일을 생각하지 못하게 하는 사회적 철갑을 입는 것이다.
        
        여성복은 원단의 질이나 워싱(원단에 입히는 후가공) 방법, 봉제의 수준이 남성복보다 못하다. 남성들은 활동성을 전제로 튼튼하게 옷을 만들고, 여성복은 활동성이 없는 사람이 입는다는 전제로 옷을 만들기 때문이다. 여자들은 남성복보다 더 질이 낮은 옷을 더 비싼 값에 사야 하죠. 지은이는 레깅스가 실제로는 불편한 옷임에도 불구하고 다른 여성복이 갖고 있지 못한 활동성과 기능성이 있기에 여성들이 차악을 선택하듯 선호하게 되었다고 말한다.
        
        올해의 유행은 크롭룩(Crop Look)이죠. 이 스타일의 옷을 입은 여성은 &amp;ldquo;자기만족을 위해서 입는 것이지, 성적 대상(섹스어필)이 되고 싶어서 입는 것은 아니다&amp;rdquo;라고 말한다. 당사자의 말이니만큼 진실이라고 여겨야겠지만, 마농 가르시아의 〈여성은 순종적으로 태어나지 않는다〉(에코리브르, 2022)를 읽고 나면 생각이 복잡해진다. 크롭룩을 착용하는 것에는 자기만족 이상의 전략 혹은 거래가 개입되어 있다.
        
        시몬 드 보부아르의 〈제2의 성〉을 읽은 사람은 이 책을 하나의 질문(&amp;ldquo;여자란 무엇인가?&amp;rdquo;)과 대답으로 요약한다(&amp;ldquo;여자는 만들어지는 것이다&amp;rdquo;). 그러나 이 책을 새롭게 독해한 마농 가르시아는 〈제2의 성〉이 &amp;ldquo;순종이란 무엇인가?&amp;rdquo;라는 질문을 하고, &amp;ldquo;순종은 만들어지는 것이다&amp;rdquo;라고 대답하는 책이라고 말한다. 여기서 순종은 여남 모두에게 가능한 행위가 아니죠. 인간은 누구나 자유롭고 평등한 존재로 태어난다는 생각에 따르면 순종은 부도덕한 것인데, 남성은 레오폴트 폰 자허마조흐처럼 아주 극히 드문 경우를 빼고는 순종을 부끄럽게 여긴다. 그런데 보부아르는 여성은 강제가 아니더라도 부끄럼 없이 순종을 받아들인다고 말한다.
        
        보부아르의 여성 분석은 유럽의 백인 중산층 여성의 경험을 일반화했다는 따가운 비판을 줄기차게 받아왔는데, 마농 가르시아는 바로 그 점이 여성의 자발적인 순종을 이야기할 때 도리어 강점이 된다고 말한다. 이슬람이나 인도 여성처럼 강제가 아닌데도 자발적으로 순종을 하는 사례가 유럽의 백인 중산층 어머니들과 딸들에게 널려 있기 때문이다. 헤겔의 것이라고 각색된 주인과 노예의 변증법에서 승리자는 노동하는 노예다. 반면 남자와 여자의 변증법에서 여성의 노동은 노예의 노동만큼 실속도 위력도 없죠. 보부아르 자신의 소녀 시절 경험이 웅변하듯이 여자는 남자의 먹잇감(대상)으로만 존재한다. &amp;ldquo;자신의 몸을 다이어트와 운동을 통해 날씬하게 잘 가꾸고, 아름답고, 화장까지 곱게 한 여성&amp;rdquo;은 남자에게 배려를 받고, 그런 전략이나 거래를 하지 않는 독립적인 여성은 패자가 될 확률이 높다. &amp;ldquo;남성과 달리 순종은 사회적으로 여성에게 처방된 행동이다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겸손하게, 그리고 압도적으로, ‘소수적 감성’을 짚다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47911</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47911</guid>
      <pubDate>2022-07-13T06:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        작가 캐시 박 홍 씨. 시인이었던 그는 트럼프 당선과 딸 출산을 계기로 〈마이너 필링스〉를 쓰게 됐다. ⓒ김흥구
        
        
        
        &amp;ldquo;humbling&amp;rdquo; &amp;ldquo;overwhelming&amp;rdquo;. 캐시 박 홍 작가는 자신의 책 〈마이너 필링스〉(마티 펴냄)에 대한 한국 독자들의 반응에 대해 &amp;lsquo;겸손&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;압도&amp;rsquo;라는 단어로 소감을 말했다. 예상하지 못한 환대에 압도되었으며, &amp;lsquo;삶이 바뀌었다&amp;rsquo;는 독자의 후기를 읽고 나선 겸손한 마음이 들었다는 것이다. 아기를 안고 북토크를 찾은 젊은 여성이 그의 말에 집중했다. 책에 인덱스를 빼곡하게 붙인 다른 이들처럼 그도 오래 기다린 만남에 상기된 표정이었다.
        
        장마로 궂은 날씨에도 독자 100여 명이 서울 대학로 소극장에 모여 캐시 박 홍을 만났다. 2008년 마지막으로 한국을 방문한 캐시 박 홍은 14년 만에 한국을 찾았다. &amp;ldquo;서울이 정말 많이 바뀌었어요. 디지털화하고 카페도 정말 많아졌고요. 좋아했던 카페가 없어져서 아쉬웠지만. 서울 고유의 모습들은 여전한 것 같아요.&amp;rdquo; 남편, 어린 딸과 한국을 찾은 그는 이제 딸의 시선으로 한국을 보게 된다고 말했다. 한국에 온 이후 그의 인스타그램에는 개다리소반이나 청자, 유관순 벽화 등의 사진이 올라왔다. 지난 6월29일 캐시 박 홍은 오전과 오후, 각각 기자간담회와 북토크에 참석했다. &amp;lsquo;현장의 말&amp;rsquo;과 그의 책을 토대로 &amp;lsquo;마이너 필링스(minor feelings&amp;middot;소수적 감성)&amp;rsquo;라는 화두를 짚었다.
        
        한국계 미국 이민자 2세대인 캐시 박 홍은 〈댄스 댄스 레볼루션〉(2007)을 포함해 시집 세 권을 낸 시인이자 럿거스 대학에서 문예창작을 가르치는 교수다. 1965년 미국이 이민 금지를 풀자 그의 부모는 미국으로 이주했다. 의사, 기술자, 정비사 등 전문가만 미국 비자를 받을 수 있었다. &amp;lsquo;아시아인은 모범 소수자&amp;rsquo;라는 허구가, &amp;lsquo;아메리칸드림&amp;rsquo;이라는 판타지가 시작된 계기다. &amp;ldquo;이미 의사인 사람들이 와서 의사를 하는 것을 두고 (성공이라고) 그렇게 말했다(〈마이너 필링스〉 중).&amp;rdquo; 아버지는 정비사로 훈련을 받았다고 거짓말을 해 펜실베이니아주로 보내졌다. 캐시 박 홍은 로스앤젤레스에 태어나 한인타운에서 어린 시절을 보냈다.
        
        〈마이너 필링스〉는 그의 첫 자전적 에세이로 &amp;ldquo;미국에서 &amp;lsquo;보이지 않는 몸&amp;rsquo; 안에 살면서 느끼는&amp;rdquo; 상반된 감정, 차별적 경험과 트라우마에 대해 다뤘다. 그는 지난해 전미도서비평가협회상을 수상했으며 〈타임〉이 선정한 &amp;lsquo;세계에서 가장 영향력 있는 100인&amp;rsquo;에 꼽히기도 했다. 한국에서도 &amp;lsquo;돌풍&amp;rsquo;이 이어졌다. 지난 연말 〈시사IN〉을 비롯해 각종 언론사와 서점이 꼽은 &amp;lsquo;2021년 올해의 책&amp;rsquo;에 〈마이너 필링스〉가 포함됐다.
        
        
        
        2021년 3월 미국 매사추세츠주에서 열린 아시아계 증오범죄 규탄 시위. ⓒAP Photo
        
        
        
        &amp;lsquo;백인들을 위한 글을 쓰지 않겠다&amp;rsquo;
        
        시인이었던 그가 에세이를 쓰게 된 것은 스스로에게도 모험이었다. &amp;ldquo;저는 아주 실험적인 시를 씁니다. 시를 쓸 때는 가상의 캐릭터를 등장시키기 때문에 저 자신이 드러나지 않아요. 하지만 에세이는 제 정체성, 제 경험에 대해 쓰는 것이어서 저의 취약한 면이 드러날 수 있었고 그래서 제게 도전적으로 느껴졌습니다.&amp;rdquo;
        
        하지만 &amp;lsquo;몸만 성인이고 정신은 어린애&amp;rsquo;인 대통령이 선출되자 그는 글을 통해 사회를 더 나은 곳으로 바꾸는 일에 동참해야겠다고 생각했다. &amp;ldquo;트럼프가 대통령이 된 뒤 아시아 혐오가 심해진 시기에 딸을 낳았습니다. 결국 에세이를 쓰기로 한 건 제 딸을 위한 일이기도 했어요. 시보다 더 직설적인 글을 써야겠다고 생각하게 됐으니까요.&amp;rdquo; 2020년 10월 예일 대학과 한 인터뷰에 따르면 그는 오랫동안 자신의 아시아계 미국인(Asian American)이라는 정체성에 대해 쓰는 일을 피해왔다. 하지만 스스로에 대해 말하기로 결심한 후에는 &amp;lsquo;나 자신을 설명하기 위해, 백인들이 아니라 백인이 아닌 사람들을 위해서&amp;rsquo; 쓰겠다는 마음을 갖게 되었다.
        
        &amp;lsquo;백인들을 위한 글을 쓰지 않겠다&amp;rsquo;는 말은 자신의 글을 거듭 감시하고 경계하며 쓰겠다는 뜻이기도 하다. 백인 중심 사회에서 살아온 비백인 인종들은 &amp;ldquo;백인의 환심을 사도록 양육되고 교육받았으며&amp;rdquo; 환심을 사려는 욕망이 깊이 뿌리 박혀 있기 때문이다. &amp;ldquo;미량으로 솔솔 새어나오던 인종주의는 야비&amp;rdquo;해서 저자 역시 &amp;ldquo;인종을 주제로 하는 시들을 너무나 인종스럽다고 비웃게&amp;rdquo; 됐다. 자본주의처럼 좀 더 묵직한 주제와 엮지 않는 한 &amp;lsquo;아시아 정체성&amp;rsquo;이라는 주제는 너무 불충분하고 부족해 보였다. 만약 인종에 대해 말하고 싶다면 &amp;ldquo;항상 품위 있게 행동하고 감사하는 모습을 보임으로써 백인들이 작가의 인종화된 체험에 편안하게 공감할 수 있도록 해야 했다&amp;rdquo;.
        
        그래서 작가는 반대로 했다. 이 책은 고분고분하지 않다. 책의 영문판 표지는 전면을 가득채운 &amp;lsquo;MINOR FEELINGS&amp;rsquo;라는 붉은 활자가 불꽃처럼 타고 있는 모습이다. 그는 아시아계 미국인들을 예속해온 백인우월주의를 고발하며 &amp;ldquo;그러니까 나한테 은혜(아메리칸드림)를 논하지 말란 말이다&amp;rdquo;라고 외친다. &amp;ldquo;(백인이라는) 보편성을 파괴하고 싶다. 갈가리 찢어버리고 싶다&amp;rdquo;라고 말한다.
        
        유색인종들이 인종차별적 언어에 대한 감정을 말하면 백인들은 과잉 반응한다고 말한다. 자신들이 알고 있는 현실과 들어맞지 않기 때문에 &amp;lsquo;도가 지나치다&amp;rsquo;고 대응한다. 이 말은 유색인종들을 굴복하게 만든다. 이들이 &amp;ldquo;본 것, 들은 것이 다 확실한데도 자신의 현실을 남에게 폄하당하는 경험을 너무 여러 차례 겪다 보니 화자 스스로 자기 감각을 의심하기 시작한다&amp;rdquo;. 타인들이 나를 잘 믿어주지 않는다는 것을 알기 때문에 스스로도 자신을 믿지 못한다. 이 경험은 &amp;ldquo;피해망상, 수치심, 짜증, 우울이라는 소수적 감정(마이너 필링스)&amp;rdquo;을 일으킨다. 차별과 혐오로 끊임없이 스스로를 검열하는 이들에게 이 책이 현재성을 가지고 공감을 이끌어낸 이유다.
        
        한국 독자들의 반응을 예상했느냐는 질문에 캐시 박 홍은 전혀 예상하지 못했지만 그 이유를 이해할 수 있다고 말했다. &amp;ldquo;제가 책에서 말한 마이너 필링스는 억압받고 차별받는 모두의 이야기입니다. 그들은 자신들이 느끼는 감정과 경험을 쉽게 털어놓지 못해요. 제대로 인정받지 못하기 때문입니다. 특히 한국의 많은 여성들이 이 책에 공감했습니다. 제 책이 마치 자신의 감정을 표현한 거울 같았다는 독자평이 무척 인상에 남았어요.&amp;rdquo;
        
        인종차별 같은 일반적인 용어 대신 &amp;lsquo;마이너 필링스&amp;rsquo;라는 단어를 사용한 이유를 묻자 그는 &amp;lsquo;감정&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;내면의 감각&amp;rsquo;을 강조하고 싶었다고 답했다. 차별받고 억압받는 사람들이 피해자로만 해석되는 것이 아니라 그들도 일률적으로 말할 수 없는 복잡한 마음을 가지고 있다는 것을 보여주고 싶었다며 &amp;ldquo;(아시아인들을 향한 기대와 다른) 이상한 사람 같은 내 모습도 에피소드로 넣었어요&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        〈마이너 필링스〉의 첫 에피소드는 작가가 자신의 안면에 틱 장애가 있다는 불안을 느끼며 한국계 미국인 심리치료사를 찾아가는 내용이다. 이 에피소드에서 작가는 &amp;lsquo;이상한 사람&amp;rsquo;의 진면목을 보여준다. 계속 상담을 받고 싶었던 자신과 달리 심리치료사는 그를 환자로 받아주지 않는다. 줄기차게 음성 메시지를 남기고 휴대전화 번호를 달라고 애걸하며 수시로 전화를 건다. 같은 한국계 이민자인 그와 &amp;lsquo;정(情)&amp;rsquo;을 나눌 수 있을 거라고 생각했지만 이 모든 시도가 좌절된다. 캐시 박 홍은 치료사 평가 사이트에 악평을 쓰다가 기어코 한국인 전체에 대한 화풀이까지 적기 시작했다. &amp;ldquo;한국인은 뻣뻣하다! 냉정하다! 정신건강 분야 직종에서 일하지 못하도록 해야 한다!&amp;rdquo;
        
        연대로 &amp;lsquo;조건부 실존&amp;rsquo;에서 벗어나야
        
        자전적 에세이를 이 에피소드로 연 이유를 물었다. &amp;ldquo;터무니없는 일화죠(웃음). 하지만 그 장면이 제 안의 감정적인 충돌이나 누군가에게 숨기고 싶은 모습을 독자에게 보여줄 수 있는 장면이라고 생각했습니다. 사실 한국계 미국인들이 겪는 트라우마 같은 정신건강 문제는 잘 조명되지 않는 주제이기도 합니다. 하지만 저는 이 에피소드에 공감하는 사람들을 통해서 소수자들의 정신건강 문제가 얼마나 중요한 것인지 보여주고 싶었어요.&amp;rdquo;
        
        최근 한국계 이민자들을 다룬 작품 〈미나리〉 〈파친코〉가 미국 내에서 상당한 호평과 관심을 모았다. K콘텐츠와 K팝 열풍이 한국인, 나아가 한국계 미국인에 대한 시선을 바꾸는 데 도움이 되지 않았을까? 캐시 박 홍은 책에서 &amp;lsquo;인종주의는 사라지지 않으며 그때그때의 역사적 상황에 맞춰 적응하며 계속될 뿐&amp;rsquo;이라고 지적했다. 지난해 봄, 미국 조지아주의 마사지숍에서 한국인 네 명을 포함한 아시아 여성 여섯 명이 백인 남성의 총격에 희생됐다. 아시아인 혐오를 중단하라는 항의 시위가 이어졌다. 그는 &amp;ldquo;2040년이 되면 소수인종이 다수가 되고 아시아계 이민자도 두 배로 늘어날 거라고 합니다. 미국이 다민족 사회로 변하고 있는 것은 맞지만 그런 변화가 백래시를 일으키고 있다는 사실에도 주목해야 합니다. 트럼프가 당선됐고, 혐오범죄도 늘어나고 있습니다.&amp;rdquo;
        
        백인이 인종과 관련해 스트레스를 받아 예민하고 방어적이 되는 현상을 일컫는 말이 있다. &amp;lsquo;백인의 눈물&amp;rsquo;이다. 이들은 인종주의를 제로섬 게임처럼 여긴다. &amp;ldquo;흑인의 생명은 소중하다(BLM)&amp;rdquo;라는 구호에 &amp;ldquo;모든 사람의 생명은 소중하다(ALM)&amp;rdquo;라는 구호로 반격한다. 이들은 인종적 억압을 인식하라는 외침을 들으면 자신들이 억압받는다고 느낀다. 캐시 박 홍은 이런 백래시에 맞서 흑인뿐만 아니라 아시안, 라티노(라틴계 미국인) 등 다양한 인종들이 함께 목소리를 내야 한다고 말한다. 악순환을 끊을 수 있는 가장 강력한 연대이기 때문이다.
        
        소수자들은 &amp;lsquo;연성 판옵티콘&amp;rsquo;에 산다. 저항하거나 투쟁하지 않으면 심한 감시를 받지는 않을 수 있다. &amp;lsquo;얌전하게 있으면 여기서 살게 해줄게&amp;rsquo;라는 허락이다. 아시아계 미국인들은 4대째 미국에서 살고 있지만 여전히 조건부로 존재한다. 캐시 박 홍은 소수자들이 함께 연대함으로써 비로소 &amp;lsquo;조건부 실존&amp;rsquo;에서 벗어날 수 있다고 말한다. &amp;ldquo;지금 미국에서는 낙태권 폐지로 임신중지 권리가 위태로워졌습니다. 굉장히 위험한 신호이고 앞으로도 취약한 소수자들이 공격받는 상황은 계속될 것 같습니다. 서로 연결돼 있다는 걸 깨닫고, 분노를 자신보다 약한 사람을 공격하는 데 쓰지 말고 더 큰 권력에 대항하는 데 써야 합니다.&amp;rdquo;
        
        북토크 현장을 찾은 많은 여성들은 자신의 경험과 이야기를 글로 쓰고 싶다고 말했다. 〈마이너 필링스〉가 이들에게 매력적이었던 이유는 권력의 환심을 사려 하지 않고 자신의 언어를 찾아냈기 때문일 것이다. 조언을 구하는 젊은 여성들을 향해 캐시 박 홍이 말했다. &amp;ldquo;여러분들은 이미 기성세대가 못하는 일을 해내고 있어요. 우리보다 더 선명하고 깊은 눈으로 세상을 보고 있어요. 좀 더 과감해지세요.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 추천 책] ‘섬세하고 날카로운’ 은희경의 15번째 시선</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47905</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47905</guid>
      <pubDate>2022-07-13T06:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        인간 군상을 섬세하고도 날카롭게 담아내는 작가 은희경의 열다섯 번째 책. 올해 초 작품을 발표하면서 작가가 남긴 말을 먼저 인용하고 싶다. &amp;ldquo;문학은 따뜻한 위로도, 내가 아는 것을 확고하게 만들어주는 동조자도 아니다. 문학을 읽는 것은 상당히 불편한 일이다.&amp;rdquo; 〈장미의 이름은 장미〉를 읽는 즐거움을 이토록 잘 드러낸 문장은 없을 것이다. 편견 너머에 개인의 고유한 정체성이 어떻게 만들어지고, 또 오인되는지에 관한 네 편의 이야기다.
        
        선망의 도시인 뉴욕을 배경으로 펼쳐진다. 각자의 이유로 한국을 떠나 낯선 도시에 정착한 이들은 자신이 &amp;lsquo;이방인&amp;rsquo;으로 취급되는 부조리한 현실을 맞닥뜨린다. 흔히 여행은 자유와 해방을 선사할 것 같지만, 그건 &amp;lsquo;인스타그램에 올라오는 사진&amp;rsquo;처럼 일시적 순간이나 환상에 불과하다. 매번 다른 언어를 사용하는 사람들의 눈치를 보고, 인종적 편견을 경험하며, 그토록 떠나고 싶었던 한국의 뉴스와 친구들의 SNS를 몇 시간 동안 들여다보다가 &amp;lsquo;왜 떠나왔나&amp;rsquo; 후회하는 순간도 있다. &amp;ldquo;모두에게 열려 있는 듯하지만 문이 하도 많아 좀처럼 안쪽으로 들어갈 수는 없는 도시&amp;rdquo;는 한 개인을 이름 대신 동양인&amp;middot;흑인&amp;middot;한국인&amp;middot;할머니 등으로 축약시켜버린다.
        
        책을 읽는 내내 편견의 피해자가 된 기억이 속절없이 떠올랐다가, 어느 순간 나 역시 누군가에게 상처를 주고 편견을 강화하는 데 일조한 가해자였다는 사실을 알아차렸다. 책 끄트머리에 &amp;ldquo;나의 편견과 조바심을 자백하는 반성문&amp;rdquo;이라고 쓴 작가의 말을 조금 이해할 것도 같다. 그렇지만 소설 속 인물들은 위축되고 불안한 가운데서도 스스로를 과거에 방치하지 않고, 타인에게 공감하며 새로운 곳으로 나아간다. 마치 편견과 차별이 도사리는 사회를 향해 말하는 것 같다. 장미는 튤립도 민들레도 아닌 장미라고, 누가 됐든 개인의 삶은 유구한 역사라고. 오늘날 은희경의 소설을 읽는 것이 &amp;ldquo;상당히 불편한 일&amp;rdquo;인 이유일 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여여한 독서] ‘매일매일’ 쓰여진 역사 페미니즘 레시피</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47831</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47831</guid>
      <pubDate>2022-07-10T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ한성원 그림
        
        
        
        아무의 덕도 보지 않았다고 믿던 시절이 있었다. 남들은 끌어주고 밀어주는 사람이 있는데 나는 왜 이렇게 홀로 삽질하는가, 한심하고 아득하던 때가 있었다. 과거형으로 썼지만 지금도 가끔 그런다. 혼자 덤불 속을 헤치는 것 같은 날, 제대로 가고 있나 묻고 싶은데 주위를 둘러봐도 아무도 보이지 않는 날, 그만 주저앉아 남 탓이나 하고 싶은 날. 읽히지 않는 책장을 덮고 영화를 봤다. 감독 강유가람이 지난날 여성주의 현장에서 만났던 친구들을 찾아가 그들의 현재를 취재한 다큐멘터리 〈우리는 매일매일〉. 처음엔 과자를 옆에 끼고 한없이 게으르게 보다가 어느 순간 허리를 곧추세우고 앉아 필기까지 하며 봤다.
        
        영화에 나오는 다섯 인물은 모두 1990년대 말 활발하게 활동했던 이른바 &amp;lsquo;영 페미니스트&amp;rsquo;다. 나이나 활동 시기는 비슷하지만 그들의 경험은 저마다 다르다. 학창 시절 여성을 위한 대부업을 성공적으로 꾸린 즐거운 기억에 웃는 이가 있는가 하면, 남자 선배에게 재떨이 세례를 받은 참담한 기억에 씁쓸해하는 이도 있고, 성폭력상담소에서 일하다 그만둔 이가 있는가 하면 10년 넘게 그곳을 지키는 이도 있다. 이제 그들은 서로 다른 지역에서 수의사로, 농산물꾸러미 사업가로, 성폭력상담소 일꾼으로, 의료생협 활동가로, 싱어송라이터로 각기 다른 삶을 살고 있다.
        
        같은 시대를 살면서도 모르고 지나쳤던 그들의 경험이 늘어진 나를 깨웠다. 하릴없이 나이만 먹는 게 두려웠는데 영화에 나오는 씩씩한 어라(출연자)가, &amp;ldquo;나는 나이 드는 데 선망이 있었어. 크면서 성장하는 걸 아니까. 친구가 많은데 뭐가 두려워&amp;rdquo; 하고 말하는 걸 보고 기운이 났다. 맞다, 나는 여전히 성장 중이다. 미술가 루이스 부르주아도 100세가 다 돼서 그린 그림에 &amp;lsquo;나는 아직도 성장 중!!!&amp;rsquo;이란 제목을 붙이지 않았던가.
        
        더구나 내겐 친구들이 있다. 늦되는 나를 이끌어주는 젊은 벗들, 함께 공부하는 독서회 친구들이 있고, 이런 영화를 만들어내는 이들이 있고, 지역에서 묵묵히 활동하며 뒤늦게 찾아온 후배에게 &amp;ldquo;근사한 언니&amp;rdquo;의 모습을 보여주는 이들도 있다. &amp;ldquo;여성의 역사를 기록하지도 가르치지도 않은 탓에 단절이란 착시&amp;rdquo;가 생기기도 하지만 착시를 교정하려는 끊임없는 노력이 있다. 그 노력의 일부를 드러내는 것도 내 일이라 믿으며 고른 책, 〈나의 페미니즘 레시피〉다.
        
        〈우리는 매일매일〉이 1990년대 영 페미니스트의 활동을 기록한 영화라면, 〈나의 페미니즘 레시피〉는 1980년대에 여성학을 공부하고 활동해온 앞 세대 페미니스트들의 현장 경험을 담은 책이다. 책을 보면서 가장 놀란 것은 그들의 전방위적 활동이다. &amp;ldquo;여성운동은 통일 문제에서 쓰레기 문제까지&amp;rdquo;라는 어느 운동가의 말처럼, 정치&amp;middot;사회&amp;middot;의료&amp;middot;언론&amp;middot;생태&amp;middot;교육&amp;middot;평화에 국제연대까지 이들의 발길이 닿지 않은 곳이 없다. 잠시 발만 담근 게 아니라 아무도 가지 않은 길에 말뚝을 박고 삽질을 하면서 실질적인 성과를 이뤘으니, 그 뚝심에 감탄이 절로 나온다.
        
        냉소와 무관심은 호구 되는 지름길
        
        15인이 함께 쓴 이 책의 1부는 정치 영역에서 &amp;lsquo;성 주류화&amp;rsquo;를 실천한 이들의 경험을 담고 있다. &amp;ldquo;모든 사적인 것은 정치적인 것이다&amp;rdquo;라는 말에 동의하면서도 정치에 대한 냉소적 시선을 떨치지 못했던 나는 읽으면서 여러 번 고개를 숙였다. 세상 바꿀 엄두는 내지 않고 세상 탓만 한 걸 생각하니 고개를 들 수가 없었다.
        
        서대문구의회 최초의 선출직 여성 의원인 서정순에게 &amp;ldquo;왜 하필 그 더러운 진흙탕 속으로 들어갔니?&amp;rdquo; 하고 힐문했다는 친구처럼, 많은 여성들이 정치는 부패한 권력 다툼이라 여기며 &amp;ldquo;난 정치에 관심 없어&amp;rdquo; 하고 선언한다. 만약 모든 여성이 이렇게 무관심했다면 여성이 정부 요직에 진출하지도 못했을 테고, 정책을 수립하고 예산을 집행하는 데 성별영향평가를 고려하는 일도 없었을 것이며, 작게는 우리 동네에서 안전한 귀가 서비스 같은 사업을 하지도 않았을 것이다.
        
        
        
        
        
        물론 소수 여성이 고위직에 진출한다고 대다수 여성의 생활이 나아지는 것은 아니며, 지자체에서 안전한 밤길 사업을 한다고 밤길이 두렵지 않은 것도 아니다. 국회와 행정부, 지자체에서 활동하는 여성들 역시 이런 현실을 모르지 않는다. 그러나 이들은 쉬 바뀌지 않는 현실을 이유로 포기하고 냉소하는 대신, 공공정책에 젠더 관점을 통합하는 &amp;lsquo;성 주류화&amp;rsquo; 정책을 실현하기 위해 계속 나아간다.
        
        나는 그 모습을 보며 〈정의의 길로 비틀거리며 가다〉라는 리 호이나키의 책을 떠올렸다. 책 제목 그대로, 흔들리지 않고 바른길로만 직진하는 삶은 없다. 때로는 발을 헛디디고 비틀거리면서도 그런 자신을 인정하고 반성하며 나아갈 때 삶도 세상도 새로운 전망을 얻는다는 걸 이들은 실천으로 보여준다. 냉소와 무관심이야말로 호구가 되는 지름길임을 온몸으로 증명한다.
        
        15인의 여성이 쓴 글을 읽다 보면 이들이 생각하는 여성주의도, 헌신하는 분야와 활동 모습도 저마다 다름을 알 수 있다. 어떤 이에겐 양성평등이 여성주의이고, 어떤 이에겐 건강한 환경이, 어떤 이에겐 생태주의가, 어떤 이에겐 적극적 평화가 여성주의다. 그 모든 다름을 아우르는 여성주의란 차별 없는 생명의 존엄함일 것이며, 존엄함을 지키기 위한 다양한 실천일 것이다.
        
        영화와 책을 통해 시대와 세대를 넘어 이어지는 여성주의자들을 만난 지금, 나는 기꺼이 그들처럼 살기를 꿈꾼다. 여성주의는 하나의 공고한 이념이 아니라 무지개처럼 다채로운 상상이며, 틀릴까 두려워 숨지도 않고 다르다고 선 긋고 내치지도 않는, 한없이 넓고 깊게 흐르는 물길임을 알았기 때문이다. 그러니 우리, 물이 되어 만나자. 우리가 물이 되어 만난다면 가문 어느 집에선들 좋아하지 않으랴(강은교의 시 &amp;lsquo;우리가 물이 되어&amp;rsquo;에서).
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1980년대에서 온 ‘기묘한’ 역질주</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47858</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47858</guid>
      <pubDate>2022-07-09T06:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;lsquo;러닝 업 댓 힐&amp;rsquo;을 부른 케이트 부시.ⓒAP Photo
        
        
        
        이 정도면 역주행이 아니라 &amp;lsquo;역질주&amp;rsquo;라고 불러야 할 거 같다. 근거를 제시해본다. 이 곡이 발표된 해는 1985년 8월5일이었다. 한데 갑작스러운 열풍과 함께 다시 빌보드 싱글차트 톱10에 진입했다. 이 글을 쓰고 있는 시점 기준으로는 빌보드 싱글 차트 4위다.
        
        이유는 다음과 같다. &amp;lsquo;초유명&amp;rsquo; 미국 드라마 〈기묘한 이야기〉에 삽입된 덕분이었다. 한국에서는 인기가 상대적으로 덜하지만 이 드라마의 해외 인지도는 엄청나다. 시즌이 공개되면 넷플릭스 순위를 &amp;lsquo;씹어먹는다고&amp;rsquo; 보면 된다. 사족이지만 이렇듯 굉장한 〈기묘한 이야기〉보다 더 압도적인 히트를 일궈낸 작품이 바로 〈오징어게임〉이다. 대한민국 만세다.
        
        미리 말하는데 어쩌면 당신은 불평할 수도 있을 것이다. 이미 다 아는 소식을 대체 왜 반복하느냐고 반문할 수도 있다. 아니다. 그거 아니다. 절대 아니다. 일단 국내 스트리밍 통합 차트 순위를 보라. 곧 소개할 이 노래는 눈을 씻고 봐도 찾을 수 없을 테니까. 이게 바로 내가 언제나 강조하는 매트릭스적인 함정이다. 그러니까, 당신이 팝에 꽤 관심이 있어서 알고 있을 뿐 주위를 둘러보면 이 뉴스를 알고 있는 사람이 몇 없다. 따라서 당신은 어느 정도 자신을 칭찬해도 좋다. 지구촌 최신 트렌드에 뒤처지지 않고 따라가고 있는 스스로를 격려해도 괜찮다.
        
        곡의 정체를 밝혀야 할 때다. 주인공은 케이트 부시, 제목은 &amp;lsquo;러닝 업 댓 힐(Running Up That Hill)&amp;rsquo;이다. 이 곡이 성취하고 있는 기록은 굉장하다. 무려 36년 9개월 2주 만에 빌보드 싱글 차트 톱5에 올랐다. 이렇듯 오랜 시간이 지나 다시 톱5에 오른 곡 순위에서 &amp;lsquo;러닝업 댓 힐&amp;rsquo;은 3위에 올라 있다. 한데 1위와 2위가 모두 캐럴이다. 크리스마스만 되면 관성적으로 오르는 곡이란 뜻이다. 즉, 사실상 1위인 셈이다.
        
        이 곡이 품은 주제는 &amp;lsquo;타자성&amp;rsquo;이라고 한다. 이를 자세히 파악하기 위해서 우리는 제목 뒤에 붙은 부제 &amp;lsquo;신과의 거래(A Deal With God)&amp;rsquo;에 주목할 필요가 있다. 우리는 쉽게 다음처럼 얘기하고는 한다. &amp;ldquo;너를 사랑하기에 너를 이해할 수 있다&amp;rdquo;라고 단언할 때가 없지 않다. 그러나 각 잡고 곱씹어보면 완전한 이해는 불가능하다는 걸 인정할 수밖에 없다. 나는 언제나 너라는 대상에 가 닿지 못하고 미끄러진다. 타자성은 불가피한 현상이다.
        
        케이트 부시는 곡에서 신과의 거래를 통해 사랑하는 이와 몸을 바꾸길 욕망한다. 그럴 수만 있다면 나는 너를 완전하게 이해할 수 있을 거라고 노래한다. 더 이상 너라는 타자의 욕망을 탐하지 않고, 너와 나의 욕망이 일치될 수 있을 거라고 꿈꾼다. 〈기묘한 이야기〉에서 이 곡을 선곡한 주역은 현재 할리우드에서 가장 핫한 뮤직 슈퍼바이저인 노라 펠더다. 그녀에 따르면 이 곡은 등장인물 맥스가 느끼는 소외감을 대변하는 매개체다. 요컨대 도저히 불가능해 보이는 타인의 이해를 구하는 바로 그 순간, 맥스가 &amp;ldquo;언덕을 오를 수 있게 될 것&amp;rdquo;이라는 의미다.
        
        굳이 드라마를 안 봐도 괜찮다. 이 곡은 그 자체로 이미 걸작이다. 한 가지 짚고 넘어가야 할 포인트가 있다. 실시간으로 반응을 추수할 수 있는 스트리밍 시대가 아니었다면 이런 기적 같은 역질주는 불가능했을 거라는 점이다. 케이트 부시의 오리지널이 마음에 들었다면 밴드 플라시보(Placebo)의 커버도 찾아보기 바란다. 원곡 못지않게 훌륭하다.
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>