<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - 정치</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S1N58.xml</link>
    <description>시사저널 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-27T00:05:08.042Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“내부 총질” 문자 한 통에 드러난 尹心?…권성동 사과에도 논란 확산</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242973</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242973</guid>
      <pubDate>2022-07-26T21:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 당 대표 직무대행이 주고받은 문자를 둘러싼 논란이 일파만파 확산되고 있다. 윤 대통령이 이준석 국민의힘 대표에 대해 “내부 총질이나 하던 당 대표”라고 표현한 것을 두고 “윤심(尹心)이 드러났다”는 평가가 나온다. 권성동 대행은 즉각 사과에 나섰지만, 논란은 쉽게 진화되지 않는 분위기다.권 대행은 26일 페이스북을 통해 정치권 전반으로 확산한 이번 ‘문자 논란’과 관련해 “이유를 막론하고 당원 동지들과 국민께 심려를 끼쳐 죄송하다”고 밝혔다. 권 대행은 “저의 부주의로 대통령과의 사적인 대화 내용이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 이준석 향해 “내부총질이나 하던 대표” 일파만파</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242970</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242970</guid>
      <pubDate>2022-07-26T18:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 이준석 국민의힘 대표에 대해 “내부 총질이나 하던 당 대표”라고 표현한 문자가 국회 사진기자단에 포착됐다. 해당 문자는 윤 대통령이 권성동 원내대표 및 당 대표 권한대행에게 보낸 것으로, 향후 문자의 진의(眞意)를 두고 정치권 내 파장이 예상된다.국회 사진기자단은 26일 오후 4시경 국회 본회의장에서 개최된 대정부질문을 지켜보던 권성동 대행의 휴대전화에서 윤 대통령과 텔레그램 메시지를 주고받은 장면을 촬영했다. 해당 사진은 동아일보 보도를 통해 처음 공개됐다.‘대통령 윤석열’로 표시된 발신자는 “우리 당도 잘하네요.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라行 ‘1억 지출’ 보도에…이준석 “환멸감 든다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242969</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242969</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:41:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 언론사가 ‘이준석 대표가 추진한 우크라이나 방문에 당비 약 1억4000만원이 쓰였다’고 보도한 것과 관련, 이 대표는 “회계자료를 유출시켜 정치적으로 공격하려고 하는 모습을 보면 환멸감이 든다”고 강도높게 비난했다.이 대표는 26일 자신의 페이스북을 통해 “법인카드 한도 2000만원 기사로 장난치더니 이제는 우크라이나 방문비용 가지고 누군가가 장난을 친다”며 “우크라이나에서 상대 정당이 초청해서 가는데 당비를 쓰는 것은 당연하고 일정은 초청일정에 맞춰 가는 것”이라고 밝혔다.이 대표는 “우크라이나 방문시 직항편도 비행기편이 모두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실언 논란’ 권성동 자제하는 사이 ‘화력’ 세진 안철수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242966</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242966</guid>
      <pubDate>2022-07-26T17:24:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 차기 유력 당권주자의 행보가 엇갈리는 모습이다. 안철수 국민의힘 의원이 정치, 사회, 경제 각종 현안에 적극적으로 목소리를 내는 사이 권성동 원내대표 및 당 대표 권한대행은 말을 아끼는 모양새다. 최근 ‘대통령실 사적 채용’ 해명 논란이 영향을 미친 것으로 보인다.안 의원은 26일 김경수 전 경남지사 사면과 관련해 공개적으로 반대 의사를 표명했다. 안 의원은 이날 자신의 페이스북에 “김경수 드루킹 댓글조작 사건은 세계 민주주의 역사상 최대 규모의 댓글로 대선기간 여론을 조작한, 민주주의를 근본부터 붕괴시킨 중대 사건”이라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 점화되는 ‘여가부 폐지’…與 ‘속도전’ vs 野 ‘원점 재검토’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242962</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242962</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여성가족부 폐지가 정치권의 뜨거운 감자로 재부상하는 분위기다. 윤석열 대통령이 ‘여가부 폐지 로드맵’을 조속히 만들라고 지시하자, 야권에선 “원점 재검토 해야한다”는 성토가 이어지고 있다.이수진 더불어민주당 원내대변인은 26일 브리핑을 통해 “윤 대통령이 국정 실정에 대한 국민 비판에도 아랑곳하지 않고 갈라치기 정치의 전면에 나선 형국”이라며 “연이은 인사 참사와 사적 채용 논란, 권력기관 장악 등에 대한 비판 여론을 갈라치기 정치로 상쇄하려는 것이라면 오산”이라고 비판했다.이어 이 원내대변인은 “국제적인 비교에서 대한민국은 절대적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 재확산에…與 내부서도 방역 쓴소리</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242954</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242954</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:48:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 재확산과 관련해 여권 내부에서 정부 방역에 대한 쓴소리가 나왔다. 안철수 국민의힘 의원은 전문가 주도의 방역을 강조했고, 권성동 국민의힘 당 대표 직무대행 겸 원내대표는 정부 방역에 대한 브리핑‧홍보 부진의 문제점을 지적했다.안 의원은 26일 오전 국회 의원회관에서 ‘반복되는 팬데믹 시대의 과학적 방역과 백신주권’을 주제로 열린 제3차 민·당·정 토론회에서 “질병관리청장이 이 분야 최고 전문가인데, 청장에게 전권을 주고 힘을 실어주는 것이 과학방역의 시작”이라고 말했다. 이어 안 의원은 “과학방역이란 방역정책에 대한 결정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LH 직원들 출장골프 의혹…한덕수 “합당한 문책하겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242950</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242950</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:39:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한덕수 국무총리는 한국토지주택공사(LH) 임·직원들이 출장 중 골프를 치는 등 기강 해이 문제가 지적된 데 대해 “합당한 문책을 하겠다”고 밝혔다.한 총리는 26일 국회에서 열린 경제 분야 대정부질문에서 임이자 국민의힘 의원과의 질의응답에서 이같이 답했다.임 의원은 한 언론이 보도한 ‘LH 기강 해이’ 문제에 대한 입장을 물었다. 임 의원은 “(LH 임직원들이) 주중에 출장을 빙자해 골프를 치고도 부끄러운 줄도 모르고 변명만 일관하고 있는데, (LH) 사장이 문재인 정부 때 국세청장을 했던 김현준 사장 아닌가”라면서 “(인사) 알박</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이영 장관, ‘5인 미만’ 중대재해법 적용에 ‘속도조절’ 언급</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242957</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242957</guid>
      <pubDate>2022-07-26T16:38:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이영 중소벤처기업부 장관은 중대재해처벌법의 적용 대상을 5인 미만 사업장으로 확대하는 방안에 대해 “점진적으로 도입해야 한다”며 신중론을 펼쳤다.이 장관은 26일 국회 경제 분야 대정부질문에서 임이자 국민의힘 의원의 질의에 이같이 답했다.임 의원은 “상시 근로자 5인 미만 사업장으로 중대재해처벌법 적용 대상을 확대하는 개정안이 국회를 통과할 경우 소규모·영세사업장에서 1인당 월 35만원이 들어가는 부담이 늘어나는 데 대한 대책이 있는가”라고 물었다.이 장관은 “5인 미만 사업장의 근로자분들도 기본권을 보장받아야 한다는 부분에서는 큰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 한동훈에 “경제 살리기 최우선…기업위축 형벌 개선”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242941</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242941</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:40:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 한동훈 법무부 장관에게 한동훈 법무부 장관에게 “기업 활동을 위축시키는 과도한 형벌 규정을 개선하라”고 지시했다.강인선 대통령실 대변인에 따르면, 26일 윤 대통령이 용산 대통령실에서 한 장관으로부터 법무부 업무보고를 받은 뒤 “법무행정의 최우선을 경제를 살리는 정책에 두길 바란다”고 주문했다.윤 대통령은 산업현장의 인력 수요를 뒷받침하기 위한 비자 정책의 유연화와 기업활동을 위축시키는 과도한 형벌 제도 개선도 지시했다. 윤 대통령은 “글로벌 스탠다드에 부합하는 법제 정비가 필요하고 특히 기업 활동을 위축시키는 과도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민 ‘쿠데타’ 발언 일파만파…與 권은희 “탄핵소추 논의 진행할 것”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242944</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242944</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:33:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부의 경찰국 신설 움직임에 따른 파장이 거세지는 분위기다. 일선 경찰들과 야권의 반발은 물론, 여권 일각에선 경찰국 신설 이슈를 주도하는 이상민 행정안전부 장관에 대한 ‘탄핵’ 가능성까지 거론하고 있다. 경찰 출신인 권은희 국민의힘 의원은 26일 자신의 페이스북에 “위헌‧위법 권한을 행사한 이상민 장관에 대한 탄핵소추 논의를 진행할 것”이라며 “이 장관은 권위주의 정부라는 과거의 망령에 강한 향수를 갖고 있는 듯하다”고 밝혔다.권 의원은 “이제 헌법과 법률의 시간이다. 전체 국회의원에게 경찰국 신설의 문제점 및 국회 대응에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령의 ‘충신’ 한동훈과 ‘절친’ 이상민…‘스타장관’ 각축전</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242925</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242925</guid>
      <pubDate>2022-07-26T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“한동훈에 의한, 한동훈을 위한 대정부질문”“스타 장관 욕심 부리나, 이상민은 과했다”26일 시사저널이 접촉한 여야 인사들이 전날 국회에서 열린 대정부질문에 대해 내놓은 평가들이다. 평가 대상은 한동훈 법무부 장관과 이상민 행정안전부 장관이다. 한 장관은 야권의 공세에 밀리지 않는 모습을 보였다는 취지였고, 이 장관은 일부 실점했다는 평가였다. 같은 자리에서 같은 수위의 야권 공세를 마주했지만 평가는 상반된 것이다. 두 장관은 윤석열 정부의 ‘스타 장관’으로서 공공연하게 거론되는 인물들이다. 현재 여권에선 지지율 출구 전략의 일환으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민, 대우조선 ‘경찰특공대 투입’ 논란에 “모든 시나리오 검토한 것”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242931</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242931</guid>
      <pubDate>2022-07-26T14:45:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이상민 행정안전부 장관이 대우조선해양 파업 현장에 대테러부대인 경찰특공대 투입 검토를 지시했다는 보도에 “모든 시나리오를 검토한 것”이라고 해명했다.이 장관은 26일 오전 정부서울청사 출근길에서 대우조선 파업현장에 경찰특공대 투입을 검토하라고 지시했다는 MBC 보도와 관련해 “희생을 최소화하기 위해 어떤 방법이 가장 효율적인가 브레인스토밍 형식으로 나온 것”이라고 답했다.이어 이 장관은 “시위가 벌어진 장소가 대단히 위험한 장소고, 경찰 스스로가 한 번도 이런 류의 작전을 해본 적 없다고 이야기한다”며 “행안부 장관이 경비 업무 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류삼영, 대기발령 후 첫 출근 “경찰국 설치야말로 쿠데타”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242923</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242923</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:48:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행정안전부 경찰국 신설 반대 경찰서장 회의를 주도했던 류삼영 총경은 “행정안전부에 경찰국을 설치하는 것이야말로 쿠데타적 행위”라고 밝혔다. 류 총경은 대기발령 후 26일 울산경찰청으로 처음 출근하면서 이같이 말했다.그는 전날 이상민 행안부 장관이 전국 경찰서장 회의를 두고 쿠데타에 준하는 상황이라고 말한 데 대해 “경찰국 설치로 정치적 중립을 훼손해 헌법 질서를 교란하는 것이 쿠데타적 행위라고 할 수 있는데, 우리는 그 행위를 막아보려는 것”이라고 주장했다.경찰청 수뇌부가 회의 참석자들을 감찰하는 것에 대해선 “닭의 모가지를 비틀어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, 또 박범계 저격?…“지난 정부는 수사흘리기 없었나”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242914</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242914</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:08:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한동훈 법무부 장관은 티타임 복원을 지적한 박범계 전 법무부 장관을 겨냥해 “지난 정부 수사에서는 흘리기가 없었나”라고 반박했다.한 장관은 26일 용산 대통령실에서 윤석열 대통령에게 법무부 업무계획 보고를 마친 뒤 기자들과 만나 ‘박 전 장관이 한 장관 취임 후 가장 큰 문제로 검찰 티타임 복원 같은 언론 홍보를 강화하는 것을 문제 삼았다’는 언급에 이같이 답했다.검찰 티타임은 일반적으로 차장검사가 기자들과 갖는 일종의 ‘백브리핑’이다. 중요 수사 상황에 대한 대략적인 설명이 있는 자리다. 기자들의 구체적인 질문에는 보통 답하지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정치판 IMF’? 벼랑 끝에 선 정의당</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242911</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242911</guid>
      <pubDate>2022-07-26T13:01:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“늦은 밤 비례의원에게 전화가 왔다. 힘들다고.”지난 19일 정의당의 한 당직자는 한숨을 쉬며 말했다. 그는 “명색이 젊은 의원인데 ‘폼 나는’ 이야기는 못 하고 당의 오늘 내일만 걱정하더라. 소주 한 잔 사달라고 하는데 내 자식처럼 안쓰러웠다”고 했다. 이어 “IMF 당시 중소기업 사장님의 모습, 그게 지금 딱 정의당의 현실”이라고 토로했다.‘정의당의 위기’는 어제오늘 얘기가 아니다. 거대 양당이 양분한 정치판에서 진보 정당은 늘 고전해 왔다. 그러나 최근 정의당은 사생(死生)의 기로에 놓인 모습이다. 수십억의 빚을 떠안은 상황에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘과방위원장’ 정청래 “여야 손 못 대는 공영방송 지배구조 만들어야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242907</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242907</guid>
      <pubDate>2022-07-26T12:55:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>21대 국회 후반기 과학방송정보통신위원회장을 맡은 정청래 더불어민주당 의원은 26일 공영방송을 둘러싸고 여야 간 다툼이 반복되는 것과 관련해 “제도적인 장치를 마련해 이참에 고리를 끊어야 한다”며 공영방송 제도 개편을 촉구했다.정 의원은 이날 오전 YTN라디오 《뉴스킹 박지훈입니다》에 출연해 “여당도 야당도 손을 못 대는, 느낄 수 없는 지배구조를 만들자”며 이같이 말했다. 그는 공영방송 지배구조 개선과 관련해 “대표적·상징적 사례가 KBS 수신료 문제”라며 “KBS 수신료는 현실화하는 것이 맞다. 하지만 여당이 (현실화)하자고 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰의 거센 반발에 여론전 나선 與…“정치경찰 시간 끝났다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242900</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242900</guid>
      <pubDate>2022-07-26T12:38:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘은 26일 행정안전부의 경찰국 설치에 대한 일선 경찰들의 반발 움직임을 “불법적 집단행동”으로 규정하고 강력한 대응을 정부에 촉구했다. 이날 경찰국 신설 안건이 국무회의를 통과하며 경찰 내부의 반발 움직임이 한층 거세질 것으로 예상되는 가운데 여론전을 통해 선제적으로 압박에 나선 모습이다.권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표는 이날 오전 국회에서 열린 원내대책회의에 참석해 “군과 마찬가지로 경찰은 총을 지고 있는 공권력”이라며 “그 어떠한 항명과 집단행동도 절대로 용납할 수 없다. 만약 군대가 제도 개혁에 반발해 위수지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰국 신설’ 의결까지 단 열흘…이유는 “국민 권리와 관련 없어서”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242905</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242905</guid>
      <pubDate>2022-07-26T12:37:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행정안전부가 경찰의 지휘 및 인사 권한 등을 확보해 직접 통제하는 ‘경찰국 신설’ 시행령이 26일 국무회의를 통과했다.정부는 이날 한덕수 국무총리가 주재한 국무회의에서 해당 내용은 담은 &apos;행정안전부와 그 소속기관 직제 일부 개정령안&apos;을 의결했다. 한 총리는 “행안부 장관은 이 조직개편에 따라 경찰청과의 업무 통솔과 모든 관련 행정문제가 조속히 해결되도록 잘 설득하고 소통해주시기를 바란다”며 이렇게 밝혔다. 개정안은 오는 8월 2일부터 공포·시행된다.개정안은 지난 16일부터 19일 나흘간 입법예고를 거친 뒤 21일 차관회의를 통과해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰국 신설 국무회의 의결…韓총리 “민주적 관장 위한 것”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242893</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242893</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부는 26일 한덕수 국무총리가 주재한 국무회의에서 행정안전부 내 경찰국 신설을 위한 ‘행정안전부와 그 소속기관 직제 일부개정령안’을 의결했다.한 총리는 이날 정부서울청사에서 주재한 제33회 국무회의 모두발언에서 해당 시행령 개정안에 대해 “청와대 민정수석비서관실이 관장하던 실질적인 경찰청에 대한 통솔을, 내각인 행정안전부 장관이 좀 더 투명하고 민주적으로 관장할 수 있도록 하는 개정령안”이라고 밝혔다.한 총리는 “(해당 시행령안은) 나날이 중요해지는 우리나라의 치안 기관인 경찰청을 행안부 장관이 행정적으로 지원하기 위한 경찰국을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 앞서 ‘행정쿠데타’ 외친 野…“국기문란 뒷배는 尹대통령”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242892</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=242892</guid>
      <pubDate>2022-07-26T11:28:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박홍근 더불어민주당 원내대표는 26일 경찰의 집단 반발 등 행정안전부 경찰국 신설 논란과 관련해 &quot;경찰들이 &apos;하나회 쿠데타&apos; 같은 발상을 하는 게 아니다. 대통령의 측근 이상민 행정안전부 장관이야말로 &apos;행정쿠데타&apos; 같은 발상을 보여주고 있다&quot;고 강도 높게 비판했다. 박 원내대표는 이날 오전 서울 용산구 대통령실 앞에서 민주당 의원들과 함께 &apos;윤석열 정권 경찰 장악 규탄 기자회견&apos;을 열고 이 장관이 최근 경찰서장 회의를 &apos;하나회의 12·12쿠데타&apos;라고 표현한 것을 지적하며 이같이 말했다. 박 원내대표는 &quot;정부가 입법예고 기간을 4일만</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>