<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사인 - 정치</title>
    <link>https://www.sisain.co.kr/rss/S1N6.xml</link>
    <description>시사인 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-07-30T00:04:41.175Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[영상] “내부 총질이나 하던 당대표..” 권성동 문자로 엿보는 윤석열 본심과 국민의힘 권력 갈등 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48199</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48199</guid>
      <pubDate>2022-07-29T09:14:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 26일 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 국회 본회의장에서 윤석열 대통령과 텔레그램 메시지를 주고받는 모습이 포착됐습니다. 윤석열 대통령이 &amp;quot;내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다&amp;quot;라고 말하자 권성동 직무대행은 &amp;quot;대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠습니다&amp;quot;라고 답했습니다. &amp;lsquo;당원권 6개월 정지&amp;rsquo;라는 징계를 받고 직무가 정지된 이준석 대표를 향한 대통령의 발언이 적나라하게 공개된 겁니다. 4선 국회의원인 권성동 직무대행은 어쩌다 이런 실수를 한 걸까요? 텔레그램 대화 속 언급된 &amp;lsquo;강기훈&amp;rsquo;은 누구일까요? 백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인과 박성민 전 청와대 청년비서관이 추측해 봤습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 경찰국 신설을 둘러싼 상반된 시각 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48198</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48198</guid>
      <pubDate>2022-07-29T09:08:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행안부의 &amp;lsquo;경찰국 신설안&amp;rsquo;이 지난 26일 국무회의에서 의결돼 8월2일부터 공포&amp;middot;시행됩니다. 경찰국 신설을 위한 시행령이 국무회의를 통과하자, 30일로 예고됐던 &amp;lsquo;14만 경찰회의&amp;rsquo;가 철회되기도 했는데요. 유례없는 경찰들의 집단행동 예고에도 정부는 경찰국 신설을 강행한 셈입니다. 경찰과 윤석열 정부, 그리고 그 사이에 놓인 경찰국의 운명은 앞으로 어떻게 흘러갈까요? 백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인과 박성민 전 청와대 청년비서관이 이번 &amp;lsquo;경찰국 신설&amp;rsquo; 논란의 쟁점들을 짚어봤습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 도이치모터스 아들 등장, 김건희 주가조작 의혹 무혐의?[정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48146</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48146</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:54:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        1. 여가부 폐지, 청와대 베르사유&amp;hellip; 우당탕탕 업무 보고
        정부 부처들이 대통령에게 업무 보고를 하고 있습니다. 25일 여성가족부 업무 보고에서 윤석열 대통령은 &amp;lsquo;여성가족부 폐지 로드맵&amp;rsquo;을 빨리 마련하라고 지시했습니다. 하락세인 20대 지지율을 끌어올리기 위한 수단으로 &amp;lsquo;여가부 폐지&amp;rsquo;를 활용하고 있다는 분석이 나오고 있습니다.
        
        2. 도이치모터스 아들이 왜 거기서 나와?
        권오수 전 도이치모터스 회장의 아들이 대통령 취임식에 참석한 사실이 뒤늦게 드러났습니다. 김건희 여사가 &amp;lsquo;도이치모터스 주가조작 사건&amp;rsquo;에 연루됐다는 의혹으로 현재 검찰 수사를 받고 있는데 부적절하다는 비판이 나옵니다. 수사는 앞으로 어떻게 진행될까요?
        
        3. 대우조선해양 하청노동자들 손배가압류, 막을 수 있을까? (feat. 노란봉투법)
        대우조선해양은 하청노동자들의 작업장 점거로 7천억 원의 피해를 보았다며 손해배상소송을 예고했습니다. 정부가 법과 원칙에 따라 대응하겠다고 강경한 태도를 보이는 한편, &amp;lsquo;노란봉투법&amp;rsquo;을 제정해야 한다고 목소리가 나오고 있습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분주한 감사원을 읽는 핵심 키워드 ‘문재인’</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48061</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48061</guid>
      <pubDate>2022-07-28T06:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        문재인 정부의 초대 경제수석이었던 홍장표 KDI 원장은 사퇴 압력을 받고 직을 내려놓았다. ⓒ시사IN 윤무영
        
        
        
        감사원과 윤석열 정부의 시선이 동시에 한곳을 향했다. 6월27일 감사원이 한국개발연구원(KDI)에 자료를 요청했다. &amp;ldquo;감사 계획 없이 (진행한) 모니터링 업무(7월13일 김경호 감사원 기획조정실장)였다.&amp;rdquo; 이튿날 한덕수 국무총리가 홍장표 KDI 원장을 향해 &amp;ldquo;바뀌어야 한다. 우리하고 너무 안 맞는다&amp;rdquo;라고 직격탄을 날렸다. 문재인 정부의 초대 경제수석이었던 홍장표 원장은 문재인 정부가 추진한 &amp;lsquo;소득주도성장&amp;rsquo;의 설계자다.
        
        홍장표 원장이 내린 결론은 자진 사퇴였다. 7월6일 홍장표 원장은 입장문을 내고 사퇴 의사를 밝혔다. &amp;ldquo;국책 연구기관은 연구의 자율성과 중립성을 보장하기 위해 원장의 임기를 법률로 정하고 있다. (총리의 발언은) 연구의 중립성과 법 취지를 훼손하는 부적절한 말이었다고 생각한다. 총리가 나의 거취에 관해 언급할 무렵, 감사원이 KDI에 통보한 이례적인 조치도 우려된다.&amp;rdquo;
        
        최근 감사원은 해양경찰청(해경), 국방부, 중앙선거관리위원회(선관위), 방송통신위원회(방통위), 행정안전부, 병무청 등 전방위적인 감사에 나섰다. &amp;lsquo;사정 감사&amp;rsquo;라는 지적이 일자 감사원은 올해 초 확정한 정기 감사의 일환이거나 국민의 의혹이 큰 사안에 대한 감사라고 반박했다. 그런데 감사 내용을 하나씩 살펴보면 감사원이 무엇을 목표로 하는지 윤곽이 나타난다. 대부분 문재인 정부 인사와 관련된 의혹이거나 전임 정부 당시 벌어진 사건과 관련된 감사다.
        
        6월22일 감사원은 방통위 정기 감사를 위한 자료수집을 시작했다. 방통위는 올해 초 확정된 정기 감사 대상 기관이다. 문제가 된 건 &amp;lsquo;시점&amp;rsquo;이다. 감사원이 방통위 자료를 수집하기 6일 전인 6월16일 권성동 국민의힘 원내대표는 한상혁 방통위원장의 사퇴를 압박했다. &amp;ldquo;대통령의 통치 철학이나 국정과제에 동의하지 않는 분들이다. 법적으로 임기가 보장돼 있어도 자리를 물러나는 게 정치 도의상 맞는다.&amp;rdquo;
        
        정기 감사가 연초에 확정됐더라도 구체적으로 그해 언제 진행할 것인지는 감사를 담당하는 부서에서 결정한다. 최근에는 정기 감사 대상인 기관을 두고 이슈가 불거지면 감사원이 신속하게 감사에 착수하는 모양새다. 방통위 정기 감사는 한상혁 위원장이 임기(2023년 7월)를 마치겠다고 밝힌 상황에서 여권의 사퇴 압박과 맞물린 감사라는 의혹이 제기됐다. 감사원은 6월22일 &amp;lsquo;김의철 KBS 사장 임명 절차&amp;rsquo;에 관해 국민감사 청구가 접수된 KBS에도 자료를 요청했다. 이후 국민감사청구심사위원회를 개최해 감사 여부를 결정한다는 계획이다. 김의철 사장의 임기는 2024년 12월까지다.
        
        
        
        권성동 국민의힘 원내대표는 내년 7월까지 임기인 한상혁 방송통신위원장에게 물러나라고 압박했다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        감사원은 &amp;lsquo;문재인 정부 인사&amp;rsquo;와 함께, 지난 정부 시절 사건들도 겨냥하고 있다. 감사원이 속도를 내는 건 &amp;lsquo;서해 공무원 피격 사건&amp;rsquo;이다. 순서는 이렇다. 윤석열 정부가 &amp;lsquo;월북으로 추정&amp;rsquo;된다는 전임 정부의 판단을 뒤집었다. 국민의힘은 &amp;lsquo;서해 공무원 피격사건 진상조사 TF&amp;rsquo;를 꾸려 진상규명을 촉구했다. 감사원은 해경, 국방부 등에서 업무처리가 적법&amp;middot;적정하게 이뤄졌는지 확인하겠다며 감사에 착수했다.
        
        7월13일 박범계 더불어민주당(민주당) 의원은 강준현&amp;middot;김의겸&amp;middot;송기헌 민주당 의원과 함께 감사원을 항의 방문했다. 박 의원은 감사원의 감사가 검찰 수사의 연결고리가 되는 지점을 경계해야 한다고 말했다. &amp;ldquo;언론에서 사건이 쟁점화되고 감사원이 감사에 착수하고, 기관 고발이나 수사 의뢰를 통해 검찰에 넘어가면 검찰이 수사하는 &amp;lsquo;패턴화된 협업체계&amp;rsquo;가 만들어지는 거 아니냐는 우려가 있다.&amp;rdquo;
        
        민주당은 2020년 월성 원전 1호기 경제성 조작 사건의 검찰 수사에 &amp;lsquo;제2의 고발 사주&amp;rsquo; 의혹을 제기한 바 있다. 감사 결과 발표 이틀 후인 2020년 10월22일 감사원이 검찰에 문책 대상자의 업무 관련 비위행위 등 수사 참고자료를 전달했다. 같은 날 국민의힘은 검찰에 고발장을 제출했다. 검찰은 이 사건을 수사해 지난해 6월30일 백운규 전 산업통상자원부 장관, 채희봉 전 청와대 산업정책비서관, 정재훈 한국수력원자력 사장을 재판에 넘겼다.
        
        헌법상 독립기관인 선관위 감찰은 이례적
        
        6월20일 감사원은 해경&amp;middot;국방부에 이어 선관위 감사를 위한 자료수집에도 착수했다. 선관위는 3&amp;middot;9 대선 당시 &amp;lsquo;바구니 투표&amp;rsquo; 등 코로나19 확진자&amp;middot;격리자의 투표 관리 부실로 비판을 받았다. 감사원은 &amp;ldquo;회계 집행뿐만 아니라 선거관리 사무 전반에 대해서도 신속하게 강도 높은 감사를 시행할 계획(7월4일 해명&amp;middot;보도자료)&amp;rdquo;이다.
        
        
        
        박범계(왼쪽에서 세 번째) 등 민주당 의원들이 7월13일 감사원을 항의 방문했다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        감사원이 헌법상 독립기관인 선관위의 선거 업무에 대해 감찰하는 건 이례적이다. 노태악 선관위원장은 5월13일 인사청문회에서 &amp;lsquo;선관위 직무 감찰에 대한 명확한 법률적 근거가 없다&amp;rsquo;고 반발했다. 7월13일 송기헌 민주당 의원은 &amp;ldquo;감사원이 다른 기관과 갈등을 야기하며 너무 일방적으로 가고 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        &amp;ldquo;감사원이 정치적 중립성의 시비에 휘말리게 되는 것은 가장 바람직하지 않은 상황이다.&amp;rdquo; 최재형 당시 감사원장(현 국민의힘 의원)은 2020년 7월29일 국회 법제사법위원회 회의에 출석해 이렇게 말했다. 최재형 전 원장은 2020년 4&amp;middot;15 총선을 앞두고 &amp;lsquo;월성 1호기 폐쇄 결정&amp;rsquo; 감사 결과를 확정하기 위해 연속해 감사위원회를 소집했다. 이를 두고 정치적 중립성에 대해 오해를 받을 소지가 있다는 비판이 제기되자 나온 답변이다.
        
        감사원은 법에 따라 &amp;ldquo;대통령에 소속하되, 직무에 관하여는 독립 지위를 가진다(감사원법 제2조).&amp;rdquo; 행정부 소속기관의 회계를 감사하고 직무를 감찰해야 하는 감사원에겐 정치적 중립성과 독립성이 필수적이기 때문이다. 감사원은 &amp;lsquo;사정 감사&amp;rsquo; 의혹을 어떻게 보고 있을까. 감사원의 한 관계자는 &amp;ldquo;감사 규모, 시기가 다 색안경을 끼고 보면 이상하게 보이는 문제들이다. 해석을 그렇게 하는 건 어쩔 수 없지만, 우리는 우리의 입장을 말할 수밖에 없다&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열·권성동 문자 속 강기훈, 대통령실 근무 확인</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48145</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48145</guid>
      <pubDate>2022-07-27T18:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 주고받은 &amp;lsquo;내부 총질&amp;rsquo; 문자메시지에 등장한 &amp;lsquo;강기훈&amp;rsquo;이라는 인물이 자유의새벽당 공동대표이자 현재 대통령실에 근무 중인 인물과 동일인인 것으로 〈시사IN〉 취재 결과 확인됐다. 7월27일 최영범 대통령실 홍보수석은 기자 브리핑에서 &amp;ldquo;대통령비서실에 같은 이름(강기훈)을 가진 사람이 근무하고 있는 것으로 안다&amp;rdquo;라고 밝혔지만, 그가 문자메시지 입력창에 등장한 &amp;lsquo;강기훈&amp;rsquo;과 동일 인물인지는 확인해주지 않았다.
        &amp;nbsp;
        
        
        
        권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표가 7월26일 국회 본회의장에서 대정부 질문 도중 윤석열 대통령이 보낸 문자를 확인하고 있다. ⓒ국회사진기자단
        
        
        
        복수의 대통령실, 국민의힘, 대선 당시 윤석열 캠프 관계자는 7월27일 〈시사IN〉에 윤석열 대통령과 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표의 문자메시지에 등장한 &amp;lsquo;강기훈&amp;rsquo;이라는 인물이 자유의새벽당 공동대표, 대통령실 기획비서관실 행정관과 동일인이 &amp;ldquo;맞다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
        
        관계자들의 말을 종합하면 강기훈 행정관은 대선 당시 윤석열 캠프 정무팀에서 실무진으로 활동했다. 대통령실 한 관계자는 &amp;ldquo;선거 과정에서 보이지 않는 곳에서 열심히 뛴 사람이다. 권성동 직무대행은 물론 윤석열 캠프 참모진에게 두루 신뢰를 받았다. 공로를 인정받아 대통령실에서도 일하고 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 다른 대통령실 관계자는 &amp;ldquo;강 행정관이 의도치 않게 본인 이름이 알려지면서 상당히 당혹스러워하고 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        7월26일 국회사진기자단이 촬영한 권성동 직무대행의 텔레그램 메신저 대화창을 보면, 윤석열 대통령은 권 직무대행에게 &amp;ldquo;우리 당도 잘하네요. 계속 이렇게 해야. 내부 총질이나 하던 당대표가 바뀌니 달라졌습니다&amp;rdquo;라는 메시지를 보냈다. 권 대행은 &amp;ldquo;대통령님의 뜻을 잘 받들어 당정이 하나 되는 모습을 보이겠습니다&amp;rdquo;라고 답했다.
        
        윤 대통령은 권 직무대행의 메시지에 엄지를 들어 올리는 메신저 스티커로 답했다. &amp;lsquo;강기훈&amp;rsquo;이라는 인물의 이름은 그다음 권성동 직무대행의 입력창에 등장한다. 사진에서 권 직무대행은 &amp;ldquo;강기훈과 함께&amp;hellip;&amp;rdquo;라고 적고 있었다
        
        강기훈 행정관은 1980년생으로 연세대에서 법학을 전공했다. 2019년 &amp;lsquo;자유의새벽당&amp;rsquo; 창당을 주도했고 이후 당대표를 지냈다. 21대 총선 때 비례대표 2번으로 출마했지만 당 인지도가 낮아 낙선했다. 정치권에선 자유의새벽당을 극우 성향으로 분류한다. 앞서 자유의새벽당 홈페이지에는 &amp;lsquo;대한민국 최초의 자유우파 정당&amp;rsquo;으로 소개돼 있었으나 지금은 접속이 차단됐다.
        
        대선 당시 강 행정관과 윤석열 캠프에서 활동한 한 국민의힘 관계자는 &amp;ldquo;자유의새벽당 주장이 윤석열 캠프 정책 등에 반영된 일은 없다. 강 행정관이 현장 실무와 함께 일부 선거전략 수립 역할도 맡았지만 전혀 다른 분야였다. 대통령실에서도 그런 업무를 맡고 있지 않다&amp;rdquo;라고 말했다. 다만 이 관계자는 강 행정관이 캠프에서 정확히 어떤 역할을 했는지는 말하지 않았다.
        
        강 행정관을 잘 아는 다른 캠프 관계자는 권 직무대행이 &amp;ldquo;강기훈과 함께&amp;hellip;&amp;rdquo;라고 적은 메시지에 대해 &amp;ldquo;권 직무대행이 &amp;lsquo;강기훈을 통해 전달할 내용이 있다&amp;rsquo;라는 취지로 메시지를 적은 것이다. 이전에도 비슷한 방식으로 당 사안이 윤 대통령에게 보고 형식으로 올라간 적이 있는 것으로 알고 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 다만 권 직무대행이 윤 대통령에게 어떤 사안을 전하려 했는지는 확인되지 않았다. 강 행정관은 현재 대통령실 기획비서관실에서 일정 관리&amp;middot;조정 업무를 보좌하고 있는 것으로 알려졌다.
        
        대통령실은 강기훈이라는 인물에 대해 공식적으로 확인하지 않고 있다. 7월27일 최영범 홍보수석은 &amp;ldquo;대통령비서실에 (강기훈과) 같은 이름을 가진 사람이 근무하고 있는 것으로 안다. 아직 정식 발령이 나지 않아 임용 절차가 진행 중인 것으로 알고 있고, 임용되면 행정관이 된다. 권성동 직무대행의 문자에 등장한 &amp;lsquo;강모(강기훈)&amp;rsquo;라는 사람이 누구를 지칭하는 건지는 정말로 모르겠다&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        최 수석은 &amp;lsquo;언론 보도에 따르면 자유의새벽당은 극우 성향인데 강기훈이란 분이 창당 멤버가 맞느냐&amp;rsquo;는 기자들의 질문에 &amp;ldquo;극우&amp;middot;극좌를 평가하려면 더 면밀한 검토와 분석을 거쳐야 규정할 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 다만 다른 대통령실 관계자는 &amp;ldquo;강 행정관이 자유의새벽당 관련 이력이 있는 것은 맞다&amp;rdquo;라고 했다. 대통령실 고위 관계자는 강 행정관의 입직 과정에서 권 원내대표 추천이 있었는지에 대해선 &amp;ldquo;대통령비서실에서 일하게 된 분들은 여러 경로에서 추천받는다. 그 경위는 알지 못한다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권은희 의원, “이상민 행안부 장관, ‘완장질’로 일하고 있다” [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48142</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48142</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:13:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        경찰국 설치를 둘러싼 논란이 계속되고 있습니다. 7월 마지막 주 왜그래 콜센터에서는 권은희 국민의힘 의원을 만나봤습니다. 경찰 출신인 권은희 국민의힘 의원은 경찰국 설치가 위헌이며 이상민 행안부 장관을 탄핵해야 한다고 주장합니다. 시사IN이 만드는 유튜브 오리지널 콘텐츠 〈정치왜그래?〉의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 분들이 보내주신 질문으로 만들어집니다.&amp;nbsp;
        
        ■ 방송 : 시사IN 유튜브 라이브 〈정치왜그래?〉(매주 화요일 저녁 7시)
        ■ 진행 : 최한솔 PD
        ■ 대담 : 권은희 국민의힘 의원
        
        &amp;ldquo;무기&amp;middot;칼&amp;middot;총 운운하면서 쿠데타를 연결&amp;hellip;정말 아무것도 모르시는 분답다&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;총경급은 총을 휴대하지 않아&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;류삼영 총경 대기발령은 직권남용&amp;hellip;&amp;lsquo;입 닥치라&amp;rsquo;는 경고&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;법무부와 검찰국 &amp;lsquo;초록은 동색&amp;rsquo;&amp;hellip;경찰이 행안부로 간 경우 봤나&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;검수완박은 검찰의 정치 프레임&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;이상민 장관 법과는 상관없이 &amp;lsquo;완장질&amp;rsquo;로 일하고 있어&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;장관 탄핵 지금 현재 국회 구성상 실행 가능성은 아주 높아&amp;rdquo;
        &amp;ldquo;경찰국은 경찰 인사권을 &amp;lsquo;별나라&amp;rsquo;에서 가져가겠다고 하는 것&amp;rdquo;
        
        
        
        2014년 송파경찰서 수사과장 시절 권은희 의원 ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        ☏ 진행자 / 이상민 행안부 장관이 7월25일 오전 긴급 브리핑에서 지난 23일 있었던 전국경찰서장회의를 하나회의 12&amp;middot;12 쿠데타에 비유했습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 권은희 / 발언의 거칠기가 정말 민망할 정도입니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 경찰대 출신을 직접 거명하지는 않았지만, 특정 그룹이 이 모임을 주도하면서 정부에 반기를 든다고도 표현했어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 권은희 / 입법예고안이 나오면 40일간 입법예고를 하고 의견을 충분히 수렴하게 되어 있습니다. 그런데 경찰제도개선안 시행령을 개정하면서는 일방적으로 4일로 단축버리고 소통을 차단한 채로, 불통인 상태로, 일방적으로 이 법률에 위배되는 그런 행위를 하고 있는데. 그런 분이 지금 경찰에서 아주 다양하게 현장과 중간관리자를 막론하고 나오는 다양한 의견에 대해 &amp;lsquo;역시나 불통인 자세로 대하고 있구나&amp;rsquo;라고 평가하고 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 이 장관은 &amp;ldquo;경찰은 무기도 소지할 수 있다&amp;rdquo;면서 검사들의 모임과는 다르다고 주장을 합니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 권은희 / 이분 정말 과거 군사 쿠데타 시절에 살고 계신 거 아닌가 싶은데요. 경찰의 무기 휴대와 관리나 현황 이런 부분들도 역시나 전혀 모르시는 분이구나 싶습니다. 무기 운운하면서 쿠데타라고 얘기할 수 있는 그런 상황이 아니고요. 경찰 전원에게 다 무기가 배부되는 것이 아니라 지정된 사용자에게만 배부됩니다. 사용과 관련해서도 많이들 아시다시피 엄격한 사용 기준이 있고요. 사용 이후, 또 업무 시간 이후에는 무기고에 관리하는 그런 엄격한 관리 체계를 가지고 있습니다. 무기, 칼, 총을 운운하면서 쿠데타를 연결하는 것이 정말 현장을 아무것도 모르시는 분답다, 이런 평가를 할 수 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 총경급이 모였다고 해서 물리력을 갖춘 상황은 아니다?
        
        ☏ 권은희 / 총경급이 총을 휴대하는 경우는 없습니다. 총은 현장에 나가 있는 경찰관, 그것도 지정된 경찰관, 그것도 업무 시간에, 그것도 무기고에서 인수받아서 사용하는 거고요. 근무 시간이 끝나면 무기고에 다시 반환하는 엄격한 인수인계 절차가 있습니다. 그리고 현장에 나가는 모든 경찰관이 아니라 현장에 나가는 팀에 한두 정 배정되고 있는 상황입니다.
        
        ☏ 진행자 / 7월23일 총경 회의를 주도한 류삼영 총경에 대해 당일 저녁에 바로 대기 발령을 내렸어요. 왜 이렇게 긴급한 조치가 취해졌다고 보시나요.
        
        ☏ 권은희 / &amp;ldquo;입 닥치라&amp;rdquo;는 경고를 빠르게 내릴 필요성이 있다고 판단하고 대기 발령을 내렸다고 생각하는데요. 휴일에 총경들이 연가를 내고 일종의 사적인 세미나 형식의 모임에서 경찰의 당사자의 일이기도 한 경찰 조직과 관련된 지휘 인사의 변화에 대한 의견 개진을 위한 자리였고요. 그런 의견 개진을 위한 자리에 대해서 해산 명령을 하는 것도 근거가 없는 행위이며, 그 해산 명령에 불응했다는 이유로 불이익을 준 행위는 더더군다나 근거가 없는 인사권의 남용이라고 판단할 수 있고요. 류 총경께서도 직권남용에 대해서 검토하고 계신다고 하는데 저 역시 직권남용과 관련해서 이 부분은 법적인 판단이 필요한 사안이라고 보고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 경찰국 신설을 반대하는 근거로 정부조직법이 반복적으로 등장합니다. 정확히 어떤 부분에서 법적인 문제가 있는지 설명 듣고 싶다는 질문이 있었어요.
        
        ☏ 권은희 / 정부조직법 34조가 행정안전부에 관해 규정을 하고 있는데요. 그 1항에서 행정안전부의 소관 업무를 규정을 합니다. 그런데 이 소관 업무에 치안 사무는 없습니다. 그런데 이게 법의 누락이 아니라 기존에 있었던 행정안전부의 치안 사무가 1990년 12월 정부조직법 개정으로 삭제가 된 그런 역사가 있는데요. 1990년 12월로 돌아가 보면, 이때 경찰이 내무부장관 지휘하에서 국민의 자유와 인권에 대한 침해가 극에 달했고, 이에 대한 국민적인 경찰의 중립성에 대한 요구, 그리고 경찰의 반성 이런 부분들이 사회적으로 논의가 되면서 1990년 12월에 정부조직법을 개정합니다. 개정하면서 경찰 중립성을 훼손하는 가장 구조적인 원인으로 지목된 게 바로 내무부 장관, 지금 행안부 장관이죠. 내무부 장관의 지휘 아래 경찰이 있기 때문이라고 그렇게 원인 진단을 하고 당시 내무부 장관의 소관 업무로 규정되어 있던 치안 사무 부분을 삭제합니다. 내무부 장관 소관에 있던 치안 본부를 경찰청으로 독립시키고, 경찰법을 제정하면서 경찰법에 따라서 경찰이 치안 사무를 독자적으로 할 수 있도록 하는 그런 법을 제정하게 됩니다. 그런데 지금 행안부 장관은 이러한 입법 정신을 무시하고 행안부 장관의 소관 업무가 아닌 치안 사무를 직접 소관하겠다고 주장을 하면서, 그것도 정부조직법에 법률 개정이 아니라 하위법인 시행령 개정으로 이러한 일들을 하려고 하는 것입니다. 치안 사무와 관련해서 지휘 규칙을 다시 만들고 행안부 안에 경찰국을 신설하려고 시도하고 있습니다. 그렇기 때문에 현행법인 정부조직법에 위배된다, 이런 주장을 하고 있습니다.
        
        
        
        이상민 행정안전부 장관은 7월25일 국회 대정부질문에서도 &amp;#39;경찰 쿠데타&amp;#39; 발언을 사과하지 않았다. ⓒ국회사진기자단
        
        
        
        ☏ 진행자 / 이상민 장관은 &amp;ldquo;치안 업무를 하려는 것이 아니다, 마치 경찰국이 치안 업무 전반을 통제 지휘하고 장악하는 것처럼 보이도록 엉뚱한 논의를 하고 있다&amp;rdquo;라고 반박하기도 했어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 권은희 / 변명에 불과하고요. 지금 행안부에서 하려고 하는 것이 경찰국을 신설하고 경찰국에 총괄지원과&amp;middot;인사지원과&amp;middot;자치경찰지원과 이 3개과를 운영하겠다는 겁니다. 총괄지원과가 하는 일이라는 것은 경찰법상 경찰위원회가 하게 되어 있는 중요 정책에 대한 심의&amp;middot;의결 이 부분을 행안부의 총괄지원과가 하겠다는 그러한 취지고요. 그리고 인사지원과가 하려는 일은 현재 경찰공무원법상 경찰공무원법에 따른 인사와 관련된 평가 기준, 그리고 승진심사위원회를 통한 승진 심사 이러한 부분들을 인사지원과에서 실질적으로 컨트롤하겠다는 거고요. 자치경찰지원과는 현재 경찰법상 시도자치경찰위원회가 하도록 되어 있는 자치경찰에 대한 지휘&amp;middot;감독권을 자치경찰지원과에서 하겠다는 그러한 취지로써 현행법에 있는 경찰법과 경찰공무원법상 경찰위원회랄지 승진심사위원회가 하게 되어 있는 권한을 형해화시키고 행정안전부의 경찰국을 신설해서 경찰국이 이 부분 실제로 담당하겠다 그런 취지입니다.
        
        ☏ 진행자 / 변명에 불과하다?
        
        ☏ 권은희 / 어불성설입니다.
        
        ☏ 진행자 / &amp;ldquo;법무부에는 검찰국이 있고 기재부에는 세제실이 있어서 검찰청과 국세청을 통제할 수 있는데 행안부에만 경찰국이 없다&amp;rdquo;라고 7월24일에 김대기 대통령실 비서실장이 말을 했는데요. 어떻게 생각하시나요.
        
        ☏ 권은희 / 이런 단편적인 주장, 1차원적인 주장에 불과한데요. 첫 번째로 법무부의 검찰국이 있는 것은 법적인 근거가 있습니다. 정부조직법 32조에 법무부 장관 법무부에 대한 규정이 있고 그 1항에 마찬가지로 법무부의 소관 업무를 규정하고 있는데 이 소관 업무에 법무부는 명시적으로 &amp;lsquo;검찰, 그 밖의 법무에 관한 사무를 관장한다&amp;rsquo;라고 해서 검찰 사무를 소관 사무로 한다는 것이 정부조직법상 명시가 되어 있습니다. 그런데 행안부에는 조금 전에 설명해 드렸다시피 34조 1항 소관 업무와 관련해서 치안 사무에 대한 규정이 없고 1990년 12월 개정에 경찰의 중립성을 위해서 기존에 있던 치안 사무를 삭제를 했다라는 그런 법적 근거에 있어서 아주 큰 차이가 있고요. 두 번째로는 실질적으로 법무부와 검찰국은 그 성질이 같습니다. &amp;lsquo;초록은 동색&amp;rsquo;이라고 그거는 어떻게 보면 쉽게 확인할 수 있냐면 현재 법무부의 장&amp;middot;차관이나 주요 법무부의 보직자들이 전부 전직 검찰 출신입니다. 성질을 같이 하는 그러한 조직의 특성이 있는데 행안부와 치안 사무를 관리하는 경찰은 전혀 그 성질을 달리하고 있고요. 그래서 행안부에는 역대로 전직 경찰들이 행안부 조직 안에 들어가서 활동한 그러한 사례가 없습니다.
        
        ☏ 진행자 / 일각에서는 &amp;lsquo;공룡 경찰&amp;rsquo;에 대한 견제가 필요하다고도 합니다. 지금과 같은 위헌 시비 없는 대안이 뭐가 있을까요. 가령 국가경찰위원회 운영 등을 언급하셨는데 구체적인 대안을 얘기해 주시면 좋겠습니다.
        
        ☏ 권은희 / 먼저 첫 번째로 공룡 경찰이라고 하는데 이른바 검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)이라고 하죠. 검수완박이 사실은 검찰의 정치 프레임입니다. 개정 전후 검찰의 직접 수사 권한은 사실상 아무런 차이가 없다고 봐도 무방할 정도입니다. 검찰청법에 검사의 직접 수사와 관련된 규정을 기존의 6개에서 2개로 줄었지만, 이 두 개가 특정한 죄명이 아니라 사회적인 분류입니다. 예컨대 부패범죄, 경제범죄인 거죠. 이 부패범죄 경제범죄에 어떠한 죄명이 들어가는지는 시행령으로 정합니다. 지금 시행령에 이 두 가지 범죄에 포함된 법률만 해도 40개가 넘고 죄명은 수백 가지입니다. 그렇기 때문에 검사의 직접 수사 권한에 큰 변화가 없는 상황이고요. 그러면 과연 이른바 검수완박으로 무엇이 변화했느냐고 하면, 권한이 변화한 것이 아니라 업무수행 방식이 변화한 겁니다. 검사가, 또 검찰이 경찰 수사에 대해서 사전적으로, 그리고 종속적으로 통제하던 방식에서 이제는 경찰에 어느 정도 자율성을 주고 사후에 보완하는 형식으로 업무수행 방식이 바뀌었는데요. 그렇기 때문에 &amp;lsquo;공룡 경찰&amp;rsquo; 내지는 이른바 검수완박이라는 프레임으로 30년 전으로 돌아가려고 하는, 이러한 정치적인 프레임으로 사용해서는 안 되고요. 합리적인 견제, 민주적인 견제가 필요한데요. 가장 중요한 것이 저는 경찰 내부의 견제라고 생각합니다. 경찰은 계급 조직이기 때문에 상명하복의 위계질서가 확립된 조직인데요. 쌍방향의 의사소통을 통해서 현장 경찰관들이 중간 관리자들을 역으로 견제하는 이런 내부 견제가 활발히 이루어져야 하고. 두 번째로는 현재 경찰법상 경찰위원회를 통한 민주적 통제를 실질화하기 위해서 경찰위원회의 위원 자격을 필요한 위원 자격을 법제화하는 등 그런 실질화하는 방법으로 견제를 효율적으로 진행할 수 있다고 보고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 검수완박이 정치적인 프레임으로 좀 강조된 측면이 있고, 경찰의 권력이 사실상 그렇게 많이 비대해지지는 않았다고 보시는 거죠?
        
        ☏ 권은희 / 실질적인 권한의 비대화는 없습니다. 업무수행 방식의 변화가 실질적으로 있을 뿐이고요. 그렇기 때문에 정확한 평가는 권한이 커졌다기보다는 책임이 커졌다는 거고, 이 책임을 제대로 다 하는지 보기 위해서 견제의 필요성은 있는 것이고요. 그 견제를 위해서 가장 중요한 게 내부 견제고. 그리고 민주적인 견제를 실질화하는 것은 방금 설명해 드렸다시피 경찰위원회 위원 자격을 법률에 명시함으로써 실질화하는 그런 방안들이 필요한 상황입니다.
        
        ☏ 진행자 / 행안부 장관 탄핵, 실제 실행 가능성이 있는지 궁금합니다. 국민의힘 내부에서 의견을 모으는 것이 가능한지, 아니면 민주당 의원님들과 추진이 가능한지도 궁금합니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 권은희 / 행안부 장관 탄핵 관련해 행안부 장관이 지금 완장을 차고, 법과는 상관없이 완장으로 일을 처리하는 그런 모습을 보이고 있는데요. 이것은 우리 법치주의 국가에서 있어서는 안 되는 행위고. 그렇기 때문에 이러한 부분들에 대해서 탄핵함으로써 침해된 헌법과 법률의 정신을 다시 확인하는, 그러한 일들이 정말 필요하고요. 현재 국회 구성상 실행 가능성은 아주 높다고 보시면 되고요. 국민의힘 내부에서 동조할 의원은 지금으로서는 찾기 어렵다, 이렇게 보여지고 있고. 민주당 의원과 관련해서는 박홍근 원내대표를 통해서 관련된 법률 검토 등 상황에 대해서는 필요시에 체크하고 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 7월26일에 국무회의를 거쳐서 통과되면 8월2일에 공포 예정인데요. 이후 대응 계획이 궁금합니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 권은희 / 네 공포가 되면 탄핵소추와 관련해 국회 논의를 빠르게 진행해야 하고요. 그렇게 해서 탄핵소추가 국회에서 의결이 되면 장관의 권한이 정지됩니다. 헌법재판소에서 탄핵 심판이 될 때까지 장관의 권한 행사가 정지되고요. 그리고 장관의 위헌, 위법적인 권한 행사에 대해서 헌법재판소에서 심판하게 되는데요. 관련 논의가 헌법재판소를 통해서 진행될 수 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 이상민 장관의 해임 건의안이 아니라 탄핵 소추를 주장하신 이유가 혹시 그런 것 때문일까요.
        
        ☏ 권은희 / 해임 건의는 일종의 정치적인 책임인데요. 이상민 장관은 지금 정치적인 책임을 넘어서서 법적으로 위법한 권한을 행사했기 때문에 이 법의 정신을 회복하는 것이 반드시 필요하고요. 그렇기 때문에 탄핵 소추를 통해서 법의 정신을 회복해야 한다, 이렇게 보고 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 여당 소속 의원으로서 현 정부가 추진하는 일에 반기를 드는 게 두렵지는 않으신가요. 의원님이 경찰국 신설 문제에 이토록 강경하게 반대 의견을 피력하는 이유가 궁금하다는 질문도 있었어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 권은희 / 국회의원이 가장 목소리를 내야 하는 부분이 법치주의 훼손되는 부분, 그리고 민주주의에 훼손되는 부분인데요. 이상민 행안부 장관이 정부조직법 34조, 경찰법, 그리고 경찰공무원법을 위반해서 경찰 조직을 장악하는 위법 행위를 진행하고 있습니다. 그렇기 때문에 국회의원으로서는 당연히 강경한 목소리를 내야 하고, 이 강경한 목소리를 통해서 법치주의를 회복시켜야 하는 그런 책임이 있습니다.&amp;nbsp;
        
        
        
        민관기 청주 흥덕경찰서 직장협의회장 등이 7월4일 경찰청 앞에서 행안부 경찰국 신설에 반대하며 삭발했다. ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        ☏ 진행자 / 사실 이 문제가 &amp;lsquo;내 삶&amp;rsquo;과 그렇게 큰 상관이 있는지 잘 느끼지 못하는 분들도 좀 있을 것 같아요. 경찰국 신설안이 실행된다면 좀 국민들의 삶에는 어떤 영향을 미칠 수 있을까요.
        
        ☏ 권은희 / 경찰과 국민들이 가장 밀접하게 맞닿아 있는 것이 112 신고입니다. 우리 국민들이 위급한 상황에서 112 신고를 하게 되고, 경찰들이 112 신고 현장에 나가서 대응하게 되는데요. 112 신고를 받아서 현장에서 대응하는 체계, 현장에서 대응 하는 대응력, 이 부분이 강화돼야지 국민의 삶의 질이 높아지고 이 부분이 약화가 되면 국민의 삶의 질 또한 떨어집니다. 112 신고 대응 체계에서 대응을 잘못해서 우리 국민들의 생명과 신체가 제대로 보호받지 못하는 그런 상황들을 뉴스에서 접하신 적 있으시죠. 이러한 현장 대응력 강화에 가장 중요한 부분이 물론 현장 교육훈련 강화랄지 현장 경찰관의 처우 개선 부분도 현장 대응력에 영향을 미치지만, 가장 중요한 거는 현장 경찰관들에 대한 인사권입니다. 경찰관들의 업무를 평가하고 이를 인사에 반영하는 인사권을 하방해야 합니다. 그러니까 현장 경찰관 가까이에서 인사권이 작용하고, 현장 경찰관 가까이에서 업무를 기반으로 평가한 인사고과가 실질적으로 영향을 미쳐야 하는데. 기존의 경찰이 사실은 1차, 2차, 3차 평가가 있는데. 3차 평가 위주, 그러니까 현장 경찰관에서 가장 먼 3차 평가 위주로 인사가 평가됐다가 지금은 현장 경찰관 가까이 있는, 그러니까 바로 위 상급자인 팀장이나 과장으로 이렇게 인사권이 많이 내려와 있는 상황입니다. 개선된 상황이죠. 그런데 갑자기 이 인사권을 별나라에서 가져가겠다고 하는 겁니다. 행안부 장관이 가져가겠다고 하는 겁니다. 별나라에서 인사권을 행사하면 현장의 업무 평가나 업무 성적, 그리고 업무 의지와는 무관한 말 그대로 권력에 &amp;lsquo;해바라기하는&amp;rsquo; 그러한 인사고과가 이루어질 수밖에 없고요. 입맛에 따른 인사가 이루어질 수밖에 없고. 그렇다면 현장 경찰관들의 제대로 된 업무 환경은 조성될 수가 없고, 그게 현장 대응력 악화로 이어지면서 국민의 삶의 질에 직격탄을 날리게 되는 그런 상황이 되는 겁니다. 아주 심각한 상황이죠. 인사권을 별나라에서 가져간다는 거는.
        
        ☏ 진행자 / 인사권이라고 하는 게 치안 업무 자체에 영향을 미칠 수 있는 권력이라는 걸로 해석됩니다. 마지막으로 한때 경찰에 몸담은 입장에서 현재 경찰 구성원들에게 하고 싶은 말이 있다면.
        
        ☏ 권은희 / 우리 경찰이 1990년 12월 정부조직법 개정 이전에 정말 권력의 하수인으로, 국민의 자유와 인권을 탄압하는, 국민들의 불신과 지탄이 되는 대상이었다가 1990년 12월 정부조직법 개정, 그리고 경찰법 제정으로 독립성과 중립성에 한 발 한 발 서서히 앞으로 나아가는 그런 모습이고. 근래 경찰 조직이 많이 건강해졌습니다. 현장 경찰관들의 내부 견제, 현장 경찰관들 현장의 목소리 이 부분들이 활발화되면서 경찰 조직이 많이 건강해졌고. 그 건강함으로 지금의 이러한 행안부 장관의 일방적인 완장질이죠. 완장질에 건강한 목소리로 국민을 위해서 잘 대응하고 계십니다. 건강한 목소리를 응원하며 국회에서도 꼭 필요한 일을, 처리를 해내겠다는 그런 말씀 드립니다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상]권은희 의원이 경찰국 논란 핵심만 정리해 드림 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48143</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48143</guid>
      <pubDate>2022-07-27T08:08:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        시사IN이 만드는 유튜브 라이브 방송, 정치왜그래?의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 여러분이 남겨주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 세 번째 정치인은 국민의힘 권은희 의원입니다.
        
        7월26일 국무회의에서 행정안전부 &amp;lsquo;경찰국&amp;rsquo; 신설안이 의결됐습니다. 일선 경찰과 간부들은 경찰국이 경찰의 중립성과 독립성을 해칠 것이라며 반발하고 있습니다. 행안부는 왜 갑자기 &amp;lsquo;경찰국&amp;rsquo;을 만들기로 한 걸까요? &amp;ldquo;경찰국 신설이 헌법에 위배된다&amp;rdquo;고 주장하는 이들의 근거는 무엇일까요?
        
        전직 경찰이자, 행안부의 경찰국 신설 계획을 강력히 비판하고 있는 국민의힘 권은희 의원에게 물었습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주에 세워질 복합쇼핑몰, ‘도시의 미래’도 팔까</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48075</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48075</guid>
      <pubDate>2022-07-27T07:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 윤석열 대선후보는 2월16일 광주 송정매일시장에서 복합쇼핑몰 유치를 약속했다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        함박눈이 내리던 그날의 풍경을 어떤 사람들은 비웃었다. 2월16일 광주광역시 송정매일시장, 윤석열 당시 국민의힘 대선후보는 연단에 올라 &amp;lsquo;복합쇼핑몰 유치&amp;rsquo;를 공약했다. 대선후보가 자신의 지지율이 취약한 지역에서 던지는 공약이 겨우 복합쇼핑몰 유치라는 점, 하필 그 공약을 발표하는 장소가 전통시장이라는 점이 여의도 정치권에서는 웃음거리가 되기도 했다. 그런데 이 공약이 지역 정치권에 파동을 일으켰다. 이날 이후 호남 정치에는 &amp;lsquo;복합쇼핑몰&amp;rsquo;이라는 단어가 유령처럼 떠다녔다.
        
        몇달 뒤 민선 8기 광주시장이 되는 강기정 당시 더불어민주당 호남총괄특보단장은 윤석열 당시 후보의 공약을 이렇게 평가했다. &amp;ldquo;이해가 가지 않는 공약이다. 광주&amp;middot;호남 발전에 대한 진정성이 떨어진다(2월22일 기자간담회).&amp;rdquo; 그러나 5개월 후 7월11일, 강기정 신임 광주시장은 언론 앞에 이렇게 선언한다. &amp;ldquo;대통령실에 가서도, 추경호 부총리한테도 말씀드렸지만 이 사업(복합쇼핑몰 유치)은 국가주도성을 분명히 가져야 한다.&amp;rdquo; 5개월 전만 해도 복합쇼핑몰 공약은 진정성이 떨어진다고 주장했던 정치인이 시장 취임과 동시에 복합쇼핑몰 유치를 시정 핵심 과제로 급부상시킨 것이다.
        
        대통령이 특정 지역에 복합쇼핑몰을 약속하고, 시장은 &amp;lsquo;국가주도형 복합쇼핑몰&amp;rsquo;이라는 생경한 단어를 설파한다. 이 기묘한 정치적 풍경이 나오게 된 원인은 무엇이며, 그 여파는 어떻게 흘러갈까. 광주 복합쇼핑몰 논란은 단순히 정치인 몇몇의 임기응변식 대응에 그치지 않는다. 비수도권 청년인구 감소라는 위기에 대응해야 하는 지방자치단체의 조급함이 묻어나 있고, &amp;lsquo;도시의 미래&amp;rsquo;를 그리지 못한 채 발전한 지방 대도시의 현실을 적나라하게 보여준다.
        
        ■ 생경한 시민조직의 등장
        
        2021년 봄, 광주에서 카페를 운영하는 자영업자 배훈천씨(53)는 뜻이 맞는 사람들과 한 시민단체를 결성했다. &amp;lsquo;대기업 복합쇼핑몰 유치 광주시민회의(이하 시민회의)&amp;rsquo;라는 이름을 붙인 이 보수 성향 단체는 곧바로 네이버 밴드를 개설하고, 지역에서 &amp;lsquo;복합쇼핑몰&amp;rsquo;이라는 이슈를 던졌다. 2021년 6월1일, 이 단체는 &amp;ldquo;복합쇼핑몰은 단순한 상업 시설이 아니라 종합 문화공간이다. 광주가 낙후한 생활환경을 갖게 된 데에는 반기업 정서를 가진 시민단체와 지역 정치권이 있다&amp;rdquo;라는 내용이 담긴 선언문을 발표했다.
        
        배훈천씨는 〈시사IN〉과의 통화에서 당시 단체 결성 과정에 대해 &amp;ldquo;지역 여론을 모니터링하다 &amp;lsquo;복합쇼핑몰 이슈&amp;rsquo;가 파급력이 있겠다고 생각했다. 단체에 주로 모인 이들은 30대 청년들이다. 서울을 비롯해 다른 지역, 다른 도시를 돌아다녀본 이들 세대 사이에서 광주가 낙후됐다는 인식이 강했다&amp;rdquo;라고 설명했다. 온&amp;middot;오프라인 채널을 통해 모인 이들 중에는 국민의힘 당협위원장도 포함되어 있었고, 회원 중 일부가 대선 기간에 국민의힘 유세팀에 합류하기도 했다. 윤석열 대선 캠프가 지역 공약으로 &amp;lsquo;복합쇼핑몰&amp;rsquo;을 전면에 밀게 된 경로다.
        
        흥미로운 점은 이들이 광주&amp;middot;호남 지역의 시민사회를 &amp;lsquo;반기업주의, 반개발주의&amp;rsquo;라고 비판한다는 점이다. 배씨는 특히 지역의 대규모 개발사업이 지체되는 모습에서 문제의식을 느꼈다고 설명한다. 어등산 관광단지 조성사업(2005년~), 광주지하철 2호선(2000년~) 등 굵직한 현안이 차일피일 미뤄진 데에는 개발보다 보존을 우선시하고 기업의 이윤에 민감하게 반응하는 광주 시민사회단체들의 책임이 크다는 것이다. 배씨 역시 복합쇼핑몰 유치 논란이 대통령 공약을 통해 정치적 의제로 부각되는 게 자연스러운 풍경은 아니라고 지적한다. &amp;ldquo;대통령 공약으로 제시되어야 그나마 실현이 가능한 환경&amp;rdquo;이라는 게 배씨가 바라본 지역 공론장의 현주소다.
        
        30대가 중심이 된 생경한 보수 성향 지역 조직, 국민의힘은 이러한 &amp;lsquo;지역에서 출발한 목소리&amp;rsquo;를 민주당 지지세가 압도적으로 강한 호남 표심을 흔드는 데 활용했다. 광주 방문 직후인 2월18일, 윤석열 당시 후보는 대구 달성군 유세에서 &amp;ldquo;민주당 정치인들이 자영업자 핑계를 대면서 (광주에) 대형 쇼핑몰이 들어오면 골목상권이 망한다고 반대했다&amp;rdquo;라며 재차 광주 복합쇼핑몰 유치 공약을 강조했다. 이날 윤 후보는 &amp;ldquo;대형 쇼핑몰에 있는 좋은 물건들, 명품들에 국민들이 관심을 갖게 되면 투쟁 의지가 약화된다고 보는 것 같다. 광주에 대형 쇼핑몰이 없어서 대전까지 간다는 이야기를 들었다&amp;rdquo;라며 다소 비약이 심한 발언도 남겼다. 이 같은 발언을 굳이 타 지역(대구)에서 외친다는 것도 호남 지역민에게 불쾌할 수 있는 일이었다. 그러나 더불어민주당의 &amp;lsquo;수비&amp;rsquo;는 힘겨웠다. &amp;lsquo;복합쇼핑몰 유치&amp;rsquo;는 지역 공약이었지만 전국적 화제성이 강했다. &amp;lsquo;복합쇼핑몰 유치&amp;rsquo;가 공약이 될 수 있다는 사실 자체가 관심거리였다. &amp;lsquo;지역 발전이 더디다&amp;rsquo;는 감각을 정치가 자극한 사건이었다. 민주당에 제기되는 지역 표심의 비판적 목소리가 만만치 않았다.
        
        &amp;ldquo;이게 뭘까 싶었다. 신세계 CEO의 공약도 아니고, 한 나라의 대통령이 종합쇼핑몰 건립하는 걸 공약으로 낸다니. 그런데 한편으로는 영리하다고 생각했다. 사람들의 욕망을 건드렸다.&amp;rdquo; 김다정 광주청년유니온 위원장은 복합쇼핑몰 공약을 처음 들었을 때 이런 생각이 떠올랐다고 한다. 김 위원장에 따르면, 지역에서 코스트코나 이케아 같은 대형 쇼핑 시설에 대한 요구가 없진 않았다고 설명한다. 그러나 이 불만이 정치적인 목소리로 부각되지는 않았다. 김 위원장은 &amp;ldquo;(윤 대통령의 공약이) 정치의 영역을 굉장히 협소하게 만들었다&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;대선 프레임을 잘 짰다고 생각한다. 대전이나 부산 같은 다른 지역 종합쇼핑몰을 상기시키면서, &amp;lsquo;우리만 낙후되어 있다&amp;rsquo;는 패배감을 사람들에게 심어준 것 같다&amp;rdquo;라고 평가했다.
        
        윤석열 대통령과 국민의힘의 이런 전략은 어느 정도 효과를 거둔 것으로 보인다. 이번 20대 대선에서 윤석열 대통령은 광주 12.72%, 전남 11.44%, 전북 14.42% 득표율을 확보했다. 역대 보수정당 대선후보 가운데 호남에서 가장 많은 표를 얻었다. 0.73%포인트 격차로 대통령에 당선된 만큼, 호남에서 얻은 표의 가치가 결코 작지 않았다.
        
        지방선거의 결과도 충격적이었다. 광주는 투표율 37.7%로 전국에서 가장 낮은 투표율을 기록했다. 지역 정치인들도 다급해졌다. 지방선거 직후인 6월3일 광주KBS와 인터뷰하면서 강기정 당시 광주시장 당선자는 &amp;ldquo;유통 사업자들의 의견을 당연히 전제로 하여 우리 시에서 국가의 협조를 받아 (복합쇼핑몰 유치를) 빠른 속도로 추진하겠다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        
        
        현대백화점그룹이 7월6일 복합쇼핑몰 &amp;lsquo;더현대 광주(가칭)&amp;rsquo;를 짓겠다고 발표했다. 위는 서울 여의도에 있는 &amp;lsquo;더현대 서울&amp;rsquo;의 모습. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        ■ 오래된 도시를 둘러싼 두 관점의 충돌
        
        쇼핑몰이 지역 정치의 화두가 되는 모습에 대해 일각에서는 &amp;lsquo;유권자는 소비자가 아니다&amp;rsquo;라고 비판한다. 그러나 복합쇼핑몰 논란은 단순히 &amp;lsquo;편리한 쇼핑 여건&amp;rsquo;을 바라는 열망만 작동했다고 보기 어렵다. 더 중요한 것은 &amp;lsquo;도시의 미래상&amp;rsquo;에 대한 논쟁이 광주에서 본격적으로 일기 시작했다는 점이다.
        
        7월6일, 복합쇼핑몰 논란은 새 국면을 맞이했다. 현대백화점그룹이 휴먼스홀딩스와 함께 광주시 북구 임동에 위치한 구 전남방직&amp;middot;일신방직 공장 부지에 대규모 복합쇼핑몰 &amp;lsquo;더현대 광주(가칭)&amp;rsquo;를 짓는 사업을 추진하겠다고 발표하면서다. 유통 대기업 입장에서 광주 복합쇼핑몰은 국가(대통령)와 지자체(시장)가 전폭적으로 지원하겠다고 약속한 아이템이다. 기업이 마다할 리 없는 사업이다. 이날 발표는 광주시와 사전 협의를 거친 내용은 아닌 것으로 알려졌다. 그럼에도 불구하고 현대백화점그룹이 건설 부지로 콕 집은 공간의 특수성 때문에 지역 여론이 시끌벅적해졌다.
        
        구 전남방직&amp;middot;일신방직 부지는 지역에서 가장 논란이 큰 공간이다. 지역 시민단체들은 이곳을 근대 역사가 깃들어 있는 공간이라고 주장하지만, 배훈천씨와 &amp;lsquo;시민회의&amp;rsquo;처럼 도심 개발을 강하게 주장하는 이들은 &amp;lsquo;도시의 흉물&amp;rsquo;로 규정한다. 실제로 배씨와 &amp;lsquo;시민회의&amp;rsquo;가 지난해 발표한 선언문에도 &amp;ldquo;(복합쇼핑몰) 유치 활동을 전남&amp;middot;일신방직 부지 재개발과 연계할 것&amp;rdquo;이라는 내용이 담겨 있기도 했다.
        
        일제강점기인 1930년대에 지어진 구 전남방직&amp;middot;일신방직 공장 부지는 광주 구도심 한가운데에 위치한 폐공장 시설이다. 30만㎡에 달하는 이곳은 광주기아챔피언스필드 경기장, 광주종합버스터미널(유스퀘어)과 인접해 있다. 호남에서 가장 큰 전통시장인 양동시장과는 1㎞밖에 떨어져 있지 않다. 공동화 현상을 겪고 있는 광주 구도심의 상징과 같은 공간이자, 한국 근현대 산업사의 핵심 공간이기도 하다.
        
        도시는 과거의 흔적을 어떻게 이어나갈 것인가. 광주는 이른바 &amp;lsquo;서쪽으로 확장한&amp;rsquo; 도시다. 광주 구도심의 동&amp;middot;남&amp;middot;북쪽은 무등산 자락으로 둘러싸여 있다. 광주천이 영산강과 만나는 서쪽 지역만 &amp;lsquo;빈 땅&amp;rsquo;이었다. 1990년대 상무지구 개발, 2000년대 수완지구 개발 등 광주시는 지속적으로 서쪽에 신도시를 만들며 개발을 이어갔다. 신규 아파트 단지가 서쪽 어등산 일대까지 확장되고, 도시의 행정 기능도 서쪽으로 옮아가면서(시청 이전) 광주 구도심에서 사람들이 빠져나갔다. 이들 구도심은 곧 재생이냐 재개발이냐 기로에 놓이게 된다. 전국적으로 도시재생 성공 사례로 꼽히는 남구 양림동, 이제는 젠트리피케이션을 걱정하게 되는 동구 동명동처럼 젊은 세대가 자주 찾는 공간도 생겨났지만, 대다수 구도심은 재개발 여부를 놓고 갈등을 겪는다. 이런 상황에서 복합쇼핑몰이라는 화두가 지역 정치의 전면에 떠올랐고, 핵심 부지로 전남방직&amp;middot;일신방직 부지가 언급되기 시작한 것이다.
        
        도시를 새 아파트로, 보다 높은 건물로 재편해야 한다는 이들은 건설자본의 요구와 함께 도시 재개발에 무게를 싣는다. 역설적이게도 광주는 전국에서 아파트 보급률이 가장 높은 도시다. 계획도시인 세종시를 제외하면, 전국에서 주택 중 아파트 비율이 80%를 넘는 도시는 광주광역시가 유일하다(2020 인구주택총조사 기준). 빈 땅에 아파트를 지으며 확장한 도시답게, 상당수 시민들은 구도심 역시 새 아파트와 새 건물로 채워야 한다고 주장한다.
        
        그러나 반대로 아파트 건설 중심의 도시 확장이 더 이상 불가능하다고 보는 관점도 만만찮다. 인구가 정체된 상황에서 집만 지어서 무엇 하냐는 논리다. 광주광역시 주민등록인구는 2002년 139만여 명, 2021년 144만여 명으로 20년 가까이 정체되어 있다. 최근에는 2014년 정점(147만여 명)을 기록한 뒤 소폭 하락하는 추세다. 구도심을 아파트로 재편하는 게 건설업계에는 희망적일지 몰라도, 도시의 특색을 오히려 없앨 것이라는 지적이 나온다. 광주청년지갑트레이닝센터 박수민 이사장은 &amp;ldquo;2030 세대 사이에서 노후화된 도시에 대한 답답함은 존재하지만, 구도심 한가운데에 대형 건물(복합쇼핑몰)이 하나 들어선다고 해서 바로 &amp;lsquo;재미있는 도시&amp;rsquo;가 되는 건 아니지 않나&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        
        
        광주 북구 임동에 있는 옛 전남방직&amp;middot;일신방직 공장 부지. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        ■ 청년인구 유출에 다급해진 지자체
        
        7월12일, 정종임 광주광역시 대변인은 &amp;ldquo;국정과제이자 지역 현안인 복합쇼핑몰과 관련한 TF를 구성해 운영한다&amp;rdquo;라고 밝혔다. 강기정 시장이 그동안 주장한 &amp;lsquo;국가주도형 복합쇼핑몰&amp;rsquo;은 &amp;lsquo;국가지원형 복합쇼핑몰&amp;rsquo;로 명칭을 바꾸어, 국가 지원과 민간자본 투자, 지역 행정 지원을 신속하게 결합하겠다고 주장했다. 최대한 빠른 시간 내에 설립을 추진하겠다는 의지를 재차 밝힌 셈이다.
        
        그런데 정치권이 복합쇼핑몰을 언급할 때마다 빠지지 않는 단어가 있다. 바로 &amp;lsquo;청년&amp;rsquo;이다. 대통령과 여당은 청년층을 타깃으로 삼으며 복합쇼핑몰 어젠다를 띄웠고, 지역에서 정치권력을 쥔 민주당은 마찬가지로 청년 유권자의 이탈에 놀라며 허겁지겁 복합쇼핑몰을 시정 과제 전면에 내세우고 있다. 광주시 경제부시장에 선임된 김광진 전 의원은 7월5일 〈광주드림〉과의 인터뷰에서 이런 말을 남겼다. &amp;ldquo;청년들이 왜 광주에는 마켓컬리 새벽배송이 안 되느냐, 스타벅스 리저브가 없느냐고 묻는다. 이제는 지자체가 직접 유치하러 다녀야 한다.&amp;rdquo; 불과 수년 전만 해도 &amp;lsquo;민선 시장이 기업의 서비스를 유치해야 한다&amp;rsquo;는 관점은 정치권에서 대접받지 못했다. 그러나 이제는 정치가 &amp;lsquo;소비자 유권자&amp;rsquo;의 요구를 충족시키려 하고 있다. 이는 비단 광주에서만 일어나는 변화는 아닐 것이다. 정치는 대선과 지방선거를 거치며 시민에게 &amp;lsquo;소비하는 주체&amp;rsquo;라는 정체성을 각인시켰다.
        
        지자체가 소비의 폭을 넓혀주는 것은 정말 청년인구 유지에 도움이 될까? 광주시의 변화에 대해 김다정 위원장은 본질적으로 잘못된 접근이라고 지적한다. &amp;ldquo;지자체가 &amp;lsquo;인구정책&amp;rsquo;에 조급해하는 경향이 있다. 수도권과 비수도권 지방도시 간 가장 큰 격차가 무엇이겠나? 바로 인프라와 일자리다. 서울에 갈 때마다 버스가 5분 간격으로 도착한다는 사실에 깜짝 놀란다. 지역에서는 자기 차가 없으면 힘들다. 이런 대중교통 현실을 놔두고 소비할 수 있는 큰 공간을 하나 만든다고 해서 청년의 삶이 나아질까?&amp;rdquo;
        
        복합쇼핑몰을 원하는 도시 구성원들의 &amp;lsquo;열망&amp;rsquo;에는 아무런 문제가 없다. 문제는 정치가 스스로 정치의 영역을 협소하게 만든다는 것이다. 광주시 복합쇼핑몰은 정치권의 약속대로 빠르게 추진될 가능성이 크다. 더욱이 대통령 공약이고, 심지어 국정과제다. 사업 추진을 대외적으로 알린 현대백화점그룹 외에 유통 대기업인 신세계&amp;middot;롯데 등도 사업을 검토하고 있는 것으로 알려졌다. 그러나 복합쇼핑몰로 촉발된 광주라는 도시의 갈등은 다양한 도시 공간에서 재현될 것으로 보인다. 도시를 세련되고 자본 집약적으로 탈바꿈해야 한다는 소비 중심 관점과, 외적 팽창이나 재개발&amp;middot;재건축으로는 한계가 있다는 관점이 도시 안에서 지속적으로 논쟁하고 있다. 한국 정치가 2022년 광주에서 마주한 이 생경한 풍경은, 청년인구 감소에 직면한 다른 도시에서도 비슷하게 나타날 가능성이 크다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인 정부 겨눈 전방위 사정, 윤석열 지지율에 출렁?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48059</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48059</guid>
      <pubDate>2022-07-26T06:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 6월21일 서울 용산 대통령실 청사로 출근하며 기자들과 질의응답을 하고 있다.ⓒ대통령실통신사진기자단
        
        
        
        윤석열 정부의 권력기관이 한 방향을 보고 섰다. 문재인 정부의 흔적을 도려내는 사정(司正) 작업으로 시선이 향한다. 정쟁의 중심으로 떠오른 사안이 권력기관 내부 조사로 이어지고, 검찰에 고발장이 접수돼 수사가 이뤄지는 방식이다. 윤석열 대통령은 앞서 권력기관 요직 또는 기관 상위 정부 부처에 검찰 출신을 배치했다. 검찰은 최근 단행한 인사로 친정부 체제를 구축했다. 검찰을 중심으로 한 전방위 사정 시스템이 작동하는 셈이다.
        
        윤석열 정부 권력기관의 사정 신호탄으로 꼽히는 사건은 &amp;lsquo;서해 공무원 피격 사건&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;탈북 어민 북송 사건&amp;rsquo;이다. 전 정부를 겨냥한 다른 의혹들이 먼저 수사선상에 올랐고 이 가운데 일부는 수사기관의 진상규명 작업이 급물살을 타고 있지만, 정치권과 법조계에선 두 사건을 새 정부가 전방위 사정의 방아쇠를 당긴 상징적 사건으로 지목한다.
        
        두 사건을 본격적으로 사정 궤도에 올린 건 국가정보원(국정원)이다. 7월6일 박지원&amp;middot;서훈 전 국정원장을 검찰에 고발했다. 국정원은 박지원 전 원장이 2020년 9월 서해 공무원 피격 사건 당시 &amp;lsquo;월북&amp;rsquo;이 아닌 &amp;lsquo;표류&amp;rsquo; 쪽에 무게를 싣는 첩보 보고서가 작성되자, 이를 삭제하도록 지시한 것으로 판단했다. 서훈 전 원장에 대해서는 2019년 11월 탈북 어민 북송 당시 통상 보름 이상 소요되는 합동신문을 사흘 만에 종료하고, 탈북 어민들을 강제로 북한에 보낸 것으로 보고 있다.
        
        국정원이 전직 원장 두 명을 동시에 고발한 건 전례가 없다. 문재인 정부 초기 전직 국정원장들을 겨냥한 움직임은 있었지만 고발이 아닌 수사 의뢰였거나 국정농단 수사 과정에서 파생된 문제였다.
        
        국정원에 배치된 검찰 출신 인사들
        
        국정원은 문재인 정부 출범 직후 국내정보 활동을 중단하고 북한을 비롯한 해외정보 활동에 주력하면서 청와대&amp;middot;정부의 안보 및 대북정책 의사결정에 핵심 역할을 했다. 서해 공무원 피격 사건과 탈북 어민 북송 사건은 전 정부 대북정책과 직결돼 있다. 정보 당국의 한 관계자는 &amp;ldquo;국정원의 이번 고발에 따른 검찰 수사는 전직 국정원장을 넘어 곧장 전 정부의 핵심 권력층으로 연결될 가능성이 크다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        사건이 정치 쟁점화되는 과정에서 국정원이 보조를 맞춘 모양새가 된 점도 눈에 띈다. 두 사건 모두 새 정부 출범 직후 북한과 관련한 지난 정부와 청와대의 대응을 놓고 의혹이 확산됐다. 6월16일 국방부와 해경이 &amp;lsquo;자진 월북 추정&amp;rsquo;이라고 발표한 기존 중간수사 결과를 번복하면서 불이 붙었다. 발표 뒤 국민의힘은 &amp;lsquo;해양수산부 공무원 피격사건 진상조사 TF&amp;rsquo;를 구성하고 문재인 정부와 야당을 향한 공세에 나섰다. 국민의힘 진상조사 TF는 7월6일엔 서욱 전 국방부 장관, 서훈 전 청와대 국가안보실장, 서주석 전 국가안보실 1차장을 직무유기와 직권남용&amp;middot;사자명예훼손 혐의로 고발할 계획이라고 밝혔다. 국정원이 전직 국정원장 고발 방침을 외부에 알린 건 그로부터 2시간 뒤였다.
        
        
        
        2021년 3월 서훈 청와대 국가안보실장(왼쪽)과 박지원 국가정보원장이 중앙통합방위회의에서 만났다. 윤석열 정부의 국정원은 두 사람을 검찰에 고발했다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        윤석열 대통령도 두 사건에 각별한 관심을 보였다. 6월17일 출근길 기자들과 만나 서해 공무원 피격 사건에 대해 &amp;ldquo;앞으로 더 진행이 되지 않겠나 싶다. 기다려보시라&amp;rdquo;고 말했다. 6월21일에는 탈북 어민 북송 사건과 관련해 &amp;ldquo;많은 국민들이 의아해하고 문제를 제기했는데, 한번 들여다보고 있는 것 같다&amp;rdquo;라며 사건이 새로운 국면에 접어들 것이라는 사실을 암시했다. 대통령실 관계자는 국정원 고발 이후 &amp;ldquo;혐의가 사실일 경우가 전제다. 자진 월북이라는 프레임을 국가가 씌우려 했다면, 귀순 어민이 대한민국 국민임에도 불구하고 북한의 입장을 먼저 고려해 인권을 침해했다면 중대한 국가범죄다&amp;rdquo;라고 규정했다.
        
        대통령실은 통일부가 탈북 어민 북송 당시 사진 10장을 공개한 다음 날인 7월13일 진상규명 의지를 좀 더 명확하게 밝혔다. 강인선 대변인은 이날 &amp;ldquo;만약 귀순 의사를 밝혔음에도 강제로 북송했다면 이는 국제법과 헌법을 모두 위반한 반인도적&amp;middot;반인륜적 범죄행위다. 윤석열 정부는 자유와 인권의 보편적 가치를 회복하기 위해 이 사건의 진실을 낱낱이 규명하겠다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        정치권과 정보 당국 안팎에선 6월 초부터 국정원에 배치된 검찰 출신 인사들을 주목한다. 6월3일 조상준 변호사가 국정원 기획조정실장(기조실장)에 임명됐다. 조 실장은 윤석열 대통령이 검찰총장이던 시절 대검찰청 형사부장으로 일했다. 퇴직 후에는 김건희 여사가 연루된 도이치모터스 주가조작 의혹 변호인을 맡았다. 기조실장은 조직과 예산을 총괄하는 핵심 보직이다. 조 실장 부임 이후 기조실 국장에는 수원지검 안양지청 형사2부장을 지낸 하동우 검사가, 신설된 감찰 심의관 자리에는 특수통으로 알려진 최혁 대구서부지청 부부장이 배치됐다. 현직 검사인 두 사람은 윤석열 정부 들어 국정원으로 파견됐다.
        
        검찰 출신들이 요직에 배치된 시기 국정원은 내부에 서해 공무원 피격 사건과 탈북 어민 북송 사건의 진상조사를 맡을 TF를 각각 꾸렸다. 동시에 1급 부서장 27명 전원을 대기발령 조치하고 고강도 내부 감찰도 단행했다. 두 전직 국정원장 고발은 감찰 과정에서 확보한 진술 일부를 토대로 이뤄진 것으로 전해진다.
        
        검찰은 빠르게 움직였다. 국정원은 당초 대검찰청에 고발장을 냈는데, 대검은 접수 당일 서울중앙지방검찰청으로 넘겼다. 중앙지검은 다음 날 수사팀에 배당했다. 공공수사1부(이희동 부장검사)가 서해 공무원 피격 사건을, 공공수사3부(이준범 부장검사)가 탈북 어민 북송 사건을 맡는다.
        
        공공수사1부는 앞서 서해 공무원 유족의 고발장을 6월22일 접수해 서훈 전 국가안보실장, 김종호 전 민정수석, 이광철 전 민정비서관 등에 대해 수사를 벌이고 있었다. 박지원 전 국정원장도 수사선상에 오르게 되면서 사실상 당시 정보 라인 전체가 수사를 받게 됐다. 수사를 이끄는 이희동 부장검사는 공안통 검사다. 윤석열 대통령이 검찰총장 시절 2020년 1월 인사 과정에서 추미애 전 법무부 장관에게 &amp;ldquo;대검에 남겨달라&amp;rdquo;고 요청한 검사 6명 중 한 명이다.
        
        대검찰청은 공공수사1부와 3부의 요청에 따라 1부에 검사 두 명, 3부에 검사 한 명을 파견했다. 기존 공공수사1부 검사는 7명, 3부는 6명이었다. 정부-청와대가 연결된 대북 관련 사건이라는 특수성과 수사 범위가 계속해서 넓어지는 점을 감안해 사실상 특별수사팀을 구성했다는 분석이 나온다. 공공수사1부는 7월11일께 국방부와 국정원 관계자들을 각각 참고인, 고발인 신분으로 불러 조사했다. 이틀 뒤인 7월13일 오후 국정원을 압수수색했다. 고발장을 접수한 지 일주일 만이다.
        
        전 정부 관련 의혹에 대한 검찰의 수사는 앞으로 더 넓고 깊어질 것으로 관측된다. 중앙지검은 최근 국민의힘이 4월 고발한 &amp;lsquo;문재인 정부 공공기관 블랙리스트&amp;rsquo; 의혹과 관련해 임종석 전 청와대 비서실장과 조국 전 민정수석 등이 고발당한 사건을 형사1부에 재배당했다. 서울동부지검이 수사 중인 &amp;lsquo;산업부 블랙리스트&amp;rsquo; 의혹과 다른 사건으로, 교육부&amp;middot;농림부&amp;middot;외교부, 그리고 청와대가 연루돼 있다. 문재인 정부가 전(前) 정부에서 임명된 공공기관 임원들을 상대로 광범위하게 사퇴를 압박했다는 의혹이다.
        
        
        
        통일부는 2019년 탈북 어민 북송 당시 촬영한 사진(위)을 7월12일 공개했다.ⓒ통일부 제공
        
        
        
        이 사건은 당초 반부패수사2부가 맡았지만 중앙지검은 형사1부로 재배당했다. 반부패수사2부에서 이 사건을 수사하던 검사 한 명, 반부패수사1부에 있던 다른 검사 한 명 등 특수통 검사를 추가로 배치했다. 수사 책임자인 중앙지검 1차장은 동부지검에서 &amp;lsquo;산업부 블랙리스트&amp;rsquo; 사건을 지휘했던 성상헌 차장검사다. 현재 중앙지검 반부패수사1부는 &amp;lsquo;대장동 의혹&amp;rsquo; 사건을, 반부패수사2&amp;middot;3부는 &amp;lsquo;옵티머스 펀드 의혹&amp;rsquo; 등 수사를 진행 중이다. 그 밖에 형사5부는 윤석열 대통령이 검찰총장 시절 징계 과정에서 이성윤 법무연수원 연구위원과 박은정 검사의 위법행위가 있었다는 고발 사건, 이정수 전 서울중앙지검장 등이 &amp;lsquo;대장동 사건&amp;rsquo; 수사를 지휘하며 &amp;lsquo;대장동 윗선 봐주기&amp;rsquo;를 했다는 의혹을 수사하고 있다.
        
        당초 이 사건들은 형사부에서 맡을 수 없었다. 문재인 정부 시절 검경 수사권 조정으로 검찰 수사 대상을 6대 범죄로 줄이고, 전국 검찰청 반부패수사부는 축소, 형사부 수사 권한은 제한하는 규정을 만들었다. 그러나 한동훈 법무부 장관은 취임 이후 이 규정을 개정했고 7월4일부터 시행됐다. 앞서의 사건 배당&amp;middot;재배당은 이 시점 전후로 이뤄졌다.
        
        검찰에 새로운 고발장이 추가로 접수돼 수사가 시작될 가능성도 있다. 감사원은 최근 서해 공무원 피격 사건과 관련, 당시 해양경찰청 간부들에 대한 감사를 시작했다. 당시 수사를 지휘한 해경 4명은 대기발령 중이다. 그 밖에 사전투표 관리 부실 논란과 관련해 중앙선거관리위원회도 감사 중이다. KBS, 방송통신위원회도 감사 대상이다. 문재인 정부 때 임명된 김의철 KBS 사장과 한상혁 방통위원장이 이번 감사의 종착지라는 해석이 나온다. 감사원은 국정원 사례처럼 내부 감찰도 진행 중이다. 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;봐주기 감사&amp;rsquo;를 했다는 의혹을 들여다보고 있다. 한 사정 당국 관계자는 &amp;ldquo;감사 결과에 따라 여러 건의 고발장이 검찰에 접수될 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        전 정부와 관련한 감사 업무는 유병호 감사원 사무총장이 총괄한다. 유 총장은 공공기관감사국장으로 재직하던 2020년 월성원전 1호기 경제성 조작 사건의 감사를 주도하다가 감사연구원장으로 좌천됐고, 윤석열 정부 출범 직후 실세로 복귀했다.
        
        &amp;lsquo;특사경&amp;rsquo; 동원해 검수완박 우회할 수도
        
        국정원의 &amp;lsquo;진상조사&amp;rsquo;와 고발이 이번으로 끝나지 않을 것이란 관측도 나온다. 국정원은 앞서의 두 사건뿐만 아니라 문재인 정부 대북관계 전반을 조사하고 있다. 2018년 2월 평창 동계올림픽을 계기로 북측에서 고위급 인사 등 대규모 인원이 방한했던 시기 및 문재인 정부 시절 이뤄진 남북 정상회담, 북&amp;middot;미 정상회담 성사 과정 등에 대한 조사가 대표적이다. 당시 정부와 북한의 접촉 내용 및 전달받은 요구, 수용 여부 등이 조사 대상이다.
        
        검찰이 이른바 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo; 법안을 우회하는 방식을 통해 사정 작업이 이뤄질 것이란 관측도 있다. 대검찰청은 오는 9월부터 대폭 축소되는 검찰 수사와 관련해 검찰이 직접 수사 대신 &amp;lsquo;간접적으로 수사를 지휘&amp;rsquo;하는 방식을 검토 중이다. 특별사법경찰(특사경)과의 협력 강화다.
        
        특사경은 경찰이나 검찰 같은 수사기관이 아닌 행정 공무원에게 수사권을 부여한 제도다. 현재 중앙행정기관을 비롯해 서울시, 경기도 등 주요 지방자치단체 등 총 33개 기관에서 운영 중이다. 특사경은 모든 수사에 관해 검사의 지휘&amp;middot;감독을 받아야 한다.
        
        특사경을 운용 중인 기관 가운데 특히 주목받는 곳은 &amp;lsquo;금융 검찰&amp;rsquo;로 불리는 금융감독원이다. 윤석열 정부 들어 부활한 서울남부지검 금융증권범죄합동수사단(합수단)과 금감원의 협업 가능성이 높다. 이복현 금감원장은 검찰 출신이다. 양석조 남부지검장과 함께 &amp;lsquo;윤석열 사단&amp;rsquo;으로 꼽힌다. 합수단에 금감원 또는 금융위 소속 특별사법경찰관을 파견해 사실상 공동수사를 벌일 것이라는 전망이 나온다. 금융 분야와 연결된 전 정부 관련 의혹은 라임&amp;middot;옵티머스 등 펀드 사기 사건 등이 있다.
        
        
        
        유병호 감사원 사무총장이 6월15일 취임사를 하고 있다.ⓒ감사원 제공
        
        
        
        전방위 사정 작업이 본격화하면서 정치권과 법조계에선 추락하는 윤석열 대통령의 지지율을 둘러싼 고차방정식을 주목한다. 권력기관 내부 조사 및 감사, 검찰 수사 등이 본격화되기에 앞서 윤석열 대통령의 국정 지지도는 꾸준히 하락세를 보이다가 취임 두 달 만에 30%대를 맞이했다. 7월8일 발표된 한국갤럽의 여론조사 결과를 보면, 윤 대통령의 직무수행 긍정 평가는 37%로 나타났다(자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조).
        
        정치권에선 새 정부 초기 전 정부에 대한 고강도 사정 유혹이 높다고 평가한다. 특히 서해 공무원 피격 사건과 탈북 어민 북송 사건은 더욱 그렇다. 대북 관련 사안은 보안과 기밀이 얽혀 있어서 공개적으로 사실관계를 밝히기 어렵고, 정권의 재량이 미치는 영향력이 크다는 점을 감안하면 &amp;lsquo;정치적 활용도&amp;rsquo;가 높다. 여기에 &amp;lsquo;종북 프레임&amp;rsquo;은 오래전부터 보수 결집의 보증수표로 통해왔다. 국민의힘의 한 중진 의원은 &amp;ldquo;검찰 수사를 통해 문재인 정부의 민낯이 객관적으로 드러나고 이를 단호하게 대처하는 정부의 모습을 보면 여론도 움직이게 될 것이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        반대로 전방위 사정이 윤석열 정부에 악영향을 미칠 것이란 전망도 있다. 윤석열 대통령의 지지율 하락이 &amp;lsquo;원 포인트&amp;rsquo;로 해결할 수 있는 특정 사안 탓도 아닌 데다, 국민의힘 지지층에서도 지지율이 빠지는 만큼 사정의 효과가 높지 않을 것이라는 분석이다. 한 검사장 출신 변호사는 &amp;ldquo;이번 사정 작업의 중추는 검찰인데, 사정 작업이 고강도로 이뤄질수록 검찰 공화국이라는 부정적 이미지와 겹칠 수 있다. 종북 프레임이 통하는 시대는 지났다. 전 정부를 겨냥한 사정이 지지율을 더 깎고, 낮아진 지지율 탓에 검찰 수사 동력이 약해질 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[말말말] “공무원 시험 합격은 권성동~”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48094</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48094</guid>
      <pubDate>2022-07-25T06:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 권성동 원내대표.ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        &amp;ldquo;공무원 시험 합격은 권성동~&amp;rdquo;
        
        권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표의 &amp;lsquo;대통령실 사적 채용&amp;rsquo; 해명을 두고 나온 패러디 문구. 권 직무대행은 7월15일 기자들과 만난 자리에서 윤석열 대통령의 지인의 아들 우 아무개씨가 대통령실 직원으로 채용된 데에 대해 &amp;ldquo;내가 추천했다. 장제원 의원에게 대통령실에 넣어주라고 압력을 넣었다. 그래도 7급에 넣어줄 줄 알았는데 9급이더라. (우씨가) 최저임금보다 10만원 조금 더 받는다. 내가 미안하더라. 최저임금 받고 서울에서 어떻게 사나, 강릉 촌놈이&amp;rdquo;라고 말해. 닷새 뒤 &amp;ldquo;청년 여러분께 상처를 주었다면 사과드린다&amp;rdquo;라고 수습. 하지만 공무원 시험 학원의 CM송만큼이나 머릿속에 착착 달라붙는 &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 거침없는 발언은 아마 쉽게 잊히지 않을 듯.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;컴퓨터 빈 화면이 공개된 사진 같은 것들이 있었지 않습니까. 이런 것은 참모들이 미리 스크리닝했어야죠.&amp;rdquo;
        
        김용태 국민의힘 최고위원이 7월19일 〈시사IN〉 유튜브 라이브 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;의 &amp;lsquo;왜 그래 콜센터&amp;rsquo;에 출연해 한 말. 김 최고위원은 윤석열 대통령 지지율 하락세를 대통령실 참모들이 더 심각히 받아들여야 한다며 이렇게 말해. &amp;ldquo;대통령의 사진이나 행동은 다 메시지가 될 수 있고, 국민들께 드리는 어떤 메시지인데 참모들이 사전에 발견하지 못하고 공개되었다는 것 자체가 문제 있다고 본다&amp;rdquo;라고도 덧붙여. 대통령실은 지난 7월3일 나토 정상회담에 참석한 윤 대통령이 &amp;lsquo;회담 전 자료를 검토하는 모습&amp;rsquo;이라며 텅 빈 모니터와 백지를 바라보는 사진을 공개해 조롱받은 바 있어.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;원인 알면 어느 정부나 잘 해결했겠죠.&amp;rdquo;
        
        윤석열 대통령이 자신의 국정운영 지지율 하락에 대해 한 말. 윤 대통령은 7월19일 용산 집무실 출근길에 기자들이 지지율 하락 원인을 어떻게 보고 있는지 묻자 이렇게 답해. 최근 발표된 여러 여론조사 결과들에서 윤 대통령의 국정운영 부정 평가가 처음으로 60%대를 넘어. 반면 긍정 평가는 30% 초반대. 부정 평가 사유는 &amp;lsquo;인사&amp;rsquo; &amp;lsquo;경험&amp;middot;자질 부족/무능함&amp;rsquo; 따위. 윤 대통령은 &amp;ldquo;원인은 언론이 잘 아시지 않습니까&amp;rdquo;라고도 말해. 그러게, 언론에도 나오고 여론조사에도 나오는데 본인은 왜 모르겠다는 건지.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;내 커리어가 성공하길 바라고 가사 분담 의지가 있는 배우자를 만난 게 나의 커리어 성공의 핵심 요인.&amp;rdquo;
        
        재닛 옐런 미국 재무장관이 한국은행 여성 직원들과의 간담회에서 한 말. 옐런 장관은 미국 경제학계와 정부 조직에서 여러 차례 &amp;lsquo;여성 최초&amp;rsquo;를 기록한 인물. 그의 남편은 노벨 경제학상 수상자인 조지 애컬로프. 일&amp;middot;가정 양립은 여성만의 과업이 아니라는 것을 증명해낸 부부.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;우리는 더 심한 극한기후를 보게 될 것이다.&amp;rdquo;
        
        페테리 탈라스 세계기상기구(WMO) 사무총장이 7월19일 기자회견에서 한 말. 최근 유럽과 미국 등에서 연일 40℃를 넘기는 기록적인 폭염이 이어지고 있는 가운데 나온 경고. 이번 여름 폭염으로 7월19일까지 보고된 사망자 수는 유럽에서만 1700명이 넘어. 하지만 전문가들은 이제 시작이라는 우울한 예측을 내놔. 탈라스 사무총장은 &amp;ldquo;폭염은 점점 더 잦아지고 있으며 이러한 경향은 기후위기 완화 노력의 성공과 무관하게 적어도 2060년대까지는 지속될 것&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;미래에는 지금과 같은 폭염이 &amp;lsquo;정상&amp;rsquo;으로 간주될 것&amp;rdquo;이라고도 예측해.
        
        
        
        페테리 탈라스 세계기상기구(WMO) 사무총장.ⓒEPA
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 대통령실 사적 채용 논란, 대체 뭐가 문제일까? [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48133</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48133</guid>
      <pubDate>2022-07-22T06:13:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령의 오랜 지인의 아들인 우 모 씨가 대통령실 사회수석실에 행정요원으로 근무 중인 것이 밝혀져 &amp;lsquo;사적 채용&amp;rsquo; 논란이 불거졌습니다. &amp;ldquo;7급에 넣어줄 줄 알았는데 9급에 넣어 미안했다&amp;rdquo;라는 국민의힘 권성동 원내대표의 해명이 논란을 더 키우기도 했죠. 대통령실 인사 문제가 반복되자, &amp;ldquo;이것이 윤석열 대통령이 말한 공정과 상식이냐&amp;rdquo;라는 비판의 목소리가 나옵니다.
        
        백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인과 박성민 전 청와대 청년비서관은 이번 논란을 어떻게 바라보고 있을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] ‘이상한 변호사 우영우’, 자폐인들이 비판하는 이유 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48088</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48088</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이번 주 이슈형광펜에서 다룬 세 가지 주제, 간단히 소개해 드립니다
        
        *탈북 어민 북송, 2019년 일이 왜 지금?
        2019년 &amp;#39;탈북 어민 북송&amp;#39; 사건이 재소환됐습니다. 바뀐 건 정권뿐, 새롭게 밝혀진 사실은 없습니다. 칼끝은 문재인 전 대통령을 향할 것으로 예상됩니다. 관련해 조상준 국정원 기조실장을 주의 깊게 봐야 할 것 같습니다. 조 기조실장은 김건희 여사 주가조작 사건의 변호인이기도 했습니다.&amp;nbsp;
        
        *&amp;quot;9급이라 미안&amp;quot; 대통령과 원내대표의 꽂아 넣기
        인사는 메시지입니다. 대통령은 사람을 쓰는 것으로 권력을 행사하는 자리죠. 그 때문에 누군가를 어떤 자리에 임명한다는 건 &amp;lsquo;어떻게 통치하겠다&amp;rsquo;라는 비전과 방향을 국민에게 보여주는 메시지가 됩니다. &amp;#39;대통령실&amp;#39;이라는 5년 프로젝트팀이 인사 문제로 내내 휘청이고 있습니다.
        
        *우영우, 어떻게 봐야 할까?
        &amp;#39;자폐를 더 정확하고 실질적으로 이해할 기회를 제공했다&amp;#39;는 평가를 받는 ENA 드라마 〈이상한 변호사 우영우〉의 의미와 한계를 살펴봅니다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법인세 깎아주면, 우리 살림살이도 좀 나아질까요?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48011</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48011</guid>
      <pubDate>2022-07-21T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 5월25일 대한민국 중소기업인 대회에 대기업 총수들과 함께 참석했다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        기업 세금을 깎아주면 우리 살림살이도 좀 나아질까요? 이 질문은 무척이나 중요하고 민감해서 세계적으로도 수십 년째 논쟁이 계속되고 있습니다. 윤석열 정부는 답을 내린 모양입니다. 지난 6월 &amp;lsquo;새 정부 경제정책 방향&amp;rsquo;을 내놓으면서 법인세 최고세율을 지금의 25%에서 22%로 낮추겠다고 했으니까요. 그런데 이게 도대체 무슨 의미일까요?
        
        사람이 아니면서 법률상 권리와 의무를 갖는 주체를 &amp;lsquo;법인(法人)&amp;rsquo;이라고 합니다. 주식회사가 대표적이죠. 〈시사IN〉도 &amp;lsquo;㈜참언론&amp;rsquo;이라는 이름의 법인이 운영하고 있는데요. 이런 법인의 소득에 매기는 세금이 바로 법인세(법인소득세, corporate income tax)입니다. 연도별 법인소득에서 소득공제 등을 뺀 금액(과세의 표준이 되는 금액이어서 과세표준이라고 합니다)이 2억원 이하면 10%, 2억~200억원이면 20%, 200억~3000억원이면 22%, 3000억원을 넘으면 25%의 세율이 적용됩니다. 윤석열 정부는 이 중 최고세율인 25%를 22%로 낮추겠다는 것입니다. 왜일까요?
        
        다음과 같은 논리입니다. 법인세율이 낮아지면 &amp;lsquo;정부가 떼어가는 세금&amp;rsquo;이 줄어 법인의 세후 수익이 늘어납니다. 법인으로서는 똑같은 돈을 들여 공장을 짓거나 기계를 사들여도 더 큰 수익을 기대할 수 있습니다(이를 &amp;lsquo;자본의 사용자 비용&amp;rsquo;이 감소했다고 표현합니다). 이러면 기업이 투자를 더 많이 합니다. 장비가 고도화되어 생산성이 올라가면 노동자의 임금을 올려줄 수도 있습니다. 사람을 더 뽑을 수도 있을 테고요. 일련의 과정이 지속되면? 심지어 경제성장으로 이어질 수도 있습니다. &amp;ldquo;기업이 제대로 뛸 수 있게 해줌으로써 시장 메커니즘이 역동적으로 돌아가게 만드는 것이 중산층과 서민에게 큰 도움이 된다(윤석열 대통령)&amp;rdquo;라는 논리는 이렇게 도출됩니다.
        
        이런 믿음은 사실 경제학자들이 광범위하게 공유하는 것입니다. 모든 종류의 세금을 국내총생산(GDP)의 1%만큼 인상할 때마다 실질 GDP가 3%까지 낮아진다는 연구 결과가 대표적입니다(크리스티나 로머 &amp;amp; 데이비드 로머, 2010). 법인세를 1%포인트 인하하면 1년 뒤 GDP가 0.6% 높아진다는 연구 결과도 있습니다(카렐 메르턴스&amp;middot;모텐 라븐, 2013). 물론 법인세와 경제성장은 별로 관계가 없다는 논문도 존재합니다. 법인세가 투자에 미치는 영향이 제한적이라는 연구도 있습니다. 그러나 법인세 인하가 이론적으로나 실증적으로 투자, 나아가서는 경제성장에 긍정적 효과가 있다는 것이 적어도 경제학계에서는 &amp;lsquo;다수파&amp;rsquo; 견해로 보입니다. 효과가 나타나기까지 시간이 걸리고, 영향이 있더라도 그 정도는 작을 수 있다는 갑론을박이 있긴 하지만요.
        
        법인세 부담이 노동에 전가된다?
        
        많은 경제학자가 보기에, 법인에 높은 세금을 매기면 정작 그 피해는 평범한 사람들이 봅니다. 법인 자체는 사람이 아니므로, 법인인 기업은 &amp;lsquo;자신&amp;rsquo;의 세금 부담을 &amp;lsquo;법인세가 낮거나 없다면 할 수도 있었던 투자&amp;rsquo;를 아껴 노동자들의 임금(또는 고용)을 줄이거나, 소비자가격을 올리거나, 주주들에게 배당을 덜 하는 등의 방식으로 각 경제주체에게 &amp;lsquo;전가&amp;rsquo;한다는 것입니다. 아예 해외로 공장을 옮겨버릴지도 모릅니다. 소득세가 높아서 이민을 가는 사람은 그리 많지 않을지 몰라도, 법인을 옮기는 것은 그보다는 쉽고 유혹적이니까요. 이런 점에서 최적의 법인세율이 0%라고 보는 경제학자도 드물지 않습니다(대서양에 있는 영국령 섬 버뮤다가 실제로 이런 곳입니다!). OECD 평균 법인세 최고세율(명목)이 2000년 32.3%에서 2021년 23.2%로 떨어진 것은 버뮤다 같은 &amp;lsquo;조세 회피처&amp;rsquo;가 등장하면서 법인세 인하 경쟁이 심화됐기 때문이기도 하지만, 이런 논리가 힘을 얻은 측면도 있습니다.
        
        정말 법인세를 높이면 투자가 줄어들고 그 결과 노동자들이 빈곤해질까요? 미국의 경제학자 이매뉴얼 사에즈와 게이브리얼 저크먼은 &amp;ldquo;그렇지 않다&amp;rdquo;라고 말합니다. 2019년에 펴낸 책 〈그들은 왜 나보다 덜 내는가〉에서 두 경제학자는 &amp;lsquo;법인세 부담이 노동에 전가된다&amp;rsquo;는 주장이 미국 역사 속에서 증명되지 않는다고 씁니다. &amp;ldquo;자본에 대한 세율이 (35~45%로) 높았던 시절, 즉 1950년대부터 1980년대까지야말로 저축과 투자가 역사적으로 가장 잘 이루어졌던 시절에 속한다.&amp;hellip; 자본에 대한 세금이 줄어들기 시작한 1980년대 이래 자본축적이 늘어났다는 지표는 찾아볼 수 없다. 실상은 그와 정반대다.&amp;rdquo;
        
        이들에 따르면, 미국에서 개인&amp;middot;기업 등의 민간저축과 정부의 저축을 합친 &amp;lsquo;국민저축&amp;rsquo;은 1950~1980년 국민소득의 10% 이상이었다가 법인세가 낮아지기 시작한 1980년 이후 점차 줄어들어, 2000년대 중반쯤 이르면 0%에 가깝게 떨어집니다. &amp;ldquo;이념을 앞세워 목청을 높이는 이들의 희망 사항과 달리, 법인소득세의 &amp;lsquo;부담&amp;rsquo;을 노동자가 대신 짊어지게 된다는 그들의 주장은 경제학적으로 &amp;lsquo;증명&amp;rsquo;된 바 없다. 만약 그게 사실이라면 전 세계 모든 노동조합이 앞장서서 법인소득세를 없애라고 정부를 압박하고 있었을 것이다. 정작 현실을 보면 부유한 주주가 아닌 평범한 노동자들이 높은 법인세로 인해 고통받는다고 가장 큰 소리로 주장하는 이는 결국&amp;hellip; 부유한 주주들이다.&amp;rdquo;
        
        
        
        6월22일 한국조세재정연구원이 주최한 법인세 과세체계 개편 방안 공청회가 열렸다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        일부 좌파 경제학자들의 주장으로 여길지도 모르겠습니다. 그렇다면 이건 어떨까요? IMF의 경제학자들이 보고서를 하나 냈습니다(이매뉴얼 코프, 대니얼 리 &amp;amp; 수차난 탐분러차이, 2019). 트럼프 정부의 법인세 인하 정책이 어떤 효과를 냈는지 들여다본 겁니다. 2017년 말 법인세 최고세율을 35%에서 21%로 대폭 깎은 &amp;lsquo;감세 및 일자리법&amp;rsquo;이 통과된 이후 미국 기업들이 투자를 늘린 것은 사실입니다. 그런데 연구해보니 이는 법인세를 인하해서 자본의 사용자 비용이 감소했기 때문이 아니었습니다. 개인소득세가 낮아지고 정부가 돈을 풀어 가처분소득이 증가한 결과 경제 전체적으로 수요가 커졌고, 이로부터 기업들이 &amp;lsquo;앞으로 매출이 성장하겠구나&amp;rsquo; 기대하고 투자를 한 덕이었죠. 개인소득세 인하 등이 경제 전망을 바꿔 그게 기업 활동에도 간접적으로 영향을 미쳤을 뿐이지, 법인세 인하는 기업에 직접적 동기부여를 하지는 못했다는 겁니다. 법인세가 낮아지면 기업이 민감하게 반응해 투자 행동을 바꾼다는 게 지금까지 논의였는데, 이게 어찌된 일일까요?
        
        저자들이 주목한 요인은 다름 아닌 &amp;lsquo;시장지배력&amp;rsquo;의 증가입니다. 항공사부터 제약사, 거대 기술기업에 이르기까지 각각의 산업에서 대기업 집중도가 커지며, 기업들은 유의미한 경쟁을 할 때보다 훨씬 큰 이익을 누리게 되었습니다. 이런 상황에서 법인세를 깎아주면 세후 독점 이익은 늘어날지언정, 기업이 그만큼을 반드시 생산이나 고용 등에 재투자하려 하지는 않습니다. 이미 시장지배력을 가지고 있으니까요. &amp;ldquo;지난 30년간 대기업의 시장지배력이 상승하면서, 세금 변화에 따른 투자의 민감도가 감소했을 수 있다&amp;rdquo;라고 저자들은 지적합니다. 이들은 또한 감세에도 불구하고 투자가 예상보다 크게 늘지 않은 중요한 이유로 미&amp;middot;중 무역갈등에 따른 불확실성을 짚었습니다.
        
        결국 기업이 투자를 결정하는 데는 법인세 인하만으로는 부족합니다. 물론 한국의 법인세 부담이 다른 나라와 비교해서도 매우 높은 수준이라면 얘기가 달라지겠지만요. 윤석열 대통령이 바로 이 부분을 언급했습니다. &amp;ldquo;OECD 평균 법인세를 좀 지켜줘야 기업이 경쟁력 있고, 여러 가지 부가가치가 생산되지 않겠나?&amp;rdquo; 이제 이 부분을 살펴보겠습니다.
        
        한국의 GDP에서 법인세가 차지하는 비중은 4.3%로 OECD 평균(3%)보다 높습니다(2019년 기준). 문재인 정부 대통령직속 정책기획위원회 산하 재정개혁특별위원장을 지낸 강병구 인하대 교수(경제학)는 그 이유를 이렇게 설명합니다. &amp;ldquo;법인세가 과도해서가 아니라 과세 대상이 되는 법인소득 자체가 많기 때문이다. (선진국에 비해) 낮은 노동소득분배율, 대기업으로의 경제력 집중, 소득세율에 비해 낮은 법인세율로 인한 법인의 선호, 높은 제조업 비중 등이 복합적으로 작용한 결과다.&amp;rdquo; 여기에서 노동소득분배율은 국민소득에서 노동자가 가져가는 몫의 비율을 뜻합니다. 세율이 같아도 법인소득이 더 많다면 세수는 많아집니다.
        
        법인세 의존도 높은 한국
        
        그럼 세율은 어떨까요? 한국의 법인세 명목 최고세율은 지방세 포함 27.5%로 OECD 평균 23.3%보다 4.2%포인트 높습니다(11위, 2020년 기준). 그런데 앞서 본 것처럼 모두가 최고세율을 내는 게 아니라 과세표준이 되는 법인소득 3000억원을 초과하는 기업만 냅니다. 그마저도 이런저런 공제와 감면이 있지요. 그래서 세율을 비교할 때는 &amp;lsquo;실효세율&amp;rsquo;을 비교합니다. 각종 공제&amp;middot;감면을 적용받은 뒤 기업이 실제로 낸 세금이 과세 대상이 되는 법인소득 중 얼마를 차지하는지를 뜻합니다. 나라에 따라 차이가 있지만 대체로 명목세율보다 낮게 나옵니다.
        
        문제는 국제적으로 실효세율을 비교할 수 있는 공식 통계가 존재하지 않는다는 점입니다. 국가마다 세금제도가 달라 단일한 기준으로 비교하기가 어렵습니다. 방법이 하나 있긴 합니다. OECD는 세금이 투자에 미치는 영향을 반영한 자체 모형을 이용해 &amp;lsquo;법인세 평균 유효세율&amp;rsquo;이라는 지표를 제공하는데요. 2020년 한국의 법인세 평균 유효세율은 지방세 포함 23.8%로 역시 OECD 평균(20.9%)보다는 2.9%포인트 높습니다(10위). 한국보다 높은 나라로는 일본(28%), 프랑스(27.5%), 독일(26.9%)이 있고 아래로는 캐나다(21.4%), 이탈리아(20.7%), 미국(19.4%), 영국(15.4%)이 있습니다. 그렇다면 한국은 OECD 평균에 더 가깝게 법인세를 내려야 할까요, 아니면 일본과 프랑스, 독일을 따라 올려야 할까요?
        
        
        
        ⓒ시사IN 최예린
        
        
        
        여기서 눈여겨봐야 할 점이 있습니다. 법인세는 한국의 소득세, 부가가치세에 이어 3대 세목에 해당합니다. 국세 중 법인세가 차지하는 비중은 2019년 기준 24.6%에 이릅니다. 한국은 세수에서 법인세 의존도가 다른 나라보다 높습니다. 국세 중 법인세수 비중은 코로나19가 닥친 2020년 19.4%로 떨어졌다가, 코로나19 이후 대기업들이 기대 밖 실적을 내며 지난해 20.5%까지 다시 올라섰습니다. 최근의 &amp;lsquo;초과세수&amp;rsquo;를 견인하는 세목 중 하나도 바로 법인세입니다. 지난해 걷힌 게 70조4000억원인데 올해는 100조원을 돌파해 세수의 4분의 1 수준을 회복하리라는 전망이 나옵니다.
        
        기획재정부에 따르면, 지금 상태에서 법인세 최고세율을 22%로 인하할 경우 세수는 적어도 단기적으로는 연 2조~4조원 감소할 것으로 추정됩니다. 3년간 감소한다면 10조원 안팎입니다. 윤석열 정부 경제정책 방향에 증세를 한다거나 국채를 발행하는 내용은 없습니다. 종합부동산세 부담 완화, 금융투자소득세 2년 유예, 주식양도세 폐지 등 다른 감세 계획만 있을 뿐입니다.
        
        우석진 명지대 교수(경제학)는 법인세 인하의 이론적이고 장기적인 효과를 부정하지 않는 경제학자입니다. 그런 그도 이번 법인세 인하에는 회의적입니다. &amp;ldquo;법인세를 낮춰 투자나 고용을 유도하는 효과는 적어도 단기적으로는 나타나기 어렵고 효과가 있어도 미미한 편이다. 특히 지금 같은 경기침체기에, 인플레이션 국면이고 금리도 오르는 상황에서 투자나 고용이 늘기를 기대하기는 어렵다. 반면 적극적 재정정책의 역할은 강하게 요구되는 시점이다. 당장 전기료를 올린다고 하잖나. 이럴 때 취약계층에 대한 바우처 등 여러 지원이 들어가야 하는데, 이런 타이밍에서 법인세 인하는 자칫 세수만 감소시켜 재정 여력을 위축시킬 수 있다. 과거에도 법인세를 인하한 적이 있는데, 그때 경험에서 배울 필요가 있다.&amp;rdquo;
        
        우 교수가 말한 &amp;lsquo;과거&amp;rsquo;란 이명박 정부 때를 말합니다. 이명박 정부는 2008년 출범과 동시에 법인세 최고세율을 기존 25%에서 22%로 낮췄습니다. 2008년 39조2000억원이던 법인세수는 2009년 35조3000억원, 2010년 37조3000억원으로 줄어든 뒤 2011년이 되어서야 회복 국면에 접어들었습니다. 2008년 금융위기의 영향이라고 하기엔 법인세수는 거의 정확히 최고세율을 인하한 만큼 줄었다고 합니다.
        
        
        
        ⓒ시사IN 최예린
        
        
        
        그렇다면 투자와 고용은 어땠을까요? 우석진 교수의 표현을 빌리자면, 법인세 인하가 &amp;ldquo;기업의 소득으로 연결되긴 했는데, 그게 사회가 원하는 방향으로는 되지 못했습니다.&amp;rdquo; 30대 기업의 이익잉여금과 자본잉여금을 합한 소위 &amp;lsquo;사내유보금&amp;rsquo;은 2008년 305조9000억원에서 2009년 339조6000억원, 2010년 385조원, 2011년 410조원, 2012년 443조4000억원으로 늘어갔습니다(단, 사내유보금이 모두 현금성 자산은 아니며 이미 투자된 금액이 대부분입니다. 사내유보금 중 현금성 자산이 차지하는 비중은 같은 기간 18%에서 15.2%로 줄기는 했지만 액수 자체는 늘어났습니다). 이에 2014년 박근혜 정부는 &amp;lsquo;기업소득환류세제&amp;rsquo;를 도입했습니다. 늘어난 법인소득의 일정액을 투자&amp;middot;배당&amp;middot;임금 인상에 사용하지 않을 경우 추가로 과세하는 제도입니다. 사실상 사내유보금에 법인세를 물리는 건데, 이 역시 투자나 고용보다는 배당의 증대로 이어졌다는 연구 결과가 있습니다. &amp;lsquo;투자&amp;middot;상생협력촉진세제&amp;rsquo;로 이름이 바뀐 이 제도를 새 정부는 폐지할 예정입니다.
        
        &amp;ldquo;앞으로는 소득세와 부가가치세가 이슈&amp;rdquo;
        
        지금은 법인세 인하가 세계적 &amp;lsquo;대세&amp;rsquo;이던 이명박 정부 때와 달라진 게 하나 있습니다. 세계 각국이 &amp;lsquo;바닥으로의 경쟁&amp;rsquo;을 멈추기 위해 뭔가를 시작했다는 사실입니다. 지난해 가을, 전 세계 137개국이 어느 나라든 최저 법인세율을 최소 15% 이상으로 정해야 한다는 협정에 서명했습니다. 이 흐름을 주도한 것은 미국입니다. 자국의 거대 기술기업들로부터 제대로 세금을 거둘 수 없었기 때문입니다. 예컨대 구글은 법인세가 낮은 아일랜드에 검색 및 광고기술 담당 자회사를 세우고, 세금을 신고할 때는 기준지를 법인세율이 &amp;lsquo;0%&amp;rsquo;인 버뮤다로 설정하는 방식으로 세금을 우리 돈으로 수조 원 &amp;lsquo;탈세&amp;rsquo;해왔습니다. 페이스북과 아마존, 애플도 이런 조세 회피처를 통해 합법적으로 세금을 내지 않았습니다. 한국도 남의 얘기가 아닙니다. 구글코리아의 &amp;lsquo;구글플레이&amp;rsquo; 수수료는 한국법인 매출로 잡히지 않습니다. 서버가 법인세가 낮은 싱가포르에 있기 때문입니다. OECD는 이번 협정으로 전 세계 정부가 법인세를 연 1500억 달러(약 196조1250억원) 더 거둘 수 있으리라고 추정합니다.
        
        전 세계적으로 최저 법인세(15%) 제정 움직임이 있더라도 한국의 최고세율 25%와는 차이가 납니다. 이 때문에 논쟁은 계속될 듯합니다. 진보 진영에서는 법인세 인상을 조세개혁의 핵심 의제로 삼아왔습니다. 한국 기업의 비교적 높은 법인세 부담을 이야기하면 &amp;lsquo;다른 나라 기업보다 사회보험료 부담이 낮지 않느냐&amp;rsquo;는 반박을 내놓습니다. 그렇기는 한데, 월 소득의 8.33%에 해당하는 퇴직금의 존재를 고려하면 기업의 사회보험료 부담이 그리 낮지 않은 것도 사실입니다(현재는 OECD 등 국제 통계에 포함되지 않습니다). 무엇보다 법인세 최고세율을 추가로 올릴 여력은 여러모로 많지 않아 보입니다.
        
        
        
        2021년 6월 영국 런던에서 G7 재무장관 회의가 열렸다. 이 자리에서 각국의 법인세율을 최소 15%로 정하기로 합의했다.ⓒAP Photo
        
        
        
        학계와 정치권에서 두루 인정받는 복지제도 연구자인 오건호 &amp;lsquo;내가만드는복지국가&amp;rsquo; 정책위원장은 조심스럽게 말합니다. &amp;ldquo;이제는 법인세가 조세개혁의 핵심 의제라고는 생각하지 않는다. 법인세의 경우 최근에 일부 공제&amp;middot;감면제도가 생겨서, 과세표준 5000억원 초과 구간의 평균 실효세율이 1000억~5000억원 구간의 실효세율보다 낮은 역전 현상이 다시 관찰되기는 한다. 그러나 2017년에 법인세 최고세율을 기존 22%에서 지금의 25%로 올렸고, 대기업 공제&amp;middot;감면도 많이 축소된 결과, 예전보다는 법인세 실효세율이 OECD 중상위권으로 올라왔다. 일부 감면제도를 정비하고 최저한세율을 최고세율에 맞춰 적절히 올릴 필요는 있지만, 핵심은 소득세와 부가가치세(소비세)다. 한국은 소득세 최고세율은 낮지 않은데 각종 공제 때문에 실효세율이 낮다. 부가가치세도 효과적으로 쓰기만 한다면 불평등 축소에 큰 역할을 할 수 있다. 지금은 경기침체와 물가 상승으로 당장 이야기하기 어렵지만, 앞으로 토론해야 할 문제다.&amp;rdquo;
        
        2021년 기준 법인세 최고세율 25%를 적용받는 과세표준 3000억원 이상 기업은 103개에 불과합니다. 이 구간의 부담을 경감하는 것을 &amp;lsquo;부자 감세가 아니다&amp;rsquo;라고 말하긴 어렵습니다. 그러나 &amp;lsquo;부자 증세&amp;rsquo;만으로 모든 걸 해결할 수 있다고 말하는 것도 진실은 아닙니다. 2020년 전체 법인세의 75.4%를 대기업과 중견기업이 부담했습니다. 한국은 전체 세수 중 개인소득세(17.5%, OECD 평균은 23.5%)와 소비세(25.8%, OECD 평균은 32.6%) 비중이 낮습니다. 법인세에 대한 높은 의존은 다른 세금이 튼튼하지 못한 사실과 쌍을 이루고 있습니다. 다국적기업의 탈세를 규제하는 일도, 시민들이 내는 낮은 세금과 그로 인한 미약한 복지를 바꿔가는 것도 결국 정치공동체의 선택입니다. 세계 각국은 변화를 향한 걸음을 시작했습니다. 이제 한국이 답할 차례입니다. 다시 처음 질문으로 돌아옵시다. 기업 세금을 깎아주면 우리 살림살이도 좀 나아질까요? 그게 아니라면, 공동체 개개인의 존엄한 삶을 위해 우리는 무엇부터 시작할 수 있을까요?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용태 국민의힘 최고위원, “‘사적 채용 문제없다’는 해명, 상처만 줬다” [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48086</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48086</guid>
      <pubDate>2022-07-20T06:01:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉이 만드는 유튜브 오리지널 콘텐츠 〈정치왜그래?〉의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 분들이 보내주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 두 번째 인물은 김용태 국민의힘 최고위원입니다.&amp;nbsp;
        
        ■ 방송 : 〈시사IN〉 유튜브 라이브 〈정치왜그래?〉(매주 화요일 저녁 7시)
        ■ 진행 : 최한솔 PD
        ■ 대담 : 김용태 국민의힘 최고위원
        
        
        
        &amp;ldquo;청와대 우 아무개씨 채용 관련, 권성동 당대표 권한대행 언행 부적절&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;지지율 하락세, 대통령실이 더욱 심각하게 받아들여야&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;대통령의 사진이나 행동은 다 국민께 드리는 메시지&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;국민의힘 특정 성별이 아닌 양성평등 지향해야&amp;rdquo;&amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;2030 여성 지지율 낮다는 사실에 안타까움을 느껴&amp;rdquo;
        
        &amp;ldquo;이준석과 박지현 같은 선상에 놓고 볼 수 없어&amp;rdquo;
        
        
        
        9일 오전 국회에서 열린 국민의힘 최고위원회의에서 권성동 원내대표와 김용태 최고위원이 현안을 논의하고 있다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        ☏ 진행자 / 대통령실 인사 문제가 반복적으로 불거지고 있습니다. &amp;lsquo;윤석열 표 공정이 무너졌다&amp;rsquo; &amp;lsquo;청년 눈높이에 맞지 않는 인사다&amp;rsquo;라는 평가가 계속 나오고 있는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 대통령실 인사 채용과 관련해 일련의 상황들이 &amp;lsquo;사적 채용이다&amp;rsquo; 같은 논란까지 가는 것은 좀 너무 크게 번지는 것 같고요. 다만 이런 별정직이라든지, 임기제 공무원은 좀 특수한 채용 절차를 거치잖아요. 이에 대해 국민들께 설명해 드리면 되는데, 그 과정에서 나오는 말들이 좀 잘못됐다고 생각해요. 그런 잘못들이 결국 오해를 불렀다고 생각되고. 예를 들면 &amp;ldquo;7급 공무원 갔어야 하는데 그것보다 못한 9급 공무원에 갔다&amp;rdquo;라든지 이러한 발언들은 공무원을 준비하는 수험생 여러분들에게 굉장히 상처가 될 수 있는 말들이잖아요. 또 &amp;ldquo;최저임금보다 더 조금 받는 9급 임금으로 어떻게 서울에서 생활하냐&amp;rdquo; 이런 표현들은 저는 잘못됐다, 부적절했다고 생각합니다. 이해를 구하는 과정에서 &amp;ldquo;우리는 문제없다&amp;rdquo;는 식으로 해명하는 과정이 오히려 국민들께 더 상처를 드리지 않았나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 탈북 어민 북송 사건을 둘러싸고 진실 공방이 계속되고 있습니다. 피로하고 혼란스럽다, 국민의힘과 대통령실이 이토록 문제 제기하는 이유가 무엇인지 궁금하다는 질문도 있었습니다. &amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 국가의 존재 이유를 고민해 봐야 한다고 생각됩니다. 물론 지금 경제 위기고, 먹고사는 문제가 굉장히 어렵기 때문에 당정이 여기에 좀 더 집중해야겠지만. 우리가 한 번쯤 생각해 봐야 하는 게 자유라든지 평등, 인권, 우리 헌법에 대한 가치라고 저는 생각합니다. 정치인이라면 당연히 이런 헌법 가치를 존중하고 지켜나가야 할 의무가 있다고 생각하는데. 탈북 어민 북송 과정이라든지, 아니면 과거에 북한군에 의해서 우리 국민의 생명과 안전이 위협받을 동안 우리 정치와 우리 국가가 어떤 역할을 했는지가 규명되지 않는다면, 글쎄요. 저는 이것보다 더 중요한 건 없다고 생각되고요. 우리가 자칫 소홀히 할 수 있는 이런 자유라든지 평등 같은 헌법 가치를 정치인들이 좀 더 중요하게 생각해야 하지 않나. 그것이 정치의 이유고 또 국가의 존재 이유라고 저는 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 다른 이슈들을 다 빨아들인다는 평가도 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 이것이 정쟁으로 가면 안 된다고 생각되고요. 빨리, 신속하게 국민들께 조사나 또 수사를 통해서 사실관계를 국민들께 보고하고 안내해드릴 필요가 있다고 생각합니다. 국민들께서 정말 다 먹고살기 어렵다고들 말씀하시잖아요. 당연히 민생 문제에 굉장히 중요하다고 생각하고. 지금 우크라이나 사태라든지, 미국의 금리 인상이라든지, 미중 패권 문제라든지, 국제 환경과 국제 경제 위기가 우리를 둘러싼 국제 환경이 굉장히 녹록지 않은 상황에서 저희는 민생도 당연히 집중하고, 여기에 답을 드릴 수 있도록 더 집중하는 모습도 보여야 한다고 생각합니다. 어느 것 하나 소홀히 할 수 없는 문제라고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 윤석열 대통령의 지지율이 하락세를 이어가고 있습니다. 국민의힘에서 어떻게 받아들이고 있는지 궁금합니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 굉장히 엄중하게 지켜봐야 한다고 생각되고요. 일단 지지율 하락이 매우 중요하다는 것을 인식하는 것에서부터 시작되어야 한다고 생각합니다. 지지율 하락 어쩔 수 없는 거야, 경제 위기 때문에 그런 거야, 인사 문제 때문에 그런 거야 이렇게 막연하게 말하기보다는 이 상황 자체가 정말 엄중한 상황임을 인식하는 것에서부터 시작되어야 하고요. 그래야지 말씀하신 대로 경제라든지 인사 문제라든지 혹은 당 지도부에 관련된 문제라든지 이런 것의 해법을 제시하고 다시 국민들께 반등할 수 있는 모습을 보여드릴 수 있다고 생각하기 때문에. 지금 이 상황을 인식하는 것부터가 먼저 돼야 한다고, 당내 구성원들 사이에서 그런 인식이 공유돼야 한다고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 대통령실 혹은 대통령이 이 상황을 엄중하게 인식하고 있다고 보시나요.
        
        ☏ 김용태 / 저는 엄중하게 인식하고 있다고 생각되고. 다만 대통령실 참모분들께서 더 심각히 받아들여야 한다고 생각합니다. 일각에서 너무 대통령을, 대통령 참모들이 내모는 것처럼 보여서. 저는 이런 것들이 좀 더 정제되고, 또 안정감 있으려면 참모분들의 역할이 더 중요하다고 생각되고요. 일례로 저희가 나토 정상회의에 갔을 때 대통령 사진이 공개됐잖아요. 컴퓨터 빈 화면이 공개된 사진 같은 것들이 있었지 않습니까. 이런 것은 참모들이 미리 스크리닝했어야죠. 대통령의 사진이나 행동은 다 메시지가 될 수 있고, 국민들께 드리는 어떤 메시지인데 참모들이 사전에 발견하지 못하고 공개되었다는 것 자체가 문제가 있다고 보고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / &amp;ldquo;참모들이 대통령을 내몬다&amp;rdquo;라고 하셨는데 어떤 의미일까요.
        
        ☏ 김용태 / 대통령 스스로 모든 것을 다 결정하게끔 비치게 만든다는 것이죠. 대통령은 준비되어 있다고 저는 생각되어 있고요. 다만 그 과정에서 뭐랄까요. 너무 과도하게 참모분들이, 또 스페인 얘기를 하게 되는데. 인사비서관의 부인이 동행한 것과 관련해서 논란이 있었지 않습니까. 미리 참모분들이 인지하고 있었다면 논란이 될 수 있다는 것을 사전에 미리 보고하고, 차단했었어야 했는데 그런 것을 잘 못하지 않았나 생각되고요.&amp;nbsp;
        
        
        
        대통령실은 북대서양조약기구(NATO.나토) 정상회의에 참석한 윤석열 대통령이 스페인 마드리드 시내에 위치한 호텔에서 자료를 검토하는 사진을 3일 공개했다.ⓒ대통령실 제공
        
        
        
        ☏ 진행자 / 지지율 하락 관련해 당 지도부에서도 이야기를 나누시나요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 최고위원들도 당 지도부의 일원으로서 윤석열 정부 국정 동력을 계속 이어 나가기 위해서 당 지지율이, 또 국정 지지율이 상승해야 한다고는 다들 인지하고 있기 때문에 앞으로 좀 더 국민들께 답을 드릴 수 있도록 노력하지 않을까 싶습니다.
        
        ☏ 진행자 / 대통령실과 연락을 취한다거나 소통한다거나 이런 계획은 없나요.
        
        ☏ 김용태 / 최고위원들이 대통령실하고 개별적으로 소통하는 것은 아니고 당 직무 대행을 통해서 혹은 정무수석을 통해서 저희의 어떤 생각이나 이런 것을 전달하고 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 여성가족부 폐지 등 이준석 대표가 이끌어온 국민의힘이 일부 남초 커뮤니티 의견에 휘둘리는 것 같다는 인상을 받는다, 일부 커뮤니티의 의견을 대변하는 듯한 이준석 대표의 행보에 대해서는 어떻게 생각하는지 궁금하다는 질문도 남겨주셨는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 정치가 궁극적으로 갈등을 해결해야 하고, 또 특정 집단만을 위해서 목소리 내는 것은 당연히 지양해야 한다고 생각합니다. 정치인이라면 당연히 통합의 과제를 생각해야 하고요. 또 &amp;lsquo;대변하는 것&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;대변하는 듯하다&amp;rsquo;는 것은 일단 다른 거로 생각합니다. 전자라면 당연히 당대표가 비판을 겸허히 수용하고 바뀌어야 된다고 생각하고요. 후자면 또 반대로 생각해 볼 것이 대표의 철학과 가치관을 지지하는 분들이 해당 커뮤니티에 모여서 목소리를 낸다고 해석할 수 있는 것 아닌가 생각합니다. 그래서 질문 자체가 좀 선후 관계가 바뀐 것 아닌가 생각하고요. 일단은 이준석 대표가 한 10여 년 동안 정치를 하면서 본인이 늘 주장하던 것이다 보니까요. 그런 이준석 대표의 생각을 공유하고 철학에 동조하시는 분들이 커뮤니티에서 이준석 대표에 대한 옹호 글을 올리고 있는데, 그들을 대변한다기보다는 (그것이) 대표 생각이라고 저는 생각합니다. 제가 늘 말씀드리지만 저는 대표와는 생각이 다른 부분이 매우 많습니다. 저는 국민의힘은 양성평등을 지향해야 하고, 또 특정 성별을 우대한다거나 이들의 목소리를 더 반영하기 위한 정책을 펼쳐서도 안 된다고 생각합니다. 그리고 그 기조는 앞으로도 계속되어야 한다고 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 국민의힘은 2030 여성 지지율이 특히 낮은데 이유를 뭐라고 생각하는지 궁금하다는 질문입니다. 이를 극복할 의지가 국민의힘에 있는지, 있다면 어떻게 2030 여성 지지율을 확보할 수 있을지 궁금하다고요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 공당이 지지율 낮은 현상을 극복할 의지가 없다면 그것이 더 말이 안 되는 것으로 생각하고요. 또 2030 여성분들로부터 지지율이 낮다는 사실에 좀 안타까움을 많이 느껴야 된다고 생각합니다. 저희가 더 잘해야 한다고 생각하고요. 우리가 그런데 과거에는, 저희 국민의힘이 정말 2030 여성분들 지지율이 지금보다 더 낮았습니다. 근데 지금은 저희는 조금 조금씩 올라가고 있다고 생각하고 있고요. 여기에 대해서 더 목소리를 경청해야 한다고 생각하는데. 제가 더 집중하고 더 듣고 싶은 부분은 경력 단절 여성이라든지 이런 분들에 대한 사회적인 해결책을 저희 국민의힘이 제시해야 하지 않을까.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 구조적인 문제로 인해서 어려운 상황에 놓여 있는 여성분들의 목소리를 들어야 한다?
        
        ☏ 김용태 / 그것이 구조적이라고 볼 수&amp;hellip; 글쎄요. 하여튼 그 경력 단절 여성들이 사회에 재취업하는 것은 어려운 부분이 있는 것이 현실이잖아요. 그런 부분은 토론이 더 많이 활발하게 돼야 하지 않나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 국민의힘 이준석 대표 징계와 민주당 박지현 전 비대위원장의 당대표 출마 불허 사태를 두고 선거가 끝났으니 청년 정치인을 토사구팽하는 게 아니냐는 목소리가 작지 않습니다. 청년 정치인을 필요할 때만 쓰고 버린다는 이런 시각에 대해서는 어떻게 생각하시나요.
        
        ☏ 김용태 / 저는 이준석 대표와 박지현 전 비대위원장을 단순히 같은 선상에 놓고 비교할 수는 없다고 보고요. 이준석 대표가 청년이어서 토사구팽당했다고 생각하지 않고요. 이거는 대표의 어떤 성 상납 여부 의혹 관련된 것이니까요. 이것을 단순히 청년으로 국한해서 토사구팽 되었다고 보는 것은 적절하지 않을 것 같습니다. 또 이준석 대표를 청년 정치인으로 보는 것도 저는 글쎄요, 그렇게 볼 수 있을까에 대한 생각이 있습니다. 왜냐하면 당대표로서 정정당당하게 선출되었던 사람이고. 이분이 무슨 청년이라고 해서 전당대회에서 어떤 가산점이라든지 이런 특혜를 받은 것은 아니기 때문에 좀 다르게 봐야 한다고 생각하고 있고요. 다만 박지현 전 비대위원장 관련해서는 지금 본인이 스스로 당대표 출마하는 것과 관련해서 정치적 정당성을 잃어가는 거 아닌가에 대한 생각은 있습니다. 당대표 출마 권한이나 절차적인 문제나 논란이 있음에도 불구하고 출마 자격을 본인 스스로 해석하고 강행하는 것은 젊은 정치인들에 대한 희화화를 가속하는 거 아닐까. 그런 부분이 좀 안타깝게 느껴집니다.
        
        
        
        7일 성 상납 의혹 관련 당 윤리위원회를 앞두고 있는 이준석 국민의힘 대표가 5일 서울 여의도 국회 당대표실로 향하고 있다. 이날 이 대표는 취재진의 질문에 일절 답변하지 않았다. ⓒ국회사진취재단
        
        
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표가 전국을 순회하며 당원들과 교류하고 있습니다. 장외 여론전을 시작한 것 아니냐는 분석도 나오는데 당에서는 이런 행보에 대해 어떻게 바라보고 있는지 궁금하다는 질문이 있었습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 당에서 이준석 대표의 행보에 대해서 공식 회의에서 의견을 주고받은 적은 없습니다. 제가 추측하기로는 당내 여러 구성원이 이준석 대표가 재심 청구라든지 가처분 신청이라든지 이런 강 대 강 국면으로 갈 것이라고 판단을 하셨던 것 같은데요. 이것보다는 장외에서 많은 당원분과 이야기하는 모습을 보면서 좀 예상과는 다른 반응을 보이다 보니까 조금 뭐랄까, 당황이라고 할까요. 이런 표현을 쓰면 될 것 같은데 그런 느낌을 좀 받으신 것 같아요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 당대표가 예상과 다른 길을 간다?
        
        ☏ 김용태 / 당내 의견은 그런 것 같습니다. 당대표가 징계를 수용했는지 안 했는지는 저도 잘 모르겠습니다. 대표께서 늘 본인의 사안에 대해서는 누구의 입을 통해서 말하기보다는 본인이 직접 생각을 전달하고 본인 스스로의 생각을 직접 이야기하던 스타일이니까요. 그래서 사실은 잘 모르겠습니다만, 글쎄요. 저는 개인적으로 저희가 집권 여당이고 이건 제 개인적인 조언입니다만. 국민의힘이 윤석열 정부를 뒷받침해야 할 정당으로서, 또 집권 여당의 대표로서 징계 절차를 수용할 필요가 있지 않나 생각은 있습니다.
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표의 측근으로 자주 언급되시는데 이 대표와는 계속 긴밀하게 연락하고 있는지 궁금하다는 질문도 있었어요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 대표와 연락을 안 한 지는 일주일이 넘은 것 같습니다. 당대표 복귀에 대한 것은 여러분들께서도 잘 아시겠지만, 수사 결과와 기소 여부가 좀 중요할 것 같습니다. 당대표가 성 상납을 받았는지 안 받았는지, 또 증거 인멸에 대한 의혹이 있는지 없는지는 전적으로 수사 결과, 또 기소 여부와 법원의 판결까지 보고 판단해야 하는 부분이니까요. 원칙대로 잘못한 것이 있으면 반드시 거기에 대해서는 대표께서도 책임을 지고 처벌받아야 한다고 생각하는데. 수사 결과 아무런 잘못이 없다는 전제하에, 저는 6개월 뒤에 당대표 복귀가 가능하지 않나 생각합니다.
        
        ☏ 진행자 / 이준석 대표가 징계 이후 공개한 첫 행선지가 광주였는데, 광주를 이용하는 것 아니냐는 질문도 있었어요. 이런 지적에 대해서는 어떻게 생각하시는지요.
        
        ☏ 김용태 / 늘 대표가 호남에 대한 진정성을 이야기했었습니다. 우리가 수권 정당이 되고 정권을 창출하고 또 계속해서 이어 나가기 위해서는 호남의 지지가 굉장히 중요한 것이 현실이잖아요. 과거에 저희가 잘못했던 부분, 호남에 대해서 잘못했던 부분을 이제는 정말 반성하고 호남에 진정성 있게 다가가야 한다는 것을 이준석 대표 체제에서도 그랬고 또 전 김종인 비대위원장 시절에도 저희가 그런 행보를 계속해 왔기 때문에 아마 그런 연장선상에서 좀 바라봐주시면 될 것 같습니다. 그리고 당대표가 대선 선거 과정에서도 호남을 굉장히 많이 찾았었고, 이 부분은 좀 진정성을 봐주셨으면 좋겠습니다.
        
        ☏ 진행자 / 소위 &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;이라고 불리는 분들의 권력 다툼에 의해서 의도적으로, 너무 금방 징계 절차가 개시된 것 아니냐 하는 시각도 있습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 저는 윤리위 결정을 아쉽다고 여러 번 비판했었던 적이 있습니다. 왜냐하면 일단 수사 결과가 나오기 전까지 많은 국민들이나 당원분들께서 당대표를 향한 그런 사실관계를 모르기 때문에 이것을 의혹만으로 징계하는 것, 그리고 당대표는 국민과 당원이 선출하는 그 정당성을 갖는데 여기에서 윤리위가 사실상 사고 상태로 당원권 정지를 처분을 내리잖아요. 민주적 절차에 의해 선출된 당권에 제동을 거는 것 같아서 저는 강하게 비판한 적이 있는데. 이것과 관련해서는 수사 결과를 봐야 될 것 같습니다. 지금 어쨌든 결정은 내려졌고, 이 결정을 또 악법도 법이라고 하지 않습니까. 그래서 수용하는 것도 또 집권 여당의 또 지도부로서 당대표로서 또 해야 할 임무라고 할까요. 또 책무라고 할까요. 그렇게 될 것 같아서 수사 결과를 좀 지켜봐야 할 것 같습니다.&amp;nbsp;
        
        ☏ 진행자 / 김용태 최고도 청년 정치 당사자입니다. 1990년생 최고위원으로 활동하면서 부딪히는 어려움은 없는지 궁금하다는 질문이 있는데요.&amp;nbsp;
        
        ☏ 김용태 / 늘 어려움은 있죠. 왜냐하면 아무래도 원내 의원분들이나 기성 정치인들은 비교하자면 대기업과도 같은 분들이고 저는 어떻게 보면 스타트업이라고 할까요. 1인 기업 형태로서 실무와 정무적인 판단을 저 스스로 늘 혼자 해야 하고, 또 그것이 옳은 결정을 내릴 수 있도록 부단히 노력해야 하니까 그 과정에서 느끼는 어려움도 있고, 또 재미있는 것도 있고, 책임도 있고 이런 것이 복합적인 어려움으로 작용하지 않나 싶습니다. 서포트 받을 수 있는 인력이 따로 존재하지 않습니다.
        
        ☏ 진행자 / 하나부터 열까지 다 혼자 한다?
        
        ☏ 김용태 / 당에서 활동하는 것 자체가 보람인 거니까요. 어쨌든 어려움도 있지만 최고위원 자체가 저는 당에 어떻게 보면 특혜를 입었다고도 생각합니다. 그래서 당이 올바르게 작동할 수 있도록 제 자리에서 최선을 다하겠습니다.
        
        ☏ 진행자 / 마지막으로 질문 보내주신 분들께 하고 싶은 말씀 있다면.
        
        ☏ 김용태 / 많은 국민들과 저희 당원분들께서 윤석열 대통령을 지지해 주신 이유는 공정과 상식을 바로잡아 줄 것이라는 믿음이 있었기 때문이라고 저는 생각합니다. 지금 저희가 그 믿음에 대해서 잘 답을 드리고 있는지를 다시 한번 성찰해야 한다고 생각되고 있고요. 국민들께 희망을 드리기 위해서 성찰하고 반성하고 또 답을 드릴 수 있도록 노력하겠습니다.
        
        
        
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 친이준석계 김용태 최고위원이 말하는 이준석 대표 근황 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48087</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48087</guid>
      <pubDate>2022-07-20T05:59:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉이 만드는 유튜브 라이브 방송 정치왜그래?의 &amp;#39;왜그래 콜센터&amp;#39;는 시청자 여러분이 남겨주신 질문으로 만들어집니다. 왜그래 콜센터가 연락한 두 번째 정치인은 국민의힘 김용태 최고위원입니다.
        
        사상 초유의 당대표 징계 사건과 연이어 떨어지는 대통령 지지율을 마주한 여당의 최고위원은 이 상황을 어떻게 바라보고 있을까요? 1990년생 원외 정치인으로 살아가고 있는 김용태 최고위원에게 전화를 걸었습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어대명’ 기류에 97세대 단일화 승부수?</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47991</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=47991</guid>
      <pubDate>2022-07-19T06:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        6월23일 민주당 워크숍에 참석한 이재명 의원에게 기자들이 당대표 출마에 대해 물었다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        왜 &amp;lsquo;97세대(90년대 학번&amp;middot;1970년대생)&amp;rsquo;일까. 97세대가 더불어민주당(민주당)의 새로운 대안이 될 수 있을까. 민주당은 8월28일 전당대회를 거쳐 당 지도부를 새롭게 구성한다.
        
        전당대회를 앞두고 민주당 의원들의 관심은 이재명 의원의 출마 여부에 쏠렸다. 이재명 의원이 거취를 두고 고심하는 사이 불출마 압박이 이어졌다. 민주당 전체 재선 의원 48명 중 34명은 &amp;ldquo;지난 대선&amp;middot;지방선거 패배에 중요한 책임이 있는 분들은 전당대회에 나서지 말라&amp;rdquo;고 요구했다. 설훈&amp;middot;홍영표 의원은 &amp;lsquo;동반 불출마&amp;rsquo;를 제안했다. 하지만 별다른 대안이 보이지 않는 상황이다. 당내에서 &amp;lsquo;어대명(어차피 당대표는 이재명)&amp;rsquo;이라는 말까지 나왔다.
        
        분위기가 달라진 건 유력 주자이던 친문계 전해철&amp;middot;홍영표 의원이 불출마를 선언하면서부터다. 6월28일 &amp;lsquo;86세대(80년대 학번&amp;middot;1960년대생)&amp;rsquo; 대표주자로 꼽히는 이인영 의원이 &amp;lsquo;양강양박&amp;rsquo;을 만나 &amp;ldquo;세대교체론이 사그라지면 안 된다&amp;rdquo;라며 출마를 독려한 사실이 알려지면서 &amp;lsquo;이재명 대 97세대&amp;rsquo;의 대결 구도가 형성됐다. &amp;lsquo;양강&amp;rsquo;은 강병원&amp;middot;강훈식 의원을, &amp;lsquo;양박&amp;rsquo;은 박용진&amp;middot;박주민 의원을 가리킨다. 모두 1970년대생 재선 의원이다.
        
        &amp;lsquo;양강양박&amp;rsquo;인 강병원 의원(6월29일), 박용진 의원(6월30일), 강훈식 의원(7월3일), 박주민 의원(7월8일)이 잇달아 출마를 선언했다. 출마를 밝히는 자리에서 이들은 모두 자신이 민주당의 &amp;lsquo;새로운 주자&amp;rsquo;임을 강조했다. &amp;ldquo;새 술을 새 부대에(강병원)&amp;rdquo; &amp;ldquo;이전의 민주당과 다르게 생각하고, 말해왔고, 행동해온 사람(박용진)&amp;rdquo; &amp;ldquo;새로운 파격(강훈식).&amp;rdquo;
        
        여기서 질문이 생긴다. 이들이 왜 새로운가? 86세대는 1980년대 민주화운동과 1987년 6월 직선제 개헌 쟁취라는 집단적 경험을 공유한 세대다. 2000년대 초 우상호&amp;middot;이인영 의원, 송영길&amp;middot;임종석 전 의원 등이 국회에 입성한 이후 당내 주류로 20년 가까이 민주당을 이끌었다.
        
        &amp;ldquo;97세대는 언론이 만든 프레임 아니냐.&amp;rdquo; 한 민주당 관계자는 이렇게 물었다. 나이가 젊다는 걸 제외하곤 97세대가 이전 세대와 다른 지점이 보이지 않는다는 이야기다. 최병천 한국사회여론연구소(KSOI) 부소장은 97세대가 주목받는 이유를 &amp;ldquo;97세대에 대한 기대가 아니라 86세대에 대한 피로감 때문이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        각 주자는 어떻게 생각할까. 강병원 의원은 자신을 &amp;lsquo;97세대 대표&amp;rsquo;라고 소개한다. 강 의원에게 97세대의 공통분모가 있냐고 묻자, 그는 &amp;ldquo;당이 국민의 신뢰를 잃어버렸던 점을 지적하고 책임정치를 구현하려는 것에 대해선 다 (생각이) 같을 거다&amp;rdquo;라고 답했다.
        
        
        
        당대표 출마 선언을 한 민주당 재선 의원인 강병원&amp;middot;강훈식&amp;middot;박주민&amp;middot;박용진(왼쪽부터 시계방향) 후보는 97세대로 묶인다.
        
        
        
        &amp;lsquo;어대명&amp;rsquo; 기류 속 이재명은 침묵 중
        
        박용진 의원은 97세대라는 규정에 동의하지 않는다. 본인과 함께 97세대로 분류되는 의원들이 추구하는 가치가 서로 다르다고 본다. 박 의원은 〈시사IN〉과의 통화에서 &amp;ldquo;97세대 중에서도 계파정치에 기대왔거나 악성 팬덤에 침묵하거나 동조했던 분들이 혁신의 깃발을 들고 달라진 민주당을 대표할 수 있겠냐&amp;rdquo;라고 말했다. 강훈식 의원은 &amp;ldquo;(각자 지지) 기반도 다르다(MBC 라디오 〈김종배의 시선집중〉)&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        여론은 어떨까. 7월1~2일 KSOI는 TBS 의뢰로 &amp;lsquo;민주당 차기 당대표 적합도&amp;rsquo;를 조사했다. 이재명 의원의 지지율(35.7%)이 가장 높았고 박용진 의원의 지지율(16.8%)도 두 자릿수였다. 이어 김민석 의원(6.0%), 전재수&amp;middot;강병원(3.4%) 의원, 강훈식(1.5%) 의원 순이었다(자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조). 민주당 지지층으로 한정하면 72.7%가 이재명 의원이 민주당 차기 당대표로 적합하다고 답했다.
        
        새로 선출되는 민주당 당대표가 맞닥뜨릴 상황은 녹록지 않다. 민주당은 2021년 서울&amp;middot;부산 시장 보궐선거에 이어 2022년 3&amp;middot;9 대선, 6&amp;middot;1 지방선거에서 연패했다. 새 당대표는 민주당을 향한 신뢰를 회복하고 2년 뒤 총선을 성공적으로 치러야 한다는 책임이 있다. 위의 여론조사에 따르면 응답자 전체의 35.7%, 민주당 지지층의 72.7%는 그 책임을 이재명 의원이 져야 한다고 생각한다.
        
        &amp;lsquo;어대명&amp;rsquo; 기류 속에서 이재명 의원은 침묵하고 있다. 선거에서 압도적인 선두는 선명한 메시지를 내지 않는 게 전략상 유리하다. 그에 비해 역전을 도모해야 하는 후보는 상황이 다르다. 불리한 판세를 뒤집기 위해서는 더 강력하고 명확한 메시지가 필요하다. 지금 출마 선언을 한 97세대 후보들에게서 그 메시지가 보이지 않는다는 평가가 있는 것도 사실이다.
        
        당장 비교되는 게 지난해 6월 &amp;lsquo;0선&amp;rsquo; &amp;lsquo;30대&amp;rsquo;라는 조건에도 불구하고 당선된 이준석 국민의힘 대표다. 4&amp;middot;7 서울시장 보궐선거 이후 2030 청년 표심이 주목받던 시점이었다. 이준석 대표는 당시 반페미니즘 전선을 구축하며 급부상했다. 탄핵이 정당하다고 말하며 기존 보수세력과도 차이를 보였다. 정권교체가 필요하다고 생각하는 보수 지지층 사이에서 필요한 대안으로 떠올랐다. 당시 국민의힘 전당대회 최종 투표율은 45.36%로 역대 최대치를 기록했다. 2019년 직전 전당대회 투표율은 24.58%에 그쳤다.
        
        다시 질문을 돌려보자. 97세대는 대안이 될 수 있을까? 박용진 의원은 변화의 에너지를 만들기 위해서라면 &amp;lsquo;97세대 단일화&amp;rsquo;를 할 수 있다고 말했다.
        
        &amp;ldquo;1971년 &amp;lsquo;40대 기수론&amp;rsquo;을 내세우며 김대중(당시 47세)&amp;middot;김영삼(43세)&amp;middot;이철승(49세) 세 정치인은 생각도 계파도 달랐지만, 함께해 신민당 변화의 주역이 되었다. 지금도 그렇다. 서로 다른 가치를 두고 경쟁하고 협력하면서 길을 열어야 한다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사정 정국 주도, &apos;좌동훈 우상민&apos;의 위험한 칼날</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48001</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48001</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국무회의에 참석한 윤석열 대통령의 양쪽으로 한동훈 법무부 장관(맨 왼쪽)과 이상민 행안부 장관(맨 오른쪽)이 앉아 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        윤석열 정부 요직 곳곳에 검찰 출신이 자리 잡았지만 정작 검찰에는 총장 자리가 비어 있다. 4대 권력기관(검찰&amp;middot;경찰&amp;middot;국가정보원&amp;middot;국세청) 중에서도 수장 인선이 이뤄지지 않은 곳은 검찰뿐이다. 역대 최장기 &amp;lsquo;총장 공백&amp;rsquo;이 예상되는 사이 대규모 인사가 단행됐다.
        
        행정안전부에 31년 전 사라진 경찰국이 부활한다. 논의가 시작된 지 불과 한 달 남짓한 기간에 세부 계획과 출범 데드라인이 나왔다. 경찰청장은 공개적으로 반대 의사를 내비치며 자리에서 물러났고, 내부 반발도 터져 나왔다. 하지만 경찰 지휘부는 침묵하고 있다.
        
        검경의 변화는 장관들이 주도했다. 한동훈 법무부 장관은 검찰에, 이상민 행안부 장관은 경찰에 전방위 드라이브를 걸었다. 변화의 이유와 정당성을 직접 설명하며 여론전에도 가세했다. 검찰과 경찰 안팎에선 수장 없는 인사, 속전속결 경찰국 신설에 새 정부의 전략적 판단이 깔려 있다는 해석이 나온다.
        
        한동훈 법무부 장관 취임 이후 법무부는 총 세 차례의 검찰 인사를 단행했다. 취임 이튿날인 5월18일 검찰 고위 간부 인사를 시작으로 6월22일 고검장 및 지검장 등 검사장 이상 간부 인사, 6월28일 차장검사급 이하 중간간부 및 평검사 인사를 실시하면서 조직 재정비를 마무리했다. 이번 인사는 &amp;lsquo;반윤(석열) 검사&amp;rsquo;들의 좌천, &amp;lsquo;친윤 검사&amp;rsquo;의 재부상으로 요약된다. 지난 정부와 가까운 검사들이 주요 보직에서 물러났다. 그 자리에는 윤석열 대통령과 함께 근무한 인연이 있거나 특수통으로 꼽히는 검사들이 배치됐다. 이번 인사를 통해 &amp;lsquo;대통령-장관-검찰&amp;rsquo; 직할 체제가 완성됐다는 지적이 나왔다.
        
        복수의 검찰 관계자들에 따르면, 이번 인사에 대한 내부 평가는 시선과 해석에 따라 &amp;lsquo;공수교대&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;비정상의 정상화&amp;rsquo;로 나뉜다. 다만 지난 5년 검찰 인사를 둘러싼 부침이 고스란히 반영됐다는 평가는 공통적이다.
        
        문재인 정부에서 검찰 인사는 &amp;lsquo;친윤 중용&amp;rarr;친윤 좌천&amp;rarr;반윤 중용&amp;rsquo;으로 이어졌다. 국정농단 사태로 인해 검찰 실세였다가 좌천된 &amp;lsquo;우병우 사단&amp;rsquo;의 빈자리를 &amp;lsquo;윤석열 사단&amp;rsquo;이 채웠다. 당시에도 검찰총장(윤석열)의 &amp;lsquo;자기 사람 챙기기 인사&amp;rsquo;라는 지적이 나왔다. 60여 명에 달하는 지방검찰청 규모의 검사들이 줄사표를 내는 등 반발이 컸지만, 당시 윤석열 검찰총장이 문재인 청와대와 여당인 더불어민주당(민주당)의 전폭적인 지지를 등에 업고 있었던 만큼 논란이 확산되지 않았다.
        
        2020년 인사에선 정반대 상황이 벌어졌다. 검찰의 조국 당시 법무부 장관 일가 수사 착수 직후 정부 여당과 윤석열 당시 검찰총장의 갈등이 격화됐다. &amp;lsquo;윤석열 라인&amp;rsquo; 검사들이 배제되고 문재인 정부와 가깝다거나 &amp;lsquo;반윤&amp;rsquo;으로 평가되는 검사들이 대거 중용됐다. 이 같은 극단적인 인사 기조가 5년 내내 이어졌다.
        
        윤석열 대통령 당선으로 정권교체 뒤 검찰의 첫 인사에서 &amp;lsquo;친윤 중용&amp;rarr;반윤 좌천&amp;rsquo;으로 다시 뒤집혔다. &amp;lsquo;코드 인사&amp;rsquo;로 평가된다. 곧바로 내부 불만이 터져 나왔다. 특히 지난 정부와 현 정권 어느 쪽으로도 분류되지 않는 검사들이나, 본인의 의사와 관계없이 인사 발령을 받아 일해온 일부 검사들도 성향이 구분돼 좌천되거나 승진이 배제된 사례가 있어 후폭풍도 크다. 줄사표 사태도 다시 반복되고 있다.
        
        친윤&amp;middot;특수통 검사의 약진
        
        이른바 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo;이라고 불리는 개정 형사소송법&amp;middot;검찰청법 법안과 인사가 무관치 않다는 해석도 있다. 법안이 시행되면 검찰이 직접 수사할 수 있는 범위가 크게 줄어든다. 법안에 반대하는 검찰과 법무부는 시계를 &amp;lsquo;검수완박&amp;rsquo; 법안이 시행되는 오는 9월에 맞춰뒀다. 대응을 위해 공동전선을 꾸렸다. 법안 통과 절차가 잘못됐다며 헌법재판소에 권한쟁의 심판을 청구하고, 하부 시행령 개정, 조직 개편 등을 통해 축소된 수사권을 넓히는 방안을 추진하고 있다.
        
        법무부와 검찰 내부에선 이 같은 대응 방안에 힘이 실리려면 &amp;lsquo;검찰이 검수완박 법안 시행 이전에 가시적인 수사 성과를 내야 한다&amp;rsquo;는 목소리가 크다. 이번 인사의 초점이 여기에 맞춰졌다는 해석이 나온다. 재경지검의 한 부장검사는 &amp;ldquo;검찰은 수사로 존재 가치를 입증해야 한다. 남은 기간이 두 달도 채 되지 않는 만큼 속도전이 불가피하다. 지휘부와 수사팀이 이견 없이 일사불란하게 움직여 성과를 내주길 기대하는 쪽은 &amp;lsquo;믿을 수 있는 사람&amp;rsquo;들이 필요할 수밖에 없다. 비판이 나오리라는 걸 왜 모르겠나. (이번 인사와 같은 형태로) 강행해야 했던 측면이 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        인사 면면을 뜯어보면, 검찰의 &amp;lsquo;수사 성과&amp;rsquo;는 지난 문재인 정부와 야당인 민주당 핵심 인물을 둘러싼 의혹에서 나올 가능성이 높다. 대장동 개발사업 특혜 의혹&amp;middot;여성가족부 대선 공약 개발 의혹&amp;middot;서해 공무원 피살 사건 등을 맡은 서울중앙지검, 라임자산운용 정관계 로비 의혹 등 중요 경제 사건이 집중된 서울남부지검 및 금융&amp;middot;증권범죄합동수사단, &amp;lsquo;산업부 블랙리스트 의혹&amp;rsquo; 사건을 수사하는 서울동부지검 등에는 일제히 &amp;lsquo;친윤&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;특수통&amp;rsquo; 검사가 등용됐다.
        
        
        
        6월23일 출근하며 취재진의 질문에 답하고 있는 이원석 대검 차장(검찰총장 직무대리).ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이재명 민주당 의원의 변호사비 대납 의혹을 수사하는 수원지검과 성남 FC 후원금 사건을 맡은 성남지청도 &amp;lsquo;친윤&amp;middot;특수통&amp;rsquo; 검사가 포진됐다. 한 검사장 출신 변호사는 &amp;ldquo;이번 인사의 목적이 검수완박 대응이냐, 전 정권 수사냐는 해석이 나오는데 그것은 &amp;lsquo;닭이 먼저냐, 달걀이 먼저냐&amp;rsquo;와 같은 이야기일 뿐이다. 어느 쪽이든 검찰과 법무부 입장에선 좋은 명분과 수단이 된다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        이번 인사는 검찰총장이 공석인 상태에서 단행됐다. 검찰청법 제34조 1항(검사의 임명 및 보직)에 보면, 법무부 장관은 검찰총장의 의견을 들어 검사의 보직을 제청한다. 검찰총장이 공석인 상황은 여러 차례 있었지만, 이번처럼 총장 없이 대규모 인사가 이뤄진 건 처음이다. 여기에 총장의 &amp;lsquo;눈과 귀&amp;rsquo; &amp;lsquo;손과 발&amp;rsquo;이 될 주요 보직 모두 법무부 주도로 인사가 배치됐다. 새 총장이 임명되더라도 &amp;lsquo;윤석열 대통령-한동훈 장관-검찰&amp;rsquo; 직할 체제는 공고해지고, 검찰총장은 &amp;lsquo;보조&amp;rsquo; 역할에 그칠 것이란 우려가 나오고 있다.
        
        검찰 내부에서는 검찰총장 인선이 길어지는 것 역시 전략적 판단으로 해석한다. 검찰총장 인선의 첫 관문인 검찰총장후보추천위원회(추천위)부터 국회 인사청문회까지 고려하면 적지 않은 시간이 필요하다. 절차대로 새롭게 임명될 총장과 인사를 논의할 경우, 사실상 검찰은 두 달 가까운 시간을 허공에 날리게 된다. 한동훈 장관도 대규모 정기 인사 발표 하루 전인 6월27일 퇴근길 기자들과 만나 &amp;ldquo;현재 공석인 검찰총장 인선 뒤로 다른 인사를 미룬다는 건 제대로 일을 안 하겠다는 이야기다. 검찰이 빨리 체제를 갖춰 국민을 위해 일하는 게 중요하다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        법무부는 검찰 인사가 마무리되고 한동훈 법무부 장관이 방미 일정을 마치는 7월7일에 맞춰 추천위 구성에 속도를 냈다. 법무부가 7월 중순 후보 추천을 받은 뒤 검증 작업을 하고, 이르면 7월 말 추천위가 회의를 개최할 것이란 전망이 나온다. 이르면 7월 말에는 새 검찰총장의 윤곽이 나올 가능성이 있다.
        
        신임 검찰총장에는 이원석 대검찰청 차장검사가 거론된다. 한동훈 장관은 취임 다음 날인 5월18일 단행한 첫 고위 간부 인사에서 제주지검장이던 이 차장검사를 대검으로 배치하고 총장 직무대리를 맡겼다. 이 차장검사는 국정농단 사건을 수사했던 특수통이다. 그는 총장 직무대리를 맡은 직후 사라진 월례 대검 확대간부회의를 다시 열고, 서울중앙지검장 등 주요 지검 검사장들에게 대면 주례 보고를 받아왔다. 이번 검찰 인사 과정에선 법무부와 직접 협의했다.
        
        이 차장검사가 총장 직무대리보다 검찰총장에 가까운 행보를 보여온 만큼, 총장으로 임명되면 &amp;lsquo;장관 보조&amp;rsquo; &amp;lsquo;식물총장&amp;rsquo; 우려도 다소 가라앉게 된다. 한동훈 장관은 &amp;lsquo;법무부 장관의 검찰 수사지휘권 폐지&amp;rsquo;를 약속했다. 취임 직후부터 손발을 맞춰온 이 차장검사에게 수사 지휘 권한을 확실하게 보장할 것이라는 관측도 있다.
        
        다만 이 차장검사의 사법연수원 기수는 27기다. 그가 검찰총장이 되면 앞선 기수가 맡고 있는 일부 고검장 등의 인사를 다시 해야 할 수도 있다. 검찰은 후배 기수가 자신보다 고위직에 임명되면 사직서를 내는 관행이 있다. 다른 후보로 여환섭(사법연수원 24기) 법무연수원장, 김후곤(25기) 서울고검장, 노정연(25기) 부산고검장, 이두봉(25기) 대전고검장 등이 거론된다.
        
        한동훈 장관 주도로 검찰 조직을 재편한 윤석열 정부는 경찰도 수술대에 올렸다. 윤 대통령의 고등학교, 대학교 후배이자 &amp;lsquo;복심(腹心)&amp;rsquo;으로 꼽히는 이상민 행안부 장관이 직접 칼을 쥐었다. 그는 취임 당일 행안부 장관 직속 경찰제도개선자문위원회(자문위) 구성을 지시하고 경찰 개혁을 공언했다(〈시사IN〉 제769호 &amp;lsquo;윤석열 후배 행안부 장관의 경찰 통제 논란&amp;rsquo; 기사 참조). 자문위는 한 달 남짓 동안 네 차례 회의를 연 뒤 행안부 내 &amp;lsquo;경찰국&amp;rsquo; 신설을 골자로 하는 권고안을 내놓았다.
        
        법무부가 검찰과 함께 공동전선을 구축하는 형태라면, 행안부는 경찰을 통제하는 데 방점이 찍혀 있다. 자문위가 6월21일 발표한 &amp;lsquo;경찰의 민주적 관리&amp;middot;운영과 효율성 제고를 위한 권고안&amp;rsquo;을 보면, 행안부 내 경찰 관리를 위한 별도 조직이 만들어진다. 새롭게 만들어지는 별도 조직, &amp;lsquo;경찰지원조직(가칭 경찰국)&amp;rsquo;은 통제의 컨트롤타워 구실을 한다.
        
        
        
        경찰청장에 내정된 윤희근 경찰청 차장이 7월5일 취재진에 소감을 밝히고 있다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        경찰 인사가 신설 조직의 핵심 업무다. 행안부는 경찰청장, 국가수사본부장뿐만 아니라, 총경 이상 고위직의 검증도 직접 할 방침이다. 총경은 &amp;lsquo;경찰의 꽃&amp;rsquo;으로 불린다. 전체 인원만 700명이 넘는, 일선 경찰의 실무 책임자다. 이에 따라 행안부 장관은 전국 12만여 명의 경찰 전체에 영향력을 가지게 된다. 경찰 &amp;lsquo;감찰 및 징계제도 개선&amp;rsquo;도 자문위 권고안에 담겼다. 사실상 인사&amp;middot;감찰&amp;middot;징계가 모두 포함된 경찰 통제 시스템으로 평가된다. 권고안이 현실화하면, 1991년 경찰법 제정 후 독립 외청으로 있던 경찰청은 31년 만에 다시 행안부 지휘 체계로 편입돼 관리감독을 받게 된다.
        
        경찰 내부 반발이 터져 나오지만 대통령실과 장관은 이를 강하게 &amp;lsquo;제압&amp;rsquo;하고 있다. 단적인 예가 6월21일 치안감 인사 과정에서 불거진 번복 논란이다. 정부는 이날 오후 7시 치안감 28명의 승진&amp;middot;전보 인사를 단행했다가 두 시간 만에 번복하고 명단을 바꿨다.
        
        치안감은 경찰청장(치안총감)과 치안정감(7명)에 이은 고위 간부다. 그동안의 인사 절차를 보면 경찰이 조율 없이 실수로 공개했을 가능성은 높지 않다. 앞선 정부들에서 경찰 고위직 인사는 경찰청&amp;middot;행안부&amp;middot;청와대가 안을 조율하고, 경찰청 내부망을 통해 &amp;lsquo;인사 내정&amp;rsquo;으로 발표한 뒤 공식 결재 절차를 밟아왔다. &amp;lsquo;경찰 단독 판단&amp;rsquo;이 끼어들 공간이 없다. 더구나 인사 시점은 새 정부 출범 직후이고, 행안부 장관이 직접 그립을 쥐고 경찰 통제를 공언하던 때다. 경찰 내부에선 정부가 일방적인 인사를 단행하면서 그동안의 인사 관행을 제대로 이해하지 못해 벌어진 촌극이라는 지적이 나왔다.
        
        경찰 향한 대통령의 발언 &amp;ldquo;국기 문란&amp;rdquo;
        
        그러나 윤석열 대통령은 경찰을 강하게 비판했다. 6월23일 출근길 문답에서 &amp;ldquo;대통령 재가도 나지 않고, 행안부에서 검토해 대통령에게 의견도 내지 않은 상태에서 그런 인사가 밖으로 유출됐다. 이것이 마치 인사가 번복된 것처럼 보여졌다. 말이 안 되는 일이고 어떻게 보면 국기 문란일 수 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 경찰 안팎에선 &amp;lsquo;인사 유출&amp;rsquo; &amp;lsquo;국기 문란&amp;rsquo; 등의 표현을 두고 대통령이 경찰 통제 논란 과정에서 발생한 일종의 &amp;lsquo;쿠데타&amp;rsquo;로 규정한 것으로 해석했다.
        
        이상민 장관과 행안부는 치안감 인사 번복 논란 직후 경찰 통제 강화를 더욱 강조하고 나섰다. 한 행안부 관계자는 〈시사IN〉과 통화에서 &amp;ldquo;경찰개혁안에 명시된 경찰지원조직(경찰국)과 같은 곳이 없어 (인사 번복 논란과 같은) 문제가 발생한 것으로 보고 있다&amp;rdquo;라고 말했다. 치안감 번복 논란은 경찰국이 없어서 일어난 사고라는 뜻이다.
        
        이상민 행안부 장관은 직접 여론전에 가세했다. 6월27일 브리핑을 열고 &amp;ldquo;(자문위) 권고안을 적극 공감하며 제시된 개선사항은 경찰청 등과 협의해 흔들림 없이 차근차근 추진해 나갈 계획&amp;rdquo;이라고 강조했다. 다음 날엔 기자간담회를 개최해 &amp;lsquo;7월15일 최종안 발표&amp;rarr;8월 중순 시행령 개정&amp;rarr;8월 말 경찰국 설치&amp;rsquo;를 못 박았다.
        
        이 장관은 7월4일 〈동아일보〉와의 인터뷰에선 &amp;ldquo;지난 정권에서 수사됐어야 할 것들 중 수사가 안 된 것이 꽤 있다&amp;rdquo;라고도 말했다. 문재인 정부 시절 청와대의 &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo;를 비판하는 과정에서 나온 말이지만 사실상 수사 가이드라인을 준 것으로 비춰지는 만큼, &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo;의 목적을 의심하게 하는 발언이라는 지적이 나왔다.
        
        상황이 이런데도 경찰 지휘부는 소극적으로 대응하고 있다. 행안부 경찰 통제에 공개적으로 반대 목소리를 냈던 김창룡 전 경찰청장이 6월27일 사의를 표명한 이후 사실상 침묵하고 있다. 6월21일 자문위가 앞서 권고안을 발표한 직후 통제의 문제점을 조목조목 지적했던 경찰청도 최근에는 별다른 입장을 내지 않고 있다. 지휘부가 목소리를 낼 수 없는 상황이라는 해석이 나온다. 경찰청장은 공석이고, 지휘부를 구성하는 치안정감 7명 중 6명은 새 정부 출범과 동시에 임명됐다. 한 경찰청 고위 간부는 &amp;ldquo;이들이 차기 경찰청장 후보군으로 꼽히는 데다 대통령이 &amp;lsquo;국기 문란&amp;rsquo;까지 언급한 만큼 행안부와 각을 세우기 어려울 것이다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        대통령실과 행안부의 &amp;lsquo;경찰 통제&amp;rsquo; 드라이브와 함께 &amp;lsquo;정보경찰&amp;rsquo;도 주목된다. 윤석열 대통령은 과거 청와대 민정수석실을 폐지한 대신 인사 검증 관련 기능을 법무부 인사정보관리단에 넘겼다. 인사 검증대에 오른 공직 후보자의 정보수집을 관리단이 맡는데, 이때 중요한 정보는 행정기관들이 가진 &amp;lsquo;이력 정보&amp;rsquo;보다는 공직 후보자 개인정보와 세간에 떠도는 &amp;lsquo;세평&amp;rsquo;이다. 이 같은 정보수집이 가능한 조직은 경찰이 유일하다. 경찰은 앞선 정부에서도 인사 검증 과정에 참여했지만 법령으로 규정된 직무가 아니라서 역할이 제한적이었다. 인사정보관리단이 출범하면서 운신의 폭이 넓어졌다.
        
        7월5일 신임 경찰청장으로 내정된 윤희근 치안정감은 대표적인 경찰 내 정보통으로 꼽힌다. 윤 내정자는 2021년 12월 치안감으로 승진했고 반년 만인 지난 6월 치안정감에 올랐다. 경찰청장에 임명되면 7개월 만에 3단계 초고속 승진 기록을 세우게 된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[말말말] “추측 난무… 장제원과 잘 지내고 있다”</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48052</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48052</guid>
      <pubDate>2022-07-18T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        7월13일 강인선 대변인이 &amp;#39;북송 탈북 어민 사진&amp;#39; 관련 브리핑을 하고 있다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;ldquo;탈북 어민 북송은 반인륜적 범죄.&amp;rdquo;
        
        2019년 11월 탈북 어민의 북송 당시 사진이 공개된 것에 대해 대통령실이 강도 높게 비판. 강인선 대통령실 대변인은 7월13일 서울 용산 대통령실에서 브리핑을 열고 &amp;ldquo;진실을 낱낱이 규명할 것&amp;rdquo;이라고 밝혀. 이에 대해 더불어민주당 서해 공무원 사망사건 태스크포스는 기자회견을 열고 &amp;ldquo;16명을 살해한 흉악범을 우리나라 국민으로 받아야 한다는 말인가&amp;rdquo;라며 반발.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;윤석열 대통령, 전 대통령 사저 앞 혐오 시위 독려하고 있다는 의심 지울 수 없다.&amp;rdquo;
        
        문재인 전 대통령 사저 앞에서 욕설 시위를 해온 극우 유튜버의 친누나 안 아무개씨가 용산 대통령실에 근무하고 있었던 사실이 알려지면서 파문. 안씨 동생은 과거 5&amp;middot;18 광주민주화운동 폄하 활동을 했고, 안씨가 동생의 유튜브 방송에 관여한 사실도 드러나. 윤영찬 더불어민주당 의원은 &amp;ldquo;대통령이 혐오 시위 방관을 넘어 독려한다는 의심을 지울 수 없다&amp;rdquo;라고 지적. 논란이 커지자 안씨는 대통령실에 사직서 제출.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;이준석, 기소되면 또 징계&amp;hellip;.&amp;rdquo;
        
        국민의힘 초선의원들이 7월11일 모임을 마치고 마이크가 켜진 사실을 모른 채 이준석 당대표에 대한 추가 징계를 논의하는 장면이 방송사 카메라에 그대로 노출. 이 대표의 혐의가 법원에서 확정되지 않더라도 기소만 되면 추가 징계를 해야 한다는 이야기를 주고받아. 뒤늦게 눈치 챈 최형두 의원이 손으로 마이크를 치우면서 대화 끝.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        국민의힘 권성동 당대표 직무대행 겸 원내대표가 17일 서울 삼청동 총리공관에서 열린 제2차 고위당정협의회에서 발언하고 있다 ⓒ연합뉴스
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;추측 난무&amp;hellip; 장제원과 잘 지내고 있다.&amp;rdquo;
        
        &amp;lsquo;윤핵관(윤석열 핵심 관계자) 불화설&amp;rsquo;에 대해 권성동 국민의힘 당대표 직무대행 겸 원내대표가 한 말. 앞서 권 대행은 윤핵관의 또 다른 축인 장제원 의원이 만들려 했던 &amp;lsquo;민들레 모임&amp;rsquo;에 대해 반대 의사를 밝혀. 최근엔 조기 전당대회를 통해 당권 교체를 원한 장 의원 바람과 달리 직무대행 체제를 관철. 차기 지도부 체제를 놓고 미묘한 기류 차이 감지돼.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;김건희 팬클럽이 아주 거슬린다.&amp;rdquo;
        
        나경원 전 국민의힘 원내대표는 7월13일 라디오 방송에 &amp;ldquo;국정 지지도 하락에 김건희 여사도 요인으로 지적된다&amp;rdquo;라며 이렇게 말해. 이에 대해 팬클럽 회장인 강신업 변호사는 페이스북을 통해 &amp;ldquo;자다가 봉창 두드리는 소리&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;누구한테 잘 보이려는지, 오늘로 기회주의자 인증&amp;rdquo;이라고 비판.
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;ldquo;오늘 금통위는 기준금리를 0.5%포인트 인상하기로 결정했다.&amp;rdquo;
        
        한국은행 금융통화위원회가 7월13일 기준금리를 한 번에 0.5%포인트 인상하는 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;을 사상 처음으로 단행. 이에 따라 한국 기준금리는 7년11개월 만에 연 2.25%를 기록. 이창용 한은 총재는 &amp;lsquo;빅스텝&amp;rsquo;은 이번 한 번에 그치겠지만 추가 금리인상이 있을 것이라 예고. 0.25%포인트씩 올릴 방침이라고.
        
        
        
        이창용 한국은행 총재.ⓒ사진공동취재단
        
        
        
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 폭락한 윤석열 지지율 끌어올리는 방법 알려드림 [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48079</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48079</guid>
      <pubDate>2022-07-15T05:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국사회여론연구소(KSOI)가 TBS 의뢰로 7월 8&amp;sim;9일 만 18세 이상 성인 남녀 1002명을 대상으로 실시한 조사에 따르면, 윤석열 대통령 국정운영 긍정 평가가 34.5%인 것으로 나타났습니다. 지난주 조사 대비 8.3%포인트 하락한 건데요. 취임 두 달 만에 전례 없는 하락 폭을 그리며 추락하는 대통령의 국정수행 지지율. 그 이유는 무엇일까요? 백지원 전 국민의힘 선대본부 상근부대변인과 박성민 전 청와대 청년비서관이 분석해 봤습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 아베 피격 사망, 평화 헌법 개헌된다고? [정치왜그래?]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48039</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=48039</guid>
      <pubDate>2022-07-14T06:19:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아베 신조 일본 전 총리가 8일 오전, 선거 유세 연설을 하던 중 한 남성이 쏜 사제 총에 맞아 사망했습니다. 이후 10일, 일본 &amp;lsquo;참의원 선거&amp;rsquo;에서 연립 여당인 자민당과 공명당이 압승을 거뒀습니다. 자민당이 압승하자 &amp;lsquo;평화 헌법&amp;rsquo;이라 불리는 곧 일본 헌법 9조가 개헌될 거라는 예측이 나오고 있습니다. 아베 전 총리의 죽음과 평화 헌법은 어떤 관계가 있을까요? 이슈형광펜에서 정리해 드립니다.
        
        송옥렬 공정거래위원장 후보자 사퇴로 불거진 한동훈 법무부 인사정보관리단 검증 논란, 코로나19 재확산과 도어스테핑 이슈도 짚어봤습니다.
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>